<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link/>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946</description>
    <language>pt-BR</language>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <atom href="https://www.oliberal.com" type="application/rss+xml"/>
    <image>
      <title>https://www.oliberal.com/img/ol-logo.png</title>
      <title>O Liberal</title>
      <link/>
      <width>144</width>
      <heigh>144</heigh>
    </image>
    <item>
      <title>Guerrero brilha, Internacional vence o Paysandu e abre boa vantagem nas oitavas da Copa do Brasil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/guerrero-brilha-internacional-vence-o-paysandu-e-abre-boa-vantagem-nas-oitavas-da-copa-do-brasil-1.145033</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.145041:1558659904/D7SySOAWwAAYCxb.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=88b5836" /&gt;&lt;br /&gt;O Paysandu perdeu por 3 a 1 para o Internacional na noite desta quinta-feira, no Beira-Rio, pela ida das oitavas de final da Copa do Brasil. Com o resultado, o Internacional tem vantagem de perder por um gol de diferença que leva a vaga. O Paysandu precisa vencer por dois gols de diferença para levar a decisão para os pênaltis ou por três de diferença para se classificar de forma direta para as quartas de final da Copa do Brasil. O Internacional ainda foi o primeiro time da competição a vencer como mandante. O jogo de volta entre Paysandu e Internacional acontece na próxima quarta-feira (29), às 19h15, no Mangueirão. Antes, o Papão enfrenta o Boa Esporte, em Varginha (MG), no domingo (26), às 18 horas, pela 5ª rodada da Série C. Já o Internacional entra em campo pela Série A do Campeonato Brasileiro. O Colorado vai enfrentar o Santos, também no domingo, às 16 horas, na Vila Belmiro. Paysandu recuou o time e marcou Internacional na tentativa de evitar qualquer investida dos adversários. Funcionou até certo ponto da partida. Mesmo com o time atrás, o Paysandu ainda teve chances de atacar. Aos 5 minutos, Nicolas deixou para Thiago Primão, que bateu por cima. Foi a grande chance bicolor. A partir dos 15 minutos, a diferença técnica entre os times ficou evidente. O Internacional soube se livrar da marcação adversária, tocou bola e chegou no gol bicolor. Aos 18 minutos, Inter sofreu falta perto da área. D'Alessandro cobrou, a bola bateu na trave, depois nas costas do Mota e não entrou. Mas aos 25 minutos o Colorado não desperdiçou. O Inter entrou na área adversária, tocando a bola com facilidade e, na cara do gol, Paolo Guerrero finalizou forte, à meia altura. O goleiro Mota só olhou a bola entrar. O Internacional pressionou o Paysandu até o final do primeiro tempo. Tinha domínio e toque de bola. Foram muitas oportunidades para esticar o placar, só que o Papão conseguiu evitar as investidas, seja pela atuação do goleiro Mota ou pela chegada dos jogadores do alviceleste.O Paysandu voltou no segundo tempo pressionando e, aos 3 minutos, conseguiu o empate. Bruno Collaço recebeu e mandou para área. Micael subiu e mandou de cabeça para gol. O empate deu esperança aos bicolores, mas logo isso iria acabar. O Internacional voltou a pressionar o Paysandu e conseguiu fazer o segundo na partida. Rodrigo Lindoso marcou para o Inter aos 12 minutos. Após cobrança de escanteio, Lindoso recebeu e tocou para o fundo da rede. Ainda teve dúvida que o jogador pudesse estar em posição de impedimento, mas o lance foi revisado e Bruno Collaço dava condições para a legalidade do gol. Foi o primeiro gol de Lindoso no Internacional. E o Internacional não recuou após o segundo gol. Continuou a pressionar e queria mais. Foram muitas tentativas para o terceiro e muito trabalho na área bicolor. Em uma das chances, Guerrero estava dentro da pequena área e bateu de canhota, mas acabou mando para fora. Já o Paysandu não conseguia segurar a bola.Após pressionar, o Internacional chegou ao terceiro gol. Ele foi marcado novamente por Paolo Guerrero. Ele cabeceou com precisão para o gol e comemorou muito. Tinha tentado outras vezes esse gol, mas acabava errando na finalização. &#13;
O Paysandu acabou não criando o suficiente para diminuir a vantagem e teve sorte de não ter sofrido mais gols do Internacional, que mesmo com boa vantagem para o jogo de volta não desistia de ir para cima. VAR Esse foi o jogo do Paysandu com VAR. E o ele foi acionado na partida. Aos 29 minutos do primeiro tempo, o Inter marcou mais um gol. Seria o segundo, se não tivesse sido anulado. Nico cruzou na área, Iago cabeceou para o fundo da rede, mas o bandeira assinalou impedimento e o VAR confirmou.  Aos 34 minutos do primeiro tempo, Marcos Antônio cruzou na segunda trave. Victor Oliveira desviou a bola e Diego Rosa fez o gol. Lance foi anulado pela arbitragem. Ainda teve a verificação no segundo gol do Inter, para saber se Lindoso estava impedido. &#13;
&#13;
INTERNACIONAL X PAYSANDU Local: Estádio Beira-Rio, em Porto Alegre (RS)&#13;
Arbitragem: Vinicius Gonçalves Dias Araujo (SP)&#13;
Assistentes: Miguel Cataneo Ribeiro da Costa (SP) e Bruno Salgado Rizo (SP)Gols: Paolo Guerrero (25'/1ºT; 33/2ºT), Rodrigo Lindoso (12'/2ºT); Micael (3'/2ºT)Cartão Amarelo: Jhony Douglas; Emerson SantosInternacional (RS) - Marcelo Lomba; Zeca (Guilherme Parede), Emerson Santos, Víctor Cuesta e Iago; Rodrigo Lindoso, Edenílson, Nico López (Sarrafiore), D'Alessandro (Rafael Sóbis) e Nonato; Paolo Guerrero. &#13;
Técnico - Odair Hellmann Paysandu - Mota; Bruno Oliveira, Victor Oliveira, Micael e Bruno Collaço; Jhony Douglas, Marcos Antonio,Diego Rosa (Vinícius Leite); Uchôa, Thiago Primão (Tiago Luís) e Nicolas (Paulo Henrique)&#13;
Técnico - Léo CondéPúblico total: 15.328; Pagantes: 13.540; Menores: 469; Não pagantes: 1.319&#13;
Renda: R$ 467.910,00</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 22h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ÁUDIO: agente de portaria conquista campeonato brasileiro de boxe profissional</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/maisesportes/%C3%A1udio-agente-de-portaria-conquista-campeonato-brasileiro-de-boxe-profissional-1.144591</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144607:1558644083/Boxe.png?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=217918d" /&gt;&lt;br /&gt;O paraense Leandro Seabra, de 38 anos, se sagrou campeão brasileiro de boxe profissional, categoria 72 kg, peso médio. Leandro é agente de portaria e fiscal de segurança da Universidade da Amazônia. Ele ganhou uma bolsa integral para realizar seu sonho: Cursar Educação Física.&#13;
&#13;
</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 17h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lecheva fala de frustrações e ataca ex-treinador</title>
      <link>https://www.oliberal.com/play/abre-o-jogo/lecheva-fala-de-frustra%C3%A7%C3%B5es-e-ataca-ex-treinador-1.144130</link>
      <description/>
      <media/>
      <pubDate/>
    </item>
    <item>
      <title>A Banca - Anime Geek </title>
      <link>https://www.oliberal.com/play/com-farinha/a-banca-anime-geek-1.140745</link>
      <description/>
      <media/>
      <pubDate/>
    </item>
    <item>
      <title>IFPA seleciona professores em Altamira e Óbidos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/concurso-e-emprego/ifpa-seleciona-professores-em-altamira-e-%C3%B3bidos-1.141554</link>
      <description/>
      <media/>
      <pubDate/>
    </item>
    <item>
      <title>Concurso da Prefeitura de Maracanã oferta 237 vagas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/concurso-e-emprego/concurso-da-prefeitura-de-maracan%C3%A3-oferta-237-vagas-1.141555</link>
      <description/>
      <media/>
      <pubDate/>
    </item>
    <item>
      <title>Jogador desfalca o São Raimundo na Série D para se casar em Belo Horizonte</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/jogador-desfalca-o-s%C3%A3o-raimundo-na-s%C3%A9rie-d-para-se-casar-em-belo-horizonte-1.144173</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144379:1558631560/Magnum-S-o-Raimundo.PNG?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2c0cd72" /&gt;&lt;br /&gt;O São Raimundo voltará a ter o calor da torcida alvinegra depois de dois jogos fora de casa pela Série D do campeonato brasileiro. Quem também buscou um calor, mas em conotação diferente, foi o lateral direito/meia do Pantera, Magnum, que pediu liberação do jogo para poder se casar.Contratado junto ao Castanhal, Magnum é mineiro e se casará em Belo Horizonte com a noiva Katiúscia Neves. Sem Magnum, o técnico Everton Goiano deve escalar Jomerson Tiningu, contudo ainda há a possibilidade de a função ser desempenhada pelo meia Emanuel.O JOGONeste domingo (26), no Colosso do Tapajós, às 17h, os santarenos recebem o Atlético-RR em jogo de volta do grupo 3 da competição. Os alvinegros seguem como segundo colocado no grupo a três pontos do Moto Clube, clube que segue com 100% de aproveitamento.Para atrair público, o São Raimundo colocou à venda os ingressos com preço único de R$20, que já estão sendo comercializados na loja do Pantera e em outros prontos da cidade do oeste paraense.Goiano, mesmo tendo Tiningu, de 19 anos, como lateral, vem observando outros jogadores na posição. "Estou fazendo minhas observações. O Jeová jogou contra o São Francisco na posição no Parazão. Mas, de repente,  podemos experimentar o volante Irlan, uma situação para liberar um pouco mais os meias", diz. O volante Irlan, expulso no jogo contra o Moto em, São Luiz, já cumpriu suspensão automática e volta diante do Atlético- RR.O duelo entre São Raimundo e Atlético -RR será dirigido por um trio do Acre com Fábio Santos de Santana, árbitro central. Os auxiliares são: Marcio Cristiano Silva e Fábio Nascimento da Silva. O quarto árbitro é o paraense Joelson Nazareno Ferreira Cardoso e analista de campo, Paulo Romano (FPF).</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 10h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dupla de Santarém lidera ranking no Brasileiro de canoagem oceânica</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/maisesportes/dupla-de-santar%C3%A9m-lidera-ranking-no-brasileiro-de-canoagem-oce%C3%A2nica-1.145038</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.145045:1558660006/canoagem.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9d27104" /&gt;&lt;br /&gt;O ranking entre duplas de canoagem oceânica tem uma nova liderança. Com um total de cinco medalhas de ouro, a dupla santarena Hiel Gesã e Mayko Lucena conquistou o primeiro lugar no pódio na segunda etapa do Campeonato Brasileiro de Canoagem Oceânica, disputado no último fim de semana, na Praia de Cabeçudas, em Itajaí, Santa Catarina.Os paraenses foram os únicos atletas do município de Santarém, região do Baixo Amazonas, a disputar o campeonato. O torneio fez parte da programação “Row To Win”, festival de provas náuticas com a participação de mais de 70 esportistas de todo o Brasil.O litoral de Santa Catarina sofreu com o fenômeno da ressaca, onde o nível do mar subiu e fez com que se formassem grandes ondas, por isso a competição contou com muitos obstáculos, dificultando o desempenho de muitos atletas.“A competição foi bem trabalhosa, as águas estavam muito agitadas. Como nós treinamos no rio Tapajós, local que nem se compara com as ondulações do mar, fica mais difícil. O fator principal é o treinamento, porque de cinco a seis vezes por semana estou nas águas praticando. Fico muito feliz que ao longo da minha carreira é a primeira vez que o estado é campeão geral em uma prova”, ressalta o canoísta, Hiel Gesã.Com o resultado positivo, além de garantirem duas medalhas de ouro na categoria sênior, os santarenos ganharam outros dois ouros por finalizarem a disputa no primeiro lugar do ranking entre todas as duplas que disputaram a etapa.Também durante a competição, o canoísta Mayko Lucena foi campeão individual pela categoria sub-23 e já garantiu previamente o título de campeão brasileiro da categoria, já que ganhou tanto a primeira etapa, realizado em São Sebastião, São Paulo, como esta segunda.Hiel e Mayko somaram 385 pontos no ranking geral entre duplas da competição. Mesmo antes do resultado, os paraenses já estavam garantidos no mundial da modalidade, que ocorre em Saint Pierre de Quiberon, na França. A próxima etapa e última do Brasileiro de Canoagem Oceânica está marcado para os dias 7 e 8 de dezembro, em Salvador, Bahia.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 22h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeituras oferecem 730 vagas no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/concurso-e-emprego/prefeituras-oferecem-730-vagas-no-par%C3%A1-1.135981</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.135980:1557748287/1404012733.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8e97698" /&gt;&lt;br /&gt;Algumas prefeituras municipais do Pará estão com vagas abertas por meio de processo seletivo neste semestre. O município de São Miguel do Guamá realiza certame para preencher 63 postos de trabalho para pessoas de nível médio. As oportunidades são para agente comunitário de saúde e agente de combate às endemias e remuneração chega a R$ 1.250, com carga horária de 40 horas semanais.Os interessados podem se inscrever até o dia 18 de junho, , pagando taxa no valor de R$ 70. Quem for selecionado passará para a segunda fase, formada por prova escrita objetiva, que será aplicada no dia 14 de julho. O prazo de validade do processo seletivo é de dois anos, e pode ser prorrogado pelo mesmo período.Na Prefeitura de Rurópolis (PA), são 415 vagas, sendo 217 para a Secretaria Municipal de Educação (Semec) e 198 para outras secretarias, sendo que os cargos são de níveis fundamental, médio e superior. As inscrições devem ser realizadas no , até o dia 10 de junho, com taxas que variam entre R$ 60 e R$ 90.Os candidatos à reserva de vagas para Pessoa com Deficiência (PcD) podem solicitar a isenção à taxa até o dia 17 de maio e enviar a documentação que comprove a condição até 10 de junho. As remunerações ficam entre R$ 998 e R$ 5 mil. O concurso terá duas etapas: a prova de conhecimentos será aplicada dia 11 de agosto para todos os cargos e a prova de títulos somente para os cargos de professores classificados na etapa anterior.Já o processo seletivo da Prefeitura de Barcarena oferta 252 vagas para agente comunitário de saúde e agente de combate às endemias. As inscrições poderão ser realizadas a partir de hoje até o dia 14 de junho de 2019, no , pagando taxa de R$ 50. Do total de vagas, 126 são imediatas e 126 para cadastro de reservas nas duas áreas.Para a função de agente comunitário de saúde, é preciso residir na comunidade que for atendida, e para os dois cargos é necessário ter concluído o ensino médio e o curso de formação inicial. Os profissionais das duas funções terão carga horária de 40 horas semanais e receberão R$ 1.250. A prova objetiva tem a previsão de ser aplicada no dia 14 de julho de 2019, e a divulgação do resultado final para 20 de agosto de 2019.Serviços:- Prefeitura de São Miguel do Guamá
Inscrições: até 18/06, 
Taxa: R$ 70
Salário: R$ 1.250
Vagas: 63- Prefeitura de Rurópolis
Inscrições: até 10/06, 
Taxa: R$ 60 (fundamental), R$ 70 (médio) ou R$ 90 (superior)
Salário: entre R$ 998 e R$ 5 mil
Vagas: 415- Prefeitura de Barcarena
Inscrições: até 14/06, 
Taxa: R$ 50
Salário: R$ 1.250
Vagas: 252</description>
      <media/>
      <pubDate>13.05.19 8h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Os "X-Pocs" ganham fama com seus vídeos </title>
      <link>https://www.oliberal.com/play/libcult/os-x-pocs-ganham-fama-com-seus-v%C3%ADdeos-1.140780</link>
      <description/>
      <media/>
      <pubDate/>
    </item>
    <item>
      <title>Priscilla Castro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/play/free-rider/priscilla-castro-1.142460</link>
      <description/>
      <media/>
      <pubDate/>
    </item>
    <item>
      <title>Companhia Docas do Pará lança edital com 12 vagas para concurso </title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/companhia-docas-do-par%C3%A1-lan%C3%A7a-edital-com-12-vagas-para-concurso-1.130565</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.130569:1557170914/CDP-google-street.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cba67e5" /&gt;&lt;br /&gt;Após sete anos sem concurso público, a Companhia de Docas do Pará está disponibilizando 12 vagas imediatas mais cadastro de reserva para os níveis médio, técnico e superior. Segundo o edital do concurso da CDP para 2019, as remunerações vão de R$ 1.985,75 a R$ 5.029,04 mais benefícios.Os interessados que aguardam desde 2012 para a seleção, poderão se inscrever a partir desta quarta-feira (8) até o dia 6 de junho de 2019. As inscrições deverão ser feita exclusivamente pela internet, no portal da banca examinadora do certame, o Instituto Consulplan.O concurso terá duas taxas diferentes de inscrição: R$ 73,00 para os cargos de nível médio/técnico e R$ 85,00 para o nível superior. Já as provas estão marcadas para o dia 7 de julho. Além da capital paraense, Marabá e Santarém também terão locais de avaliação.As provas terão 50 questões de múltipla escolha com cinco alternativas cada, com duração total de 4h30 para todos os cargos, exceto para analista Portuário – Direito, com duração de cinco horas.As disciplinas aplicadas serão língua portuguesa, informática, raciocínio lógico, legislação específica e conhecimentos do cargo. Os candidatos farão as duas provas (discursiva e objetivas) na mesma data e mesmo turno. Para ser aprovado é necessário atingir 50% de aproveitamento nesta etapa.Para o cargo de Analista Portuário – Direito, a prova discursiva compreenderá a elaboração de uma peça processual, com valor total de 20 pontos.Para os demais cargos, a prova discursiva totalizará 10 pontos e consistirá na elaboração de uma redação de 20 a 30 linhas. A avaliação de títulos será aplicada para os cargos de nível superior com cinco pontos.</description>
      <media/>
      <pubDate>06.05.19 16h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alunorte mais próxima das comunidades de Barcarena</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/alunorte-mais-pr%C3%B3xima-das-comunidades-de-barcarena-1.127881</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.127905:1556833475/Foto-1-Cerca-de-500-pessoas-de-mais-de-20-comunidades-visitaram-a-refinaria-este-ano-e-mais-de-mil-pessoas-participaram-dos-encontros-do-Dialogo-Social.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3278017" /&gt;&lt;br /&gt;A refinaria Alunorte, em Barcarena, abriu suas portas para receber representantes da comunidade, além de autoridades, imprensa e familiares dos empregados. Somente em 2019, cerca de 500 pessoas de mais de 20 comunidades visitaram a Alunorte para conhecer os sistemas de produção e controles ambientais da refinaria. O número é ainda maior quando o assunto é o programa Diálogo Social.Este ano, 1.200 pessoas já participaram dos encontros promovidos pela refinaria para compartilhar informações e estreitar a relação entre os vizinhos. Além das visitas e do Diálogo Social, representantes das comunidades tiveram quatro encontros com o vice-presidente executivo da Hydro no Brasil, John Thuestad, onde foram tratados temas considerados relevantes pelos participantes.De um desses encontros, surgiu, por exemplo, a iniciativa de recuperar espaços públicos em Barcarena para a prática de esportes por crianças e jovens após o horário escolar. Foram recuperados cinco espaços de recreação em cinco comunidades de Barcarena que hoje abrigam atividades de esporte e cultura como parte de um projeto piloto.Estas inciativas mostram, na prática, o compromisso da Alunorte com o diálogo franco e transparente com as comunidades, buscando construir, em conjunto, um futuro efetivamente sustentável para todos. – O Canal Direto é uma ferramenta para quem quiser esclarecer dúvidas, fazer reclamações, elogios e sugestões.Além do e-mail (), é possível entrar em contato, gratuitamente, pelo telefone: .As visitas das comunidades à refinaria incluem uma programação ampla onde os visitantes podem conferir o sistema de segurança da refinaria, além dos protocolos e parâmetros seguidos para devolver à natureza água tratada. A Hydro tem investido no compromisso com as comunidades vizinhas por meio de programas e projetos, com foco em educação e no desenvolvimento econômico. Um exemplo é o projeto Ativa Barcarena, que é voltado à agricultura familiar e que consiste em um diagnóstico da saúde do solo para fortalecimento da agricultura familiar; mapeamento das cadeias produtivas locais; assistência técnica à 300 produtores familiares de 9 comunidades de Barcarena, em parceria com a prefeitura municipal, o Instituto Peabiru e a Universidade Federal Rural da Amazônia (UFRA).Já o projeto Amesa apoia 250 agricultores familiares, de 24 comunidades em Barcarena, para comercialização de seus produtos em supermercados, hotéis, cozinhas industriais e outros estabelecimentos da região. A iniciativa busca estimular a compra de produtos locais e tem acompanhamento da Prefeitura de Barcarena, por meio das Secretarias Municipal de Agricultura (SEMAGRI) e Indústria, Comércio e Turismo (SEICOMTUR) e da Câmara de Dirigentes Lojistas, é realizada em parceria com o Centro de Empreendedorismo da Amazônia.O programa "EmBarca Amazônia 360º" capacita jovens empreendedores interessados no desenvolvimento de negócios sustentáveis na região de Barcarena. Já foram realizados três workshops e 300 jovens já tiveram a oportunidade de aprimorar ideias, aptidões empreendedoras e descobrir potencialidades pessoais e profissionais que podem ser aplicadas em negócios sustentáveis.</description>
      <media/>
      <pubDate>03.05.19 7h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'Como vou ser padrinho de quem mal conheço?', responde Whindersson Nunes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/como-vou-ser-padrinho-de-quem-mal-conhe%C3%A7o-responde-whindersson-nunes-1.145012</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.145051:1558660780/Whidersson-Nunes.jpeg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd52598" /&gt;&lt;br /&gt;Whindersson Nunes e Carlinhos Maia usaram o Twitter para discutir em público na tarde desta quinta-feira, 23. A briga se originou por conta do não comparecimento de Whindersson no casamento de Carlinhos, para o qual havia sido convidado para ser padrinho, na última terça-feira, 21. Após a discussão, Carlinhos Maia desativou seu perfil no Instagram.Em entrevista ao jornalista Leo Dias publicada nesta quinta-feira, 23, Carlinhos Maia fez críticas à postura de Whindersson Nunes: "Ele me avisou que não seria padrinho do casamento uma semana antes, tendo três meses para me avisar desde que o convidei. E a notícia surgiu justamente no dia da cerimônia"."Quando você deixa de ser o número um, você não fica feliz. Imagine que você era o queridinho e não é mais. Simples. Nunca fiz nada", continuou.Pouco depois da divulgação da notícia, Whindersson Nunes publicou uma sequência de risos em seu Twitter, o que foi encarado como uma indireta à entrevista dada por Carlinhos Maia.Maia também foi ao Twitter para afirmar estar arrependido da situação: "Logo eu, que falo tanto para as pessoas seguirem e resolverem suas coisas internamente me deixar levar pela última vez por fofocas e intrigas"."Isso serviu pra uma coisa: entender que a felicidade realmente incomoda. Entender que algo tão pequeno, perto do que é meu trabalho e de Whindersson, fermentamos polêmicas para pessoas que a vida é apenas aplaudir brigas"."Acabei me desconhecendo agora, e porque me pronunciei sobre algo que acontece em todas as relações. Não levei em consideração o trabalho que fizemos juntos, que foi a coisa bonita dessa história toda", prosseguiu.Minutos depois, Whindersson Nunes publicou um print mostrando que o perfil de Carlinhos Maia teria curtido o comentário de uma usuária ironizando o tuíte de Whindersson com os risos: "Oxe, não era ele que tava com depressão?".Na sequência, respondeu alguns tuítes afirmando que Carlinhos teria lhe bloqueado no WhatsApp, e expondo mais detalhes sobre a briga, incluindo o motivo por quê Whindersson Nunes não foi ao casamento de Carlinhos Maia."Eu disse a ele que não fui porque não me sentia bem em ser padrinho de casamento do cara por causa do jeito que ele me tratava, como eu vou ser padrinho de quem eu mal conheço, o cara me bloqueia, não me dá o direito de conversar e me difama na TV", afirmou.Em seguida, prosseguiu: "Só eu sei o que passei com você nesses últimos meses gravando e não tô afim de falar nada disso aqui porque você está em um momento único da vida, então me deixe.""E por favor, não vá atacar ninguém, não, deixe cada um seguir sua vida e ser feliz. O momento é de festejar, é de felicidade. Deseje felicidade aos noivos, e que Deus esteja sempre olhando por todos nós!", encerrou Whindersson.Carlinhos Maia chegou a publicar alguns stories desabafando sobre a situação, inclusive falando sobre si mesmo na terceira pessoa em alguns momentos."Meus seguidores, me perdoem. Gente, eu tô numa briga idiota. Me deixei me levar, como é que pode? Logo eu, que falo tanto em Deus, em acreditar, em empatia, em amor. Celebrei meu casamento e agora estou dando ibope para uma coisa desse tamanho? Ei Carlinhos, ei, cara, você tem um trabalho massa!", disse Maia.Após as respostas dadas pelo colega, Carlinhos Maia publicou uma foto ao lado de Whindersson Nunes e Tirullipa, trio que contracena junto em Os Roni, programa do canal Multishow: "Continuo sendo fã desse cara e não vou deixar de ser nunca! Você tem seu espaço e eu o meu. O resto é só falatório.""Você chegou primeiro e eu depois e nos unimos. Você me falou sobre amar e eu te falei sobre amor (parece até um casal). Você me ensinou muitas coisas e me ouviu quando eu precisei, obrigado. ... Whindersson, perdão por ouvir o que disseram de você sobre mim. Perdão a todos!", continuou.O humorista Tirullipa fez um comentário: "Somos irmões! sic Sempre seremos! Deus nos dê sempre a paz". Minutos depois, a conta de Carlinhos Maia no Instagram havia sido tirada do ar. "Meu Instagram não caiu, desativei!", afirmou.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 21h41</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeitura de Rondon do Pará oferta 81 vagas em processo seletivo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/prefeitura-de-rondon-do-par%C3%A1-oferta-81-vagas-em-processo-seletivo-1.142704</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.143514:1558544593/Rondon-do-Para.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dc7847f" /&gt;&lt;br /&gt;A Prefeitura de Rondon do Pará realizará duas novas seleções públicas para preencher 81 vagas e formar cadastro reserva em cargos de nível fundamental, médio e superior para atuação na Secretaria Municipal de Educação.As vagas são para os cargos de cuidador, monitor, professor, servente, vigilante e zelador. O prazo de validade do contrato ficará a critério da administração pública, podendo ser prorrogádo, respeitando o limite máximo de dois anos.As , nos dias 19 e 20 de junho, para os cargos de cuidador, monitor e professor, e, nos dias 21, 22 e 23 de junho de 2019, para os cargos de servente, vigilante e zelador.ProvasA seleção dos candidatos será feita por meio de inscrição, de caráter habilitatório, análise documental e curricular, de caráter eliminatório e classificatório; e entrevista, de caráter eliminatório e classificatório. O resultado final sairá até o dia 10 de julho, pelo .Este processo seletivo simplificado terá a validade de seis meses, podendo ser prorrogado uma única vez, por igual período, a critério da Administração.</description>
      <media/>
      <pubDate>21.05.19 12h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>O que vale o jogo contra o Internacional para o Paysandu?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/carlos-ferreira/o-que-vale-o-jogo-contra-o-internacional-para-o-paysandu-1.143801</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.142993:1558473482/975764674.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0839f41" /&gt;&lt;br /&gt;Máximo de esforço físico, de atenção e de aplicação tática, numa jornada desafiadora para os bicolores. A missão é “parar” o timaço do Internacional na Arena Beira Rio, por um resultado que dê ao Papão possibilidade de classificação em Belém à 6ª fase da Copa do Brasil.Se os bicolores precisam minimizar, os colorados tratam de maximizar o grau de dificuldade no jogo. O motivo é psicológico. O Papão precisa visualizar chances de êxito para crescer no jogo. O Inter foca no perigo que o time paraense pode oferecer e trata de se prevenir, determinado a construir vantagem expressiva na margem de gols. O Papão pode se inspirar em si mesmo - na vitória sobre o Boca em Buenos Aires -   para se acreditar numa boa surpresa. Por que não? Dos 94.541 ingressos computados nos 40 jogos da Série C, 34,7% (32.784) foram vendidos em Belém, nos quatro jogos da dupla Re-Pa. Esses dados dispensam comentários sobre o que os dois rivais paraenses significam neste campeonato, não só em público nos estádios como também no interesse dos leitores, telespectadores e ouvintes. Não por acaso, Leão e Papão têm o privilégio da transmissão de todos os seus jogos pela Dazn.Conforme os dados levantados pelo Portal Senhor Gol, o Remo é campeoníssimo com 22.482 pagantes, 23,8% do público de toda a Série C. A média remista (11.241) é mais que o dobro da segunda média (5.204, Treze/PB). O Paysandu está na terceira posição desse ranking com 5.151. A média geral do campeonato está em 2.364. * Internacional, adversário do Papão, ganhou esse nome por uma circunstância. O clube foi criado para se contrapor à política de discriminição do Grêmio e do Fuss-Ball, que não davam espaço a estrangeiros. * O colorado nasceu para ser internacional e mantém-se fiel à identidade. O time que hoje enfrenta o Paysandu tem os argentinos Vitor Cuesta e D'Alessandro, o uruguaio Nico Lopez e o peruano Paolo Guerrero. * Goleiro Marcelo Lomba foi companheiro do remista Vinícius. Em 2010 e 2011 eles trabalharam com Paulo Vitor e com Felipe. De todos, só Vinícius não teve oportunidades no time rubronegro. E o técnico do Inter, Odair Helmman, fez quatro jogos contra o Paysandu em 2005, quando era atleta do Remo. Foram duas derrotas e dois empates. * De titular a terceira opção na lateral direita do Papão, Bruno Oliveira volta ao time contra o Inter, pelo impedimento de Tony, que sai do time por já ter jogado nesta Copa do Brasil pelo Oeste. Tony volta no domingo contra o Boa Esporte, em Varginha/MG. * Na convicção de que o Atlético do Acre vai repetir a retranca do Ypiranga, Márcio Fernandes resolveu fechar todos os treinos da semana para criar novas alternativas de jogo no Remo. Vejamos se haverá resultado prático no domingo que justifique os trabalhos tão reservados. * Apesar da briga com o presidente do Atlético  do Acre, o técnico Álvaro Miguéis está mantido no cargo para o jogo contra o Remo, mas não terá o volante Leandro. Considerado um dos pilares do time, o atleta largou o Atlético por um emprego na Polícia Militar do Acre, como concursado.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 7h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tornado deixa três mortos e vários feridos nos EUA</title>
      <link>https://www.oliberal.com/tornado-deixa-tr%C3%AAs-mortos-e-v%C3%A1rios-feridos-nos-eua-1.144939</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144942:1558656858/tornado-nos-EUA.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f880493" /&gt;&lt;br /&gt;Um forte tornado provocou hoje (23) sérios danos em Jefferson City, capital do estado Missouri, quando o mau tempo varreu o estado durante a madrugada, causando ao menos três mortes e ferindo mais de 20 pessoas. Casas e estabelecimentos comerciais também sofreram danos.O Serviço Nacional do Clima (National Weather Service) dos EUA confirmou que um grande e destrutivo tornado atingiu Jefferson City logo após a meia noite de ontem.* Com informações da PBS - Public Broadcasting Service</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 21h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>O casal Sheila e Alberto Pinheiro para a galeria 'passaporte'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/ismaelino-pinto/o-casal-sheila-e-alberto-pinheiro-para-a-galeria-passaporte-1.144163</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144164:1558617538/Isma.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=08fdb83" /&gt;&lt;br /&gt;QUASE LÁ – Quinta, a antessala do final de semana! &#13;
EMBALO 1 - Pra sacudir a “raba”, com todo respeito é claro, sábado tem festança de 3 anos da Lambateria com sonoridade de Felix Robatto e produção da frenética Sônia Ferro. &#13;
JUNTOS &amp; MISTURADOS - Tudo acontece no Porto Music. &#13;
SOBE SO SOM - Na celebração, tem D. Onete lançando disco novo. Rebujo, o CD, vem pra colocar sonoridade e fazer a pista ferver feito Sonrisal. &#13;
NAS NUVENS - Para nossa alegria e para alívio dos nossos bolsos, por conta dos preços absurdos, a JetSmart, aérea de baixo custo, está prestes a chegar no Brasil. &#13;
REQUINTE - Hoje, Paulo Fernandes completa a edição de numero 41 da festa Mulher Padrão. Recebe os convivas no Salão do Hotel Sagres. &#13;
PALCO - Pra quem pousa em terras portugas, Madonna faz 3 concertos em Lisboa. Os bilhetes custam entre 75 e 400 euros. Depois, só Londres e Paris verão o mesmo show. &#13;
SABOR PARÁ - O Eco Sushi, de culinária oriental, se rendeu à cozinha “papa-chibé”, digamos assim. Agora abre no almoço com PF (prato feito) que inclui até o açaí com peixe frito. &#13;
SONS - A dupla, que forma a banda Strobo, Léo Chermont e Arthur Kunz, está em estúdio gravando novo trabalho com Jaloo. &#13;
LITERATURA - O Canal Brasil reexibe a partir de amanhã, “O Tempo e o Vento”. Série de três episódios, trazendo cenas inéditas. &#13;
BOLO - Trocando de idade, a amiga-irmã, Mirian Soares. Salute! &#13;
ATÉ – “Sagacidade é insolência bem-educada”-Aristóteles&#13;
Surgiu na web os millennials, geração que representa os nascidos nos 80’s até o início dos 2000’s, que são os maiores frequentadores nos aplicativos de namoro. Eles optam por ficar em casa e estão conectados a maior parte do tempo em busca de facilidades em todos os aspectos a vida, principalmente nas salas de bate papo. Pesquisa da Mintel, mostra que nos EUA, 30% dos millenials, a geração Y, têm preguiça de sair de casa. E a falta de vontade não é exclusividade dos mais jovens, considerando que 55% dos entrevistados admitem uma preferência maior por ficar em casa de olho na rede.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 10h22</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A chacina e o julgamento nas redes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/conexaoamz/a-chacina-e-o-julgamento-nas-redes-1.143694</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.143701:1558557998/facebook.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=57d0a33" /&gt;&lt;br /&gt;A Conexão AMZ convidou um analista e consultor em métricas e redes sociais para analisar mais de duas centenas de comentários dos internautas de  na reportagem sobre as mulheres vítimas da chacina ocorrida no último domingo (19), em Belém.Exatamente às 13h31 (horário de Brasília) de ontem (21), a AMZ publicou a reportagem intitulada ””, que, rapidamente, se tornou uma das mais lidas do site e gerou forte repercussão nas redes sociais. Até o fechamento desta reportagem, a postagem da matéria, no perfil de  no Facebook, já registrava mais de 1,3 mil reações, 341 compartilhamentos e 288 comentários. O debate a partir da publicação da reportagem gerou um estudo feito pelo analista e consultor de métricas em redes sociais, Heleno Beckman. Foram avaliados 243 comentários de internautas que expuseram suas opiniões na publicação. Os comentários passaram pelo que é chamado de análise de sentimento e que permite classificá-los em positivos, negativos e neutros. Os comentários considerados positivos (9%) sugeriram que não se poderia “julgar” as vítimas da chacina no Guamá. Já os negativos (21%) relacionaram o ocorrido ao consumo de drogas. E os neutros (70%), basicamente, foram marcações a outras pessoas e posições que não poderiam ser consideradas negativas ou positivas.Do universo de comentários negativos, 62% foram feitos por homens, 38% por mulheres. Já em relação ao universo de comentários positivos, houve um equilíbrio entre homens e mulheres, numa diferença inferior a 4% entre eles.&#13;
 &#13;
 De acordo com o analista consultado pela Conexão AMZ, uma das frases mais recorrentes na publicação foi “quem anda com os porcos, farelo come” e outras no mesmo sentido, a exemplo de “diga-me com quem andas e te direi quem és”. Ambas se referindo às vítimas como pessoas, de alguma forma, envolvidas com o tráfico de drogas na Grande Belém.&#13;
 &#13;
Os comentários positivos utilizaram principalmente o verbo “julgar” para se referir à falta de direito das pessoas em sentenciar as vítimas. Na publicação também houve muitos comentários sobre preconceito com pessoas da periferia, além de muitos internautas citando que as vítimas tinham fotos com armas em seus perfis pessoais.A AMZ procurou a Polícia Civil do Pará para saber sobre a existência das supostas fotos com armamentos nos perfis pessoais das vítimas da chacina. A PC respondeu que “nada foi informado a respeito disso” até o momento. Nos comentários, as principais palavras utilizadas foram: “Drogas”, “fatalidade”, “resposta”, “bandido” e “ninguém”. De importância consideradas “secundárias”, constam: “consumo”, “direito”, “periferia”, “bares” e “morreram”.</description>
      <media/>
      <pubDate>22.05.19 17h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cantor Heraldo Ramos começa temporada de shows </title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/mais-liberal/cantor-heraldo-ramos-come%C3%A7a-temporada-de-shows-1.144194</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144195:1558619741/FOTO-4-Heraldo-Ramos.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=def316a" /&gt;&lt;br /&gt;                      
                      
                      
                      
 </description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 10h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil tenta habilitar 30 novos frigoríficos para exportação de carne</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil-tenta-habilitar-30-novos-frigor%C3%ADficos-para-exporta%C3%A7%C3%A3o-de-carne-1.144971</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144976:1558657591/brasil.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f0cba37" /&gt;&lt;br /&gt;A missão à Ásia do Ministério da Agricultura (Mapa), realizada em maio, resultou na oportunidade para novos frigoríficos brasileiros serem avaliados pela China com o objetivo de obter autorização para exportar carne. A informação é da titular da pasta, ministra Tereza Cristina, em entrevista coletiva hoje (23) em Brasília.O Ministério enviou hoje (23) uma lista com 30 plantas frigoríficas que pretendem exportar para os chineses. Inicialmente, os representantes do governo brasileiro solicitaram a autorização de 78 frigoríficos. No entanto, durante as tratativas com autoridades chinesas, foi sinalizada a intenção de abertura para avaliar 20. A ministra, então, relatou que solicitou aos chineses a ampliação do número para 30 plantas.Deste total, seis já haviam sido vistoriadas, mas ainda não estão habilitadas. As outras 24 foram selecionadas a partir de um diálogo entre a equipe do Mapa e as associações do setor e não precisarão ser vistoriadas. Dentro deste grupo estão exportadores de bovinos (gado), avinos (frango), suínos (porco) e asininos (jumentos).“O Ministério vai fazer a conferência documental pra ver se todo mundo está pronto com todos os requisitos que a China tem nos pedido. Mas quem dá o aval é a China. Depois a negociação é entre os privados, entre pessoas na China que querem importar carne e os frigoríficos”, explicou a ministra.Não há, entretanto, um prazo para a resposta dos chineses. De acordo com a ministra, eles estipularam que a lista brasileira deveria ser enviada até hoje, mas não adiantaram quanto tempo levarão para analisar os exportadores.Atualmente, mais de 50 plantas frigoríficas exportam para o país asiático, sendo mais de 35 trabalhando com aves, 16 com gado e 9 com porcos. Outra demanda apresentada pela delegação brasileira na China foi a revisão do protocolo do milho. “Conseguimos a promessa que vão fazer essa revisão para que Brasil possa exportar”, informou Tereza Cristina.No Vietnã, segundo a ministra, a missão brasileira avançou na abertura para a exportação de carme, incluindo bois vivos. “A viagem foi boa. Nós conversamos sobre abertura de mercado pra boi em pé [bois vivos]. Eles demonstraram interesse. Além disso, devem abrir mercado de carne para o Brasil no segundo semestre. Fui recebida pelo primeiro-ministro [Nguyen Xuân Phúc], que foi muito gentil. Ele deixou claro que querem carne brasileira”, relatou Tereza Cristina.A ministra relatou que o Vietnã é um mercado importante, com cerca de 100 milhões de pessoa. Em contrapartida, as autoridades do país solicitaram a abertura do mercado brasileiro para camarão de mar e ajustes na regulamentação do peixe popularmente conhecido como panga.No Japão, a delegação brasileira realizou eventos de divulgação do café nacional. Além disso, houve debates sobre exportação de carne e de abacate ao país. “O abacate é produto superconsumido, tanto para [consumo] humano quanto para cosméticos”, disse a Ministério da Agricultura.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 21h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Violência não se combate só com repressão”, diz secretário de Segurança do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/conexaoamz/viol%C3%AAncia-n%C3%A3o-se-combate-s%C3%B3-com-repress%C3%A3o-diz-secret%C3%A1rio-de-seguran%C3%A7a-do-par%C3%A1-1.144209</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144249:1558623040/ualame-machado.png?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=05c13c0" /&gt;&lt;br /&gt;O que fazer para frear a escalada da violência nas cidades paraenses, especialmente na Região Metropolitana de Belém? Essa pergunta vem sendo repetida exaustivamente há pelo menos duas décadas. Não existe resposta pronta, mas há pelo menos um consenso entre os especialistas no assunto: apenas ações repressivas como aumento do número de policiais nas ruas não serão capazes de mudar os índices que fazem de Belém uma das cidades mais violentas do mundo.“A violência não se combate somente com repressão. Tem a parte de inteligência, a prevenção e ações transversais da área de cidadania”, diz o secretário de Segurança Pública do Estado do Pará, Ualame Machado. A grande aposta do atual governo do Pará para reduzir os índices de violência está no projeto batizado de “Territórios pela Paz”. “A previsão é de que, além da segurança, cheguem, aos bairros, ações de cultura, esporte e lazer, além de trabalho emprego e renda para que as áreas de risco de Belém possam ter acesso a serviços (públicos) sem se expor à violência do dia a dia, afirma Machado.A previsão é de que o projeto seja implantado ainda em junho. Vai atender cinco bairros de Belém (Guamá, Terra-Firme, Jurunas Cabanagem e Benguí), além do Icuí Guajará; em Ananindeua; e dos bairros São Francisco e Nova União, em Marituba.O projeto será coordenado pela Secretaria de Cidadania e terá dois eixos centrais: segurança pública e políticas sociais. No eixo da segurança, o projeto vai reunir todos os órgãos do Sistema Estadual de Segurança Pública e Defesa Social que vai das polícias Civil e Militar, passando por Corpo de Bombeiros e Detran. Buscar soluções para o problema da violência há muito tem mobilizado vários setores da sociedade paraense. Em 2017, após uma análise minuciosa das chacinas registradas no Pará e no interior do Estado, a Ordem dos Advogados do Brasil Secção Pará (OAB-PA) listou 21 medidas que deveram ser implantadas para barrar a escalada da violência no Pará. As sugestões da OAB partiram de conclusões da Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) que, em 2015, havia investigado a atuação de grupos de extermínio - alguns com a participação de agentes de segurança - no estado. O estudo da OAB revelou que a matança tinha endereço certo: jovens, negros e pobres da periferia A partir daí, as sugestões da OAB foram enviadas, ainda em 2017, ao governo do Pará, aos deputados estaduais e ao Tribunal de Justiça do Estado. &#13;
Em entrevista à Conexão AMZ, o atual secretário de Segurança Pública afirmou que conhece o documento e que algumas medidas já estão em andamento, entre elas, o fortalecimento da Ouvidoria e a criação do Disque Denúncia (181), número para que a população passe informações que podem ajudar o sistema de segurança a concluir ou iniciar investigações. Outra medida é o rigor na apuração de crimes cometidos por agentes da segurança. “Em quatro meses, mais de 20 policiais foram presos. É um número elevado, mas necessário para dar moralidade ao sistema de segurança pública do Estado “, disse. Ouça aqui a íntegra da entrevista com o titular da Segup, Ualame Machado.Conheça as medidas sugeridas pela OAB-PA às autoridades do Estado.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 11h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inflação de 2019 não deve extrapolar meta, diz Ipea</title>
      <link>https://www.oliberal.com/infla%C3%A7%C3%A3o-de-2019-n%C3%A3o-deve-extrapolar-meta-diz-ipea-1.144981</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144985:1558657823/inflac-o.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8bed137" /&gt;&lt;br /&gt;A inflação medida pelo IPCA em 2019 não deve extrapolar a meta estabelecida pelo governo, de 4,25%. A projeção é do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea) que publicou nesta quinta-feira (23) nova edição da Carta de Conjuntura. Segundo o texto, nos últimos 12 meses, a inflação foi de 4,08%.Apesar de manter-se na meta, o documento assinala preocupação com impacto do aumento de preço dos alimentos e com custo dos combustíveis. “O comportamento dos preços dos alimentos, que acumulam alta de 9,1% nos últimos 12 meses, encerrados em abril, foi o principal determinante da revisão de 3,85% (divulgado em março na Carta de Conjuntura) para 4,08% da projeção para o IPCA de 2019”.O aumento do preço dos alimentos preocupa os economistas impacta mais as classes com menor poder aquisitivo. “São alimentos de subsistência, muito importantes para o consumo da população”, aponta a economista Maria Andréia Parente Lameiras, técnica de planejamento e pesquisa da Diretoria de Estudos e Políticas Macroeconômicas do Ipea.“A população mais pobre é que está mais sofrendo com desemprego, menos escolarizada, que está há mais tempo procurando trabalho. Ainda são a faixa que tem a inflação maior e tem poder aquisitivo mais corroído. Assim, a situação fica pior ainda”, disse a especialistaSegundo ela, a alta inflação dos preços dos alimentos – em especial, o feijão, a batata e o tomate – foi causada por diminuição da oferta em razão do regime de chuva de março e abril.No caso dos combustíveis, o problema está fora do Brasil. “Os preços de combustíveis acompanham o cenário internacional, que assiste movimento de alta no preço do barril de petróleo”. Maria Andréia lembra que o ambiente de guerra comercial entre Estados Unidos e China impacta todo o comércio internacional, e que uma eventual guerra entre os EUA e o Irã pode piorar a situação. “Aí vai ser alta no preço do barril do petróleo na veia”, prevê.A economista lembra que internamente a alta do dólar também força aumento dos combustíveis. Ela alerta que a indefinição do encaminhamento da reforma da Previdência favorece a apreciação do câmbio e impacta o preço de produtos importados como a gasolina refinada.A incerteza do encaminhamento das reformas pode afetar o crescimento econômico por dissuadir investimentos e não gerar empregos. Nesse cenário, os preços tendem a não aumentar. “O preço está ligado à oferta, mas também à demanda. Não estamos vendo a demanda com chance de recuperação. Há 13 milhões de pessoas desempregados. Se essas pessoas não consomem não tem como ajustar preço”, explicou a economista.De acordo com a Carta de Conjuntura, a piora recente da atividade econômica reduziu projeções para a inflação de bens livres (exceto alimentos) de 1,7% para 1,2%, e para o setor de serviços, (excluindo educação) de 3,7% para 3,5%.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 21h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Campo de gelo na Patagônia chilena é rompido por mudanças climáticaS</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/campo-de-gelo-na-patag%C3%B4nia-chilena-%C3%A9-rompido-por-mudan%C3%A7as-clim%C3%A1ticas-1.144951</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144965:1558657275/AMBIENTE-CHILE-GELO.JPG?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b932487" /&gt;&lt;br /&gt;O campo de gelo de 12 mil quilômetros quadrados no sul da Patagônia chilena se partiu em dois e provavelmente deverá continuar a se rachar com as mudanças climáticas, de acordo com uma equipe de cientistas do Chile que estiveram na região em março. Gino Casassa, diretor da Divisão de Neve e Geleiras na DGA, autoridade de Águas do Chile, disse à Reuters que o aumento de temperaturas ao longo da Cordilheira dos Andes no sul do Chile e da Argentina resultaram em menos neve e gelo para reabastecer as abundantes geleiras da região. "O que ocorreu foi uma fratura por que o gelo retraiu", disse Casassa. O pedaço de gelo que se soltou da geleira principal é de aproximadamente 208 quilômetros quadrados, uma parte relativamente pequena do campo de gelo. Mas Casassa disse que isso pode ser um sinal do que virá pela frente. O campo de gelo, disse, está agora "partido em dois, e provavelmente descobriremos novas rachaduras ao sul", disse. Dois icebergs se soltaram da Geleira Cinza no sul do Parque Nacional Torres del Paine no Chile, acrescentando aos temores de que tais rupturas possam estar se tornando mais e mais frequentes.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 21h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Juíza dá 15 dias para Bolsonaro pagar R$ 10 mil a Maria do Rosário por ofensas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/ju%C3%ADza-d%C3%A1-15-dias-para-bolsonaro-pagar-r-10-mil-a-maria-do-ros%C3%A1rio-por-ofensas-1.144927</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.53829:1558657629/Jair-Bolsonaro.JPG?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d5a7cab" /&gt;&lt;br /&gt;A juíza Tatiana Dias da Silva Medina, da 18ª Vara Cível de Brasília, fixou um prazo de 15 dias para que o presidente Jair Bolsonaro (PSL) pague R$ 10 mil por ofensas disparadas contra a deputada federal Maria do Rosário (PT-RS). O presidente também terá de se retratar em um jornal de grande circulação e nas redes sociais.O episódio foi explorado contra Bolsonaro na última campanha presidencial. Em 2014, Bolsonaro disse que não "estupraria" Maria do Rosário pois ela não mereceria, "porque ela é muito ruim, porque ela é muito feia, não faz meu gênero, jamais a estupraria". "Eu não sou estuprador, mas, se fosse, não iria estuprar, porque não merece."Procurado, o Palácio do Planalto não se manifestou até a publicação deste texto. "Compartilho a vitória com todas as mulheres que sofrem humilhações e violências, a quem sempre defenderei. E que na política, tenham aprendido que não existe imunidade parlamentar para agir contra a lei e desrespeitar quem quer que seja", disse a deputada Maria do Rosário ao Estadão/Broadcast Político. A parlamentar vai doar o dinheiro.Em fevereiro, o ministro Marco Aurélio Mello, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou um recurso da defesa de Bolsonaro contra a condenação por danos morais.Na decisão, Marco Aurélio destacou que a imunidade prevista na Constituição - segundo a qual o presidente da República não pode ser responsabilizado por atos estranhos ao mandato - não se encaixa nas situações de esfera cível, como uma reparação por danos morais.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 21h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PSD de Kassab vota em peso a favor de Moro e surpreende governo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/psd-de-kassab-vota-em-peso-a-favor-de-moro-e-surpreende-governo-1.144914</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.4277:1558658477/Sergio-Moro.JPG?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8590761" /&gt;&lt;br /&gt;A fidelidade da bancada do PSD, do ex-ministro Gilberto Kassab, ao ministro da Justiça e Segurança Pública Sergio Moro surpreendeu líderes do governo, da oposição e, principalmente, do Centrão. O partido de Kassab deu 30 dos 31 votos favoráveis à manutenção do Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf) na Justiça, tese derrotada por 228 a 210 no plenário na noite de quarta-feira, 22.Os líderes partidários avaliavam o resultado da noite anterior como o primeiro termômetro para a votação do pacote anticrime proposto pelo ex-juiz da Lava Jato em discussão no Congresso. Além do PSD, Moro conseguiu apoio relevante do PSDB, que deu 21 dos seus 26 votos ao ministro e até de partidos de oposição como PDT e PSB, 8 e 17 votos favoráveis, respectivamente.PDT e PSB também foram decisivos no resultado, que manteve a prerrogativa de auditores fiscais informarem crimes associados à corrupção como lavagem de dinheiro às autoridades competente. As legendas que, junto com o PT e PCdoB, tinham feito um acordo com o Centrão para votar contra Moro, resolveram abrir a orientação na proposta, que acabou sendo aprovada.Uma das surpresas da noite foi a "conquista" de um voto pró-Moro no PT. O deputado Vicentinho (SP) disse sim a manutenção do órgão na Justiça. Segundo a assessoria do deputado, ele se confundiu e disse que votaria com o partido, mas na hora de confirmar o voto no sistema eletrônico atrapalhou-se e indicou voto "Sim".</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 20h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jovens, negros e pobres são as maiores vítimas das chacinas em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/conexaoamz/jovens-negros-e-pobres-s%C3%A3o-as-maiores-v%C3%ADtimas-das-chacinas-em-bel%C3%A9m-1.143361</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.143406:1558537576/caso-chacina.png?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=17a84b8" /&gt;&lt;br /&gt;No último domingo (19), foi no Guamá. Mas, em 1994 tinha sido no Tapanã; em 2011, no distrito de Icoaraci; em 2014, na Terra Firme; em 2017, foram 30 mortos em vários bairros. Todos os crimes na periferia da Região Metropolitana de Belém.Os números do relatório da Comissão de Direitos Humanos da Ordem dos Advogados do Brasil, no Pará, (OAB-PA), demonstram que, há mais de duas décadas, moradores da periferia da Grande Belém convivem com chacinas como a que ocorreu no domingo, 19, no Guamá, não por coincidência um dos bairros mais populosos e, também, com os piores índices de segurança da capital.O que todas esses crimes têm em comum? Quem responde é o advogado José Maria Vieira, membro da Comissão de Direitos Humanos da entidade e um dos responsáveis pela elaboração do relatório "Situação dos Casos de Chacinas e Extermínio de Jovens Negros no Estado do Pará". O documento foi elaborado ainda em 2014, depois que onze jovens foram executados nos bairros da Terra Firme e Guamá. Os crime foram registrados logo após a morte do cabo Antônio Marcos da Silva Figueiredo (o Cabo Pety), da Ronda Ostensiva Tática Metropolitana da Polícia Militar (Rotam). "Fizemos um levantamento com base nas apurações do próprio sistema de Segurança Pública e apontamos que existiam alguns pontos em comum nessas situações. Entre eles, o fato de que sempre ocorriam após a morte de um policial, em um bairro da periferia e as vítimas não tinham relação com o ocorrido (morte do policial)", enumerou.Vieira conversou com a Conexão AMZ e chamou atenção para outro ponto da discussão levantada pelo relatório. "A maioria (das vítimas) era jovens, negros, pobres e não tinha passagem pela polícia, ou seja. Eram pessoas que estavam sendo penalizadas por morarem na periferia, por estarem no lugar errado, na hora errada”. O advogado faz referência às vítimas das chacinas registradas na Grande Belém entre os anos de 1994 e 2017, além de outras ocorridas no interior do Estado.Na época, o relatório foi apresentado tanto ao então governador do Pará, Simão Jatene (PSDB), quanto à Comissão de Direitos Humanos da Assembleia Legislativa do Estado do Pará (Alepa), onde foi instaurada uma Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) para investigar a atuação de milícias no estado.&#13;
Divulgado em abril deste ano, um relatório da organização de sociedade civil mexicana , que analisa os índices de violência em lugares com mais de 300 mil habitantes, coloca Belém entre as 50 cidades mais violentas do mundo. A capital paraense ocupa a lamentável 12° colocação no ranking, com uma taxa de 65,31 homicídios para cada 100 mil habitantes. É a terceira entre as 14 cidades brasileiras que aparecem no relatório internacional.Nos últimos três anos, o Pará também tem figurado entre os dez Estados com maior ocorrência de mortes violentas do Brasil. Em março, recebeu a Força Nacional de Segurança para tentar conter a escalada da violência. O Guamá, bairro onde ocorreu a última chacina, foi um dos escolhidos para receber reforço policial. Os números oficiais demonstram redução dos índices de violência (balanços apresentados de janeiro a abril deste ano pela Secretaria de Segurança Pública). Mas, o advogado que integra a Comissão de Direitos Humanos da OAB/PA faz um alerta. "Tememos que essa redução seja temporária, que esteja vinculada apenas à presença da Força Nacional e que isso acabe a partir do momento em que ela tenha de sair".O próprio governador Hélder Barbalho (MDB), no entanto, tem afirmado que a presença do policiamento ostensivo estaria "preparando o terreno" para a chegada de políticas públicas de assistência social. Um dos projetos seria o programa "Territórios de Pacificação", que envolve várias secretarias estaduais, mas cujos detalhes não têm sido divulgados pela equipe de governo.Para Angelina Di Angelis, diretora de cidadania e políticas para as mulheres do Instituto Paulo Fonteles e técnica da Comissão de Direitos Humanos da Alepa, as mulheres negras e pobres são as maiores vítimas da violência urbana. “Por não terem acesso à educação e, muitas vezes, nem  ao trabalho, essas mulheres se tornam as vítimas mais vulneráveis nas periferias. A chacina do último domingo deixou claro que a violência tem cor e espaço social. E que essas pessoas não têm direito a acessar a sua própria cidade”, desabafa Angelina, que afirma também estar em condição de  vulnerabilidade por ser mulher e viver em um bairro de periferia na capital paraense.Em entrevista à Conexão AMZ, Angelina destacou ainda que os índices alarmantes de violência em Belém só serão revertidos  com a implementação das recomendações da CPI das Milícias, a forte presença do aparato do Estado e a garantia dos direitos sociais nas áreas mais pobres.A Conexão AMZ procurou a Comissão de Direitos Humanos da Alepa. Por meio de nota, o deputado Carlos Bordalo (PT), que presidiu a CPI de 2014, informou que a comissão "tem acompanhado os casos de assassinatos nos bairros da Grande Belém que se assemelham a execuções com o mesmo modus operandi de casos de chacinas apuradas durante o processo de investigação da CPI das milícias". A nota diz ainda que a atual gestão da Comissão de Direitos Humanos está em diálogo permanente com o Governo do Estado. “No último dia 13, foi realizada uma sessão especial e, na ocasião, as recomendações da CPI foram uma das pautas debatidas e cobradas junto aos representantes das instituições públicas do Estado".A Conexão AMZ também procurou o Governo do Pará para comentar o relatório da OAB/PA e aguarda retorno.</description>
      <media/>
      <pubDate>22.05.19 12h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente do BNDES descarta irregularidades no Fundo Amazônia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/presidente-do-bndes-descarta-irregularidades-no-fundo-amaz%C3%B4nia-1.144957</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144964:1558657256/Joaquim-Levy.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6831eae" /&gt;&lt;br /&gt;O afastamento da chefe do Departamento de Meio Ambiente e responsável pelo Fundo Amazônia no Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), Daniela Baccas, não foi motivada por irregularidades, assegurou hoje (23), no Rio de Janeiro, o presidente da instituição, Joaquim Levy. Ele informou que está trabalhando no aprimoramento da governança do fundo, mas descartou a possibilidade de isso ter contribuído para o afastamento de Daniela."A gente foi muito claro que não havia nenhuma suspeita de irregularidade, nem nada disso. Jamais deve ser interpretado (assim)". Levy disse que é natural que haja rotações de funcionários nos cargos. "Eu acho que não se deve tirar ilações que jamais foram feitas ou levantadas em relação ao Fundo Amazônia".Levy disse que cada operação do Fundo Amazônia deve ser olhada na sua especificidade, porque elas são diferentes". Segundo o presidente, a Embaixada da Noruega disse não ter visto até agora nenhuma proposta de mudança. "Ela também foi enfática. Por enquanto, não houve". Levy admitiu que tem conversado com frequência sobre o fundo com o embaixador norueguês, Nils Martin Gunneng.Prêmio&#13;
O presidente participou nesta quinta-feira do 8º Green Rio, evento de bioeconomia que ocorre até sábado (25) no Rio de Janeiro. Ele lançou no evento a segunda edição do Prêmio BNDES de Boas Práticas para Sistemas Agrícolas Tradicionais. A iniciativa visa reconhecer e divulgar boas práticas de salvaguarda e conservação de bens culturais imateriais associados à agrobiodiversidade e à sociobiodiversidade.Joaquim Levy disse que o BNDES, enquanto instituição financeira, é muito envolvido na área da economia verde. "Quase 20% dos nossos desembolsos no ano passado, algo da ordem de R$ 12 bilhões, foram exatamente nessa área, em particular em energias renováveis". Nos últimos anos, o banco investiu quase R$ 35 bilhões em energias alternativas, como eólica, biomassa, solar, informou.Segundo Levy, uma das ferramentas "extraordinárias" que o Brasil dispõe na área da economia verde é o Fundo Amazônia, voltado para a preservação do principal bioma brasileiro. Para ele, o Fundo Amazônia é "uma experiência importante inclusive de cooperação internacional com Noruega e Alemanha". Levy destacou que o fundo beneficia atividades extrativistas sustentáveis, como é o caso do babaçu, por exemplo, e comunidades indígenas, e trabalha não só com organizações não governamentais (ONGs), mas também com estados e o governo federal.O presidente disse que o Fundo Amazônia teve participação importante no cadastramento ambiental rural, que contribui para melhorar a qualidade da agricultura nacional, cria oportunidades de investimento e criação de riqueza, por meio do reflorestamento. O fundo apoiou o cadastramento de mais de 740 mil propriedades rurais, o que corresponde a 10% do território nacional. Outra atividade importante é o rastreamento das cadeias produtivas, o que contribui para fortalecer e enriquecer as comunidades que vivem dessas atividades.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 21h22</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto pode dar 'licença para matar' a proprietários rurais e aumentar violência no campo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/projeto-pode-dar-licen%C3%A7a-para-matar-a-propriet%C3%A1rios-rurais-e-aumentar-viol%C3%AAncia-no-campo-1.144589</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144592:1558643395/0J5A2483.JPG?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f5bbb40" /&gt;&lt;br /&gt;No final de abril, o presidente Jair Bolsonaro anunciou um projeto de lei que previa a excludente de ilicitude na defesa de propriedades rurais. Os proprietários ou representantes poderão, caso o projeto seja aprovado, estar isentos de processos caso matem alguém que consideram um invasor ou ameaça. Essa "licença para matar" ainda não existe na prática, mas há análises que apontam risco de aumento da violência no campo, que já vitima muita gente todo ano no Brasil. Principalmente nas regiões Norte e Nordeste.Norte e Nordeste, que concentram muitas áreas rurais e espaço de interesse do agronegócio (legal ou não), representam as maiores parcelas da violência no campo. Dos 1.431 conflitos ocorridos no Brasil em 2017, 496 foram no Nordeste, resultando em 16 assassinatos, 69 tentativas de assassinato (65 só no Maranhão), 130 ameaças de morte (106 apenas no Maranhão) e 62 agressões físicas (48 delas no Maranhão). O maior número de mortos, no entanto, ficou na Bahia: 10 homicídios do total. Os dois estados com as maiores estatísticas violência também tiveram o maior número de conflitos.Na região Norte, em 2017, foram registrados 474 conflitos, que resultaram nas mortes de 42 pessoas. Pará e Rondônia concentram os resultados mais violentos, com 22 e 17 mortos, respectivamente. Disparadamente, lideram com os mais altos números de conflitos da região, que ainda teve 36 tentativas de homicídio (22 no Pará), 79 ameaças de morte (41 no Pará), dois torturados (ambos no Tocantins) e 27 agredidos. Esses dados são do estudo "Conflitos no campo Brasil 2017", um trabalho anual da Comissão Pastoral da Terra (CPT).Para Carlos Eduardo Rodrigues Bandeira, advogado especialista em direito penal, o Brasil possui um longo histórico de conflitos no campo, já que o maior ativo do país é a terra. A excludente de ilicitude na defesa de propriedades pode ser enquadrada como exercício regular de um direito. Em um primeiro momento, a defesa da posse e da propriedade pode ocorrer pelo próprio proprietário ou quem lhe represente, desde que seja uma resposta imediata ao esbulho ou turbação da propriedade (perda total ou parcial da posse). "Contudo, essa nova excludente de ilicitude proposta pelo governo pode gerar uma série de situações que aumentarão a violência no campo”, alerta Bandeira. Isso porque o conceito de invasão pode abranger uma gama de situações, aponta. Por exemplo: um grupo de viajantes que viessem a se perder em zona rural e, por engano, adentrassem uma propriedade rural. “Nesse caso, eles poderiam facilmente ser atingidos pelo proprietário de terras, que a conduta não seria punida, já que não seria reconhecida pelo judiciário como crime”, explica.  Na avaliação do advogado, um projeto de lei desses demonstra intenção do governo em criminalizar atos de movimentos sociais em defesa da terra e da reforma agrária. “No entanto, se essa fosse a intenção do governo, seria mais fácil tipificar penalmente a conduta de invasão de fazendas produtivas ou alterar a lei processual civil para acelerar as ações de reintegração de posse e as demais ações possessórias previstas em lei”, pondera.A proposta esbarra em uma série de artigos constitucionais e legais. “Da forma em que foi feita pelo governo,  ela se aproxima muito mais da justiça pelas próprias mãos ou da justiça privada do que da justiça legal admitida em estado democrático de direito”, diz Bandeira.Além do aumento da violência no campo, Bandeira prevê aumento do abismo que existe entre latifundiários e não proprietários de terras, que poderá gerar outras vítimas que não são parte do conflito. “A terra, o maior ativo de um país como o Brasil, cuja maior riqueza é agrária, precisa de outras formas de defesa que não o estímulo à violência no campo”, conclui.Padre Paulinho Silva, um dos coordenadores da Comissão Pastoral da Terra (CPT) no Pará, destaca que a entidade já se posicionou contrária a qualquer facilitação da posse e porte de armas. E concorda com a análise do advogado ao dizer que os conflitos por terra se resolvem na justiça e não na base da violência. Ele também considera ser uma tentativa de acuar os movimentos sociais em defesa da reforma agrária."O poder público precisa é fazer reforma agrária. Muitos dos grandes proprietários que podem se beneficiar desse projeto são grileiros. Pessoas com títulos fraudulentos. Graças ao trabalho da CPT, vários hectares de terras já foram recuperados pelos estados e União. Terra tem função social, pela Constituição Federal. Como pode ser privatizada Essa idolatria à propriedade privada é contra os valores cristãos da vida, do trabalho e do bem social. Quem aplaude projetos como esses é a indústria de armas e a indústria da pistolagem no campo", critica o religioso.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 17h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nenhuma Unidade Saúde da Família do Pará aderiu à ampliação do horário de atendimento</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/nenhuma-unidade-sa%C3%BAde-da-fam%C3%ADlia-do-par%C3%A1-aderiu-%C3%A0-amplia%C3%A7%C3%A3o-do-hor%C3%A1rio-de-atendimento-1.144701</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144704:1558648693/saude-tarso.png?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=992783a" /&gt;&lt;br /&gt;O Ministério da Saúde lançou, na semana passada, o programa "Saúde na Hora". É para estimular, com recursos financeiros, que as unidades saúde da família (USF) tenham o horário de atendimento ampliado, de 40 horas semanais para 60 ou 75 horas, incluindo sábados e domingos. As verbas podem até dobrar. Até a manhã desta quinta-feira (23), 151 unidades, de 29 municípios de 12 estados, solicitaram o ingresso no programa. Nenhuma é do Pará. O Pará tem 2.059 USFs em funcionamento, com atuação de 1.474 equipes de saúde da família, cobrindo 57% da população (4,7 milhões). Há também 836 equipes de saúde bucal, alcançando 2,5 milhões de pessoas. Apenas uma unidade, antes do programa começar, já havia aumentado o horário de atendimento por decisão dos próprios gestores. Automaticamente, essa unidade já terá os recursos extras do "Saúde na Hora".Do total de USFs em funcionamento no Pará, o Ministério da Saúde estima que 46 estariam aptas a participar do novo programa por já possuírem três ou mais equipes de saúde da família, o que é pré-requisito para adesão à ampliação do horário de atendimento à população. Contudo, unidades que possuem duas equipes e que desejem participar do programa, precisam solicitar habilitação de uma terceira equipe ao Ministério da Saúde.Unidades que queriam participar, mas ainda não tenham cumprido os pré-requisitos, terão quatro meses para fazer as adequações necessárias. Os secretários municipais de saúde precisam cadastrar as unidades de saúde que desejam incluir no programa por meio do sistema E-Gestor AB, uma plataforma web de gestão das ações e informações relacionadas à Atenção Primária, já utilizada pelas secretarias municipais e estaduais de saúde.As unidades que aderirem ao programa Saúde na Hora, que atualmente recebem, R$ 21,3 mil para até três equipes, passarão a receber R$ 44,2 mil e, caso optem pela carga horária de 60h semanais, receberão um incremento de 106,7% ao incentivo de custeio. Ainda com a opção de funcionamento por 60h, caso a unidade possua atendimento em saúde bucal, o aumento pode chegar a 122%, passando de R$ 25,8 mil para R$ 57,6 mil.Já as unidades que recebem atualmente cerca de R$ 49,4 mil para custeio de seis equipes de Saúde da Família e três de Saúde Bucal e optarem pelo turno de 75h, receberão R$ 109,3 mil se aderirem à nova estratégia – um aumento de 121% no custeio mensal.Nesta semana, o Ministério da Saúde também liberou um reforço mensal de R$ 3 milhões para qualificar e fortalecer os serviços oferecidos na atenção primária à população de 130 municípios do estado.O valor é destinado a equipes de Saúde da Família, Saúde Bucal e Núcleos Ampliados de Saúde da Família (NASF), que foram certificados pelo desempenho satisfatório no 3º ciclo do Programa Nacional de Melhoria do Acesso e Qualidade da Atenção Básica (PMAQ-AB) em 5.324 municípios. O PMAQ-AB incentiva os gestores e as equipes de saúde a aperfeiçoarem os serviços na Atenção Primária. Assim, os municípios que atingem melhoria no padrão de qualidade do atendimento recebem incentivo federal para continuarem promovendo melhorias no atendimento à população. A lista dos municípios que aderiram ao Programa foi publicada na última segunda-feira (20), no Diário Oficial da União (DOU).</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 19h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>População precisa priorizar debate e ações sobre saneamento em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/popula%C3%A7%C3%A3o-precisa-priorizar-debate-e-a%C3%A7%C3%B5es-sobre-saneamento-em-bel%C3%A9m-1.144913</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144916:1558655933/Saneamento.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=44c251a" /&gt;&lt;br /&gt;A população de Belém deve permanecer atenta aos problemas que afetam a cidade, como, por exemplo, a demanda por serviços de saneamento, sob pena de sofrer consequências sérias. O alerta foi feito pelo professor e engenheiro Paulo Pinho, no lançamento do projeto Belém dos Nossos Sonhos, a cargo da associação Amigos de Belém, por ele presidida. O lançamento do projeto, cujas atividades abrangem debate itinerante em grupos na cidade e execução de ações estratégicas, ocorreu no Campus Alcindo Cacela da Universidade da Amazônia (Unama) nesta quinta-feira (23). "Se a população de Belém não participar mais do processo de construção da cidade, exigir mais do Poder Público o que ele tem que fazer, e, principalmente, não jogar lixo na rua, consumir menos água, nós vamos estar mais vulneráveis a todo tipo de doença", destacou Paulo Pinho.O projeto Belém dos Nossos Sonhos objetiva a discussão dos problemas da cidade e se formar um pacto de ações do terceiro setor e também exigir a parte do Poder Público para a busca de soluções. Como primeiro tema abordado figura o saneamento, em que pontua, como a mais urgente, a destinação do lixo dos municípios de Belém, Ananindeua e Marituba, de vez que o Aterro Sanitário de Marituba poderá não receber mais os resíduos sólidos dessas cidades a partir de 31 deste mês de maio. Uma proposta em discussão, como ressaltou Paulo Pinho, é a prorrogação do aterro. Outra preocupação do Amigos de Belém é com o funcionamento dos lagos Bolonha e Água Preta que formam o sistema de abastecimento de água de Belém. Como disse o professor Pinho, a água é captada no Guamá, mas ao chegar no Bolonha o lago recebe também águas oriundas de bairros da cidade, que são poluídas. "A população não está tomando água poluída, mas o custo para tratar da água é muito alto", afirmou o professor. A associação Amigos do Peito propôs ao Poder Público a construção de uma cinturão de saneamento para evitar que material de esgoto possa chegar até o Bolonha. Sobre enchentes em Belém, Paulo Pinho destacou que "a cidade não está preparada para o fluxo de água, seja da maré, seja o fluxo de precipitação atmosférica, e a drenagem também é calamitosa na cidade". E aí, Belém precisa efetivar um plano diretor, ordenamento territorial, investir em comportas e fazer limpeza preventiva nos sistemas de canais, como destacou Pinho. No evento, a Associação Amigos de Belém informou que Belém registra 1.800 toneladas/dia de resíduos sólidos; apenas 2% dos resíduos recicláveis são aproveitados para gerar renda; Belém possui menos de 12% de coleta de esgostos e menos de 3% de tratamento de esgoto e registra perda de 40% de água tratada.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 21h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Achei que seria um filme pequeno", diz Sigourney Weaver nos 40 anos de 'Alien'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/cinema/achei-que-seria-um-filme-pequeno-diz-sigourney-weaver-nos-40-anos-de-alien-1.144925</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144936:1558656706/Sigourney-Weaver.JPG?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=affc5c7" /&gt;&lt;br /&gt;Sigourney Weaver era uma desconhecida atriz de teatro de 28 anos quando conseguiu o papel de Ripley no hoje clássico de ficção científica e terror "Alien: O Oitavo Passageiro", do diretor Ridley Scott. Ripley, a única sobrevivente de um ataque de um alienígena que se infiltra em uma nave espacial, se provou uma das mais poderosas e amadas protagonistas femininas na ficção científica, celebrada por seus fãs como uma heroína forte e complexa. Mas, originalmente, o papel havia sido escrito para um homem. "Eu achei que era um filme pequeno", disse Weaver à Reuters antes do aniversário de 40 anos da estreia do filme. "Tínhamos um elenco pequeno e um jovem e brilhante diretor. Eu gostei do papel... Eu não achei que ia interpretar Henrique 5º, mas achei que podia interpretar Ripley". O filme acompanha a tripulação da embarcação espacial Nostromo que acaba tendo que lutar por suas vidas após um alienígena tomar conta da nave. "Eu acho que o roteiro original era só para homens. Quando eles começaram a reescrever o roteiro, eles conversaram sobre quem devia ser o sobrevivente. E eu acho que a razão que acabaram tornando Ripley uma mulher foi que, naquele momento, ninguém acharia que uma desconhecida acabaria interpretando a sobrevivente", disse Weaver.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 21h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Divisão comercial da Embraer vai se chamar Boeing Brasil - Commercial</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/divis%C3%A3o-comercial-da-embraer-vai-se-chamar-boeing-brasil-commercial-1.144677</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144679:1558647774/AIRSHOW-PARIS.JPG?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ef46e8f" /&gt;&lt;br /&gt;A Boeing disse nesta quinta-feira (23) que, após assumir a unidade de jatos comerciais da Embraer, chamará a divisão de Boeing Brasil - Commercial, dando fim a um dos nomes empresariais mais emblemáticos no Brasil.A mudança de nome ocorre após a Boeing aceitar pagar 4,2 bilhões de dólares para comprar 80% da operação da Embraer, de jatos de passageiros com menos de 150 assentos. A Embraer terá os 20% restantes. Essa divisão ainda é a mais rentável da Embraer e considerada um padrão ouro da engenharia brasileira.A Boeing ainda não tomou uma decisão sobre a possibilidade de renomear os aviões de pequeno e médio portes, que atualmente levam o nome da Embraer seguido por um código de modelo.O novo nome corporativo ilustra o realinhamento da indústria aeroespacial global, em que as duas líderes -Boeing e Airbus- fortaleceram seu duopólio no mercado de jatos de 150 bilhões de dólares, absorvendo concorrentes menores.Depois que a Airbus assumiu o controle da divisão CSeries da Bombardier, que concorre diretamente com os jatos comerciais da Embraer, ela rebatizou os aviões como Airbus A220, de acordo com a marca de outros aviões da Airbus.As duas aquisições desmantelaram ambições aeroespaciais do Canadá e do Brasil e deixaram a China como a principal ameaça ao duopólio transatlântico, com Rússia e Japão fazendo incursões mais lentas, disseram analistas.Após o acordo com a Boeing, a Embraer continuará existindo como uma empresa focada em jatos executivos e defesa. O acordo com a Boeing foi aprovado pelos acionistas, mas ainda aguarda aprovação regulatória.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 18h43</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Café fica 2,39% mais barato em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/caf%C3%A9-fica-2-39-mais-barato-em-bel%C3%A9m-1.144252</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144250:1558623144/IMGM1538.JPG?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=19b5c6a" /&gt;&lt;br /&gt;Marca registrada nas tardes do paraense, o café está mais barato na capital. Um estudo divulgado ontem pelo Departamento Intersindical de Estatísticas e Estudos Socioeconômicos (Dieese) mostrou que houve uma queda de 2,39% no preço do café no mês de abril, em relação a março. O quilo do produto, que custava, em média, R$ 17,60, agora é vendido a R$ 17,18.No acumulado do ano, entre os meses de janeiro e abril, a queda foi de 6,38%, e nos últimos doze meses a variação foi de -14,06%. Em abril do ano passado, o quilo do café custava R$ 19,99, segundo o Dieese. Se o peso for convertido para o tipo de produto encontrado em supermercados, pacotes de 250g, o preço médio atual é correspondente a R$ 4,29, contra R$ 4,40 em março e R$ 4,99 em abril de 2018.De acordo com Fábio Souza, gerente de vendas de um supermercado localizado na avenida José Bonifácio, em Belém, no estabelecimento os preços caíram até 20% recentemente. Na opinião do profissional, isso aconteceu por conta da queda nas exportações de café. "O Brasil fechou um pouco a exportação do produto, então sobra mais para os Estados locais. Isso é positivo para o setor, ainda mais combinado com as boas safras que temos agora. Quanto maior a quantidade de produtos no mercado, mas barato ele fica para o consumidor", explicou.Mesmo quando o café estava mais caro, o gerente disse que as vendas não caíram muito. "Quem comprava quatro pacotes passou a comprar dois ou três e conseguiu usar menos, mas as pessoas nunca param de comprar totalmente porque é um item que faz parte do dia a dia paraense", disse. Um dos exemplos é a pedagoga Grinaura Oliveira, de 62 anos. Ela contou que, em sua casa, apenas o marido gosta de café, mas tem uma marca preferida e só consome dela. "Eu senti que está um pouco mais barato, mas isso não influencia na quantidade de pacotes que eu compro pois nunca passei a levar menos. Meu marido só gosta de uma marca, então não tem como optar por uma mais barata ou deixar de comprar", argumentou. A pedagoga disse que adquire cerca de oito pacotes de café por mês. O item que ela comprou custou R$ 3,79.Já a psicóloga Cristina Bittencourt, de 56 anos, não sentiu as quedas no preço do café nos últimos meses porque consome pouco. "Eu não gosto tanto de café, só compro para a minha filha e neta. Como ela ainda é criança, temos que ter mais cuidado com a marca, não posso comprar qualquer uma só por causa do preço. Acaba compensando porque ela toma pouco. Também compro para minha filha fazer máscaras faciais com o produto", contou. A marca de café que a psicóloga adquiriu custou R$ 3,50.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 11h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Xuxa é uma das convidadas do próximo programa da Maisa</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/xuxa-%C3%A9-uma-das-convidadas-do-pr%C3%B3ximo-programa-da-maisa-1.144693</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144690:1558648135/xuxa-maisa-e-larissa-manoela-1558643255643-v2-900x506.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4fac44d" /&gt;&lt;br /&gt;O "Programa da Maisa" de sábado (25), será uma edição especial, pois será a comemoração de 17 anos da apresentadora do SBT. E uma de suas convidada é  Xuxa."O Cara lá de cima acabou de me dar tudo o que eu pedi", vibrou Maisa fazendo alusão à música "Lua de Cristal" da Rainha dos Baixinhos. No quadro "Banho de Sabedoria", Xuxa rebate um tuíte que critica suas rugas. "As pessoas não aceitam eu ficar velha. Aceita que dói menos, porque eu me aceito tanto e curto cada ruga minha", dispara.Sobre o tuíte que afirma que sua voz é irritante, Xuxa se diverte: "Também não gosto da minha voz, mas bati recorde de vendas com essa voz irritante".  Maisa recebe também a amiga e atriz Larissa Manoela</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 18h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Panorama Setorial da Cultura Brasileira promove oficinas na UFPA</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/panorama-setorial-da-cultura-brasileira-promove-oficinas-na-ufpa-1.144684</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144692:1558648130/486.JPG?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=04a52a0" /&gt;&lt;br /&gt;Com o objetivo de disponibilizar informações de qualidade, pioneiras e inovadoras para o setor cultural, além de facilitar o planejamento de atividades dos atores dessa cadeia produtiva, o Panorama Setorial da Cultura Brasileira oferece oficinas gratuitas para a área de cultura, no dia 27 de maio, no Auditório Armando Dias Mendes, da Universidade Federal do Pará (UFPA), das 9h às 12h e das 13h às 20h. .O projeto foi elaborado como um projeto de pesquisa de mercado, com recorte na economia da cultura. Sua primeira edição, lançada em 2012, ouviu tanto produtores como investidores da cultura, da iniciativa privada e governo. A segunda edição, lançada em 2014, investigou o público brasileiro e suas motivações para consumir cultura. E agora foi lançada a pesquisa realizada no biênio 2017-2018 desvendando aspectos dos difusores culturais, ou seja, aqueles que distribuem e divulgam a cultura nos ambientes físicos e digitais.Com os resultados da pesquisa atual, chama a atenção como a influência pode ser caracterizada de acordo com a sua dinâmica. Propõem-se, nessa pesquisa, três tipos. Um é exercido pelos algoritmos: a quantidade de pessoas que consumiu um determinado produto artístico torna-se determinante para que outras consumam, ou não, o mesmo produto. Outro tipo é constituído por pessoas que valorizam a legitimidade, o domínio de conhecimento e informação, como por exemplo, dos críticos, jornalistas, curadores ou pessoas que tenham o conhecimento aprofundado daquela linguagem artística. E, finalmente, a influência exercida pelas afetividades, quando as pessoas são mobilizadas pelos sentimentos de amigos e pessoas próximas.Em Belém, a oficina acontece no dia 27 de maio, no UFPA, com quatro atividades, entre 9h e 20h. O interessado pode participar em quantas atividades quiser, de uma até quatro. &#13;
As oficinas são direcionadas a um público bem amplo da cadeia produtiva da cultura, como produtores, artistas, divulgadores, gestores, agentes viabilizadores, imprensa e investidores em cultura.: Oficina Panorama Setorial da Cultura Brasileira em Belém&#13;
: 27/05/2019&#13;
: das 9h às 12h e das 13h às 20h&#13;
: UFPA – Rua Augusto Corrêa, 1 – Núcleo de Altos Estudos Amazônicos (NAEA), Auditório Armando Dias Mendes, Guamá, Belém&#13;
:&#13;
</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 18h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cursos de Enfermagem da Esamaz ganham reconhecimento</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/cursos-de-enfermagem-da-esamaz-ganham-reconhecimento-1.139702</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.139708:1558049991/P6A1045.JPG?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ef1566a" /&gt;&lt;br /&gt;A Escola Superior da Amazônia (Esamaz) recebeu na manhã de quinta-feira (16) o Selo de Certificação da Qualidade do Conselho Federal de Enfermagem (Cofen) e Conselho Regional de Enfermagem do Pará (Coren-PA). O certificado, alusivo aos cursos técnico e graduação de Enfermagem da instituição, representa o avanço e trabalho desenvolvido pela mesma no ensino superior. A Esamaz é a primeira instituição das regiões Norte e Nordeste a receber o selo. Já a Esamaz Tec é a primeira instituição do Brasil a receber.O certificado foi concedido após análise dos conselhos acerca do trabalho desenvolvido no Estado. A Esamaz alcançou 94,3% dos indicadores estabelecidos pelo Programa de Qualidade do Cofen. São avaliados 60 itens, dentre eles: qualidade do corpo docente, infraestrutura, presença de responsabilidade técnica pelos serviços de enfermagem e canais de comunicação entre professores e alunos. O certificado foi criado em janeiro deste ano e já foi concedido a 10 hospitais e 2 instituições de ensino, uma de Brasília e uma de Belo Horizonte.De acordo com Antônio Marcos Freire Gomes, 2º secretário do Conselho Federal, que representou a presidência do Cofen, o selo serve para, além de outros objetivos, certificar o corpo dos professores de enfermagem da instituição. "Checamos o trabalho desenvolvido na instituição e confirmamos, pelo Conselho Nacional, a qualidade dos quesitos avaliados", afirma. Segundo o representante, a enfermagem é uma aliada fundamental para a saúde. "No Pará são 65 mil profissionais que, apesar das condições adversas, tem conseguido prestar serviços com qualidade. Eles executam um esforço sobre humano para atender a população", diz.Com o selo, a Esamaz passa a ser anualmente avaliada pelo Cofen. Reinaldo Gonçalves, diretor-geral da Esamaz, afirma que este momento é muito importante para a formação profissional dos estudantes. "A proximidade com o Conselho de classe é necessária para desenvolver um trabalho em prol do descanso e das atividades do profissional. Temos muita responsabilidade e percebemos que há muitas lutas no dia a dia para serem enfrentadas. As IES têm papel fundamental na formação ética e profissional dos estudantes", afirma. Para Gonçalves, esta certificação foi uma confirmação do trabalho que é desenvolvido pela Esamaz, tanto no nível técnico, como a graduação.O selo foi entregue durante a XVI Semana de Enfermagem, que ocorreu nos dias 16 e 17 de maio, no hotel Sagres, em Belém. O evento contou com estudantes da graduação e curso técnico de enfermagem e enfermeiros já formados. Graduandos de outras instituições também participaram. O tema dessa edição do evento foi "Enfermagem: Uma voz para liderar. Saúde para todos".
Segundo Adilson Mendes, vice-diretor da Esamaz Tec, que oferece os programas de cursos tecnológicos, a Semana de Enfermagem celebra o Dia Internacional de Enfermagem, um momento de culminância dos trabalhos desenvolvidos e que abordam cultura e ciência. "O nosso objetivo foi discutir o rumo dos profissionais, destacar as inovações da área e presença do conselho nas instituições de ensino superior. É importante abordar as normativas e funcionamento do Conselho para desenvolvermos nos estudantes o conhecimento com base nos conceitos do Coren e Cofen", afirma.Para a presidente do Conselho Regional de Enfermagem do Pará (Coren-PA), Daniele Cruz, a parceria dos conselhos com as instituições de ensino superior são fundamentais para promover questões éticas, legais e teóricas dentro da sala de aula para serem exercidas no mercado de trabalho. "O objetivo do Coren é disciplinar e fiscalizar os profissionais e a execução da Enfermagem. Temos enfermeiros em 144 municípios do Pará, trabalhando para melhorar a condição de trabalho e valorização profissional, que durante 24 horas por dia enfrentam os desafios da profissão", diz.Participaram do evento Daniele Cruz Rocha, presidente do Coren-PA; Antônio Marcos Freire Gomes, 2º secretário do Cofen; Fabio Freitas, deputado estadual; Rubens Cardoso da Silva, reitor da Universidade Estadual do Pará (Uepa); Margareth Braum, vice presidente do Conselho Estadual de Saúde; Jair Bezerra, presidente da Cruz Vermelha; Reinaldo Gonçalves, diretor-geral da Esamaz; Rosimeire Tavares, diretora de enfermagem da Universidade Federal do Pará (UFPA); e Antônia Trindade, presidente do Sindicato dos Enfermeiros do Pará.O Curso de Enfermagem é um dos 17 oferecidos pelo Vestibular 2019.2 da Esamaz. As provas acontecem no próximo dia 26 de maio, em Belém. A instituição está ofertando vagas para quatro novos cursos: Bacharelado em Educação Física, Engenharia Mecânica, Engenharia Civil e Medicina Veterinária. As inscrições podem ser feitas até o dia 23, no no site .</description>
      <media/>
      <pubDate>17.05.19 10h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'La Casa de Papel': 3ª temporada ganha novo teaser</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/la-casa-de-papel-3%C2%AA-temporada-ganha-novo-teaser-1.144613</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.104122:1554134655/La-Casa-de-Papel.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d64d76b" /&gt;&lt;br /&gt;A Netflix divulgou um novo teaser da 3ª temporada da série La Casa de Papel nesta quinta-feira, 23. Nele, o Professor (Álvaro Morte) aparece dando um recado olhando em direção ao espectador."Todos os que entendem essa máscara como um símbolo de resistência também entenderão o motivo de nossa volta. A polícia deteve um dos nossos. E o mantém em paradeiro desconhecido. Não tínhamos intenção de voltar, porém, diante desta situação, nos vemos obrigados a reagir. Desta vez, vamos fazer algo grande", afirma o personagem.La Casa de Papel - Parte 3 estreia em 19 de julho de 2019 na Netflix. Confira o novo teaser abaixo:Uma publicação compartilhada por  (@lacasadepapel) em </description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 18h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UFPA abre vagas para professores com salários até R$ 9,6 mil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/concurso-e-emprego/ufpa-abre-vagas-para-professores-com-sal%C3%A1rios-at%C3%A9-r-9-6-mil-1.130225</link>
      <description/>
      <media/>
      <pubDate/>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Civil apreende quase 10 milhões em cocaína escondida em sítio de Abaetetuba</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/pol%C3%ADcia-civil-apreende-quase-10-milh%C3%B5es-em-coca%C3%ADna-escondida-em-s%C3%ADtio-de-abaetetuba-1.144580</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.145011:1558658747/apreens-o-de-drogas.jpeg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=69424fc" /&gt;&lt;br /&gt;Quase 200 quilos de cocaína foram apreendidos nesta quinta-feira (23) em Abaetetuba, nordeste paraense. A droga estava enterrada em um sítio do município. Segundo a Polícia Civil, o local era utilizado para promover rinhas de galo e também como criadouro de animais silvestres. Ninguém foi preso. A apreensão do entorpecente ocorreu durante as operações "Éolo" e "Afluente", deflagradas nas primeiras horas do dia em Igarapé-Miri, cidade próxima à Abaetetuba. Segundo a Polícia Civil, as investigações que resultaram na apreensão da cocaína foram iniciadas há cerca de dois meses. No desenrolar das operações em Igarapé-Miri, novas informações sobre o esquema de tráfico de drogas foram obtidas pelos policiais. A partir daí, as equipes chegaram até a localização do entorpecente, que veio do Suriname. A cocaína estava enterrada a aproximadamente 1,5 metro abaixo da superfície do solo, por trás do galinheiro existente no sítio. Os policiais encontraram no local uma espécie de “parede falsa”, possivelmente usada para esconder drogas. "As investigações indicam que o sítio servia para armazenamento das drogas, que seriam distribuídas nas rotas interestaduais e internacionais do tráfico de entorpecentes.No local, mais de 40 galos de briga foram encontrados, além de uma arara. Diversas rinhas (espécies de arenas utilizadas para brigas de galo) foram apreendidas. Todo o material foi levado para a sede da Polícia Civil em Abaetetuba. As investigações vão prosseguir para identificar os responsáveis pelas drogas e pelo crime ambiental de prática de "rinha de galo", informou a Polícia Civil.A apreensão de drogas foi realizada por policiais civis da Superintendência Regional do Baixo Tocantins e da Ddelegacia de Homicídios de Abaetetuba em apoio à equipe da Divisão Estadual de Narcóticos (Denarc).</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 17h43</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estudantes paraenses de Moda se inspiram no Marajó e recebem prêmio nacional</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/estudantes-paraenses-de-moda-se-inspiram-no-maraj%C3%B3-e-recebem-pr%C3%AAmio-nacional-1.144776</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144785:1558650870/dragao-fashion-2.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aa69676" /&gt;&lt;br /&gt;Estudantes do curso de Moda da Unama foram os únicos paraenses a participarem do Festival Dragão Fashion Brasil. E com uma coleção inspirada no litoral amazônico, com foco no arquipélago do Marajó, foram premiados com o segundo lugar no evento. O desfile foi na última sexta-feira (17), em Fortaleza (CE).Yorrana Maia, professora do curso de Moda da universidade e orientadora da equipe premiada, explicou que as praias e o cenário bucólico da ilha foram as inspirações para a criação das peças. Tudo foi feito manualmente, por meio de tecelagem com trama e bordado de escama de pescada amarela, aliando as matérias-primas paraenses e tipologias artesanais abordadas de maneira contemporânea. Um diálogo entre o regional e o global.“A inspiração veio do sobe e desce das marés, dos búfalos e guarás que compõem a paisagem da ilha do Marajó. Ao todo, foram oito looks, sendo dois masculinos e seis femininos, no qual foram feitos sapatos, roupas e assessórios, com brincos e braceletes”, detalhou a professora.                      
&#13;
 &#13;
Aluna do terceiro semestre de Moda e uma das integrantes do grupo premiado, Mayra Progene trabalhou na produção do desfile e afirma que a participação no festival foi uma grande experiência. “Pensamos em mostrar um litoral marajoara para além da cerâmica e tons terrosos. O Marajó, que é peculiar aos paraenses, foi a principal ideia da coleção”, ressaltou.&#13;
  &#13;
Concorrer com Universidades do Brasil inteiro e estar entre os finalistas é uma conquista para a universidade e para o mercado de moda paraense, afirma Yorrana. “Legitima o trabalho que vem sendo desenvolvido tanto no curso de Moda quanto na moda paraense. A nossa colocação mostra o trabalho sério e de qualidade que é construído a partir de um conhecimento teórico de tudo o que é repassado no curso e colocado em prática pelos alunos, pensando em vídeos de apresentação, beleza, acessórios e proporcionando uma experiência completa”, concluiu.Após os resultados positivos, o curso de Moda promoveu um debate, nesta quinta-feira (23), sobre todo o processo criativo do grupo e o empreendedorismo na Amazônia. O tema foi “Moda, design, comunicação e empreendedorismo”.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 19h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia ouve depoimento de cinco pessoas sobre a chacina no Guamá</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/pol%C3%ADcia-ouve-depoimento-de-cinco-pessoas-sobre-a-chacina-no-guam%C3%A1-1.144616</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.141456:1558316982/Chacina-em-bar-no-Guama-deixa-11-pessoas-mortas-Foto-Claudio-Pinheiro-O-Liberal-27.jpeg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=65e6288" /&gt;&lt;br /&gt;Após uma chacina no bairro do Guamá ter  ter , mais de cinco pessoas prestam depoimentos na Delegacia de Homicídios na tarde desta quinta-feira (23). Elas estavam em um estabelecimento comercial na rua dos Pariquis, esquina com a travessa 14 de Abril, quando foram abordadas por agentes de segurança. Todas as cinco pessoas estão sendo ouvidas e qualquer participação na ação criminosa só poderá ser confirmada ou negada ao final das oitivas. Na abordagem, uma pessoa estava portando uma arma ilegalmente. A arma também foi levada para a delegacia.Edvaldo dos Santos Santana, que , voltou à DH para ser novamente interrogado e confrontar algumas informações diante dos novos depoimentos dados à Polícia Civil.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 17h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsonaro diz que Câmara votará porte de arma para produtor rural</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/bolsonaro-diz-que-c%C3%A2mara-votar%C3%A1-porte-de-arma-para-produtor-rural-1.144987</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144990:1558658005/Bolsonaro-diz-que-Camara-votara-porte-de-arma-para-produtor-rural.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=37d0fff" /&gt;&lt;br /&gt;O presidente Jair Bolsonaro disse hoje (23) que a Câmara dos Deputados votará um projeto de lei que autoriza o porte de armas para produtores rurais. Em transmissão ao vivo pelo Facebook, ele afirmou que teve uma conversa com o presidente da Câmara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), que lhe assegurou que pretende colocar em votação, em breve, o projeto do deputado Afonso Hamm (PP-RS), que cria o porte rural de arma de fogo.“Estamos para aprovar este projeto, e o Rodrigo Maia disse que vai colocar em votação”, disse o presidente durante a transmissão semanal. Segundo a proposta, o produtor poderá portar armas dentro de toda a área da propriedade rural.Bolsonaro também afirmou que o porte de fuzil em área rural será regulamentado pelo Exército. Já as armas de menor porte, disse, serão liberadas de forma mais simples. “Sobre o porte de fuzil em área rural, fica definido que a aferição dos parâmetros será feita pelo Comando do Exército. Nas armas de menor porte, sem problema nenhum. Também fica definido como residência toda a área da propriedade rural e não apenas a casa”, disse.O presidente também citou alguns pontos do decreto sobre a regulamentação da posse de armas de grosso calibre. O ministro chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, acrescentou que a arma é um item de rotina em uma fazenda e que se o porte não se limita a autodefesa, mas também ao controle de animais que atacam as propriedades, como javalis.“Não dá para chamar a polícia para controlar os javalis. Essa decisão é uma garantia para os nossos produtores rurais”, explicou Lorenzoni. O ministro comprometeu-se a ajudar na articulação. “O presidente Bolsonaro assumiu compromissos públicos de que o produtor rural possa se proteger, com direito à arma. O deputado Hamm está em condições de colocar essa votação em regime de urgência e, não tenho dúvida alguma, de que será aprovado.”Também presente à transmissão, o deputado Hamm disse que conseguiu o aval dos líderes dos partidos para levar o projeto a votação e citou o apoio da Frente Parlamentar da Agropecuária (FPA) em relação à proposta. “Nós queremos buscar mais tranquilidade para quem trabalha e produz no meio rural”, disse o parlamentar.A posse de arma de fogo permite ao cidadão manter o artefato apenas no interior da residência ou no local de trabalho. O porte autoriza a circulação fora desses locais, com exceções para as Forças Armadas e órgãos de segurança pública, entre outros.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 21h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Menina de 12 anos é internada e médicos suspeitam de slime</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/menina-de-12-anos-%C3%A9-internada-e-m%C3%A9dicos-suspeitam-de-slime-1.144669</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144687:1558647946/cris-valentina-slime.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e5e3c40" /&gt;&lt;br /&gt;Slime, a atual febre entre a garotada, pode ter sido a causa de uma intoxicação em uma garota de 12 anos. A menina foi internada apresentando vômitos e gastroenterite. nada de anormal foi detectado pelos médicos, que começaram a suspeitar do brinquedo ao vê-la com a geleca.O brinquedo pode ser fabricado em casa, pela própria criança e tem várias receitas que podem ser acessadas facilmente na internet. Aparentemente, o slime é inofensivo, mas alguns componentes como o bórax (ou borato de sódio) podem ser preujdiciais à saúde.A mãe da garota, Cris Pagano, publicou no Facebook um texto com um alerta sobre o bórax, esclarecendo que a filha não ingeriu a substância, apenas a manipulava para fazer slime em casa.Anteriormente, Cris contou na rede social que todos os exames da filha, identificada apenas como Valentina, estavam normais. Valentina também fez uma publicação alertando sobre o bórax: "Todos os dias no hospital, eu estava fazendo slimes porque sempre que recebia uma visita, eu ganhava materiais. Enquanto eu mexia com isso, ele penetrava na minha pele indo para a minha corrente sanguínea". A publicação foi excluída.Bórax é um mineral muito utilizado na indústria e conhecido por suas propriedades antissépticas, anti-fúngicas, antivirais e ligeriamente antibacterianas.O borato de sódio não pode ser usado em muita quantidade e durante muito tempo, porque pode ser absorvido na corrente sanguínea e causar toxicidade, como foi o caso de Valentina.O bórax pode ser utilizado como produto de limpeza, desentupidor, eliminador de mau cheiro, pesticida e para a produção de slime</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 18h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homofobia passa a ser crime similar ao de racismo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/homofobia-passa-a-ser-crime-similar-ao-de-racismo-1.144637</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.23241:1544852645/fux.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b61ad2c" /&gt;&lt;br /&gt;Ministros Supremo Tribunal Federal (STF) já formaram maioria na votação pela criminalização da homofobia. Seis dos 11 membros já se posicionaram pela equiparação da prática da homofobia ao crime de racismo. A maioria foi obtida com o voto do ministro Luiz Fux nesta quinta-feira (23).As ações que pedem a criminalização da homofobia foram impetradas pelo antigo PPS (hoje Cidadania), pela ABGLT (Associação Brasileira de Gays, Lésbicas e Transgêneros) e pelo Grupo Gay da Bahia.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 18h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará liderou em internações, mortes e gastos por acidentes de trânsito no Norte</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/par%C3%A1-liderou-em-interna%C3%A7%C3%B5es-mortes-e-gastos-por-acidentes-de-tr%C3%A2nsito-no-norte-1.144472</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.11675:1544764302/acidente239rFMP.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=99930db" /&gt;&lt;br /&gt;Em toda a região Norte, o Pará foi o estado com o maior número de internações e mortes por acidentes de trânsito, em 2018. Consequentemente, foi o estado da região que mais sobrecarregou os recursos do Sistema Único de Saúde (SUS) pelos gastos no mesmo período: R$ 6.692.113,75. Com o que se gastou na violência do trânsito, dava para construir uma unidade de pronto atendimento (UPA) e sobrava dinheiro. Os dados são de um levantamento do Conselho Federal de Medicina (CFM) sobre a última década.Ainda no levantamento do CFM, o Pará, em 2018, 1.559 mortes e 6.398 internações. Historicamente, o número de internações só aumentou na última década. Em 2008, foram 3.019 internações. Já quantidade de mortes, desde 20125, chegou ao patamar de 1,5 mil casos e não baixou mais. No ano de 2008, o número de óbitos foi 1.118. O fato de os índices de mortalidade não terem chegado a 1,6 mil ainda, não significa que a situação é boa e estável. Vários estados apresentaram redução da letalidade viária.Na região Norte, a mortalidade por acidentes subiu 30%, demonstra o CFM. No Nordeste, houve um crescimento de 28% dos casos. No Centro-Oeste, o aumento foi de  7%. Nas regiões Sul e Sudeste, apresentaram menor quantidade de óbitos em 2016, frente à 2009, com queda de 15% e 18%, respectivamente.No entanto, o estado do Tocantins tem um destaque negativo em relação a todo o cenário nacional: passou de 60 internações, em 2009, para 1.348, no ano passado (aumento de 2.147%). Isso sem contar o ano de 2016, no qual foram 2.322 internações.Em números absolutos, 43% do total de internações registradas no SUS, na última década, ficou concentrado em estados do Sudeste, região que reúne também metade da frota de veículos automotores do Brasil. Outros 28% dos casos graves ficaram no Nordeste e o restante ficou dividido entre Sul (12%), Centro-Oeste (9%) e Norte (7%).  Por hora, em média, pelo menos cinco pessoas morrem no trânsito brasileiro e 20 dão entrada em um hospital da rede pública de saúde, com ferimento grave após um acidente. Nos dados nacionais, é 1,6 milhão de feridos nos últimos dez anos, ao custo direto de quase R$ 3 bilhões para o SUS.  Em 60% desses, as vítimas tinham entre 15 e 39 anos. A frequência é menor nas faixas etárias que vão de zero a 14 anos (8,2%) e em maiores de 60 anos (8,4%). Quase 80% das vítimas eram do sexo masculino.Para o coordenador da Câmara Técnica de Medicina de Tráfego do CFM, José Fernando Vinagre, os números mostram que os acidentes de trânsito constituem um grave problema de saúde pública. E estão sobrecarregando os serviços de assistência, em especial nos prontos-socorros e nas alas de internação dos hospitais.Antonio Meira Júnior, diretor da Associação Brasileira de Medicina de Tráfego (Abramet) e membro da Câmara Técnica do CFM, lembra que os custos com os acidentes de trânsito vão além das hospitalizações.“É preciso reconhecer o importante aprimoramento da legislação ao longo dos anos e também o aumento na fiscalização, especialmente após a Lei Seca. No entanto, precisamos avançar nas estratégias para tornar o trânsito brasileiro mais seguro”, pontua José Fernando.“Estamos falando de um custo médio de aproximadamente R$ 290 milhões ao ano, que obviamente foi investido para salvar vidas, o que é justificável. Se conseguíssemos diminuir o número de vítimas do trânsito, no entanto, teríamos um impacto muito grande também nas contas públicas. São recursos que poderiam ser direcionados para outras áreas prioritárias da assistência em saúde no País”, ressalta. Antonio. Com o que o Pará gastou na última década, só com a violência no trânsito, poderia ter construído 10 UPAs.Para a presidente do CFM, Carlos Vital, a solução para reduzir os acidentes depende de uma série de fatores de prevenção, reforço na fiscalização e sinalização, além de questões de infraestrutura e aprimoramento dos itens de segurança dos veículos. “Neste contexto, os médicos desempenham papel fundamental nas discussões sobre direção veicular segura. O impacto desses acidentes nos serviços de saúde é alto. Leitos são ocupados, hospitais e médicos se dividem no atendimento entre os acidentados e os que procuram assistência médica para patologias que não poderiam prevenir, diferentemente dos acidentes de trânsito, que podem ser reduzidos e prevenidos”, destacou.</description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 16h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Entidade repudia agressões contra criança com autismo em Castanhal e promete providências</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/entidade-repudia-agress%C3%B5es-contra-crian%C3%A7a-com-autismo-em-castanhal-e-promete-provid%C3%AAncias-1.144456</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.144479:1558637743/TO3.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=20ae7c3" /&gt;&lt;br /&gt;A seção regional do Pará da Associação Brasileira de Terapia Ocupacional ( Abrato-PA) divulgou na tarde desta quinta (23) nota se posicionando frente às . A família da criança fez a denúncias nas redes sociais esta manhã.Na nota, a entidade manifesta "total repúdio" ao que classifica como "atitudes profissionais de indivíduos que descaracterizam os princípios da profissão". Segundo a entidade profissional, se referindo às imagens de agressões que circulam nas redes esta quinta-feira, "a conduta da profissional não é, em hipótese alguma, de acolhimento daqueles que recebem intervenções e serviços em Terapia Ocupacional".A Associação Brasileira dos Terapeutas Ocupacionais diz na nota que é uma entidade que atua para a divulgação, promoção e defesa da Terapia Ocupacional, bem como da "prática da profissão conforme os preceitos éticos e deontológicos".Em sua publicação, a entidade diz que "infelizmente" recebeu imagens onde uma terapeuta ocupacional supostamemte agride uma criança com Transtorno do Espectro Autista (TEA). "Ressaltamos que em nenhuma passagem de nossa formação ou até mesmo as abordagens as quais favorecem a realização de nossa atuação, nos métodos ou nas técnicas terapêuticas ocupacionais que fundamentam nossa prática, condizem com ações vistas naquelas imagens". A Associação Brasileira dos Terapeutas Ocupacionais declarou ainda que "em meio à mobilização social e indignação" causadas pelas cenas, orienta os terapeutas ocupacionais e acadêmicos de Terapia Ocupacional que "tenham cautela neste momento e estejam unidos enquanto classe em prol daqueles que tanto nos mobilizam e nos fazem buscar o melhor: nossos pacientes, usuarios ou clientes"A regional Pará da Associação Brasileira dos Terapeutas Ocupacionais declarou ainda que está certa de que "todos os procedimentos cabíveis à Justiça e ao Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 12º Região [Crefito 12] vão ser realizados para o esclarecimento deste lastimável episódio". Em nota publica esta quinta-feira (23), após as denúncias que maus tratos contra a criança na clínica terapêutica de Castanhal, o. O grupo também pediu providências.O vídeo da criança de dez anos, inserida no espectro autista, sendo agredida em uma clínica particular durante um atendimento terapêutico .De acordo com informações da promotora Ana Magalhães, amiga da família da criança, que está acompanhando o caso, a mãe recebeu o vídeo na noite de quarta-feira (22), por volta das 20h, sem saber, em primeiro momento, que se tratava do filho. O responsável pelas imagens gravou o conteúdo de forma anônima. Elas mostram nitidamente a criança sendo agredida fisicamente por uma profissional da clínica, enquanto outra pessoa, também profissional do espaço, segura um cinto de couro e faz ameaças verbais ao menor.A família foi orientada a denunciar o caso à Justiça. O caso foi encaminhado para a Promotoria da Infância de Castanhal. A redação integrada de O Liberal tenta contato com a clínica para posicionamento, mas até a publicação dessa matéria não obtivemos retorno. </description>
      <media/>
      <pubDate>23.05.19 15h47</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
