<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link/>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946</description>
    <language>pt-BR</language>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <atom href="https://www.oliberal.com" type="application/rss+xml"/>
    <image>
      <title>https://www.oliberal.com/img/ol-logo.png</title>
      <title>O Liberal</title>
      <link/>
      <width>144</width>
      <heigh>144</heigh>
    </image>
    <item>
      <title>Internacional terá apenas uma mudança para enfrentar o Paysandu pela Copa do Brasil </title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/internacional-ter%C3%A1-apenas-uma-mudan%C3%A7a-para-enfrentar-o-paysandu-pela-copa-do-brasil-1.143160</link>
      <description>&lt;img src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.143167:1558485950/Internacional-Treino.jpg?f=2x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4fc2bcc" /&gt;&lt;br /&gt;O Internacional realizou na terça-feira mais um treino de preparação para o jogo de ida das oitavas da Copa do Brasil contra o Paysandu. A partida será às 20 horas, no Estádio Beira-Rio. . O técnico Odair Hellmann comandou um trabalho técnico em campo reduzido apenas com os reservas no gramado do Beira-Rio. Os titulares realizaram um trabalho físico na beira do campo.Mas para enfrentar o Paysandu, o Internacional deve ter apenas uma mudança no time que venceu o CSA-AL pelo Campeonato Brasileiro. O zagueiro Rodrigo Moledo, que ficará por três semanas sem jogar após sofrer lesão muscular na coxa direita, está de fora da partida. Emerson Santos será a dupla de zaga do Víctor Cuesta. Já o volante Rodrigo Dourado segue no departamento médico se recuperando da cirurgia no joelho esquerdo. Rodrigo Lindosos seguirá na vaga dentro do time titular.O Colorado deve enfrentar o Paysandu com Marcelo Lomba; Zeca, Emerson Santos, Victor Cuesta e Iago; Rodrigo Lindoso, Edenílson, Nonato e D´Alessandro; Nico López e Paolo Guerrero.O Internacional faz a última atividade nesta quarta-feira, às 16 horas, com os portões fechados. O jogo de ida das oitavas da Copa do Brasil entre Internacional e Paysandu vai ter transmissão no Lance a Lance de . </description>
      <media/>
      <pubDate>21.05.19 21h48</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
