<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 10/09: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta terça</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-10-09-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-terca-1.859237</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta terça (10/09) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Você se encontrará na linha tênue entre fantasia e realidade. Enquanto a imaginação lhe dá coragem e ousadia, a razão proporciona confiança e responsabilidade. Busque o equilíbrio entre esses aspectos para uma abordagem harmoniosa.Cuidado para não adotar uma postura rígida ou excessivamente crítica, o que pode levar a uma expressão insensível dos sentimentos alheios. Seja atento para acolher suas próprias necessidades sem desrespeitar os outros.O dia será agitado, cheio de demandas, convites e solicitações urgentes. Identifique o que realmente deseja e cuide de seus limites. Manter-se ocupado é positivo, mas não ao ponto de se esgotar. Cuide-se.Mantenha-se flexível e aberto a novas ideias. A espontaneidade será fundamental, permitindo que você explore novas possibilidades com liberdade. Aproveite as emoções e experiências que surgirem.Após enfrentar uma tempestade emocional, você se sentirá mais leve e estável, com maior controle sobre a realidade ao seu redor. Aproveite cada momento com calma e sabedoria.Você enfrentará medos e inseguranças pessoais intensificados. Quanto mais você acolher suas emoções, menos elas dominarão sua alma. Respeite suas vulnerabilidades e trabalhe para superá-las.Seu bem-estar e prazer estarão relacionados às atividades que você pode realizar com autonomia e liberdade. Embora a companhia possa ser agradável, as regras devem ser definidas por você. Experimente novas possibilidades.Você será desafiado a fazer grandes mudanças e poderá enfrentar conflitos devido à incerteza sobre as transformações desejadas. Reavalie suas escolhas e esclareça seus objetivos para uma direção mais clara.Cuidado com o excesso de indulgências, pois você pode encontrar diversos motivos para buscar conforto e prazer. Acolha seus desejos, mas mantenha um equilíbrio com suas responsabilidades.A comunicação com parceiros e colegas de trabalho precisa de atenção. Esteja aberto a ouvir conselhos e sugestões de forma sincera. Invista na qualidade dos seus vínculos e na clareza das interações.Seu equilíbrio interior será testado nas suas relações íntimas. Aguarde o momento certo para o diálogo e não force discussões. A conversa só será produtiva se houver uma escuta real e mútua.Você encontrará maior facilidade em acessar e aceitar aspectos não convencionais de sua personalidade. Use esse autoconhecimento para crescer e se amar ainda mais.
]]></description>
      <pubDate>10.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia dos EUA 'caça' atirador em florestas de Kentucky</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/policia-dos-eua-caca-atirador-em-florestas-de-kentucky-1.859875</link>
      <description><![CDATA[Joseph Couch, um ex-soldado de 32 anos, atropelou e atirou contra 12 veículos que trafegavam em uma rodovia, ferindo 5 pessoas
Dezenas de policiais norte-americanos vasculhavam nesta segunda-feira (9), com drones e helicópteros, as densas florestas de Kentucky em busca de um homem "armado e perigoso" que no sábado atirou contra vários veículos e feriu cinco pessoas.Em uma cena digna do filme "Rambo", os agentes realizavam a busca em uma região descrita como "uma selva", com penhascos, cavernas e rios, e precisaram usar "facões", segundo as autoridades.Joseph Couch, um ex-soldado de 32 anos, atropelou e atirou contra 12 veículos que trafegavam pela rodovia I-75, nesta área rural e montanhosa do centro-leste dos Estados Unidos. Cinco pessoas ficaram feridas.Antes de cometer o ato, Couch enviou uma mensagem de texto a outra pessoa dizendo que iria tentar "matar um monte de gente" e que depois se suicidaria, de acordo com um documento judicial citado pela mídia local.As autoridades fecharam as escolas da região e pediram aos residentes que permanecessem em alerta. Também oferecem uma recompensa de US$ 5 mil (R$ 28 mil) por qualquer informação que leve ao paradeiro do fugitivo.Couch adquiriu legalmente a arma usada no ataque, um rifle de assalto AR-15, e tinha 1.000 cartuchos de munição.
]]></description>
      <pubDate>10.09.24 0h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lula sanciona lei com novas regras para concursos públicos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/lula-sanciona-lei-com-novas-regras-para-concursos-publicos-1.859874</link>
      <description><![CDATA[Normas serão obrigatórias a partir de 2028
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou nesta segunda-feira (9/09) a
<strong>
 Lei n.º 2.258/22
</strong>
, que visa
<strong>
 unificar os concursos públicos federais
</strong>
. A proposta tramitou no Congresso Nacional por duas décadas e teve a votação concluída em agosto.As novas regras terão um período de transição e serão obrigatórias
<strong>
 a partir de 1º de janeiro de 2028
</strong>
, "mas sua aplicação pode ser antecipada por meio de ato que autorizar a abertura de cada concurso público", segundo a Presidência da República.Uma das novidades é a possibilidade de realização das provas total ou parcialmente à distância pela internet ou plataformas eletrônicas controladas. Essa modalidade só será aplicada desde que haja a garantia da igualdade de acesso a todos os candidatos. O trecho ainda precisa ser regulamentado pelo Executivo.A norma vale apenas para concursos federais, excluindo as seleções para empresas públicas para magistrados, Ministério Público e de empresas públicas ou de sociedade de economia mista que não dependam de recursos federais para despesas com pessoal e custeio.A lei diz que os concursos públicos terão por objetivo a seleção isonômica de candidatos por meio da avaliação dos conhecimentos, das habilidades e, nos casos em que couber, das competências necessárias ao desempenho com eficiência das atribuições do cargo ou emprego público, assegurando a promoção da diversidade no setor público.“Sem prejuízo de outras formas ou etapas de avaliação previstas no edital, o concurso público compreenderá, no mínimo, a avaliação por provas ou provas e títulos, facultada a realização de curso ou programa de formação, desde que justificada ante a natureza das atribuições do cargo e com previsão no edital”, diz a lei.De acordo com a ministra da Gestão e Inovação em Serviços Públicos, Esther Dweck, as novas normas visam ainda evitar a judicialização dos concursos. A legislação estabelece que a abertura de um concurso deverá ser motivada pela evolução do quadro de pessoal nos últimos cinco anos e a estimativa das necessidades futuras em face das metas de desempenho institucional para os próximos cinco anos; denominação e quantidade dos postos a prover, com descrição de suas atribuições; inexistência de concurso público anterior válido para os mesmos postos, com candidato aprovado e não nomeado; adequação do provimento dos postos, em face das necessidades e possibilidades de toda a administração pública; e estimativa do impacto orçamentário-financeiro.O texto diz ainda que, se houver um concurso anterior ainda válido, com pessoas a serem nomeadas, fica liberada a abertura excepcional de um concurso desde que o número de aprovados ainda a serem nomeados não complete o quadro de pessoal.Estado e municípios poderão ter suas próprias normas para concursos.As provas poderão ser classificatórias, eliminatórias ou classificatórias e eliminatórias, independentemente do tipo ou dos critérios de avaliação. A lei estabelece que a avaliação dos conhecimentos será feita mediante provas escritas, objetivas ou dissertativas, e provas orais, que cubram conteúdos gerais ou específicos; por meio da avaliação de habilidades, com a elaboração de documentos e simulação de tarefas próprias do posto, bem como testes físicos compatíveis com suas atividades; pela avaliação de competências, com avaliação psicológica, exame de higidez mental ou teste psicotécnico, conduzido por profissional habilitado nos termos da regulamentação específica.O edital deverá indicar de maneira clara, para cada tipo de prova, se a avaliação será de conhecimentos, habilidades ou competências, podendo ter ainda a combinação dessas avaliações em uma mesma prova ou etapa.A avaliação por títulos terá por base os conhecimentos, habilidades e competências necessários ao desempenho e terá caráter classificatório.O planejamento e a execução do concurso público poderão ser atribuídos à comissão organizadora interna ao órgão ou entidade; ou órgão ou entidade pública pertencente ao mesmo ente federativo ou, excepcionalmente, a ente diverso, que seja especializado na seleção, na capacitação ou na avaliação de servidores ou empregados públicos.O texto diz ainda que o edital do concurso público deverá prever, no mínimo, a denominação e a quantidade dos postos a prover, com descrição de suas atribuições e dos conhecimentos, habilidades e competências necessários para as atividades a serem desempenhadas pelo servidor; vencimento inicial, com discriminação das parcelas que o compõem; os percentuais mínimos e máximos de vagas destinadas a pessoas com deficiência ou que se enquadrem nas hipóteses legais de ações afirmativas e de reparação histórica; e as condições para a realização das provas por pessoas em situação especialA realização de curso ou programa de formação é facultativa, ressalvada disposição diversa em lei específica. Pela lei, o curso ou programa de formação poderá ser de caráter eliminatório, classificatório, ou eliminatório e classificatório. Ele deverá introduzir os candidatos nas atividades do órgão ou ente, avaliando seu desempenho na execução de atribuições ligadas ao posto.A duração do programa será definida em regulamento ou no edital do concurso, devendo ter o mínimo de um mês e, salvo previsão diversa em lei específica, o máximo de três meses, contados do início efetivo das atividades.Será considerado reprovado e, consequentemente, eliminado do concurso, o candidato que não formalizar matrícula para o curso de formação dentro do prazo fixado pelo ato de convocação, ou que não cumprir no mínimo 85% de sua carga horária.O edital também deverá tratar das condições para a realização das provas por pessoas em situação especial; as formas de divulgação dos resultados; a forma e o prazo para interposição de recursos; o prazo de validade do concurso e a possibilidade de prorrogação.
]]></description>
      <pubDate>10.09.24 0h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Xuxa anuncia retorno à música com novo álbum: “Raridades X”</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/xuxa-anuncia-retorno-a-musica-com-novo-album-raridades-x-1.859868</link>
      <description><![CDATA[A loira assinou contrato com a gravadora Som Livre para produção do novo trabalho e também foi homenageada com uma placa em reconhecimento aos 10 bilhões de reproduções acumuladas nas plataformas de streaming.
<strong>
 Xuxa Meneghel
</strong>
surpreendeu seus fãs ao anunciar, nesta segunda-feira (9/09), seu retorno ao mundo da música. Após oito anos afastada, a eterna Rainha dos Baixinhos lançará um novo álbum de inéditas, intitulado
<strong>
 Raridades X
</strong>
, que estará disponível nas plataformas digitais a partir de 24 de setembro.O anúncio foi feito em um vídeo postado pela apresentadora, onde Xuxa aparece assinando o contrato com a gravadora, deixando sua marca com um beijo de batom. No mesmo vídeo, ela também é homenageada com uma placa em reconhecimento aos 10 bilhões de reproduções acumuladas nas plataformas de streaming.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/lula-concede-medalha-do-merito-da-saude-para-primeira-dama-janja-e-apresentadora-xuxa-1.857927" title="Lula concede medalha do mérito da saúde para primeira-dama Janja e apresentadora Xuxa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As inscrições para o Enem 2023 começaram na última segunda-feira (5) e vai até o dia 16 deste mês" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.691139:1686237644/Janja-e-Lula-Enem-2023.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2e71361" data-title="As inscrições para o Enem 2023 começaram na última segunda-feira (5) e vai até o dia 16 deste mês"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.691139:1686237644/Janja-e-Lula-Enem-2023.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=79ca362" title="As inscrições para o Enem 2023 começaram na última segunda-feira (5) e vai até o dia 16 deste mês"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/lula-concede-medalha-do-merito-da-saude-para-primeira-dama-janja-e-apresentadora-xuxa-1.857927" title="Lula concede medalha do mérito da saúde para primeira-dama Janja e apresentadora Xuxa">
 <span class="title">
  <b>
   Lula concede medalha do mérito da saúde para primeira-dama Janja e apresentadora Xuxa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-ginasta Daiane Garcia dos Santos, empresária Luiza Trajano e outras 18 pessoas também foram agraciadas com medalha do mérito Oswaldo Cruz na categoria ouro
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/xuxa-anuncia-retorno-a-globo-apos-10-anos-fora-da-emissora-1.857676" title="VÍDEO: Xuxa anuncia retorno à Globo após 10 anos fora da emissora">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="'Xuxa: O Documentário' é transmitido hoje, 08, às 23h50 (horário de Brasília), após o BBB 24" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.765067:1704735399/xuxa-documentario.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=929f4d1" data-title="'Xuxa: O Documentário' é transmitido hoje, 08, às 23h50 (horário de Brasília), após o BBB 24"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.765067:1704735399/xuxa-documentario.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=24ff022" title="'Xuxa: O Documentário' é transmitido hoje, 08, às 23h50 (horário de Brasília), após o BBB 24"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/xuxa-anuncia-retorno-a-globo-apos-10-anos-fora-da-emissora-1.857676" title="VÍDEO: Xuxa anuncia retorno à Globo após 10 anos fora da emissora">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Xuxa anuncia retorno à Globo após 10 anos fora da emissora
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O anúncio foi feito através das redes sociais, nesta terça-feira (3). A apresentadora ganhará um quadro no Fantástico
 </span>
</a>
“Que saudades que eu estava de você, @somlivre. Estou de volta e em breve trago muitas novidades. Conto tudo logo, logo”, escreveu Xuxa na legenda de sua publicação no Instagram.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C_tswzruvSn/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C_tswzruvSn/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C_tswzruvSn/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C_tswzruvSn/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
A notícia animou os fãs, que expressaram sua empolgação nos comentários. “A indústria musical infantil está de volta!”, celebrou um seguidor. “Essa nave vai voar de novo, né?!”, brincou outro, em referência ao famoso programa Planeta Xuxa.Além do retorno à música, Xuxa também
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/xuxa-anuncia-retorno-a-globo-apos-10-anos-fora-da-emissora-1.857676" target="_blank">
 assinou recentemente um contrato com a TV Globo
</a>
, após uma década longe da emissora. A partir de 2025, ela terá um quadro fixo no Fantástico.
]]></description>
      <pubDate>10.09.24 0h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova urgência para projeto que prorroga desoneração e prevê compensações neste ano</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/camara-aprova-urgencia-para-projeto-que-prorroga-desoneracao-e-preve-compensacoes-neste-ano-1.859866</link>
      <description><![CDATA[Projeto poderá pular a etapa da análise em comissões e ser votado diretamente no plenário
A Câmara aprovou na noite desta segunda-feira, 9, um requerimento de urgência para o projeto de lei que prorroga a desoneração da folha de pagamento de empresas e municípios e prevê compensações pela renúncia fiscal neste ano. Foram 293 votos a favor, 118 contrários e quatro abstenções, com oposicionistas em obstrução. A proposta, agora, poderá pular a etapa da análise em comissões e ser votada diretamente no plenário, o que deve ocorrer a partir desta terça-feira, 10.A Câmara realiza nesta semana o terceiro e último esforço concentrado de votações no período das eleições municipais. O presidente da Casa, Arthur Lira (PP-AL), permitiu que as sessões sejam remotas, ou seja, sem obrigatoriedade de presença em Brasília. Os deputados, dessa forma, podem votar por meio de um aplicativo. O prazo dado pelo Supremo Tribunal Federal (STF) para a solução consensual sobre a desoneração termina nesta semana.O Senado aprovou em 20 de agosto o projeto da desoneração, que prorroga o benefício a 17 setores da economia e pequenos e médios municípios. A proposta prevê uma reoneração gradual para as empresas e para os municípios até 2027.O projeto da desoneração também prevê medidas de compensação que vão repor a perda de R$ 25 bilhões aos cofres da União este ano. Dentre elas: atualização de bens no Imposto de Renda; repatriação de ativos mantidos no exterior; renegociação de multas aplicadas por agências reguladoras; pente-fino no INSS e programas sociais; uso de depósitos judiciais esquecidos; uso de recursos esquecidos; e o programa de cadastro dos benefícios fiscais concedidos pelo governo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/camara-aprova-proposta-de-ampliacao-de-credito-para-agricultura-familiar-1.855249" title="Câmara aprova proposta de ampliação de crédito para agricultura familiar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.672836:1682458650/Agricultura-familiar.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aced4a6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.672836:1682458650/Agricultura-familiar.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b44e7e0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/camara-aprova-proposta-de-ampliacao-de-credito-para-agricultura-familiar-1.855249" title="Câmara aprova proposta de ampliação de crédito para agricultura familiar">
 <span class="title">
  <b>
   Câmara aprova proposta de ampliação de crédito para agricultura familiar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Texto visa ampliar a concessão de crédito por meio da participação da União no Fundo Garantidor de Operações (FGO)
 </span>
</a>
<a href="/politica/senado-aprova-projeto-para-renegociar-divida-dos-estados-1.850441" title="Senado aprova projeto para renegociação das dívidas dos estados">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Após a aprovação no Senado do Programa de Pleno Pagamento de Dívidas dos Estados (Propag), o texto segue para apreciação da Câmara dos Deputados" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850445:1723679321/Agencia-Senado.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=13d4f66" data-title="Após a aprovação no Senado do Programa de Pleno Pagamento de Dívidas dos Estados (Propag), o texto segue para apreciação da Câmara dos Deputados"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850445:1723679321/Agencia-Senado.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9214389" title="Após a aprovação no Senado do Programa de Pleno Pagamento de Dívidas dos Estados (Propag), o texto segue para apreciação da Câmara dos Deputados"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/senado-aprova-projeto-para-renegociar-divida-dos-estados-1.850441" title="Senado aprova projeto para renegociação das dívidas dos estados">
 <span class="title">
  <b>
   Senado aprova projeto para renegociação das dívidas dos estados
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Agora, texto segue para apreciação da Câmara dos Deputados
 </span>
</a>
<a href="/politica/camara-aprova-texto-base-de-regulamentacao-da-reforma-tributaria-1.835739" title="Câmara aprova texto-base de regulamentação da reforma tributária">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Câmara dos Deputados na sessão que aprovou nesta quarta-feira (10) o texto principal do projeto de lei da reforma tributária sobre o consumo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835741:1720653805/Adriano-Machado.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fb00946" data-title="Câmara dos Deputados na sessão que aprovou nesta quarta-feira (10) o texto principal do projeto de lei da reforma tributária sobre o consumo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835741:1720653805/Adriano-Machado.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=80aef4a" title="Câmara dos Deputados na sessão que aprovou nesta quarta-feira (10) o texto principal do projeto de lei da reforma tributária sobre o consumo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/camara-aprova-texto-base-de-regulamentacao-da-reforma-tributaria-1.835739" title="Câmara aprova texto-base de regulamentação da reforma tributária">
 <span class="title">
  <b>
   Câmara aprova texto-base de regulamentação da reforma tributária
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Agora o projeto de lei segue para o Senado
 </span>
</a>
No Senado, o relator e líder do governo, Jaques Wagner (PT-BA), disse que as medidas devem gerar entre R$ 25 bilhões a R$ 26 bilhões aos cofres públicos e resolvem especificamente o buraco fiscal nas contas de 2024, já que muitas dessas propostas são limitadas e não trarão efeitos nos exercícios seguintes.O texto da desoneração da folha de pagamentos segue o acordo já firmado com os setores produtivos, que prevê uma reoneração gradual a partir do ano que vem e até 2027. A desoneração em 2024 substitui a contribuição previdenciária patronal de 20% sobre a folha de salários por uma taxação de 1% a 4,5% sobre a receita bruta. A partir do ano que vem, os empresários passarão por uma cobrança híbrida, que misturará uma parte da contribuição sobre a folha de salários com a taxação sobre a receita bruta.- Em 2025, as empresas pagarão 80% da alíquota sobre a receita bruta e 25% da alíquota sobre a folha.- Em 2026, as empresas pagarão 60% da alíquota sobre a receita bruta e 50% da alíquota sobre a folha.- Em 2027, as empresas pagarão 40% da alíquota sobre a receita bruta e 75% da alíquota sobre a folha.- A partir de 2028, as empresas retomarão integralmente o pagamento da alíquota sobre a folha, sem o pagamento sobre a receita bruta.No parecer final que foi aprovado no Senado, o relator reduziu o quantitativo de trabalhadores que as empresas terão de se comprometer a manter para serem beneficiadas com a alíquota sobre a receita bruta, em vez da taxação sobre a folha.Em vez de se comprometerem a manter o mesmo quantitativo ou aumentar o número de funcionários, as empresas serão obrigadas a manter ao menos 75% dos empregados. Isso significa que uma redução de até 25% do quadro de funcionários não significará a perda do direito à desoneração por parte dessas empresas.Na primeira versão do parecer, Jaques havia determinado que o porcentual seria de 100%. Depois, reduziu para 90%, mas ainda assim enfrentou resistência por parte dos senadores.No caso dos municípios, o texto também estabelece uma "escada". Neste ano, está mantida a alíquota previdenciária de 8% aprovada no ano passado pelo Congresso. Em 2025, esse imposto será de 12% Em 2026, de 16%. Em 2027, por fim, voltará a ser de 20%.Revisão de gastosO projeto aprovado no Senado também prevê um endurecimento nas regras de adesão e atualização de cadastros do Benefício de Prestação Continuada (BPC) e do seguro-defeso, auxílio pago a pescadores artesanais durante o período em que ficam proibidos de exercer a pesca. Ambos programas são alvos do pente-fino do governo federal para aliviar em R$ 25,9 bilhões a peça orçamentária de 2025.O relator no Senado também endureceu as normas para revisão de benefícios sociais por parte do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), permitindo um bloqueio cautelar dos recursos em caso de fraudes. O texto estabelece que, após identificados indícios de irregularidades na concessão dos benefícios administrados pelo INSS, o valor poderá ser bloqueado por ato do Poder Executivo se não houver ciência do beneficiário em até 30 dias após notificação do órgão.
]]></description>
      <pubDate>10.09.24 0h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2772: veja o resultado e os números sorteados hoje (10/09)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2772-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-10-09-1.859547</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2772 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 21h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2772
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteia hoje (10/09) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 40 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 21h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="title">
  <b>
   Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O sorteio da quantia milionária estimado em R$ 570 milhões será realizado no dia 31 de dezembro
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=76ead88" data-title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a56ede" title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: como jogar pela Internet?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria será sorteada no dia 31 de dezembro, às 20 horas; para ganhar o prêmio principal, o apostador precisa acertar as seis bolas sorteadas
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="title">
  <b>
   Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira como chegar mais perto de conquistar o tão sonhado prêmio milionário
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>10.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deolane Bezerra descumpre ordem judicial logo após deixar a prisão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/deolane-bezerra-descumpre-ordem-judicial-logo-apos-deixar-a-prisao-1.859864</link>
      <description><![CDATA[Entre as medidas estabelecidas para concessão do Habeas Corpus à influenciadora estava a de não se manifestar nas redes sociais ou falar com a imprensa. Mas, ao deixar a prisão, Deolane falou com jornalistas que aguardavam do lado de fora
Na tarde desta segunda-feira (9/09), em Recife (PE), a advogada e influenciadora
<strong>
 Deolane Bezerra
</strong>
descumpriu uma ordem judicial logo após ser liberada da prisão. A Justiça havia determinado que ela cumprisse prisão domiciliar em seu endereço residencial, mas, assim que deixou a Colônia Penal Feminina Bom Pastor, onde estava desde o último dia 4, Deolane ignorou as imposições.Entre as condições estabelecidas pelo desembargador Eduardo Guilliod Maranhão, conforme documentos obtidos pelo portal Metrópoles, estava a proibição de se manifestar nas redes sociais ou falar com a imprensa. No entanto, ao sair da prisão, Deolane falou com jornalistas que aguardavam do lado de fora da unidade. Na entrevista, ela criticou o Estado de Pernambuco, afirmando: “Abuso de autoridade do Estado de Pernambuco. Não há nenhuma prova sequer contra mim. Isso é uma prisão criminosa, cheia de abuso de autoridade por parte do delegado Paulo Gondim. Eu não posso falar sobre o processo. Eu fui calada”. A influenciadora, que possui 21,5 milhões de seguidores no Instagram, desafiou abertamente a ordem judicial.Além de não falar com a imprensa, o magistrado determinou que Deolane seja monitorada por tornozeleira eletrônica, compareça às convocações judiciais e evite contato com os outros investigados. Sua mãe, que foi presa no mesmo dia, continua detida.As prisões fazem parte da
<strong>
 Operação Integration
</strong>
, que investiga um esquema de lavagem de dinheiro e jogos ilegais, em andamento desde abril de 2023.Apesar das restrições, Deolane voltou a se manifestar em seu Instagram. Ela postou uma foto com a boca coberta por um papel com um X vermelho, acompanhada da legenda enigmática: “Carta aberta...”. A imagem remete à carta divulgada no perfil da influenciadora no domingo (8/9).
]]></description>
      <pubDate>09.09.24 23h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AGU contesta decisão de Toffoli que proíbe comissão da Presidência de investigar Campos Neto</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/agu-contesta-decisao-de-toffoli-que-proibe-comissao-da-presidencia-de-investigar-campos-neto-1.859859</link>
      <description><![CDATA[Advocacia-Geral da União pede que ministro do STF reconsidere ordem para trancar procedimentos administrativos sobre presidente do BC
A Advocacia-Geral da União (AGU), braço jurídico do governo, entrou com recurso no Supremo Tribunal Federal (STF) nesta segunda-feira, 9, para tentar reverter a decisão do ministro Dias Toffoli que determinou o trancamento de três procedimentos administrativos abertos pela Comissão de Ética da Presidência da República para investigar o presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto, por manter uma offshore no exterior.
<br/>
<br/>
A AGU pede que o ministro reconsidere a própria decisão ou envie o processo para julgamento no plenário do Supremo.
<br/>
<br/>
Em sua decisão, Toffoli justificou que o caso já foi analisado pela Procuradoria-Geral da República (PGR), que descartou investigar o presidente do BC, por considerar que não há elementos suficientes para a abertura de um inquérito criminal.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/colunas/reporter70/r70-se-precisar-subir-juros-vamos-subir-juros-afirma-roberto-campos-neto-presidente-do-bc-1.852653" title="R70: 'Se precisar subir juros, vamos subir juros', afirma Roberto Campos Neto, presidente do BC">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Roberto Campos Neto" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.645913:1676467511/charge-Roberto-Campos-Neto.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dd19fa0" data-title="Roberto Campos Neto"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.645913:1676467511/charge-Roberto-Campos-Neto.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a2cf99" title="Roberto Campos Neto"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/colunas/reporter70/r70-se-precisar-subir-juros-vamos-subir-juros-afirma-roberto-campos-neto-presidente-do-bc-1.852653" title="R70: 'Se precisar subir juros, vamos subir juros', afirma Roberto Campos Neto, presidente do BC">
 <span class="title">
  <b>
   R70: 'Se precisar subir juros, vamos subir juros', afirma Roberto Campos Neto, presidente do BC
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Presidente do Banco Central afirmou que o Comitê de Política Monetária elevará a taxa básica de juros se os dados econômicos apontarem necessidade
 </span>
</a>
<a href="/economia/elevaremos-juros-se-necessario-diz-campos-neto-1.851028" title="Elevaremos juros se necessário, diz Campos Neto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851032:1723833219/Roberto-Campos-Neto.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=eda6959" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851032:1723833219/Roberto-Campos-Neto.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c24d180" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/elevaremos-juros-se-necessario-diz-campos-neto-1.851028" title="Elevaremos juros se necessário, diz Campos Neto">
 <span class="title">
  <b>
   Elevaremos juros se necessário, diz Campos Neto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As declarações foram feitas durante participação no evento Barclays Day, promovido pelo Banco Barclays, em São Paulo
 </span>
</a>
<a href="/brasil/lula-e-presidente-do-bc-se-reunem-nesta-quarta-feira-1.730638" title="Lula e presidente do BC se reúnem pela 1° vez nesta quarta-feira ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.730640:1695826134/WhatsApp-Image-2023-09-27-at-11-48-46.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=46e1fd0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.730640:1695826134/WhatsApp-Image-2023-09-27-at-11-48-46.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=58cac6d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/lula-e-presidente-do-bc-se-reunem-nesta-quarta-feira-1.730638" title="Lula e presidente do BC se reúnem pela 1° vez nesta quarta-feira ">
 <span class="title">
  <b>
   Lula e presidente do BC se reúnem pela 1° vez nesta quarta-feira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Este será o 1º encontro entre Lula e Campos Neto desde que o petista assumiu a Presidência da República.
 </span>
</a>
A AGU afirma que o parecer da PGR "em momento algum, atestou a inexistência do fato ou negativa de autoria". A Advocacia-Geral da União também argumenta no recurso que as esferas penal e administrativa são independentes e, por isso, a manifestação da Procuradoria não deveria vincular os procedimentos disciplinares."Há fatos que podem não se constituir infrações penais, mas serem consideradas infrações disciplinares ou, ainda, atitudes antiéticas - como é o caso dos autos - passíveis de responsabilização pelas respectivas esferas. Vale dizer, ainda que determinadas condutas não sejam consideradas crimes, elas ainda podem repercutir em outras searas, daí a relevância da independência entre as instâncias", diz um trecho do recurso.Os procedimentos haviam sido retomados após o Tribunal Regional Federal da 1.ª Região (TRF1), em Brasília, autorizar a continuidade das investigações administrativas. A Corte entendeu que dirigentes de autarquias federais estão sujeitos à fiscalização da Comissão de Ética da Presidência. Com a decisão de Toffoli, os processos estão parados. Nas palavras da AGU, a comissão foi "abruptamente interrompida".As informações sobre a offshore foram reveladas por um consórcio internacional de jornalistas investigativos, chamado de Pandora Papers. Apesar de não ser ilegal manter dinheiro no exterior, críticos dessas operações apontam conflito de interesses no exercício de função pública.Campos Netto afirma ter fechado sua empresa no exterior, a Cor Assets, em 2020, 15 meses depois de assumir o Banco Central. Ele também alega que declarou a existência da offshore à Receita Federal.
]]></description>
      <pubDate>09.09.24 23h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rodrigo Santana admite queda de rendimento e mantém foco do Remo no '100% em casa'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/rodrigo-santana-admite-queda-de-rendimento-e-mantem-foco-do-remo-no-100-em-casa-1.859851</link>
      <description><![CDATA[O treinador destacou a força do time, que teve maior posse de bola, mas novamente caiu de produção, permitindo ao adversário o empate
Até os 13 minutos do segundo tempo o Clube do Remo era o senhor da partida contra o São Bernardo, mas a história azulina, como de costume nesta Série C, costuma pregar suas peças, que geralmente afundam a equipe em algum momento dos jogos. A noite desta segunda-feira (9) não foi diferente. Depois de vencer por 2 a 0, os remistas levaram dois gols, saindo do estádio Primeiro de Maio, em São Bernardo do Campo, com um ponto, mantendo-se na vice-liderança do grupo B do quadrangular decisivo da Série C, com 4 pontos. Ao final da partida, o técnico Rodrigo Santana fez uma avaliação incisiva sobre o desempenho de seus comandados.
<a href="https://chat.whatsapp.com/DW1zorrywCKJAmLEzjGKPC" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background: 0px 0px; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: 700; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Remo
</a>
"A gente veio aqui com o intuito de somar pontos. Evidente que a vitória seria melhor, mas a rapaziada foi bastante aguerrida. Não é fácil vir aqui. Há muito tempo que eles não tomavam gols em casa. A equipe se comportou bem, teve mais de 10 finalizações no primeiro tempo contra duas delas. A gente se pôs bastante, mas pecamos no último terço do campo, mesmo saindo na frente. No intervalo corrigimos e melhoramos a diagonal que eles faziam. Encaixamos e fizemos o segundo gol, sem sofrer, até o gol de escanteio, onde a gente também vem seguro. A equipe parou e eu fiquei surpreso", declarou o técnico, que não gostou nada da bobeada na defesa e o consequente empate do São Bernardo, aos 39 do segundo tempo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/remo/remo-larga-na-frente-mas-cede-o-empate-no-fim-e-se-mantem-em-segundo-no-quadrangular-da-serie-c-1.859768" title="Remo larga na frente, mas cede o empate no fim e se mantém em segundo no quadrangular da Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859841:1725930183/S-o-Bernardo-x-Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e327590" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859841:1725930183/S-o-Bernardo-x-Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=af3cece" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-larga-na-frente-mas-cede-o-empate-no-fim-e-se-mantem-em-segundo-no-quadrangular-da-serie-c-1.859768" title="Remo larga na frente, mas cede o empate no fim e se mantém em segundo no quadrangular da Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Remo larga na frente, mas cede o empate no fim e se mantém em segundo no quadrangular da Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ytalo e Raimar marcaram para o Remo, enquanto Helder e Kauã Santos descontaram para os donos da casa
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/cbf-aceita-pedido-do-clube-do-remo-e-altera-data-de-partida-no-quadrangular-da-serie-c-confira-1.859638" title="CBF aceita pedido do Clube do Remo e altera data de partida no quadrangular da Série C; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859640:1725910531/REMO-torcida.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bf4a633" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859640:1725910531/REMO-torcida.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e8f0e89" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/cbf-aceita-pedido-do-clube-do-remo-e-altera-data-de-partida-no-quadrangular-da-serie-c-confira-1.859638" title="CBF aceita pedido do Clube do Remo e altera data de partida no quadrangular da Série C; confira">
 <span class="title">
  <b>
   CBF aceita pedido do Clube do Remo e altera data de partida no quadrangular da Série C; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com apoio da Federação Paraense de Futebol, Leão conseguiu autorização da CBF para mudar partida
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/julgamento-do-remo-no-stjd-e-novamente-adiado-e-nova-audiencia-ainda-nao-tem-data-1.858354" title="Julgamento do Remo no STJD é novamente adiado e futura audiência ainda não tem data">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829578:1719277029/Confus-o-ABC-x-Remo.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6f786bf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829578:1719277029/Confus-o-ABC-x-Remo.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=282e892" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/julgamento-do-remo-no-stjd-e-novamente-adiado-e-nova-audiencia-ainda-nao-tem-data-1.858354" title="Julgamento do Remo no STJD é novamente adiado e futura audiência ainda não tem data">
 <span class="title">
  <b>
   Julgamento do Remo no STJD é novamente adiado e futura audiência ainda não tem data
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leão é réu em caso que investiga incidentes ocorridos na partida contra o ABC-RN, pela Série C deste ano.
 </span>
</a>
"Tomamos o gol e continuamos na partida. Agora, num momento de desatenção, numa cobrança de lateral, parece que paramos para descansar, no momento em que o volante recebeu e de perna esquerda fez o gol, que nem era a perna boa. Uma falha nossa. Quando a bola entra na lateral, temos que fazer a marcação por dentro. Nossos atacantes baixam para parar no volantes, deixando livre os zagueiros. Fomos surpreendidos com esse empate, sendo que tivemos a bola do jogo". Na visão do técnico, o resultado mais justo seria uma vitória, mas o ponto conquistado, segundo ele, também é bem-vindo, deixando para o elenco a obrigação de vencer o Volta Redonda em casa, no próximo dia 15."Dava para sair com seis pontos, mas não deixamos de segurar um pouco o adversário, que não pontuou na primeira partida. Esse ponto é muito válido fora de casa. Se a gente conseguir 100% em casa, a gente aumenta as chances de acesso. A gente segue. Isso nos dá confiança para mais uma sequência positiva. Em casa a gente conta com o fenômeno para somar os três pontos. A gente acredita que com 10 a gente sobe. Agora é olhar o Volta e ver como podemos evoluir", encerrou.
]]></description>
      <pubDate>09.09.24 23h45</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Léo Santana esclarece o pedido de registro do bordão ‘Faz o L’; veja o que diz o cantor</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/leo-santana-esclarece-o-pedido-de-registro-do-bord%C3%A3o-faz-o-veja-o-que-diz-o-cantor-1.859860</link>
      <description><![CDATA[A frase é utilizada pelo artista em seus shows há 13 anos e, também, foi adotada pelo presidente Lula durante a campanha eleitoral
Após ter seu nome envolvido em uma
<strong>
 polêmica
</strong>
, o canto
<strong>
 r Léo Santana
</strong>
esclareceu, nesta segunda-feira (9/09), que
<strong>
 não
</strong>
está processando o
<strong>
 presidente Luiz Inácio Lula da Silva
</strong>
(PT) pelo uso da
<strong>
</strong>
expressão
<strong>
 "Faz o L"
</strong>
, desmentindo notícias que sugerem a abertura de um processo judicial contra o chefe do Executivo. Vale relembrar que a frase é utilizada pelo artista em seus shows há 13 anos e, também, foi adotada pelo presidente Lula durante a campanha eleitoral.
<br/>
<br/>
Em comunicado oficial, Léo Santana e a empresa Salvador Produções, que gerencia sua carreira, esclareceram que o único processo relacionado ao
<strong>
 bordão "Faz o L"
</strong>
é um pedido de registro de marca
<strong>
 ,
</strong>
que ainda está em trâmite. Segundo o artista, não há intenção de abrir qualquer ação judicial contra o presidente, partidos políticos ou qualquer pessoa que utilize a expressão.
<br/>
<br/>
"O registro foi solicitado, e está em tramitação, ainda não foi concluído. Não há, nem haverá, qualquer ação judicial contra o presidente Lula, o atual presidente do Brasil, contra partidos políticos ou qualquer pessoa que use ou deseje usar a expressão 'FAZ O L'", declarou o artista nas redes sociais.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/saiba-o-valor-do-relogio-de-luxo-usado-leo-santana-em-festa-de-gala-1.773127" title="Saiba o valor do relógio de luxo usado por Léo Santana em festa de gala">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773161:1706631738/2.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91411f8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773161:1706631738/2.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ff814be" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/saiba-o-valor-do-relogio-de-luxo-usado-leo-santana-em-festa-de-gala-1.773127" title="Saiba o valor do relógio de luxo usado por Léo Santana em festa de gala">
 <span class="title">
  <b>
   Saiba o valor do relógio de luxo usado por Léo Santana em festa de gala
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O cantor foi anfitrião do Noite da Aclamação deste ano, junto da mulher, a dançarina Lore Improta
 </span>
</a>
<a href="/cultura/leo-santana-se-irrita-e-xinga-fa-durante-show-na-bahia-1.727521" title="Léo Santana se irrita e xinga fã durante show na Bahia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.727526:1695047304/3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f28ce2d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.727526:1695047304/3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c505d8d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/leo-santana-se-irrita-e-xinga-fa-durante-show-na-bahia-1.727521" title="Léo Santana se irrita e xinga fã durante show na Bahia">
 <span class="title">
  <b>
   Léo Santana se irrita e xinga fã durante show na Bahia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apresentação do cantor baiano aconteceu durante o Salvador Fest 2023
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/leo-santana-diverte-o-publico-ao-chamar-fas-para-desafio-de-posturado-e-calmo-1.700200" title="Léo Santana diverte o público ao chamar fãs para desafio de 'Posturado e Calmo'; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O cantor viralizou com sua nova música 'Posturado e Calmo' após desafiar fãs a cantarem no palco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700203:1688159596/leo-santana.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d5120e7" data-title="O cantor viralizou com sua nova música 'Posturado e Calmo' após desafiar fãs a cantarem no palco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700203:1688159596/leo-santana.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fc147d5" title="O cantor viralizou com sua nova música 'Posturado e Calmo' após desafiar fãs a cantarem no palco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/leo-santana-diverte-o-publico-ao-chamar-fas-para-desafio-de-posturado-e-calmo-1.700200" title="Léo Santana diverte o público ao chamar fãs para desafio de 'Posturado e Calmo'; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Léo Santana diverte o público ao chamar fãs para desafio de 'Posturado e Calmo'; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O cantor baiano tem viralizado nas redes sociais com vídeos com fãs cantando sua música nos shows
 </span>
</a>
A expressão "Faz o L" ganhou destaque político nos últimos anos, sendo utilizada por diferentes grupos. No campo lulista, o bordão tem sido utilizado como uma marca de apoio ao presidente Lula em agendas positivas e campanhas. Já entre adversários políticos, a expressão é usada de forma crítica, associada a notícias sobre aumentos de preços e decisões econômicas do governo.
<br/>
<br/>
Apesar da popularização do termo no contexto político, Léo Santana reafirmou que seu foco é levar alegria ao público em seus shows e que seria "absurdo" pensar em processar alguém, especialmente o presidente, pelo uso da expressão.
<br/>
]]></description>
      <pubDate>09.09.24 23h37</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
