<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Conversão proibida resulta em grave acidente com morte em Icoaraci </title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/conversao-proibida-resulta-em-grave-acidente-com-morte-em-icoaraci-1.890937</link>
      <description><![CDATA[Segundo testemunhas, um casal que conduzia uma motocicleta tentou realizar uma conversão proibida na via, quando foram atingidos por outro veículo. Mulher morreu no local.
Na noite deste domingo (24), um acidente grave mobilizou equipes de emergência na rodovia Arthur Bernardes, na esquina com a travessa Soledade, no distrito de Icoaraci, em Belém. Segundo testemunhas, um casal que conduzia uma motocicleta tentou realizar uma conversão proibida na via, manobra que resultou em uma colisão com outra motocicleta que vinha no sentido oposto.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/jovem-de-20-anos-morre-apos-tentar-defender-a-mae-durante-assalto-no-guama-1.890928" title="Assaltante mata trabalhador de 20 anos durante troca de tiros em praça do Guamá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890930:1732495409/WhatsApp-Image-2024-11-24-at-21-42-35.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f0c3327" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890930:1732495409/WhatsApp-Image-2024-11-24-at-21-42-35.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1a2804b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-de-20-anos-morre-apos-tentar-defender-a-mae-durante-assalto-no-guama-1.890928" title="Assaltante mata trabalhador de 20 anos durante troca de tiros em praça do Guamá">
 <span class="title">
  <b>
   Assaltante mata trabalhador de 20 anos durante troca de tiros em praça do Guamá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No momento do crime, a praça estava lotada de crianças
 </span>
</a>
O impacto foi intenso e lançou o casal ao chão. Na sequência, um carro que passava pelo local atingiu as vítimas. A mulher, que estava na garupa da motocicleta, não resistiu aos ferimentos e morreu no local. O homem, condutor da motocicleta, sofreu ferimentos graves, incluindo o rosto desfigurado, mas estava consciente quando foi socorrido e levado para a Unidade de Pronto Atendimento (UPA) de Icoaraci. O condutor da outra motocicleta envolvida no acidente também foi atingido, mas até o fechamento desta reportagem, às 23h, não havia informações detalhadas sobre seu estado de saúde. As identidades das vítimas ainda não foram divulgadas. O Centro Integrado de Operações confirmou a ocorrência e a dinâmica do acidente. Autoridades locais investigam as circunstâncias.
]]></description>
      <pubDate>24.11.24 22h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estrela da música pop vende fotos de seu bumbumno Only Fans para financiar turnês</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/estrela-da-musica-pop-vende-fotos-de-seu-bumbumno-only-fans-para-financiar-turnes-1.890935</link>
      <description><![CDATA[A artista vê a entrada no OnlyFans como uma decisão prática e empoderadora
A cantora e compositora
<strong>
 Kate Nash
</strong>
, estrela da música pop, revelou que está utilizando a plataforma
<strong>
 OnlyFans
</strong>
para gerar renda e
<strong>
 financiar suas turnês
</strong>
, que frequentemente resultam em prejuízo. Segundo a artista, é um "momento muito difícil para os artistas fazerem turnês".Sob o slogan "Butts for tour buses" (Bumbuns para ônibus de turnê), Nash anunciou na última quinta-feira que a renda obtida com a venda de fotos em seu perfil será destinada a cobrir os custos de suas apresentações. "As turnês geram perdas e não lucros", explicou.A cantora vê a iniciativa como uma forma de protesto: "Também acho que é um pouco de protesto punk, como mulher, assumir o controle do meu corpo e vendê-lo para poder financiar meu projeto de paixão, que na verdade é minha carreira de 18 anos." Nash ressaltou ainda que deseja chamar a atenção para os desafios enfrentados pelos artistas no cenário musical atual. "Quero destacar isso e quero que as pessoas falem sobre isso e que saibam a verdade sobre o que está acontecendo no mercado musical."Depois de concluir uma turnê de três semanas nos Estados Unidos, Nash deu início a sua série de apresentações no Reino Unido, começando por Glasgow, e seguirá para outros países da Europa. Seu show no Koko, em Londres, já está com os ingressos esgotados.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/musa-do-onlyfans-que-saiu-com-250-alunos-revela-que-e-uma-mulher-trans-1.890530" title="Musa do OnlyFans que saiu com 250 alunos revela que é uma mulher trans">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Influenciadora afirmou que fez a transição para viver melhor sua vida" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890534:1732321916/kay-manuel.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=987bbac" data-title="Influenciadora afirmou que fez a transição para viver melhor sua vida"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890534:1732321916/kay-manuel.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=18dec32" title="Influenciadora afirmou que fez a transição para viver melhor sua vida"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/musa-do-onlyfans-que-saiu-com-250-alunos-revela-que-e-uma-mulher-trans-1.890530" title="Musa do OnlyFans que saiu com 250 alunos revela que é uma mulher trans">
 <span class="title">
  <b>
   Musa do OnlyFans que saiu com 250 alunos revela que é uma mulher trans
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Kay Manuel tem 22 anos e faz sucesso com vídeos na plataforma de conteúdo adulto
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/andressa-urach-rebate-critica-do-ex-namorado-e-grava-video-intimo-com-8-homens-1.888735" title="Andressa Urach rebate crítica do ex-namorado e grava vídeo íntimo com 8 homens">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Criadora de conteúdo adulto chamou atenção nas redes sociais com o novo vídeo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888741:1731971052/andressa-urach.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c986c07" data-title="Criadora de conteúdo adulto chamou atenção nas redes sociais com o novo vídeo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888741:1731971052/andressa-urach.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=77af575" title="Criadora de conteúdo adulto chamou atenção nas redes sociais com o novo vídeo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/andressa-urach-rebate-critica-do-ex-namorado-e-grava-video-intimo-com-8-homens-1.888735" title="Andressa Urach rebate crítica do ex-namorado e grava vídeo íntimo com 8 homens">
 <span class="title">
  <b>
   Andressa Urach rebate crítica do ex-namorado e grava vídeo íntimo com 8 homens
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Modelo mandou indireta após ser chamada de frígida pelo ator pornô Lucas Ferraz
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/influencer-larga-faculdade-ao-ser-hostilizada-por-roupa-curta-me-senti-a-geisy-arruda-1.888324" title="Influencer larga faculdade ao ser hostilizada por roupa curta: 'Me senti a Geisy Arruda'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888327:1731885260/WhatsApp-Image-2024-11-17-at-20-13-12.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=99dd62c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888327:1731885260/WhatsApp-Image-2024-11-17-at-20-13-12.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3fbda94" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/influencer-larga-faculdade-ao-ser-hostilizada-por-roupa-curta-me-senti-a-geisy-arruda-1.888324" title="Influencer larga faculdade ao ser hostilizada por roupa curta: 'Me senti a Geisy Arruda'">
 <span class="title">
  <b>
   Influencer larga faculdade ao ser hostilizada por roupa curta: 'Me senti a Geisy Arruda'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo Rafaela, o tumulto começou quando alunos descobriram que ela mantinha um perfil na plataforma Privacy
 </span>
</a>
Apesar do sucesso de público, as dificuldades financeiras permanecem. "Estou perdendo dinheiro com essas turnês", afirmou à BBC News. Nash destacou as opções disponíveis para equilibrar as contas: "Ou você vai, com sorte, vender camisetas suficientes para cobrir a dívida, ou você corta o salário das pessoas, ou demite a banda e a equipe, ou viaja perigosamente."Ela, no entanto, rejeita qualquer comprometimento com a qualidade dos shows ou o pagamento justo aos membros da equipe. "Isso me deixa em uma posição em que não estou lucrando com as turnês. Então, isso é um trabalho ou um projeto de paixão?"A artista vê a entrada no OnlyFans como uma decisão prática e empoderadora. "É um momento importante para que as mulheres assumam o controle e se sintam empoderadas", disse Nash, acrescentando que já publicava fotos similares em suas redes sociais.As imagens postadas na plataforma até o momento são sensuais, mas não explícitas. "Acho que o traseiro é a combinação perfeita de comédia e sexualidade", comentou. "Na verdade, eu gosto de bumbuns. Acho que eles são ótimos. Acho que é engraçado. Gosto de tirar fotos do meu bumbum. Sempre fui um pouco exibicionista. Portanto, vou gostar de fazer isso, e já estou colocando tudo online de qualquer maneira."A cantora concluiu dizendo que, no curto prazo, essa decisão pode ser mais lucrativa que a música: "Provavelmente vou ganhar mais dinheiro com isso do que com a música nos próximos três meses."
]]></description>
      <pubDate>24.11.24 22h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eleições no Uruguai: boca de urna aponta vitória de Yamandú Orsi de centro-esquerda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/eleicoes-no-uruguai-boca-de-urna-aponta-vitoria-de-yamandu-orsi-de-centro-esquerda-1.890933</link>
      <description><![CDATA[O novo presidente deve assumir no dia 1º de março e irá receber uma economia forte que deve crescer 3,2% este ano
O professor de história
<strong>
 Yamandu Orsi
</strong>
, de centro-esquerda, venceu as
<strong>
 eleições presidenciais uruguaias
</strong>
neste domingo, 24, e será o próximo
<strong>
 presidente do país
</strong>
, segundo pesquisas de boca de urna.De acordo com um levantamento da consultoria Equipos,
<strong>
 Orsi tem 49%
</strong>
dos votos e Álvaro Delgado, o candidato governista, tem 46 6%. Outros levantamentos também indicam a vitória do candidato da Frente Ampla.Se os resultados forem confirmados, o herdeiro político do ex-presidente e militante de esquerda, José "Pepe" Mujica, deve derrotar o adversário de centro-direita, Álvaro Delgado, apoiado pelo popular presidente, Luis Lacalle Pou, que tem um nível de aprovação acima de 50%, mas está impedido constitucionalmente de disputar a reeleição.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/uruguai-se-prepara-para-um-acirrado-segundo-turno-1.880775" title="Uruguai se prepara para um acirrado segundo turno">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880537:1730137799/Bandeira-do-Uruguai.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b5ae3d3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880537:1730137799/Bandeira-do-Uruguai.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=29f025f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/uruguai-se-prepara-para-um-acirrado-segundo-turno-1.880775" title="Uruguai se prepara para um acirrado segundo turno">
 <span class="title">
  <b>
   Uruguai se prepara para um acirrado segundo turno
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo turno será disputado  entre o opositor de esquerda Yamandú Orsi e o governista de centro-direita Álvaro Delgado
 </span>
</a>
<a href="/mundo/opositor-de-esquerda-e-governista-de-centro-direita-vao-ao-2-turno-no-uruguai-1.880536" title="Opositor de esquerda e governista de centro-direita vão ao 2º turno no Uruguai">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880537:1730137799/Bandeira-do-Uruguai.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b5ae3d3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880537:1730137799/Bandeira-do-Uruguai.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=29f025f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/opositor-de-esquerda-e-governista-de-centro-direita-vao-ao-2-turno-no-uruguai-1.880536" title="Opositor de esquerda e governista de centro-direita vão ao 2º turno no Uruguai">
 <span class="title">
  <b>
   Opositor de esquerda e governista de centro-direita vão ao 2º turno no Uruguai
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Eleitores também se pronunciaram em dois plebiscitos
 </span>
</a>
<a href="/mundo/uruguai-realiza-eleicoes-com-esquerda-como-favorita-1.879747" title="Uruguai realiza eleições com esquerda como favorita">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879469:1729863879/pixabay.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b4a5ce5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879469:1729863879/pixabay.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c8560ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/uruguai-realiza-eleicoes-com-esquerda-como-favorita-1.879747" title="Uruguai realiza eleições com esquerda como favorita">
 <span class="title">
  <b>
   Uruguai realiza eleições com esquerda como favorita
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mais de 2,7 milhões de uruguaios devem comparecer às urnas para eleger o presidente e o vice-presidente
 </span>
</a>
O novo presidente deve assumir no dia 1º de março e irá receber uma economia forte que deve crescer 3,2% este ano, de acordo com o Fundo Monetário Internacional. A inflação também diminuiu nos últimos meses.Embora prometa forjar uma "nova esquerda" no Uruguai, Orsi não planeja mudanças drásticas. Diferentemente do atual presidente e do adversário Delgado, ele prefere negociar qualquer acordo com a China por meio do Mercosul. Orsi propõe incentivos fiscais para atrair investimentos e reformas da Previdência Social que reduziriam a idade de aposentadoria, mas não chegam a uma reforma radical buscada pelos sindicatos do Uruguai.Em 1991, Orsi formou-se professor de História e lecionou em escolas de Ensino Médio do interior até 2005, quando iniciou sua carreira no governo de Canelones, primeiro como secretário-geral por quase 10 anos e depois como prefeito por dois mandatos.Ele renunciou ao cargo para disputar as internas partidárias da Frente Ampla em junho, que venceu com mais de 60% dos votos, superando em muito a ex-prefeita de Montevidéu Carolina Cosse, que contava com o apoio de comunistas e socialistas e se tornou sua companheira de chapa.Quando jovem, Orsi cuidava da loja de seus pais, foi coroinha na Igreja Católica e dançarino de folclore, descreve em sua biografia. Em 1989 aderiu ao Movimento de Participação Popular fundado por Mujica, hoje principal partido da coalizão.Herdeiro político de Lacalle Pou é derrotadoDelgado, de 55 anos, não conseguiu vencer a eleição, segundo os resultados de boca de urna, apesar de representar a continuidade do projeto de Lacalle Pou. Durante a campanha, ele prometeu justamente isso e fez campanha sob o slogan "reeleger um bom governo".Delgado serviu mais recentemente como Secretário da Presidência de Lacalle Pou e prometeu prosseguir com as políticas pró-mercado de seu antecessor. Ele continuaria pressionando por um acordo comercial com a China, o que gerou atritos dentro do Mercosul, que defende apenas acordos em bloco.
]]></description>
      <pubDate>24.11.24 22h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na despedida de Belém, Brasil dá show e atropela Panamá</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/na-despedida-de-belem-brasil-da-show-e-atropela-panama-1.890931</link>
      <description><![CDATA[Seleção Brasileira conquistou duas vitórias na passagem pela capital paraense
<strong>
 Já garantido na AmeriCup 2025 (Copa América)
</strong>
, que acontecerá na Nicarágua, o
<strong>
 Brasil
</strong>
entrou na quadra do
<strong>
 Mangueirinho
</strong>
, em Belém, para enfrentar o
<strong>
 Panamá
</strong>
com o objetivo de manter a liderança do grupo e conseguiu. Diante de um bom público, a S
<strong>
 eleção Brasileira venceu os panamenhos por 93x67
</strong>
, com uma ótima atuação do ala
<strong>
 Mãozinha
</strong>
, o cestinha brasileiro na partida com
<strong>
 18 pontos
</strong>
e que também atingiu um
<strong>
 duplo-duplo
</strong>
.A partida marcou também a estreia do ala
<strong>
 Mathias Alessanco
</strong>
, de apenas
<strong>
 16 anos
</strong>
, como o jogador
<strong>
 mais jovem da história
</strong>
a atuar pelo time principal do Brasil. O atleta, que começou entre os titulares, é considerado um promessa do basquete brasileiro e atualmente joga no Real Betis-ESP.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/classificado-a-americup-de-basquete-brasil-encerra-passagem-por-belem-enfrentando-o-panama-1.890478" title="Classificado à Americup de basquete, Brasil encerra passagem por Belém enfrentando o Panamá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890491:1732315427/Brasil-x-Uruguai.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1690010" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890491:1732315427/Brasil-x-Uruguai.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=03d9084" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/classificado-a-americup-de-basquete-brasil-encerra-passagem-por-belem-enfrentando-o-panama-1.890478" title="Classificado à Americup de basquete, Brasil encerra passagem por Belém enfrentando o Panamá">
 <span class="title">
  <b>
   Classificado à Americup de basquete, Brasil encerra passagem por Belém enfrentando o Panamá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Depois de vencer o Uruguai, a seleção de basquete masculina encerra a janela de jogos diante da torcida paraense
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/destaque-do-brasil-na-vitoria-sobre-o-uruguai-bruno-caboclo-exalta-carinho-por-belem-1.890238" title="Destaque do Brasil na vitória sobre o Uruguai, Bruno Caboclo exalta carinho por Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bruno Caboclo, ao centro, foi personagem principal da vitória do Brasil sobre o Uruguai" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890240:1732287286/Bruno-Caboclo-ao-centro-foi-personagem-principal-da-vitoria-do-Brasil-sobre-o-Uruguai.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2cb3a64" data-title="Bruno Caboclo, ao centro, foi personagem principal da vitória do Brasil sobre o Uruguai"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890240:1732287286/Bruno-Caboclo-ao-centro-foi-personagem-principal-da-vitoria-do-Brasil-sobre-o-Uruguai.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=543db7f" title="Bruno Caboclo, ao centro, foi personagem principal da vitória do Brasil sobre o Uruguai"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/destaque-do-brasil-na-vitoria-sobre-o-uruguai-bruno-caboclo-exalta-carinho-por-belem-1.890238" title="Destaque do Brasil na vitória sobre o Uruguai, Bruno Caboclo exalta carinho por Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Destaque do Brasil na vitória sobre o Uruguai, Bruno Caboclo exalta carinho por Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  “Grato por estar aqui”, disse o ala/pivô que desponta como referência do basquete brasileiro em processo de renovação de talentos.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/em-belem-brasil-vence-uruguai-e-se-classifica-para-a-americup-1.890026" title="Em Belém, Brasil vence Uruguai e se classifica para a Americup">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890052:1732237753/Brasil-x-Uruguai.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1690010" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890052:1732237753/Brasil-x-Uruguai.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=03d9084" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/em-belem-brasil-vence-uruguai-e-se-classifica-para-a-americup-1.890026" title="Em Belém, Brasil vence Uruguai e se classifica para a Americup">
 <span class="title">
  <b>
   Em Belém, Brasil vence Uruguai e se classifica para a Americup
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A competição será realizada em agosto, na Nicarágua
 </span>
</a>
<strong>
 PRIMEIRO QUARTO
</strong>
O começo do 1º quarto até foi equilibrado, com as equipes disputando a liderança do placar ponto a ponto, mas por pouco tempo. Não durou muito, o Brasil mostrou a sua superioridade técnica e foi construindo uma vantagem considerável, que chegou a ser por mais de 10 pontos. Brasil 26x16 Panamá.
<strong>
 SEGUNDO QUARTO
</strong>
O que já era confortável para o Brasil, ficou ainda melhor. Durante o segundo quarto, liderado por Georginho de Paula, Mãozinha e Bruno Caboclo, o trio olímpico, a seleção brasileira não tomou conhecimento da equipe adversária e atropelou os panamenhos antes do intervalo. Brasil 49x28 Panamá.
<strong>
 TERCEIRO QUARTO
</strong>
Na volta do intervalo, o Brasil manteve os seus principais jogadores em quadra por quase todo o terceiro período e como consequência, o ritmo também. O ala Mãozinha chegou a duplo-duplo neste quarto. Brasil 73x47 Panamá.
<strong>
 ÚLTIMO QUARTO
</strong>
Com a vitória garantida, o técnico croata Aleksandar Petrovic colocou os principais jogadores no banco e a garotada em quadra para ganhar minutagem, que deu conta do recado, ampliando ainda mais a vantagem no placar. O fato triste da partida ficou por conta da lesão do armador Zu Junior. O atleta saiu mancando de quadra e com ajuda de companheiros. Brasil 93x67 Panamá.
]]></description>
      <pubDate>24.11.24 21h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Assaltante mata trabalhador de 20 anos durante troca de tiros em praça do Guamá</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/jovem-de-20-anos-morre-apos-tentar-defender-a-mae-durante-assalto-no-guama-1.890928</link>
      <description><![CDATA[No momento do crime, a praça estava lotada de crianças
Um jovem de 20 anos foi morto na noite de domingo (24) durante uma tentativa de roubo na praça Benedito Monteiro, uma das mais movimentadas no bairro do Guamá, em Belém. Lucas trabalhava com a mãe em um trailer de lanches na praça, localizada na travessa Barão de Igarapé-Miri, quando foi atingido por um tiro na testa disparado por um assaltante que havia tentado roubar uma motocicleta momentos antes. O incidente ocorreu por volta das 19h30, enquanto a praça estava cheia de famílias e crianças. Segundo relatos de testemunhas repassados à reportagem do Amazônia, dois criminosos, entre eles Jonnes Clay Furtado, tentaram roubar uma motocicleta estacionada no local, mas foram percebidos por frequentadores que começaram a gritar. Segundo relatos de testemunhas, um grupo de homens à paisana tentou impedir o roubo, iniciando um confronto com os assaltantes.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/jovem-morre-apos-ser-baleado-ao-sair-de-casa-de-show-em-maraba-1.890845" title="Jovem morre após ser baleado ao sair de casa de show em Marabá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jovem morto após ser baleado em Marabá." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890849:1732479509/morte-maraba-ANDREI.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=feb851d" data-title="Jovem morto após ser baleado em Marabá."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890849:1732479509/morte-maraba-ANDREI.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7948857" title="Jovem morto após ser baleado em Marabá."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-morre-apos-ser-baleado-ao-sair-de-casa-de-show-em-maraba-1.890845" title="Jovem morre após ser baleado ao sair de casa de show em Marabá">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem morre após ser baleado ao sair de casa de show em Marabá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime ocorreu na noite de sábado (23/11), quando a vítima já estaria indo embora de um evento que ocorria no local
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-de-25-anos-e-morto-a-tiros-apos-ter-casa-invadida-1.883004" title="Jovem de 25 anos é morto a tiros após ter casa invadida">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Disparos aconteceram no Bairro Colinas, por volta de 00h" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883009:1730676203/arma.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2406435" data-title="Disparos aconteceram no Bairro Colinas, por volta de 00h"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883009:1730676203/arma.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dbc86a2" title="Disparos aconteceram no Bairro Colinas, por volta de 00h"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-de-25-anos-e-morto-a-tiros-apos-ter-casa-invadida-1.883004" title="Jovem de 25 anos é morto a tiros após ter casa invadida">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem de 25 anos é morto a tiros após ter casa invadida
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além de Gaspar Junior, seu pai, de 62 anos, também foi atingido e ficou ferido pelos disparos
 </span>
</a>
<a href="/brasil/estudante-de-medicina-morto-por-pm-era-mc-e-compos-musica-sobre-amigo-baleado-por-policial-1.889661" title="Estudante de medicina morto por PM era MC e compôs música sobre 'amigo baleado por policial'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889664:1732190799/marco-aurelio.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7f969ee" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889664:1732190799/marco-aurelio.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=adb852a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/estudante-de-medicina-morto-por-pm-era-mc-e-compos-musica-sobre-amigo-baleado-por-policial-1.889661" title="Estudante de medicina morto por PM era MC e compôs música sobre 'amigo baleado por policial'">
 <span class="title">
  <b>
   Estudante de medicina morto por PM era MC e compôs música sobre 'amigo baleado por policial'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Caso ocorreu dentro de um hotel e é investigado pela corregedoria da PM
 </span>
</a>
Durante a troca de tiros, Jonnes Clay, que foi baleado no pé, correu em direção ao trailer onde Lucas trabalhava. Ele tentou fazer um refém, mas acabou disparando contra o jovem, na frente de sua mãe. Lucas foi socorrido e levado ao Pronto-Socorro Municipal do Guamá, mas não resistiu aos ferimentos e morreu no bloco cirúrgico. O segundo criminoso conseguiu fugir pela passagem Ezeriel Mônico. Já o assaltante baleado, Jonnes Clay, foi levado ao mesmo pronto-socorro onde Lucas foi atendido, o que gerou revolta nos familiares da vítima. Eles tentaram invadir a unidade para confrontá-lo, forçando as autoridades a transferi-lo para o Pronto-Socorro Municipal Mário Pinotti. Testemunhas descreveram momentos de pânico na praça, com pessoas se abaixando e correndo para escapar dos disparos, muitos sem entender o que estava ocorrendo. Um primo de Lucas, que preferiu não ser identificado, descreveu a cena. “Eles queriam roubar uma moto, o pessoal gritou, tinha um pessoal da Marinha lá, começaram a trocar tiro, praça cheia, todo mundo correndo e se abaixando. Um deles pegou a moto e tentou sair, mas a população jogou uma bicicleta, ele caiu com a moto e tudo. Continuou a troca de tiros e ele foi pro trailer. Nessa hora ele fez um rapaz de refém na frente do trailer e atirou no Lucas. O outro fugiu pra dentro da passagem Ezeriel”, contou o familiar, enquanto registrava o caso na Delegacia de Polícia Civil São Brás O caso está sendo investigado pela Polícia Civil, que busca identificar o criminoso que fugiu e esclarecer as circunstâncias do ocorrido.
]]></description>
      <pubDate>24.11.24 21h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Influenciadora morre ao ser arrastada por enxurrada em Minas; 13 cidades estão em emergência</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/influenciadora-morre-ao-ser-arrastada-por-enxurrada-em-minas-13-cidades-estao-em-emergencia-1.890926</link>
      <description><![CDATA[Jeniffer era atuante nas redes sociais, postando conteúdo de moda, cotidiano e maquiagem
A
<strong>
 influenciadora Jeniffer Soares Martins
</strong>
, de 28 anos, conhecida nas redes sociais como
<strong>
 Jhei Soares
</strong>
,
<strong>
 morreu afogada
</strong>
ao ser arrastada por uma
<strong>
 enxurrada
</strong>
, durante um
<strong>
 temporal
</strong>
, na madrugada deste domingo, 24, em Uberlândia, no Triângulo Mineiro. Jhei, que tinha mais de 60 mil seguidores em redes sociais, estava com o marido no carro, em uma das avenidas principais da cidade, quando o veículo foi alagado. Ela saiu do carro e foi levada pela correnteza. No estado, 13 municípios estão em emergência devido às chuvas.A prefeitura confirmou a morte de Jeniffer e disse que, em menos de 30 minutos, foram registrados 50 milímetros de chuva. A precipitação se concentrou na Avenida Rondon Pacheco, onde estava o veículo com o casal. Moradores da região ainda tentaram salvar a jovem, estendendo uma escada em meio à correnteza, sem sucesso. Ela chegou a ser socorrida pelo marido e pelo Corpo de Bombeiros, mas não resistiu.Jeniffer era atuante nas redes sociais, postando conteúdo de moda, cotidiano e maquiagem. Em nota postada na página da influenciadora, a família lamenta o falecimento da jovem, "vítima de uma tragédia junto com seu marido Wallison, que neste momento está desolado". O texto afirma que Jeniffer era mais que uma influencer, "era um raio de luz".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/temporal-causa-danos-em-hospital-municipal-casas-e-estabelecimentos-em-canaa-dos-carajas-1.888363" title="Temporal causa danos em Hospital Municipal, casas e estabelecimentos em Canaã dos Carajás">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Chuva e ventania causam prejuízos em Canaã dos Carajás." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888364:1731930908/TEMPORAL-EM-CANA.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bd2db9e" data-title="Chuva e ventania causam prejuízos em Canaã dos Carajás."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888364:1731930908/TEMPORAL-EM-CANA.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9ac08e6" title="Chuva e ventania causam prejuízos em Canaã dos Carajás."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/temporal-causa-danos-em-hospital-municipal-casas-e-estabelecimentos-em-canaa-dos-carajas-1.888363" title="Temporal causa danos em Hospital Municipal, casas e estabelecimentos em Canaã dos Carajás">
 <span class="title">
  <b>
   Temporal causa danos em Hospital Municipal, casas e estabelecimentos em Canaã dos Carajás
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A forte chuva que atingiu o município no domingo (17/11) deixou vários imóveis alagados e com a estrutura danificada
 </span>
</a>
<a href="/brasil/sao-paulo-tem-mais-de-10-mil-imoveis-sem-energia-em-domingo-com-ceu-encoberto-apos-caos-no-sabado-1.882853" title=" São Paulo tem mais de 10 mil imóveis sem energia, em domingo com céu encoberto após caos no sábado ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Moradores da Grande São Paulo ainda enfrentam, neste domingo (3), efeitos do temporal de sábado (2), em meio à previsão de continuidade das chuvas na região" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882856:1730637677/Moradores-da-Grande-S-o-Paulo-ainda-enfrentam-neste-domingo-3-efeitos-do-temporal-de-sabado-2-em-meio-a-previs-o-de-continuidade-das-chuvas-na-regi-o.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ad1ba78" data-title="Moradores da Grande São Paulo ainda enfrentam, neste domingo (3), efeitos do temporal de sábado (2), em meio à previsão de continuidade das chuvas na região"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882856:1730637677/Moradores-da-Grande-S-o-Paulo-ainda-enfrentam-neste-domingo-3-efeitos-do-temporal-de-sabado-2-em-meio-a-previs-o-de-continuidade-das-chuvas-na-regi-o.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fb496f4" title="Moradores da Grande São Paulo ainda enfrentam, neste domingo (3), efeitos do temporal de sábado (2), em meio à previsão de continuidade das chuvas na região"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/sao-paulo-tem-mais-de-10-mil-imoveis-sem-energia-em-domingo-com-ceu-encoberto-apos-caos-no-sabado-1.882853" title=" São Paulo tem mais de 10 mil imóveis sem energia, em domingo com céu encoberto após caos no sábado ">
 <span class="title">
  <b>
   São Paulo tem mais de 10 mil imóveis sem energia, em domingo com céu encoberto após caos no sábado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No sábado (2), região foi atingida por um temporal que deixou mais de 70 mil imóveis sem energia elétrica e provocou uma série de estragos
 </span>
</a>
<a href="/para/temporal-com-forte-ventania-causa-transtornos-em-maraba-1.869064" title="Temporal com forte ventania causa transtornos em Marabá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As cenas assustadoras de mesas e cadeiras sendo arrastadas pelo vento foram registradas por populares em um posto de combustível" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.869065:1727992367/maraba.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=10dd605" data-title="As cenas assustadoras de mesas e cadeiras sendo arrastadas pelo vento foram registradas por populares em um posto de combustível"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.869065:1727992367/maraba.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=af6bdec" title="As cenas assustadoras de mesas e cadeiras sendo arrastadas pelo vento foram registradas por populares em um posto de combustível"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/temporal-com-forte-ventania-causa-transtornos-em-maraba-1.869064" title="Temporal com forte ventania causa transtornos em Marabá">
 <span class="title">
  <b>
   Temporal com forte ventania causa transtornos em Marabá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A chuva que caiu sobre Marabá, no sudeste do Estado, na tarde dessa quinta-feira (3) deixou um rastro de destruição no distrito de Morada Nova
 </span>
</a>
O prefeito de Uberlândia, Odelmo Leão (Progessistas), usou sua conta no Instagram para lamentar a morte da jovem Jhei Soares e se solidarizar com a família. "Sei que é um momento de muita dor para todos, mas peço a Deus que conforte o coração de cada um de vocês", escreveu.O corpo de Jeniffer foi velado no velório Paz Universal e sepultado no Cemitério Bom Pastor, em Uberlândia.Conforme a Coordenadoria Estadual de Defesa Civil (Cedec), o estado contabiliza neste domingo 140 pessoas desabrigadas e 293 desalojadas pelas chuvas. Treze cidades estão em emergência: Brasópolis, Galiléia, Mendes Pimentel, Rochedo de Minas, Guaranésia, Uberaba, Tapira, Conselheiro Pena, Alfenas, Carlos Chagas, São José da Safra, São Geraldo do Baixo e Franciscópolis
]]></description>
      <pubDate>24.11.24 20h45</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após a vitória do Paysandu, diretoria anuncia renovação com Márcio Fernandes: 'Belíssima campanha'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/apos-a-vitoria-do-paysandu-diretoria-anuncia-renovacao-com-marcio-fernandes-belissima-campanha-1.890901</link>
      <description><![CDATA[O recado ao torcedor transmitido pelo executivo Felipe Albuquerque mostra a confiança do clube no comandante, que fez uma avaliação sucinta sobre o fim da temporada bicolor
O Paysandu encerrou a Série B com a vitória sobre o Vila Nova. O resultado deixou o time na 13ª posição, com 50 pontos. Parte deste resumo se deve ao trabalho do técnico Márcio Fernandes, que liderou a alavancada na reta final da competição. Após o apito final e o encerramento da temporada, o comandante recebeu a notícia que coroou o esforço à frente do elenco bicolor.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
"Foram 13 jogos, com sete vitórias e dois empates. Naquele momento, num cenário preocupante, o Márcio chega para comandar uma equipe com a janela de transmissão fechada e uma situação difícil na Série B. Eu queria, em nome da diretoria, parabenizá-lo pela belíssima campanha e informar a fiel bicolor que ele será o treinador do Paysandu na próxima temporada", disse o executivo Felipe Fernandes.As palavras do dirigente colocaram um fim na expectativa vivida pela torcida e pelo próprio comandante, dado o trabalho que teve ao desembarcar novamente em Belém. "Foi um momento difícil na chegada. O grupo estava com a confiança lá embaixo. Chegamos a uma marca de 50 pontos no campeonato. Mesmo que não queiram reconhecer, a gente tem que tirar o chapéu. Numa série B nivelada contamos com o apoio de toda diretoria, do Felipe, que mataram no peito mesmo com toda restrição do meu nome. Obrigado", disse.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/paysandu/na-despedida-da-serie-b-paysandu-larga-atras-mas-vira-e-vence-o-vila-nova-no-mangueirao-1.890785" title="Na despedida da Série B, Paysandu larga atrás, mas vira e vence o Vila Nova no Mangueirão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890858:1732480038/Esli-Garcia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=60d2341" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890858:1732480038/Esli-Garcia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=848bb69" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/na-despedida-da-serie-b-paysandu-larga-atras-mas-vira-e-vence-o-vila-nova-no-mangueirao-1.890785" title="Na despedida da Série B, Paysandu larga atrás, mas vira e vence o Vila Nova no Mangueirão">
 <span class="title">
  <b>
   Na despedida da Série B, Paysandu larga atrás, mas vira e vence o Vila Nova no Mangueirão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os bicolores planejaram uma festa e tanto, que, por pouco não foi estrada; Esli Garcia e Lucas Maia deram a vitória ao Papão
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-nicolas-de-volta-e-esli-garcia-como-titular-paysandu-esta-escalado-para-enfrentar-o-vila-nova-1.890778" title="Com Nicolas de volta e Esli García como titular, Paysandu está escalado para enfrentar o Vila Nova">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836843:1720838339/Nicolas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=becfdfc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836843:1720838339/Nicolas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9bf4fa7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-nicolas-de-volta-e-esli-garcia-como-titular-paysandu-esta-escalado-para-enfrentar-o-vila-nova-1.890778" title="Com Nicolas de volta e Esli García como titular, Paysandu está escalado para enfrentar o Vila Nova">
 <span class="title">
  <b>
   Com Nicolas de volta e Esli García como titular, Paysandu está escalado para enfrentar o Vila Nova
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esli García também começa a partida jogando. O duelo ocorre no Mangueirão, neste domingo (24)
 </span>
</a>
<br/>
<a href="/esportes/paysandu/cedido-por-emprestimo-pelo-fluminense-zagueiro-luan-freitas-quer-ficar-no-paysandu-em-2025-1.890636" title="Cedido por empréstimo pelo Fluminense, zagueiro Luan Freitas quer ficar no Paysandu em 2025">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890637:1732379854/LUAN-FREITAS-PAYSANDU.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=329724e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890637:1732379854/LUAN-FREITAS-PAYSANDU.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=68c17c9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/cedido-por-emprestimo-pelo-fluminense-zagueiro-luan-freitas-quer-ficar-no-paysandu-em-2025-1.890636" title="Cedido por empréstimo pelo Fluminense, zagueiro Luan Freitas quer ficar no Paysandu em 2025">
 <span class="title">
  <b>
   Cedido por empréstimo pelo Fluminense, zagueiro Luan Freitas quer ficar no Paysandu em 2025
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O jogador ganhou oportunidades nesta reta final da Série B. Segundo o atleta, Papão também interesse
 </span>
</a>
Quanto ao jogo, Márcio destacou alguns pontos, falou sobre a necessidade de jogadores que possam fazer mais de uma função e, novamente, falou sobre a condição de Esli Garcia, autor do gol de empate, que chegou a Série B com 10 gols, mesmo com a desconfiança de alguns setores."Você não viu o Esli diferente hoje? Eu sofro pra caramba, mas tenho que fazer ele entender que precisa participar mais do jogo. A hora que vi que a condição física era menor do que queríamos, eu tirei ele do jogo. No entanto, ele estava diferente hoje e fez a diferença. Foi competitivo, fez o gol, marcou. O futebol exige isso hoje. O jogador precisa ajudar em outras funções. Não podemos ter um jogador a menos e hoje ele foi tudo o que a gente queria", encerrou o técnico
]]></description>
      <pubDate>24.11.24 20h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tragédia com ônibus escolar deixa 17 mortos em Alagoas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/tragedia-com-onibus-escolar-deixa-23-mortos-em-alagoas-1.890923</link>
      <description><![CDATA[O ônibus transportava cerca de 40 passageiros, incluindo crianças, adolescentes e integrantes de um grupo de capoeira que se dirigiam ao local para participar do projeto cultural 
Um
<strong>
 grave acidente
</strong>
envolvendo um
<strong>
 ônibus escolar
</strong>
deixou 17
<strong>
 mortos
</strong>
e, pelo menos 30 feridos na tarde deste domingo (24/11), na Serra da Barriga, em União dos Palmares, Zona da Mata de Alagoas. Antes, o governo do Estado havia confirmado que 23 pessoas haviam morrido, mas depois corrigiu o número para 17. De acordo com as equipes de resgate, o veículo caiu em uma
<strong>
 ribanceira de cerca de 20 metros
</strong>
enquanto subia a estrada de acesso ao Parque Memorial Quilombo dos Palmares. O ônibus transportava cerca de 40 passageiros, incluindo crianças, adolescentes e integrantes de um grupo de capoeira que se dirigiam ao local para participar do projeto cultural "Pôr do Sol Cultural", realizado aos domingos em novembro. Testemunhas relataram que o motorista perdeu o controle do veículo em um trecho da via, resultando no capotamento.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/mulher-fica-presa-nas-ferragens-apos-acidente-envolvendo-quatro-veiculos-em-santarem-1.889039" title="Mulher fica presa nas ferragens após acidente envolvendo quatro veículos em Santarém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Após ser resgatada, a mulher foi colocada em uma maca e recebeu atendimento médico no local. Ela apresentava ferimentos leves." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889041:1732037718/acidente-santarem.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ce276c4" data-title="Após ser resgatada, a mulher foi colocada em uma maca e recebeu atendimento médico no local. Ela apresentava ferimentos leves."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889041:1732037718/acidente-santarem.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=35a2e4a" title="Após ser resgatada, a mulher foi colocada em uma maca e recebeu atendimento médico no local. Ela apresentava ferimentos leves."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/mulher-fica-presa-nas-ferragens-apos-acidente-envolvendo-quatro-veiculos-em-santarem-1.889039" title="Mulher fica presa nas ferragens após acidente envolvendo quatro veículos em Santarém">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher fica presa nas ferragens após acidente envolvendo quatro veículos em Santarém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A colisão envolveu uma carreta, um caminhão baú, um ônibus e uma caminhonete Hilux
 </span>
</a>
<a href="/brasil/quatro-pessoas-morrem-e-15-ficam-feridas-apos-onibus-de-turismo-tombar-em-rodovia-na-bahia-1.885998" title="Quatro pessoas morrem e 15 ficam feridas após ônibus de turismo tombar em rodovia na Bahia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885999:1731343265/acidente-de-onibus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0c4bcc6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885999:1731343265/acidente-de-onibus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=69e0ddf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/quatro-pessoas-morrem-e-15-ficam-feridas-apos-onibus-de-turismo-tombar-em-rodovia-na-bahia-1.885998" title="Quatro pessoas morrem e 15 ficam feridas após ônibus de turismo tombar em rodovia na Bahia">
 <span class="title">
  <b>
   Quatro pessoas morrem e 15 ficam feridas após ônibus de turismo tombar em rodovia na Bahia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O acidente ocorreu por volta das 3h10 desta segunda-feira (11), após o motorista perder o controle do veículo
 </span>
</a>
<a href="/policia/onibus-que-saiu-de-belem-sofre-acidente-apos-ser-atingido-por-carreta-no-nordeste-do-para-1.885584" title="Ônibus que saiu de Belém sofre acidente após ser atingido por carreta no nordeste do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra o ônibus atingido pela carreta, que sofreu danos danos à lataria e aos vidros do transporte." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885587:1731257445/Onibus-que-saiu-de-Belem-sofre-acidente-apos-ser-atingido-por-carreta-no-nordeste-do-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=616a079" data-title="A imagem mostra o ônibus atingido pela carreta, que sofreu danos danos à lataria e aos vidros do transporte."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885587:1731257445/Onibus-que-saiu-de-Belem-sofre-acidente-apos-ser-atingido-por-carreta-no-nordeste-do-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ade7f06" title="A imagem mostra o ônibus atingido pela carreta, que sofreu danos danos à lataria e aos vidros do transporte."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/onibus-que-saiu-de-belem-sofre-acidente-apos-ser-atingido-por-carreta-no-nordeste-do-para-1.885584" title="Ônibus que saiu de Belém sofre acidente após ser atingido por carreta no nordeste do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Ônibus que saiu de Belém sofre acidente após ser atingido por carreta no nordeste do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Uma passageira contou que o caso começou quando o ônibus tentou ultrapassar uma carreta, a qual o condutor parecia dificultar a passagem
 </span>
</a>
Equipes do Corpo de Bombeiros e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foram mobilizadas para o local, incluindo o uso de um helicóptero para resgate. Antes da chegada dos socorristas, moradores e membros da Guarda Florestal já ajudavam as vítimas na área de difícil acesso.A Secretaria de Estado da Saúde de Alagoas (Sesau) informou que 20 sobreviventes foram encaminhados ao Hospital Regional da Mata, onde estão recebendo atendimento médico. A causa do acidente está sendo investigada pelas autoridades locais.
]]></description>
      <pubDate>24.11.24 20h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Frejat desabafa após ter microfone desligado antes de fim de show: 'Indignado com desrespeito'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/frejat-desabafa-apos-ter-microfone-desligado-antes-de-fim-de-show-indignado-com-desrespeito-1.890922</link>
      <description><![CDATA[A equipe de Lenny Kravitz teria cortado o microfone do artista brasileiro antes que Frejat finalizasse a última música do seu show do abertura

<strong>
 Frejat
</strong>
usou suas redes sociais para expressar sua indignação após ser surpreendido com o
<strong>
 desligamento
</strong>
de seu
<strong>
 microfone antes do fim de sua apresentação
</strong>
no Allianz Parque, em São Paulo, no último sábado (23/11). O cantor e compositor estava se apresentando como
<strong>
 abertura para Lenny Kravitz
</strong>
quando o incidente ocorreu.
<a href="/cultura/tumulto-frejat-tem-som-cortado-no-show-de-lenny-kravitz-entenda-1.890749" title="Tumulto: Frejat tem som cortado no show de Lenny Kravitz; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890750:1732463726/sf186ffgg.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=41c8177" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890750:1732463726/sf186ffgg.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9962e08" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/tumulto-frejat-tem-som-cortado-no-show-de-lenny-kravitz-entenda-1.890749" title="Tumulto: Frejat tem som cortado no show de Lenny Kravitz; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Tumulto: Frejat tem som cortado no show de Lenny Kravitz; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Uma confusão foi registrada no palco, entre músicos de Frejat e a equipe de Kravitz
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.863155" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Liniker será ato de abertura do show de Lenny Kravitz em São Paulo]]
</a>
<a href="/cultura/claro-que-e-rock-frejat-volta-a-belem-com-tesao-pelos-palcos-aos-40-anos-de-carreira-1.688609" title="Claro que é Rock: Frejat volta a Belém com tesão pelos palcos e repertório de sucessos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688611:1685704747/Frejat-LeoAversa096.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ea4dbe1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688611:1685704747/Frejat-LeoAversa096.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=07453db" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/claro-que-e-rock-frejat-volta-a-belem-com-tesao-pelos-palcos-aos-40-anos-de-carreira-1.688609" title="Claro que é Rock: Frejat volta a Belém com tesão pelos palcos e repertório de sucessos">
 <span class="title">
  <b>
   Claro que é Rock: Frejat volta a Belém com tesão pelos palcos e repertório de sucessos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O cantor e guitarrista Frejat promete um show dançante para fãs de todas as gerações no festival Claro que é Rock
 </span>
</a>
"Indignado com o desrespeito que sofri ontem no fim do meu show de abertura da apresentação de
<strong>
 Lenny Kravitz
</strong>
, no Allianz Parque, em São Paulo. Venho agradecer o carinho e o apoio do público presente, que aplaudiu e cantou em cena aberta a canção que estava sendo tocada, que seria a última do meu show", escreveu o artista em seu comunicado publicado no Instagram.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DCw9SydpFcl/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DCw9SydpFcl/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DCw9SydpFcl/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DCw9SydpFcl/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 Frejat
</strong>
também agradeceu as
<strong>
 manifestações
</strong>
de
<strong>
 apoio
</strong>
dos
<strong>
 fãs
</strong>
e
<strong>
 amigos
</strong>
, que expressaram solidariedade ao artista nos comentários. Entre as mensagens de apoio,
<strong>
 Zélia Duncan
</strong>
disse: "Meu amigo, você é peça fundamental da nossa cultura, te respeitar é o mínimo que todos temos que fazer! Toda minha solidariedade e admiração". Rogério Flausino também se manifestou, chamando o episódio de "um absurdo monumental".O cantor finalizou sua publicação agradecendo o apoio e deixando uma mensagem para seus fãs. "Muito obrigado, de coração. A gente se vê por aí", disse.
]]></description>
      <pubDate>24.11.24 19h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adolescente de 16 anos morre após sofrer assalto em Parauapebas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/adolescente-de-16-anos-morre-apos-sofrer-assalto-em-parauapebas-1.890920</link>
      <description><![CDATA[ A jovem não resistiu aos ferimentos causados durante a abordagem de dois criminosos que tentaram roubar sua motocicleta no sábado
Uma adolescente de 16 anos faleceu na manhã deste domingo (24) em Parauapebas, sudeste do Pará, após sofrer ferimentos graves durante um assalto ocorrido no sábado (23). A jovem não resistiu aos ferimentos causados durante a abordagem de dois criminosos que tentaram roubar sua motocicleta.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/adolescente-morre-afogado-em-represa-na-zona-rural-de-parauapebas-1.890607" title="Adolescente morre afogado em represa na zona rural de Parauapebas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890608:1732369343/giroflex-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d201e44" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890608:1732369343/giroflex-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=82d5b5c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-morre-afogado-em-represa-na-zona-rural-de-parauapebas-1.890607" title="Adolescente morre afogado em represa na zona rural de Parauapebas">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescente morre afogado em represa na zona rural de Parauapebas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Polícia Científica foi acionada para fazer a análise e remoção do corpo ao Instituto Médico Legal (IML)
 </span>
</a>
Segundo informações apuradas, Camilly pilotava sua motocicleta no sábado (23) quando foi surpreendida pelos assaltantes. Eles a derrubaram do veículo, causando um impacto violento que resultou em graves ferimentos na cabeça da vítima. Após o ocorrido, os criminosos fugiram levando a moto. Camilly foi socorrida e encaminhada ao Hospital Regional de Parauapebas (HRP), onde recebeu atendimento médico. No entanto, a adolescente não resistiu aos ferimentos e faleceu no hospital. Camilly era conhecida na cidade por sua atuação no setor de beleza e estética feminina, atividade que a tornava querida entre clientes e colegas.  A Polícia Civil investiga o caso, mas até o momento, não há informações sobre os responsáveis pelo crime.
]]></description>
      <pubDate>24.11.24 19h47</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
