<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Mosaico de conservação na Foz do Amazonas gera críticas de senadores e do setor produtivo do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/mosaico-de-conservacao-na-foz-do-amazonas-gera-criticas-de-senadores-e-do-setor-produtivo-do-para-1.876708</link>
      <description><![CDATA[Proposta foi apresentada em seminário promovido pela USP; alerta é de que proposta inviabiliza a exploração na Margem Equatorial.
Uma proposta de criação de um mosaico de áreas protegidas na Foz do Amazonas tem recebido críticas do setor produtivo do Pará e dos senadores da Região Norte. Apresentada durante o 2º Seminário "A Foz do Amazonas: Pesquisas, Conservação e Futuro", promovido pelo Instituto de Estudos Avançados da Universidade de São Paulo (USP), a proposta abarcaria uma área de 35 milhões de hectares, o equivalente a mais de 330 vezes o tamanho do município de Belém, ou maior que países como a Alemanha, que possui 35,7 milhões de hectares, e a Finlândia, com cerca de 33,8 milhões de hectares.Segundo seus proponentes, o mosaico de áreas protegidas tem como objetivo preservar uma vasta região marinha, que inclui a maior descarga fluvial do mundo, os extensos manguezais da foz do Rio Amazonas e importantes ecossistemas subaquáticos. No entanto, para senadores como Zequinha Marinho (Podemos-PA), na prática, a proposta inviabiliza a exploração de gás e petróleo na Margem Equatorial.Marinho critica a justificativa dos pesquisadores da USP. Segundo o senador, o alerta para o perigo do peixe-leão, uma espécie invasora que poderia impactar o ecossistema marinho, desvia o foco dos reais problemas que afetam a população da Amazônia. “Será que eles já registraram e perceberam o comportamento predatório de um agente chamado miséria, que por décadas tem vitimado os cidadãos brasileiros que vivem na Amazônia?”, questiona o parlamentar.Zequinha destaca dados do IBGE que apontam o Pará como o estado em pior situação de insegurança alimentar no Brasil. “Mais de 20% dos domicílios paraenses apresentam insegurança alimentar moderada ou grave".Além disso, o senador também compara o caso da Guiana, que se beneficia economicamente da extração de petróleo. "Com uma produção de 640 mil barris por dia, a Guiana projeta, segundo o FMI, o maior crescimento econômico do mundo, com expectativa de 33,9% no PIB. Já no Brasil, essa projeção é de apenas 2,5%", compara Zequinha.VEJA MAIS
<a href="/economia/ministerio-de-minas-e-energia-destaca-margem-equatorial-como-novo-pre-sal-1.865759" title="Ministério de Minas e Energia destaca Margem Equatorial como ‘novo pré-sal’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.625433:1671232597/margem-equatorial-google.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fc84a93" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.625433:1671232597/margem-equatorial-google.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=443f6e9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/ministerio-de-minas-e-energia-destaca-margem-equatorial-como-novo-pre-sal-1.865759" title="Ministério de Minas e Energia destaca Margem Equatorial como ‘novo pré-sal’">
 <span class="title">
  <b>
   Ministério de Minas e Energia destaca Margem Equatorial como ‘novo pré-sal’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pasta cita fronteiras exploratórias em diversas bacias para evitar perdas de arrecadação ao Brasil, e o projeto pode gerar centenas de milhares de empregos
 </span>
</a>
<a href="/brasil/diretor-da-petrobras-defende-discussao-mais-profunda-sobre-a-margem-equatorial-1.863553" title="Diretor da Petrobras defende 'discussão mais profunda' sobre a Margem Equatorial">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Foz do Amazonas fica no litoral norte do Amapá, na chamada Margem Equatorial" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.682627:1684457759/Reuters.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ed47cf4" data-title="Foz do Amazonas fica no litoral norte do Amapá, na chamada Margem Equatorial"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.682627:1684457759/Reuters.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=76905d4" title="Foz do Amazonas fica no litoral norte do Amapá, na chamada Margem Equatorial"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/diretor-da-petrobras-defende-discussao-mais-profunda-sobre-a-margem-equatorial-1.863553" title="Diretor da Petrobras defende 'discussão mais profunda' sobre a Margem Equatorial">
 <span class="title">
  <b>
   Diretor da Petrobras defende 'discussão mais profunda' sobre a Margem Equatorial
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Tolmasquim afirmou ainda que a transição energética do Brasil não é igual entre todos os países
 </span>
</a>
<a href="/economia/marina-silva-deixa-para-cnpe-conveniencia-de-explorar-petroleo-na-foz-do-amazonas-1.860309" title="Marina Silva deixa para CNPE 'conveniência' de explorar petróleo na Foz do Amazonas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860311:1726070230/ENVIRONMENT-DAY-BRAZIL.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=738eee3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860311:1726070230/ENVIRONMENT-DAY-BRAZIL.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=58f137a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/marina-silva-deixa-para-cnpe-conveniencia-de-explorar-petroleo-na-foz-do-amazonas-1.860309" title="Marina Silva deixa para CNPE 'conveniência' de explorar petróleo na Foz do Amazonas">
 <span class="title">
  <b>
   Marina Silva deixa para CNPE 'conveniência' de explorar petróleo na Foz do Amazonas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Assunto deve ser discutido pelo Conselho Nacional de Política Energética, segundo a ministra do Meio Ambiente. Declaração foi dada nesta quarta-feira
 </span>
</a>
O senador Jader Barbalho (MDB-PA) também defende a exploração e diz ser “a favor de todas as pesquisas” que a possibilitem. Ele destaca que a exploração já ocorre em vários países do mundo, inclusive os considerados do primeiro mundo. “O Brasil não pode abrir mão de explorar uma riqueza valiosíssima”, diz o senador.Ele defende que há possibilidade de conciliar a exploração do petróleo com a preservação do meio ambiente, afirmando que não vê “absolutamente nenhuma dificuldade” nesse processo.Barbalho também pontua que a exploração da Margem Equatorial "oportunizará emprego e riquezas” ao Pará e acrescenta que “a tecnologia está aí para permitir isso”.O senador Lucas Barreto (PSD-AP) também diz que a nova unidade de conservação inviabilizaria a exploração de petróleo na Margem Equatorial. Ele critica o que chama de "ecocracia", referindo-se ao poder que a ministra de Meio Ambiente, Marina Silva, estaria impondo na Amazônia."Já comuniquei aos senadores do Pará, Maranhão, Piauí e Amapá, e junto com as bancadas do Norte e Nordeste, que são a maioria no Senado, vamos formalmente ouvir o Governo Federal e estudiosos, além da própria ministra, para esclarecer essa tentativa de inviabilizar o desenvolvimento da Amazônia Atlântica", diz Barreto.O senador classifica a situação como um "crime de falsidade ideológica", afirmando que a proposta da USP é, na verdade, um projeto do próprio Ministério do Meio Ambiente (MMA) para impedir a extração de petróleo na região."A USP propõe um mosaico de 35 milhões de hectares, o que equivale a oito vezes o tamanho do Estado do Rio de Janeiro. Estamos enfrentando um crime de falsidade ideológica, agravado por essa tentativa de, por vias indiretas, proibir a exploração de petróleo no pré-sal da Margem Equatorial", critica Barreto.Procurado pelo Grupo Liberal para comentar a proposta de criação do mosaico de áreas protegidas na Foz do Amazonas, o MMA não respondeu até o fechamento desta matéria.José Maria Mendonça, presidente do Conselho Temático de Infraestrutura (Coinfra) da Federação das Indústrias do Estado do Pará (FIEPA), também se posiciona contra a proposta e alerta que a medida pode travar investimentos. "Nós somos completamente contra qualquer atitude que busque impedir a exploração de petróleo e gás aqui na nossa região, que é fundamental para captar uma continuidade de desenvolvimento", afirma.Mendonça destaca que o Pará pode ser altamente beneficiado. "Se você olhar os últimos 30 anos, verá que os municípios da costa de petróleo do sudeste brasileiro foram os que mais melhoraram seu Índice de Desenvolvimento Humano (IDHM) justamente pelos royalties do petróleo", explica Mendonça. Ele ainda defende que os recursos gerados poderiam ser usados para mitigar grandes gargalos sociais, como a pobreza no Marajó.Além disso, Mendonça chama atenção para o fato de que o Pará já possui 60% de seu território protegido, somando os mais 34% de áreas de conservação e os mais 27% de terras indígenas. Segundo Mendonça, isso limita significativamente o desenvolvimento do estado. "Já temos uma área gigantesca que não pode ser explorada, então criar mais unidades de conservação seria um enorme prejuízo para a economia local", avalia."Eles estão criando problemas para que nós, aqui na Amazônia, continuemos na mesma miséria de sempre. Isso faz parte de uma política para imobilizar a Amazônia e impedir nosso desenvolvimento. Sem desenvolvimento, não conseguimos criar infraestrutura. O que estão fazendo é uma maldade contra o Pará e contra a Amazônia", acrescenta Mendonça.A Margem Equatorial é uma faixa litorânea do Norte do Brasil, estendendo-se desde o Amapá até o Rio Grande do Norte. Ela inclui áreas economicamente estratégicas como as bacias da Foz do Amazonas, Pará-Maranhão, Barreirinhas, Ceará e Potiguar. Essa região tem atraído cada vez mais interesse devido ao grande potencial energético.A Foz do Amazonas é a área onde o Rio Amazonas, o maior rio do mundo em volume de água, desemboca no oceano Atlântico. O sistema de foz estende-se por uma grande área, desde a fronteira do Amapá com a Guiana Francesa até o litoral do estado do Pará, e é conhecido por abrigar os maiores manguezais e importantes ecossistemas marinhos.
]]></description>
      <pubDate>18.10.24 7h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quanto vai pagar a Quina de hoje (18/10): veja o valor e como apostar</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/quina/quanto-vai-pagar-a-quina-de-hoje-18-10-veja-o-valor-e-como-apostar-1.876484</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada de segunda a sábado, a partir das 20h
A
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Quina" target="_blank">
 Quina
</a>
, Loteria da Caixa Econômica Federal, sorteia hoje (18/10) o concurso 6561. O sorteio de
<strong>
 R$ 4 milhões
</strong>
inicia a partir das 20h (horário de Brasília) e é transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA RESULTADOS ANTERIORES
</strong>
<a href="/loterias/quina/quina-6560-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-17-10-1.876476" title="Quina 6560: veja o resultado e os números sorteados hoje (17/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.486941:1643037005/quina-24.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1c124d7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.486941:1643037005/quina-24.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=809ccbb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6560-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-17-10-1.876476" title="Quina 6560: veja o resultado e os números sorteados hoje (17/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Quina 6560: veja o resultado e os números sorteados hoje (17/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 6560 da Quina é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6559-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-16-10-1.876091" title="Quina 6559: veja o resultado e os números sorteados hoje (16/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.493247:1644247782/quina-resultado-07.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e9ff4e8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.493247:1644247782/quina-resultado-07.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3493ec3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6559-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-16-10-1.876091" title="Quina 6559: veja o resultado e os números sorteados hoje (16/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Quina 6559: veja o resultado e os números sorteados hoje (16/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 6559 da Quina foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6558-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-15-10-1.875742" title="Quina 6558: veja o resultado e os números sorteados hoje (15/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.493247:1644247782/quina-resultado-07.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e9ff4e8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.493247:1644247782/quina-resultado-07.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3493ec3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6558-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-15-10-1.875742" title="Quina 6558: veja o resultado e os números sorteados hoje (15/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Quina 6558: veja o resultado e os números sorteados hoje (15/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 6558 da Quina é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
Pode fazer aposta até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio em uma casa lotérica, no Internet Banking da Caixa ou pelo site
<a href="https://www.loteriasonline.caixa.gov.br/silce-web/#/termos-de-uso" target="_blank">
 <strong>
  Loterias Online
 </strong>
</a>
.A aposta
<strong>
 mínima (5 números) custa R$ 2,50
</strong>
e o apostador pode escolher cinco entre 80 dezenas disponíveis. Caso queira aumentar as suas chances de faturar o prêmio, o valor da aposta pode chegar a
<strong>
</strong>
pouco mais de
<strong>
 R$ 6 mil
</strong>
, com direito a escolher 15 números em um mesmo jogo.Uma aposta simples de Curitiba (PR) levou sozinha o maior prêmio da história da Quina: R$ 51.066.753,16. Segundo a Caixa Econômica Federal, a aposta foi feita em canais eletrônicos e o sortudo escolheu a Teimosinha, que é quando se usa a mesma aposta por 3, 6, 12, 18 ou 24 jogos consecutivos.A Quina tem 6 sorteios semanais, que ocorrem de segunda-feira a sábado, às 20h. Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 9a6ec348-8b63-46e5-bdc5-7d51e3072112
]]></description>
      <pubDate>18.10.24 7h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 18/10: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-18-10-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.875867</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta sexta-feira (18/10) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja, abaixo, o horóscopo do dia de hoje, 18/10, sexta-feira, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<a href="http://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
, a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
As opiniões das pessoas podem ter validade, mas isso não significa que você encontrará respostas claras sobre o certo e o errado neste momento. O melhor é seguir em frente. A vida não se encaixa em padrões lógicos que gostaríamos, sendo muito mais semelhante ao caos do que à ordem. Nós também fazemos parte desse funcionamento. Siga a sua vontade sem hesitar ou se preocupar com o que os outros possam pensar. Mesmo que você faça tudo com maestria, sempre haverá críticas. Você não precisa ficar se debatendo sobre os mesmos assuntos. É possível decidir avançar e buscar novos horizontes, independentemente das circunstâncias. Evite complicar seus pensamentos com raciocínios desnecessários, pois a realidade pode ser mais simples do que parece. Antes de falar, observe com mais atenção. Conforto e segurança são essenciais e não devem faltar por muito tempo. Sem esses elementos, sua energia será consumida, levando ao estresse e desânimo. O cenário pode ser desafiador, mas acredite que você tem a capacidade de lidar com tudo o que precisar. A vida não apresenta desafios que você não possa administrar. Guarde seus planos com discrição e evite fazer comentários que possam revelar suas intenções. O segredo pode fortalecer suas ações. O fator humano é o que torna as situações mais complexas. Reconhecer isso nos ajuda a não ver as pessoas apenas como máquinas em um sistema. Aceite que você tem a capacidade de enfrentar os desafios que surgem. Diante da complexidade das situações, é normal sentir insegurança inicialmente. Você pode desejar desaparecer e explorar novos lugares onde possa se reinventar livremente. No entanto, essa possibilidade só existe na imaginação. É necessário transformar a estrutura da sua vida para que você possa continuar desempenhando seu papel entre o céu e a terra.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Luciana Carvalho, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>18.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'Quando Sabrina Sato entrou no BBB, o Nicolas Prattes tinha seis anos', diz Tadeu Schmidt</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/quando-sabrina-sato-entrou-no-bbb-o-nicolas-prattes-tinha-seis-anos-diz-tadeu-schmidt-1.876760</link>
      <description><![CDATA[Sabrina, de 43 anos, e Nicolas, de 27, começaram a namorar em fevereiro deste ano
O apresentador Tadeu Schmidt foi um dos convidados do UpFront 2025, evento promovido pela TV Globo nesta quarta-feira, 16, para apresentar sua programação para o mercado anunciante. Escalado para falar sobre as novidades do Big Brother Brasil 2025, o apresentou brincou com a diferença de idade do
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/nicolas-prattes-assume-noivado-com-sabrina-sato-no-domingao-e-noiva-1.859939">
 casal Sabrina Sato e Nicolas Prattes
</a>
."Quando a Sabrina entrou no BBB (em 2003), o Nicolas tinha seis anos", disse Schmidt, arrancando risos da plateia. O objetivo da frase, além de falar sobre o casal do momento, era mostrar aos patrocinadores o quanto o programa é duradouro - a atração está há quase 25 anos no ar.Sabrina, de 43 anos, e Nicolas, de 27, começaram a namorar em fevereiro deste ano. A
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/sabrina-sato-e-nicolas-prattes-estao-a-espera-do-primeiro-filho-1.876032">
 apresentadora anunciou que está grávida do ator nesta quarta-feira
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/zoe-filha-de-sabrina-sato-maquia-nicolas-prattes-e-encanta-a-web-video-1.851938" title="Zoe, filha de Sabrina Sato, maquia Nicolas Prattes e encanta a web; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Nicolas Prattes e Zoe, filha de Sabrina Sato." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851946:1724079217/nicolas-prattes-zoe-sabrina-sato.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=529a98e" data-title="Nicolas Prattes e Zoe, filha de Sabrina Sato."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851946:1724079217/nicolas-prattes-zoe-sabrina-sato.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9fdf26c" title="Nicolas Prattes e Zoe, filha de Sabrina Sato."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/zoe-filha-de-sabrina-sato-maquia-nicolas-prattes-e-encanta-a-web-video-1.851938" title="Zoe, filha de Sabrina Sato, maquia Nicolas Prattes e encanta a web; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Zoe, filha de Sabrina Sato, maquia Nicolas Prattes e encanta a web; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ator compartilhou o momento fofo com a filha da namorada no último domingo (18)
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/nicolas-prattes-revela-frequencia-de-sexo-com-sabrina-sato-e-choca-web-50-vezes-por-semana-1.850061" title="Nicolas Prattes revela frequência de sexo com Sabrina Sato e choca web: '50 vezes por semana'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850064:1723634570/nicolas-prattes-sabrina-sato.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9215dd8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850064:1723634570/nicolas-prattes-sabrina-sato.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=325ba2c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/nicolas-prattes-revela-frequencia-de-sexo-com-sabrina-sato-e-choca-web-50-vezes-por-semana-1.850061" title="Nicolas Prattes revela frequência de sexo com Sabrina Sato e choca web: '50 vezes por semana'">
 <span class="title">
  <b>
   Nicolas Prattes revela frequência de sexo com Sabrina Sato e choca web: '50 vezes por semana'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ator não se intimidou em revelar detalhes íntimos do relacionamento com a apresentadora no programa "Sobre Nós Dois", do GNT
 </span>
</a>
<a href="/cultura/enamorados-nicolas-prattes-e-sabrina-sato-trocam-declaracoes-apaixonadas-1.825166" title="Enamorados, Nicolas Prattes e Sabrina Sato trocam declarações apaixonadas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Nicolas Prattes e Sabrina Sato: o amor está no ar" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825167:1718287938/Nicolas-Prattes-e-Sabrina-Sato-o-amor-esta-no-ar.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0835791" data-title="Nicolas Prattes e Sabrina Sato: o amor está no ar"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825167:1718287938/Nicolas-Prattes-e-Sabrina-Sato-o-amor-esta-no-ar.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4a851f8" title="Nicolas Prattes e Sabrina Sato: o amor está no ar"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/enamorados-nicolas-prattes-e-sabrina-sato-trocam-declaracoes-apaixonadas-1.825166" title="Enamorados, Nicolas Prattes e Sabrina Sato trocam declarações apaixonadas">
 <span class="title">
  <b>
   Enamorados, Nicolas Prattes e Sabrina Sato trocam declarações apaixonadas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Eles aproveitaram o Dia dos Namorados para expressar seus sentimentos e relembrar momentos juntinhos
 </span>
</a>
Sabrina participou do mesmo evento que Schmidt. Ela subiu ao palco minutos depois do apresentador do BBB para apresentar a cobertura que a Globo fará do carnaval 2025. Sabrina não faz nenhum comentário sobre a brincadeira de Schmidt, mas falou pela primeira vez em público sobre a gravidez que, segundo ela, ainda é "bastante recente".Sabrina fez questão de dizer que desfilará no próximo carnaval - ela costuma participar como rainha da bateria no desfile da Gaviões da Fiel, em São Paulo, e da Portela, no Rio de Janeiro. Ela calcula que estará de sete meses durante a folia."Se o médico falar que não vai dar (para desfilar), eu mudo de médico", disse Sabrina. Anteriormente, ela já havia manifestado o desejo de desfilar de grávida.Sabrina confirmou também que fará mais uma edição do programa Carnaval da Sabrina, no Globoplay. A atração acompanha os preparativos da apresentadora para o carnaval e a correria a qual ela se submete para poder desfilar nas duas escolas de samba.
]]></description>
      <pubDate>17.10.24 23h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BC alerta sobre golpistas que prometem resgate de recursos esquecidos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/bc-alerta-sobre-golpistas-que-prometem-resgate-de-recursos-esquecidos-1.876758</link>
      <description><![CDATA[Segundo o BC, foram identificados anúncios relativos ao dinheiro esquecido nas instituições financeiras, que direcionam as pessoas a sites que não são os oficiais do Banco Central
Toda e qualquer tentativa de facilitar a consulta ou saque do dinheiro esquecido em bancos ou instituições financeiras que não sejam de sites oficiais do Banco Central são golpe. O alerta foi feito pelo BC em seu site e nas redes sociais.“O único site onde você pode consultar e saber como solicitar a devolução dos seus valores, da sua empresa ou de pessoas falecidas é o
<a href="https://valoresareceber.bcb.gov.br" target="_blank">
 https://valoresareceber.bcb.gov.br
</a>
”, informou a autoridade monetária.O prazo para resgate de recursos venceu na quarta-feira (16). Portanto, quem perdeu o prazo pode acabar sendo iludido com alguma promessa de viabilização de resgate fora do prazo. Muitos golpistas, inclusive, pedem pagamento antecipado pelo serviço.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/governo-dara-mais-6-meses-para-saque-de-dinheiro-esquecido-nos-bancos-1.876606" title="Governo dará mais 6 meses para saque de dinheiro esquecido nos bancos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.672655:1682441055/Dinheiro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=473e65e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.672655:1682441055/Dinheiro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=81d15c3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/governo-dara-mais-6-meses-para-saque-de-dinheiro-esquecido-nos-bancos-1.876606" title="Governo dará mais 6 meses para saque de dinheiro esquecido nos bancos">
 <span class="title">
  <b>
   Governo dará mais 6 meses para saque de dinheiro esquecido nos bancos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Caso recurso não seja requerido em 25 anos, será incorporado à União
 </span>
</a>
<a href="/economia/sistema-de-valores-a-receber-do-bc-tem-r-2-52-bilhoes-de-pessoas-falecidas-1.863481" title="Sistema de Valores a Receber do BC tem R$ 2,52 bilhões de pessoas falecidas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Siafi é usado na execução de pagamentos e é gerido pelo Tesouro Nacional. O órgão implementou medidas adicionais de segurança para autenticar os usuários habilitados a operar o sistema e autorizar pagamentos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.806024:1713811453/Dinheiro.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=de80b06" data-title="O Siafi é usado na execução de pagamentos e é gerido pelo Tesouro Nacional. O órgão implementou medidas adicionais de segurança para autenticar os usuários habilitados a operar o sistema e autorizar pagamentos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.806024:1713811453/Dinheiro.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=72adf56" title="O Siafi é usado na execução de pagamentos e é gerido pelo Tesouro Nacional. O órgão implementou medidas adicionais de segurança para autenticar os usuários habilitados a operar o sistema e autorizar pagamentos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/sistema-de-valores-a-receber-do-bc-tem-r-2-52-bilhoes-de-pessoas-falecidas-1.863481" title="Sistema de Valores a Receber do BC tem R$ 2,52 bilhões de pessoas falecidas">
 <span class="title">
  <b>
   Sistema de Valores a Receber do BC tem R$ 2,52 bilhões de pessoas falecidas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Valores podem ser resgatados por herdeiros, inventariante, testamentário ou representante legal
 </span>
</a>
Segundo o BC, foram identificados, em redes sociais e aplicativos de troca de mensagens, diversos anúncios relativos ao dinheiro esquecido nas instituições financeiras, que direcionam as pessoas a sites que não são os oficiais do Banco Central.
<cite>
 “Qualquer outro site é falso! Não usamos nenhuma página como consulta brasil, brasil consulta, consulte aqui, receba seu dinheiro ou semelhantes”, ressalta a instituição ao enfatizar que todos os serviços que o Banco Central do Brasil oferece são gratuitos.
</cite>
O BC acrescenta que não envia links nem entra em contato com as pessoas para tratar sobre valores a receber, nem para confirmar dados pessoais.“Somente a instituição que aparece no Sistema de Valores a Receber é que pode te contatar e ela nunca vai pedir sua senha. Não clique em links suspeitos enviados por e-mail, SMS, WhatsApp ou Telegram”, complementa.Cerca de 42 milhões de pessoas físicas e 3,6 milhões de pessoas jurídicas possuem valores a receber esquecidos no sistema financeiro. Até agosto, cerca de R$ 8,6 bilhões não haviam sido sacados – R$ 6,62 bilhões por pessoas físicas a R$ 1,97 bilhão por empresas.Os recursos não sacados terão como destino a conta única do Tesouro Nacional, para atender à lei que compensa a prorrogação da desoneração da folha de pagamento de 17 setores da economia e de 156 municípios, aprovada em setembro pelo Congresso, para compor os R$ 55 bilhões que entrarão no caixa do governo para custear a extensão do benefício.
]]></description>
      <pubDate>17.10.24 23h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cigarro perde espaço para sachê de nicotina entre jovens nos EUA</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/cigarro-perde-espaco-para-sache-de-nicotina-entre-jovens-nos-eua-1.876752</link>
      <description><![CDATA[Em 2024, 2,25 milhões de estudantes do ensino médio declararam um consumo atual de algum produto de tabaco
Os sachês de nicotina se tornaram mais populares do que os cigarros entre os jovens americanos, que reduziram seu consumo de produtos de tabaco ao nível mais baixo dos últimos 25 anos, segundo dados oficiais divulgados nesta quinta-feira (17).Os sachês, que são colocados sob o lábio superior, foram usados por 1,8% dos estudantes do país em 2024, contra 1,5% em 2023, segundo os Centros de Controle e Prevenção de Doenças (CDC), o que os torna o segundo produto mais popular depois do cigarro eletrônico, que lidera o consumo nesse segmento há 11 anos e é usado por 5,9% dos jovens.Embora os sachês de nicotina tenham surgido há uma década e estejam restritos legalmente a maiores de 21 anos, eles se tornaram uma tendência entre os jovens promovida nas redes sociais por “Zynfluencers”, uma brincadeira com o nome da marca mais vendida, Zyn.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/video-de-cachorrinha-escondendo-cigarro-para-proteger-mae-da-tutora-viraliza-nas-redes-sociais-veja-1.858879" title="Vídeo de cachorrinha escondendo cigarro para proteger mãe da tutora viraliza; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cachorrinha viraliza no TikTok ao esconder cigarros da mãe da tutora." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858904:1725639905/cachorrinha-viraliza-ao-proteger-cigarro.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8fa0642" data-title="Cachorrinha viraliza no TikTok ao esconder cigarros da mãe da tutora."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858904:1725639905/cachorrinha-viraliza-ao-proteger-cigarro.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d11619a" title="Cachorrinha viraliza no TikTok ao esconder cigarros da mãe da tutora."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-de-cachorrinha-escondendo-cigarro-para-proteger-mae-da-tutora-viraliza-nas-redes-sociais-veja-1.858879" title="Vídeo de cachorrinha escondendo cigarro para proteger mãe da tutora viraliza; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Vídeo de cachorrinha escondendo cigarro para proteger mãe da tutora viraliza; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nas imagens, a tutora, Gabriela Francisco, pede para que cachorrinha Amora esconda a carteira de cigarros da mãe, preocupada com a saúde da senhora
 </span>
</a>
<a href="/saude/cigarro-eletronico-aumenta-risco-de-problemas-nos-dentes-e-na-gengiva-aponta-estudo-1.872019" title="Cigarro eletrônico aumenta risco de problemas nos dentes e na gengiva, aponta estudo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cigarro eletrônico" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.195129:1569152978/cigarro-eletronico.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=85fda6a" data-title="Cigarro eletrônico"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.195129:1569152978/cigarro-eletronico.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=186dea7" title="Cigarro eletrônico"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/cigarro-eletronico-aumenta-risco-de-problemas-nos-dentes-e-na-gengiva-aponta-estudo-1.872019" title="Cigarro eletrônico aumenta risco de problemas nos dentes e na gengiva, aponta estudo">
 <span class="title">
  <b>
   Cigarro eletrônico aumenta risco de problemas nos dentes e na gengiva, aponta estudo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo estudo da Universidade de Oviedo, na Espanha, o uso de vapes está associado ao aumento de cáries, doenças na gengiva, inflamações orais e até lesões
 </span>
</a>
<a href="/brasil/anvisa-tera-consulta-publica-para-novas-imagens-de-embalagens-de-cigarro-veja-propostas-1.853264" title="Anvisa terá consulta pública para novas imagens de embalagens de cigarro; veja propostas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Medicamento será de uso adulto e será vendido apenas com indicação médica." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.531551:1651770249/Anvisa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=67357d0" data-title="Medicamento será de uso adulto e será vendido apenas com indicação médica."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.531551:1651770249/Anvisa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e1eae87" title="Medicamento será de uso adulto e será vendido apenas com indicação médica."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/anvisa-tera-consulta-publica-para-novas-imagens-de-embalagens-de-cigarro-veja-propostas-1.853264" title="Anvisa terá consulta pública para novas imagens de embalagens de cigarro; veja propostas">
 <span class="title">
  <b>
   Anvisa terá consulta pública para novas imagens de embalagens de cigarro; veja propostas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A consulta ficará aberta por 45 dias para receber opiniões
 </span>
</a>
Os CDC comemoraram a queda no consumo dos produtos de tabaco em geral, que atribuíram a fatores como aumento dos preços, campanhas na mídia e políticas de ambientes livres de fumo, que incluem os cigarros eletrônicos.“Atingir o nível mais baixo em 25 anos de consumo de produtos de tabaco entre os jovens é um marco extraordinário para a saúde pública”, disse Deirdre Lawrence Kittner, diretora do Escritório de Tabagismo e Saúde dos CDC. “No entanto, com mais de 2 milhões de jovens consumindo produtos de tabaco e certos grupos em que não observamos uma queda do consumo, nossa missão está longe de ser concluída."Em 2024, 2,25 milhões de estudantes do ensino médio declararam um consumo atual de algum produto de tabaco - definido como o consumo em um ou mais dias em um intervalo de 30 dias -, contra 2,8 milhões em 2023.O uso de cigarro eletrônico caiu para 1,63 milhão de jovens, contra 2,13 milhões no ano anterior, enquanto o uso de narguilé diminuiu de 290 mil no ano passado para 190 mil jovens em 2024. Já o consumo de cigarro de tabaco atingiu o nível mais baixo já registrado pela pesquisa anual: 1,4% dos estudantes disseram fumar, contra 1,6% no ano passado.Os dados do CDC mostram um progresso desigual entre os diferentes grupos demográficos. Entre os jovens de origem indígena, cresceu o consumo geral de produtos de tabaco, enquanto o uso dos sachês de nicotina aumentou entre os estudantes brancos.
]]></description>
      <pubDate>17.10.24 23h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça eleitoral alerta para golpe com falso e-mail sobre convocação</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/justica-eleitoral-alerta-para-golpe-com-falso-e-mail-sobre-convocacao-1.876748</link>
      <description><![CDATA[Mensagens pretendem captar dados pessoais das vítimas
O Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo (TRE-SP) emitiu um alerta sobre falsas mensagens de e-mail que utilizam o nome da Justiça Eleitoral para fazer convocações fictícias de mesários para o segundo turno das eleições municipais. De acordo com o TRE-SP, as mensagens pretendem captar dados pessoais das vítimas para realizar golpes.“Para atrair a atenção das pessoas, a mensagem falsa traz um conteúdo alarmante sobre a solicitação de dispensa para a convocação de mesário, informando que a multa seria R$ 1.064,10, acrescido de 50% do salário mínimo, totalizando R$ 1.770,10. Acrescenta que “a multa será enviada no IPTU ou contas essenciais (contas de Energia ou Água) do CPF do mesário ou dos pais”, destaca em nota o tribunal eleitoral.A legislação eleitoral prevê multa de R$ 17,56 para a mesária ou o mesário que faltar aos trabalhos eleitorais e não justificar sua ausência, podendo ser aumentada em até 10 vezes, de acordo com a situação econômica da cidadã ou cidadão.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/idosa-perde-r-4-mil-em-golpe-apos-acreditar-ser-namorada-de-elon-musk-1.865468" title="Idosa perde R$ 4 mil em golpe após acreditar ser namorada de Elon Musk">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Elon Musk" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805289:1728215931/Elon-Musk.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=61eaa48" data-title="Elon Musk"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805289:1728215931/Elon-Musk.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=df0496c" title="Elon Musk"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/idosa-perde-r-4-mil-em-golpe-apos-acreditar-ser-namorada-de-elon-musk-1.865468" title="Idosa perde R$ 4 mil em golpe após acreditar ser namorada de Elon Musk">
 <span class="title">
  <b>
   Idosa perde R$ 4 mil em golpe após acreditar ser namorada de Elon Musk
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mulher comprou diversos cartões de crédito a pedido do suposto namorado
 </span>
</a>
<a href="/policia/golpe-simula-intimacao-da-interpol-para-roubar-dados-de-vitimas-e-causar-prejuizos-financeiros-1.862741" title="Golpe simula intimação da Interpol para roubar dados de vítimas e causar prejuízos financeiros">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.535775:1726609061/Como-denunciar-um-site.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=86e7740" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.535775:1726609061/Como-denunciar-um-site.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ebc1d39" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/golpe-simula-intimacao-da-interpol-para-roubar-dados-de-vitimas-e-causar-prejuizos-financeiros-1.862741" title="Golpe simula intimação da Interpol para roubar dados de vítimas e causar prejuízos financeiros">
 <span class="title">
  <b>
   Golpe simula intimação da Interpol para roubar dados de vítimas e causar prejuízos financeiros
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Polícia Federal alerta sobre a importância de não confiar em fontes não oficiais
 </span>
</a>
<a href="/para/golpes-com-venda-de-medicamento-para-emagrecer-viralizam-na-internet-alertam-especialistas-1.861256" title="Golpes com venda de medicamento para emagrecer viralizam na internet, alertam especialistas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.531362:1651714390/medicamento-anvisa.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=743cf4a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.531362:1651714390/medicamento-anvisa.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=964eda0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/golpes-com-venda-de-medicamento-para-emagrecer-viralizam-na-internet-alertam-especialistas-1.861256" title="Golpes com venda de medicamento para emagrecer viralizam na internet, alertam especialistas">
 <span class="title">
  <b>
   Golpes com venda de medicamento para emagrecer viralizam na internet, alertam especialistas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pessoas em busca de resultados rápidos são as principais vítimas; saiba como denunciar
 </span>
</a>
Caso a pessoa tenha recebido o e-mail falso, a Justiça Eleitoral orienta a não clicar em nenhum dos links disponíveis. Para acessar as informações sobre a convocação de mesários, os interessados devem utilizar o link
<a href="https://www.tre-sp.jus.br/servicos-eleitorais/mesarios/convocacao-de-mesarios" target="_blank">
 https://www.tre-sp.jus.br/servicos-eleitorais/mesarios/convocacao-de-mesarios
</a>
ou o site do tribunal.As pessoas convocadas ainda podem fazer contato diretamente com os cartórios ou com a Central de Atendimento ao Eleitor, que atende nos números
<a href="tel:148">
 148
</a>
e
<a href="tel:01131302100">
 (11) 3130-2100
</a>
.A convocação dos mesários para as eleições municipais de 2024 terminou em agosto. No 1º turno, a Justiça Eleitoral paulista contou com mais de 400 mil mesários em todo o estado. No domingo (27), data do 2º turno, mais de 200 mil mesários estão convocados.
]]></description>
      <pubDate>17.10.24 23h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tribunal condena tatuadora que esqueceu do 'n' e escreveu 'lembraça' em adolescente</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/tribunal-condena-tatuadora-que-esqueceu-do-n-e-escreveu-lembraca-em-adolescente-1.876747</link>
      <description><![CDATA[A mãe da adolescente argumentou que elas entregaram o desenho com a letra ‘n’, mas a finalização da arte ficou sem
O que era para ser uma homenagem à irmã falecida virou um tormento para uma adolescente em Itajubá, Minas. Um erro de ortografia na palavra "lembrança" custou R$ 3,150 à tatuadora, que deverá pagar por danos materiais e morais à jovem.A decisão foi mantida em segunda instância pela 11ª Câmara Cível do Tribunal de Justiça de Minas após a tatuadora recorrer - ela alegou no recurso que o desenho foi aprovado pela adolescente e pela mãe.Segundo a ação, a profissional tatuou na moça a palavra ‘lembraça’, em vez de lembrança. A tatuadora afirma que a marca foi apresentada à cliente e aprovada, com alteração apenas na fonte da palavra. Entretanto, a mãe da adolescente, que a representou na Justiça, argumentou que elas entregaram o desenho com a letra ‘n’, mas a finalização da arte ficou sem.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/video-menina-de-8-anos-viraliza-ao-fazer-a-primeira-tatuagem-do-pai-1.851956" title="VÍDEO: menina de 8 anos viraliza ao fazer a primeira tatuagem do pai">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851962:1724081189/Pai-e-Filha.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f9c83ce" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851962:1724081189/Pai-e-Filha.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=70d8ed9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/video-menina-de-8-anos-viraliza-ao-fazer-a-primeira-tatuagem-do-pai-1.851956" title="VÍDEO: menina de 8 anos viraliza ao fazer a primeira tatuagem do pai">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: menina de 8 anos viraliza ao fazer a primeira tatuagem do pai
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A filha tranquilizou o pai, afirmando que a tatuagem seria indolor: “Não vai doer, é feita com amor”, brinca.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/fa-choca-a-web-com-tatuagem-de-gusttavo-lima-e-andressa-suita-nas-costas-1.846486" title="Fã choca a web com tatuagem de Gusttavo Lima e Andressa Suita nas costas; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846491:1722879112/Gusttavo-Lima-e-Andressa-Suita.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=225235f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846491:1722879112/Gusttavo-Lima-e-Andressa-Suita.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c599300" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/fa-choca-a-web-com-tatuagem-de-gusttavo-lima-e-andressa-suita-nas-costas-1.846486" title="Fã choca a web com tatuagem de Gusttavo Lima e Andressa Suita nas costas; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Fã choca a web com tatuagem de Gusttavo Lima e Andressa Suita nas costas; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A tatuagem toma boa parte das costas do rapaz e mostra Gusttavo Lima e sua esposa se beijando
 </span>
</a>
<a href="/brasil/foto-de-tatuagem-vira-ilusao-de-otica-e-confude-internautas-saiba-em-qual-regiao-do-corpo-foi-feita-1.837565" title="Em que parte do corpo foi feita? Foto de tatuagem confunde internautas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Tatuagem vira Ilusão de ótica viraliza e confunde internautas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837580:1721077604/Tatuagem-vira-Ilus-o-de-otica-viraliza-e-confunde-internautas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=16fd0ee" data-title="Tatuagem vira Ilusão de ótica viraliza e confunde internautas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837580:1721077604/Tatuagem-vira-Ilus-o-de-otica-viraliza-e-confunde-internautas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b565c50" title="Tatuagem vira Ilusão de ótica viraliza e confunde internautas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/foto-de-tatuagem-vira-ilusao-de-otica-e-confude-internautas-saiba-em-qual-regiao-do-corpo-foi-feita-1.837565" title="Em que parte do corpo foi feita? Foto de tatuagem confunde internautas">
 <span class="title">
  <b>
   Em que parte do corpo foi feita? Foto de tatuagem confunde internautas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Você consegue acertar onde a tatuagem foi feita? Ilusão de ótica foi desfeita com um desenho feito em volta da parte do corpo. Confira!
 </span>
</a>
Os autos mostram que a adolescente foi acompanhada de sua mãe procurar a tatuadora, que teria oferecido uma sessão para correção do sinal.Na versão da tatuadora, mãe e adolescente a procuraram apenas duas semanas e meia após o desenho ser feito. Além disso, a profissional teria aceitado devolver 50% do valor cobrado inicialmente e oferecido sessões grátis de "camada de branco" no local do erro para futura reescrita da palavra.A tatuadora afirmou no processo que a cliente não apareceu para a sessão. O tribunal a condenou a pagar R$ 150 por danos materiais e R$ 3 mil por danos morais - a adolescente alegou ter sofrido constrangimento no seu ciclo social devido ao erro.A jovem também pediu indenização por danos estéticos, mas não teve a solicitação atendida.Insatisfeita com a decisão, a profissional recorreu ao Tribunal de Justiça de Minas. O desembargador Marcelo Pereira da Silva, relator, manteve a decisão de primeiro grau sob argumento de que a indenização não é excessiva, ‘sem risco de impactar profundamente as condições financeiras da vítima e da ré’.A votação foi unânime. Acompanharam Pereira da Silva as desembargadoras Mônica Libânio Rocha Bretas e Shirley Fenzi Bertão.
]]></description>
      <pubDate>17.10.24 23h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Exposição exibe capacete que transmite voz de Senna por 'condução óssea'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/exposicao-exibe-capacete-que-transmite-voz-de-senna-por-conducao-ossea-1.876746</link>
      <description><![CDATA[A voz do ídolo é captada pela vibração de um dispositivo instalado no capacete que reverbera na testa de quem vai "ouvir"
O fã de Ayrton Senna poderá ouvir a voz do tricampeão mundial de Fórmula 1 de uma forma diferente a partir deste sábado, no Parque do Ibirapuera. Bastará apenas encostar a cabeça no famoso capacete amarelo numa exposição em homenagem aos 30 anos da morte do ídolo. A voz de Senna poderá ser "ouvida" sem o auxílio de fones ou caixas de som, mas apenas no contato entre a cabeça do fã e a parte externa do próprio capacete. Ainda sem um nome oficial ou badalado, a tecnologia consiste na transmissão do "som" por "condução óssea". Na prática, as frases de Senna chegam ao cérebro sem o auxílio dos ouvidos. A voz do ídolo é captada pela vibração de um dispositivo instalado no capacete que reverbera na testa de quem vai "ouvir". O som viaja pelos ossos do crânio até serem decodificados pelo cérebro, fazendo o ídolo parecer muito próximo.  Sem o contato físico entre a cabeça do fã e a parte externa do capacete, não é possível ouvir as quatro frases proferidas pelo próprio Senna. Assim, ninguém por perto consegue escutar a voz do tricampeão, nem mesmo se estiver ao lado de quem está com a cabeça em contato com o dispositivo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/televisao/imagens-netflix-divulga-as-primeiras-fotos-dos-personagens-de-senna-1.865761" title="Imagens: Netflix divulga as primeiras fotos dos personagens de 'Senna'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gabriel Leone interpreta o piloto brasileiro tricampeão mundial de Fórmula 1, Ayrton Senna." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865791:1727276239/GABRIEL-LEONE-SENNA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3ae76e0" data-title="Gabriel Leone interpreta o piloto brasileiro tricampeão mundial de Fórmula 1, Ayrton Senna."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865791:1727276239/GABRIEL-LEONE-SENNA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2956ee3" title="Gabriel Leone interpreta o piloto brasileiro tricampeão mundial de Fórmula 1, Ayrton Senna."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/televisao/imagens-netflix-divulga-as-primeiras-fotos-dos-personagens-de-senna-1.865761" title="Imagens: Netflix divulga as primeiras fotos dos personagens de 'Senna'">
 <span class="title">
  <b>
   Imagens: Netflix divulga as primeiras fotos dos personagens de 'Senna'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em fotos inéditas, Gabriel Leone aparece na pose clássica de Ayrton Senna com o macacão vermelho segurando o seu tradicional capacete verde e amarelo.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/trinta-anos-do-tetra-implementacao-do-plano-real-eleicao-de-fhc-e-morte-de-senna-marcaram-1994-1.838042" title="Trinta anos do Tetra: implementação do Plano Real, eleição de FHC e morte de Senna marcaram 1994">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.243729:1582731189/fernando-henrique-cardoso-fhc.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f6e4e4d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.243729:1582731189/fernando-henrique-cardoso-fhc.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=24182dd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/trinta-anos-do-tetra-implementacao-do-plano-real-eleicao-de-fhc-e-morte-de-senna-marcaram-1994-1.838042" title="Trinta anos do Tetra: implementação do Plano Real, eleição de FHC e morte de Senna marcaram 1994">
 <span class="title">
  <b>
   Trinta anos do Tetra: implementação do Plano Real, eleição de FHC e morte de Senna marcaram 1994
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Conquista da Copa do Mundo ajudou a reforçar o sentimento de unificação nacional em um ano de incertezas.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/ayrton-senna-saiba-por-que-tricampeao-brasileiro-se-tornou-o-rei-de-monaco-1.818362" title="Ayrton Senna: saiba por que tricampeão brasileiro se tornou o ‘Rei de Mônaco’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ayrton Senna faleceu dia 1º de maio, após colidir com a mureta de proteção, aos 34 anos, durante uma corrida" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.512580:1647889360/Ayrton-Senna.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=57517ca" data-title="Ayrton Senna faleceu dia 1º de maio, após colidir com a mureta de proteção, aos 34 anos, durante uma corrida"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.512580:1647889360/Ayrton-Senna.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5b32640" title="Ayrton Senna faleceu dia 1º de maio, após colidir com a mureta de proteção, aos 34 anos, durante uma corrida"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/ayrton-senna-saiba-por-que-tricampeao-brasileiro-se-tornou-o-rei-de-monaco-1.818362" title="Ayrton Senna: saiba por que tricampeão brasileiro se tornou o ‘Rei de Mônaco’">
 <span class="title">
  <b>
   Ayrton Senna: saiba por que tricampeão brasileiro se tornou o ‘Rei de Mônaco’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Não há nenhum piloto em atividade que está próximo de igualar o recorde de Senna de seis vitórias no GP
 </span>
</a>
"A gente até pede aos fãs para encostarem a testa no capacete e colocarem o dedo nos dois ouvidos para perceber que o 'som' vem pela vibração óssea, e não pelos canais do ouvido", afirmou Guilherme Poyares, diretor de marketing de Guaraná Antártica, empresa parceira da Senna Brands e principal responsável pela novidade. A tecnologia da condução óssea, que não tem nenhuma relação com inteligência artificial, veio da Espanha e levou seis meses para ser aplicada junto ao capacete, agora em exposição pública e gratuita no Ibirapuera. O dispositivo, incomum ainda no Brasil, foi testado por alguns fãs de Senna há algumas semanas. "Tem gente que chora, tem que gente que ri", conta Poyares. As frases proferidas por Senna no contato com o capacete são todas originais. E fazem menção a diferentes momentos do tricampeão mundial. "Acho que é algo único, nunca vimos algo deste tipo", diz o diretor de marketing de Guaraná. "É uma experiência muito diferente. Parece até que estamos escutando pelo ouvido, mas a gente tampa e continua escutando tudo", disse Juliana Grinberg, diretora de não alcoólicos da Ambev. A exposição conta ainda com a exibição de um macacão original utilizado por Senna na temporada 1991, quando ele se sagrou tricampeão mundial. Há ainda imagens e vídeos para interação com os visitantes, além de uma réplica de um pódio em que o fã poderá fazer uma foto ao lado do ídolo. A exposição funciona das 9h às 18h até o dia 17 de novembro. A entrada de pedestres acontece pelos portões 9 a 10 do Parque do Ibirapuera, na capital paulista.
]]></description>
      <pubDate>17.10.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ladrões matam policial durante tentativa de roubo de moto BMW</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/ladroes-matam-policial-durante-tentativa-de-roubo-de-moto-bmw-1.876745</link>
      <description><![CDATA[O policial teria reagido, e foi alvejado com dois tiros. Ele caiu ferido e foi atendido pelo Serviço de Atendimento Médico de Urgência (Samu), que constatou a morte no local.
Um policial militar de 34 anos que estava à paisana foi morto na noite de quarta-feira, 16, durante tentativa de assalto praticada na Rodovia Anhanguera, em Campinas, no interior de São Paulo. Segundo a polícia, ele reagiu e foi alvejado pelos assaltantes. O agente integrava o Comando de Operações Especiais (COE) e estava a cerca de 15 minutos de casa, pilotando uma moto BMW modelo F 800 GS.Juan Comitre de Mello foi abordado por quatro ladrões, em duas motos, quando trafegava pelo km 105 da rodovia, na altura do Jardim Aparecida, no sentido interior. Assaltantes e vítima pararam na pista da direita da rodovia.O policial teria reagido, e foi alvejado com dois tiros na região do tórax. Ele caiu ferido e foi atendido pelo Serviço de Atendimento Médico de Urgência (Samu), que constatou a morte no local.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/suspeito-de-assaltar-farmacia-e-morto-em-perseguicao-policial-no-complexo-do-jurunas-1.876702" title="Suspeito de assaltar farmácia é morto em perseguição policial no Complexo do Jurunas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa de cápsulas deflagradas no chão de uma rua." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.368511:1722867430/munic-o-balas-cartuchos-tiro-arma-policia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ac23205" data-title="Imagem ilustrativa de cápsulas deflagradas no chão de uma rua."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.368511:1722867430/munic-o-balas-cartuchos-tiro-arma-policia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aa61a2e" title="Imagem ilustrativa de cápsulas deflagradas no chão de uma rua."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-assaltar-farmacia-e-morto-em-perseguicao-policial-no-complexo-do-jurunas-1.876702" title="Suspeito de assaltar farmácia é morto em perseguição policial no Complexo do Jurunas">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de assaltar farmácia é morto em perseguição policial no Complexo do Jurunas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo a PM, o assalto foi registrado pelas câmeras de segurança do próprio estabelecimento, permitindo a identificação dos dois homens envolvidos no crime
 </span>
</a>
<a href="/policia/sargento-da-pm-e-assassinado-a-tiros-na-terra-firme-1.853017" title="Sargento da PM é assassinado a tiros na Terra Firme">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853018:1724289612/Homem-e-morto-a-tiros-na-Terra-Firme.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aaab76b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853018:1724289612/Homem-e-morto-a-tiros-na-Terra-Firme.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=648c798" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/sargento-da-pm-e-assassinado-a-tiros-na-terra-firme-1.853017" title="Sargento da PM é assassinado a tiros na Terra Firme">
 <span class="title">
  <b>
   Sargento da PM é assassinado a tiros na Terra Firme
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Policial foi surpreendido por criminosos enquanto jogava dominó e foi alvejado com 21 tiros
 </span>
</a>
<a href="/policia/policias-civil-e-militar-prendem-executores-do-assassinato-de-pmem-ananindeua-1.826348" title="Polícias Civil e Militar prendem executores do assassinato de PM em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Presos foram apresentados à Divisão de Homicídios (DH). Em seguida, foram entregues para o sistema carcerário onde já estão à disposição da Justiça" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826349:1718580172/Policia-Civil.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=032a8c1" data-title="Presos foram apresentados à Divisão de Homicídios (DH). Em seguida, foram entregues para o sistema carcerário onde já estão à disposição da Justiça"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826349:1718580172/Policia-Civil.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4981f45" title="Presos foram apresentados à Divisão de Homicídios (DH). Em seguida, foram entregues para o sistema carcerário onde já estão à disposição da Justiça"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/policias-civil-e-militar-prendem-executores-do-assassinato-de-pmem-ananindeua-1.826348" title="Polícias Civil e Militar prendem executores do assassinato de PM em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Polícias Civil e Militar prendem executores do assassinato de PM em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Prisão de Jhonata Oliveira e Fenando Andrade ocorreu, neste domingo (16), menos de 24 horas após o homicídio
 </span>
</a>
Os quatro assaltantes abandonaram as motos que usavam e fugiram a pé, sem levar nada. As motos dos assaltantes (uma Kawasaki Z400 e uma Honda 650, ambas adulteradas) e a arma do policial foram apreendidas.O caso foi registrado como homicídio e tentativa de roubo no plantão da 2ª Delegacia Seccional de Campinas. Os quatro assaltantes estão sendo procurados - a polícia não informou se já foram identificados.Nesta quinta-feira, 17, um rapaz de 18 anos foi preso no Jardim São Marcos, em Campinas, e segundo a polícia confessou ter ajudado um dos quatro assaltantes. Com ele, foi apreendido um revólver calibre 32.O policial seria sepultado nesta quinta-feira, em Paulínia, também no interior paulista.
]]></description>
      <pubDate>17.10.24 22h58</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
