<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 02/01: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-02-01-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.901594</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quinta (02/01) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo desta quinta, 02/01, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Situação complexa para sua alma administrar. Apesar de ser recomendável promover paz e entendimento, há momentos em que se torna necessário partir para a agressão antes que um abuso ocorra.Por que alguém sairia de sua zona de conforto? Todos buscamos o maior conforto possível, mas, se permanecermos tempo demais acomodados, corremos o risco de deixar de evoluir pelas experiências.Melhor assumir o papel de apaziguar os ânimos do que alimentar a fogueira das vaidades, que agora querem ser satisfeitas ao mesmo tempo. Procure não se deixar enredar nessa trama complicada.Razões e circunstâncias tensas podem surgir, mas isso não precisa alterar seu humor. É possível navegar em águas turbulentas mantendo certo controle da situação, e essa é a condição em que você se encontra.A competição está lentamente sendo substituída pela colaboração e compreensão mútua, mas esse é um processo que ainda pode levar milhares de anos. Enquanto isso, a medição de forças ainda domina os relacionamentos.Nem tudo que seria ideal está ao seu alcance, mas isso não deve se tornar objeto de ressentimento neste momento. Entrar nessa vibração seria fácil, mas sair dela depois seria quase impossível.Os humanos são seres complexos, repletos de emoções ambíguas e pensamentos conflitantes. Ainda assim, são com essas entidades que você precisa construir seu destino, lembrando que você também é uma delas.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
Não há necessidade de se precipitar em direção às demandas das pessoas desassossegadas ao seu redor. Preserve sua presença de espírito e aja com calma para tomar decisões melhores.Reflita: será mesmo necessário reagir com impaciência diante dos absurdos que as pessoas provocam? Não seria mais sábio manter o equilíbrio e agir com justiça e sabedoria? Pense nisso.Nada se perde, tudo se transforma, mas algumas coisas se estragam no processo e ficam inúteis. Reciclar é sempre possível, mas a questão é: vale mesmo a pena apostar nessa reciclagem?Quando sua alma se sentir ameaçada, procure conscientemente dar um tempo antes de reagir. Cada segundo que você ganhar será essencial para oferecer uma resposta mais ponderada e eficiente.As tensões não são novas, mas como sua alma está fora de equilíbrio, resultado do barulho das festividades, elas parecem surgir do nada. São tensões antigas; o novo está nas atitudes que você pode tomar agora.
]]></description>
      <pubDate>02.01.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patrícia Alencar (MDB) toma posse como prefeita de Marituba</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/patricia-alencar-mdb-toma-posse-como-prefeita-de-marituba-1.902896</link>
      <description><![CDATA[Solenidade nesta quarta-feira (1º)  registrou grande público
A prefeita de Marituba, Patrícia Alencar (MDB), tomou posse, nesta quarta-feira (1º), em cerimônia com grande presença de público no município da região metropolitana de Belém. Aos 37 anos, ela venceu as eleições de 2024 com 71,36% dos votos válidos no 1º turno, e foi reeleita como gestora da cidade. "Hoje, ao assumir novamente o cargo de prefeita de Marituba, não consigo expressar em palavras toda a gratidão que sinto. A Ele, que me dá forças e ilumina meu caminho, minha eterna devoção", afirmou Patrícia, na conta oficial dela no Instagram.Natural da cidade pernambucana de Bodocó, Patrícia, que é mãe de três filhos, mora há 16 anos em Marituba. No ano de 2020, ela decidiu se lançar nas eleições municipais e venceu. Ela chegou a iniciar a faculdade de Medicina, mas depois passou a investir no empreendedorismo.Ao lado da vice-prefeita, Bárbara Marques, nesta quarta-feira, Patrícia agradeceu a parceria da sua vice. "Agradeço à minha vice-prefeita eleita, por estar ao meu lado nesta jornada e compartilhar comigo o compromisso de trabalhar por uma Marituba melhor"."Meu reconhecimento e gratidão também vão para os vereadores, pela parceria e pelo apoio essencial para seguirmos avançando em benefício da nossa cidade, e aos servidores municipais, que são peças fundamentais na construção de uma Marituba mais digna e acolhedora.A gestora de Marituba também agradeceu aos eleitores, no Instagram. "A vocês, povo maritubense, que confiaram no nosso trabalho, meu mais sincero agradecimento. À minha família, meu alicerce em todas as batalhas, toda a minha gratidão por seu apoio incondicional", afirmou.
<br/>
<br/>
"Esse momento é muito mais que uma posse; é uma renovação do compromisso de cuidar do nosso povo com amor e responsabilidade. Que cada decisão tomada seja guiada por Deus e traga prosperidade para cada família maritubense. Marituba, vamos seguir juntos, firmes e unidos, porque o nosso trabalho é por vocês e para vocês", acrescentou ela.
]]></description>
      <pubDate>01.01.25 21h59</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Conselheiro do Paysandu baleado em frente de casa morre após mais de 30 dias na UTI</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/conselheiro-do-paysandu-baleado-em-frente-de-casa-morre-apos-mais-de-30-dias-na-uti-1.902893</link>
      <description><![CDATA[A família suspeita que o ex-marido da mulher com quem a vítima possuía uma relação possa ser o mandante do crime e exige respostas rápidas das autoridades
Sérgio Francisco, torcedor fervoroso e conselheiro do Paysandu, morreu nesta terça-feira (31), após passar mais de 30 dias internado em uma UTI. Ele foi baleado dentro do carro em 28 de novembro do ano passado, logo após sair da casa da mãe, acompanhado de uma mulher com quem mantinha um relacionamento.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-tem-as-pernas-decepadas-apos-tentar-invadir-casa-da-ex-1.902870" title="Homem tem as pernas decepadas após tentar invadir casa da ex">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902871:1735769184/img-1134-4rbprulz6v.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cb9d8a8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902871:1735769184/img-1134-4rbprulz6v.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5527b85" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-tem-as-pernas-decepadas-apos-tentar-invadir-casa-da-ex-1.902870" title="Homem tem as pernas decepadas após tentar invadir casa da ex">
 <span class="title">
  <b>
   Homem tem as pernas decepadas após tentar invadir casa da ex
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O autor do crime foi o atual companheiro, que teria ficado indignado com a tentativa de invasão
 </span>
</a>
O crime ocorreu no bairro Cidade Nova 5, em Ananindeua, região metropolitana de Belém. Imagens de câmeras de segurança mostram o momento em que um homem armado aguardava a saída de Sérgio da residência. O veículo foi atingido por três disparos na lateral do motorista e outros três na parte frontal. A família suspeita que o ex-marido da mulher possa ser o mandante do crime. Presente no velório da vítima, que ocorreu na noite de hoje, na sede do Paysandu, a sobrinha de Sérgio, Amanda Campos, relatou que o relacionamento entre seu tio e a mulher havia começado há cerca de seis meses. “Acreditávamos que ela era solteira, ou que estava pelo menos se divorciando, pois ela dizia que estava terminando esse relacionamento. Inclusive, nas conversas que vimos, eles diziam ter planos de comprar um apartamento juntos e morar juntos assim que ela resolvesse a situação”, afirmou Amanda. No entanto, segundo a família, cerca de um mês antes de sua morte, Sérgio passou a demonstrar preocupação com sua segurança. “Ele até fala pra ela nas mensagens: ‘Se esse amor for verdadeiro, vai resolver isso primeiro e depois voltamos a nos encontrar’. Ele também perguntou se era melhor falar com alguns amigos policiais. Ela disse que não, que não ia acontecer nada”, completou a prima. A Polícia Civil investiga o caso, que foi reclassificado como homicídio após o falecimento de Sérgio. O ex-marido da mulher foi ouvido e negou envolvimento no crime, alegando que não estava em Belém na data dos disparos. Contudo, a versão não convence a família da vítima. Eles destacam que o homem compareceu ao depoimento acompanhado da mulher “de mãos dadas”, algo que reforçou suas suspeitas. “A gente se questiona também se ela não é cúmplice. No dia em que houve os disparos, eles estavam juntos, e, quando o PM veio perguntar, ela falou que não era para levar o carro à delegacia, que ela mesma ia mandar limpar. E, desde então, ela sumiu”, disse Amanda. A família também acusa o casal de não demonstrar pesar pela situação. “Eles celebraram a virada de ano em Salinópolis, enquanto nós velávamos o tio”, acrescentou. Durante o velório, mais de 100 pessoas compareceram para despedir-se de Sérgio e manifestar o desejo de justiça. Amanda resumiu o sentimento coletivo. “Temos provas, prints, e mesmo assim nada aconteceu. Queremos ver quem fez isso atrás das grades”, disse.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1874622639387685249?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
A família planeja realizar uma manifestação em frente ao condomínio onde o casal reside, como forma de expressar sua indignação. “Amanhã, antes de irmos para o enterro, vamos passar lá para pelo menos mostrar nossa revolta”, afirmou Amanda. Enquanto isso, a investigação policial segue em andamento, mas ainda não houve prisões relacionadas ao caso.
]]></description>
      <pubDate>01.01.25 21h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeito, vice e 21 vereadores tomam posse em solenidade em Castanhal  </title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/prefeito-vice-e-21-vereadores-tomam-posse-em-solenidade-em-castanhal-1.902888</link>
      <description><![CDATA[Cerimônia na noite desta quarta-feira (1º/01) é prestigiada por grande público
Em solenidade, na noite desta quarta-feira (1º/01), o prefeito Hélio Leite, a vice-prefeita, Milene Costa e os 21 vereadores foram empossados na Câmara Municipal de Castanhal, no nordeste estadual. A cerimônia, ainda em curso, registra grande público dentro e fora da sede do legislativo municipal, com a presença de secretários municipais e familiares e amigos dos empossados.Um telão foi instalado na 'Praça da Câmara' na frente da sede do poder legislativo para que a população possa acompanhar a cerimônia. A vice-prefeita, Milena Costa, foi a primeira a discursar. Ela afirmou ter 35 anos de atuação profissional como médica ginecologista e disse que sempre teve apoio familiar. "Mulheres na família sempre acreditaram que poderiam chegar onde quisessem", afirmou."Sou a primeira mulher a chegar na prefeitura de Castanhal. Meu sentimento é de gratidão e de imensa responsabilidade em representar a população. É também a realização de um sonho, que é cuidar de vidas. Esse sonho tenho desde a infância", completou a vice, Milena Costa.O prefeito Hélio Leite, que já foi vereador, vice-prefeito, e prefeito de Castanhal, por dois mandatos, (entre 2004 a 2012), agradeceu pela vitória nas Eleições de 2024. "Esse é o momento de gratidão ao povo, à minha família, amigos, vereadores eleitos", enfatizou.Ele completou: "volto a essa casa 20 anos depois de ter sido empossado prefeito pela primeira vez . Nossa cidade é forte, pujante e está precisando de todos nós, da nossa união para fazer uma Castanhal melhor. Não vou falar do passado, vou falar do futuro que tem na força e na fé uma vontade de ser melhor. Aqui é o polo da região e é dever nosso fazer o melhor para o seu desenvolvimento. Conto com todos vocês nessa empreitada".
]]></description>
      <pubDate>01.01.25 20h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bebê abandonada em calçada é resgatada por bombeiros de Goiás</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/bebe-abandonada-em-calcada-e-resgatada-por-bombeiros-de-goias-1.902886</link>
      <description><![CDATA[A recém-nascida foi encontrada no último domingo (29), em um condomínio residencial de Goiânia
Uma bebê,
<strong>
 abandonada em uma calçada
</strong>
de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Goi%C3%A2nia">
 Goiânia
</a>
, foi resgatada pelo Corpo de Bombeiros de Goiás. A
<strong>
 recém-nascida
</strong>
estava em um condomínio residencial da capital do estado. O resgate aconteceu no último domingo (29).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/tragedia-em-ohio-bebe-de-um-ano-morre-apos-ser-abandonada-sozinha-por-10-dias-1.698915" title=" Tragédia em Ohio: Bebê de um ano morre após ser abandonada sozinha por 10 dias">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.698916:1687920771/bebe-morre-ao-passar-10-dias-sozinha-em-casa.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aa97472" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.698916:1687920771/bebe-morre-ao-passar-10-dias-sozinha-em-casa.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d345cf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/tragedia-em-ohio-bebe-de-um-ano-morre-apos-ser-abandonada-sozinha-por-10-dias-1.698915" title=" Tragédia em Ohio: Bebê de um ano morre após ser abandonada sozinha por 10 dias">
 <span class="title">
  <b>
   Tragédia em Ohio: Bebê de um ano morre após ser abandonada sozinha por 10 dias
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A mulher partiu de casa para uma viagem no dia 6 de junho deste ano e só retornou no dia 16
 </span>
</a>
<a href="/brasil/recem-nascida-sobrevive-apos-ser-jogada-dentro-de-mochila-em-rio-1.613843" title="Recém-nascida sobrevive após ser jogada dentro de mochila em rio ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.613845:1668705167/1-whatsapp-image-2022-11-17-at-12-13-56-22038482-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e4402e0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.613845:1668705167/1-whatsapp-image-2022-11-17-at-12-13-56-22038482-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ef1c73f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/recem-nascida-sobrevive-apos-ser-jogada-dentro-de-mochila-em-rio-1.613843" title="Recém-nascida sobrevive após ser jogada dentro de mochila em rio ">
 <span class="title">
  <b>
   Recém-nascida sobrevive após ser jogada dentro de mochila em rio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Dois pescadores viram a mochila caindo e foram pegá-la, sem saber que havia uma bebê lá dentro
 </span>
</a>
<a href="/brasil/casal-e-preso-por-deixar-bebe-trancado-em-carro-sob-calor-de-quase-30-1.478155" title="Casal é preso por deixar bebê trancado em carro sob calor de quase 30º">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Calor em Guaratuba chegou perto dos 30ºC neste sábado, quando o bebê foi abandonado no carro." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.478156:1641213002/Praia-de-Guaratuba.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=08a0719" data-title="Calor em Guaratuba chegou perto dos 30ºC neste sábado, quando o bebê foi abandonado no carro."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.478156:1641213002/Praia-de-Guaratuba.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=54dc66c" title="Calor em Guaratuba chegou perto dos 30ºC neste sábado, quando o bebê foi abandonado no carro."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/casal-e-preso-por-deixar-bebe-trancado-em-carro-sob-calor-de-quase-30-1.478155" title="Casal é preso por deixar bebê trancado em carro sob calor de quase 30º">
 <span class="title">
  <b>
   Casal é preso por deixar bebê trancado em carro sob calor de quase 30º
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Calor em Guaratuba chegou perto dos 30ºC neste sábado, quando a bebê foi abandonada no carro
 </span>
</a>
A criança, com poucos dias de vida, estava com um
<strong>
 leve hematoma na testa
</strong>
e
<strong>
 leve escoriação no pé esquerdo
</strong>
. Encontrada por moradores da área, ela foi protegida com um lençol até o resgate chegar. Uma moradora da região, que é lactante, disse aos bombeiros que acompanhou a situação e, até mesmo, amamentou a bebê antes da chegada das autoridades.Nos primeiros socorros, feitos pelos bombeiros, foi feita limpeza na bebê e verificação dos sinais vitais, assim como a detecção de ferimentos. Ela foi encaminhada à
<strong>
 Maternidade Municipal de Aparecida de Goiânia
</strong>
, onde foi submetida à avaliação médica. A recém-nascida aguarda os encaminhamentos legais. notionvc: 3b910f7c-b6cf-413e-b8cd-c4622ec87a9e
]]></description>
      <pubDate>01.01.25 20h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ao menos um morto por explosão de um Tesla em hotel de Trump em Las Vegas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/ao-menos-um-morto-por-explosao-de-um-tesla-em-hotel-de-trump-em-las-vegas-1.902884</link>
      <description><![CDATA[Xerife de Las Vegas disse que uma pessoa morreu e sete pessoas ficaram feridas
Pelo menos uma pessoa morreu e sete ficaram feridas após a explosão de um Tesla Cybertruck em frente ao hotel do presidente eleito dos Estados Unidos, Donald Trump, em Las Vegas, informou a polícia nesta quarta-feira (1º).O veículo elétrico parou em frente à entrada envidraçada do Trump International Hotel antes de ocorrer uma "grande explosão", declarou o xerife de Las Vegas, Kevin McMahill, à imprensa.Um vídeo mostra a caminhonete de aço inoxidável estacionada na entrada do hotel antes de ser consumida por chamas, seguidas de pequenas explosões semelhantes a fogos de artifício.McMahill acrescentou que havia "uma pessoa falecida no interior" do veículo e que sete pessoas sofreram ferimentos leves."Todo o time sênior da Tesla está investigando o caso neste momento", afirmou na rede X o dono da empresa de veículos elétricos, o magnata Elon Musk, acrescentando que "nunca vimos algo assim antes".Musk, que apoiou a campanha de Trump à presidência e foi indicado para liderar uma comissão de redução de gastos governamentais, disse que publicará mais detalhes "assim que soubermos algo".O presidente Joe Biden foi informado sobre a explosão e instruiu sua equipe a oferecer qualquer assistência federal necessária, informou a Casa Branca.Mais cedo, Biden também foi informado sobre um atropelamento em Nova Orleans que deixou pelo menos 10 pessoas mortas nesta quarta-feira.McMahill mencionou o ataque em Nova Orleans, mas não apontou nenhuma relação explícita entre os dois incidentes."Estamos tomando todas as precauções necessárias para garantir a segurança de nossa comunidade", afirmou.
]]></description>
      <pubDate>01.01.25 20h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Toni Cunha (PL) é empossado prefeito de Marabá</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/toni-cunha-pl-e-empossado-prefeito-de-maraba-1.902878</link>
      <description><![CDATA[No primeiro discurso, ex-deputado estadual Toni Cunha, agora prefeito, falou em combate à corrupção e investimentos em Saúde e Transporte Público
Em uma cerimônia marcada pela atmosfera acalorada, Antonio Carlos da Cunha Sá (PL) tomou posse na tarde desta quarta-feira, 1º de janeiro, para o seu primeiro mandato como prefeito de Marabá, no sudeste do Estado. A solenidade teve início por volta das 16h30, com a apresentação dos trâmites regimentais, a declaração do juramento dos vereadores e a convocação nominal de cada parlamentar para a assinatura do termo de posse. A maior expectativa entre os parlamentares era pela escolha da mesa diretora da câmara. Vereadores da base do prefeito eleito, que não são maioria, tentaram uma manobra para fazer com que a votação acontecesse em uma sala reservada. No entanto, os demais parlamentares reagiram e se recusaram a retirar a urna do centro do plenário, como aconteceu nas últimas cerimônias. “Hoje, estão querendo mudar o rumo da nossa história nessa casa legislativa”, disse a vereadora Cristina Mutran (MDB), que presidia a cerimônia. Após o bate-boca público entre os parlamentares, a votação ocorreu como sempre. Diante do plenário lotado, cada vereador recebeu uma cédula de votação com duas opções de chapas, fez sua escolha e depositou na urna de madeira. A contagem dos votos foi feita na frente de todos e, por um placar de 12 a 9, a Chapa 1 foi escolhida. Assim, no biênio 2025-2026, os trabalhos serão conduzidos pelo presidente Ilker Moraes (MDB), pelo primeiro vice-presidente Pedro Corrêa (PRD), pelo segundo vice-presidente Marcelo Alves (PT), pela primeira secretária Vanda Américo (União), pela segunda secretaria Maiana Stringari (PDT) e pela terceira secretária Cristina Mutran (MDB). Com a definição da mesa diretoria, o prefeito eleito foi finalmente convocado a participar da sessão e recebeu das mãos do ex-gestor Tião Miranda a faixa de prefeito do município. Em seguida, Toni Cunha, como é mais conhecido, subiu ao púlpito para seu primeiro discurso como chefe do Executivo Municipal. “Vamos seguir a mesma linha de trabalho que estava entre as nossas propostas de campanha, que são a saúde e o transporte público como prioridades da nossa gestão. É claro que, em uma cidade do tamanho de Marabá, há inúmeras outras questões que precisam também de atenção, mas esses são pontos que entendemos que precisa de urgência nas tratativas”, afirmou Cunha à reportagem de O Liberal. “Amanhã (2), vamos nomear nossos secretários, formalizar o time que vai se inteirar da máquina pública e é quando nós vamos começar a ter a real dimensão de como se encontra a administração municipal”, disse o novo prefeito.
]]></description>
      <pubDate>01.01.25 20h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pagamento Bolsa Família 2025: confira o calendário de janeiro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/pagamento-bolsa-familia-2025-confira-o-calendario-de-janeiro-1.902880</link>
      <description><![CDATA[A ordem dos pagamentos é conforme o Número de Identificação Social (NIS)
O pagamento do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Bolsa+Fam%C3%ADlia">
 Bolsa Família
</a>
em 2025 inicia em janeiro. Com base no
<strong>
 Número de Identificação Social (NIS)
</strong>
, os beneficiários recebem o valor
<strong>
 a partir do dia 20
</strong>
, segunda-feira. Confira abaixo o calendário.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/governo-federal-transferiu-r-34-2-bilhoes-ao-para-em-beneficios-sociais-e-diferentes-programas-1.901616" title="Governo federal transferiu R$ 34,2 bilhões ao Pará em benefícios sociais e diferentes programas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A capital do Pará vai sediar a edição de 2023 da COP. Entre os assuntos, o Acordo de Paris deverá ser revisto pelos países" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890449:1732309547/Belem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=352f38e" data-title="A capital do Pará vai sediar a edição de 2023 da COP. Entre os assuntos, o Acordo de Paris deverá ser revisto pelos países"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890449:1732309547/Belem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a88a866" title="A capital do Pará vai sediar a edição de 2023 da COP. Entre os assuntos, o Acordo de Paris deverá ser revisto pelos países"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-federal-transferiu-r-34-2-bilhoes-ao-para-em-beneficios-sociais-e-diferentes-programas-1.901616" title="Governo federal transferiu R$ 34,2 bilhões ao Pará em benefícios sociais e diferentes programas">
 <span class="title">
  <b>
   Governo federal transferiu R$ 34,2 bilhões ao Pará em benefícios sociais e diferentes programas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Desse total, R$ 29,1 bilhões foram transferidos via benefícios como Bolsa Família, Auxílio Gás e Benefício de Prestação Continuada
 </span>
</a>
<a href="/brasil/tcu-determina-medidas-para-proibir-uso-do-bolsa-familia-para-apostas-1.898613" title="TCU determina medidas para proibir uso do Bolsa Família para apostas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699674:1688065133/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8c67120" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699674:1688065133/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be01429" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/tcu-determina-medidas-para-proibir-uso-do-bolsa-familia-para-apostas-1.898613" title="TCU determina medidas para proibir uso do Bolsa Família para apostas">
 <span class="title">
  <b>
   TCU determina medidas para proibir uso do Bolsa Família para apostas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Objetivo é impedir o desvio de finalidade dos recursos
 </span>
</a>
<a href="/economia/mais-de-r-17-2-milhoes-teriam-sido-pagos-indevidamente-a-beneficiarios-do-bolsa-familia-1.895604" title="Mais de R$ 17,2 milhões teriam sido pagos indevidamente a beneficiários do Bolsa Família">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.652530:1713182262/BOLSA-FAMILIA.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5bb87fc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.652530:1713182262/BOLSA-FAMILIA.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7d89395" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/mais-de-r-17-2-milhoes-teriam-sido-pagos-indevidamente-a-beneficiarios-do-bolsa-familia-1.895604" title="Mais de R$ 17,2 milhões teriam sido pagos indevidamente a beneficiários do Bolsa Família">
 <span class="title">
  <b>
   Mais de R$ 17,2 milhões teriam sido pagos indevidamente a beneficiários do Bolsa Família
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Irregularidades também são referentes a implementação do Auxílio Brasil
 </span>
</a>
notionvc: 189cfcd0-cda8-4dc7-946e-c10c897f39da
]]></description>
      <pubDate>01.01.25 20h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Com ausência de Edmilson na posse, primeira-dama entega a Normando a faixa de prefeito</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/com-ausencia-de-edmilson-na-posse-primeira-dama-entrega-a-normando-a-faixa-de-prefeito-1.902879</link>
      <description><![CDATA[Missão coube à primeira-dama do município, a publicitária Fabíola Cabral 

Após o ex-prefeito de Belém, Edmilson Rodrigues (Psol), ter faltado à cerimônia de posse do sucessor, Igor Normando (MDB), nesta quarta-feira (1º), quem ficou responsável pela passagem da faixa a ele foi sua esposa, a publicitária Fabíola Cabral. É comum que, neste evento, a passagem simbólica seja feita do ex-gestor ao novo prefeito.Igor Normando foi empossado em uma cerimônia realizada na Assembleia Legislativa do Estado do Pará (Alepa), após a posse dos 35 vereadores eleitos no ano passado. Após o evento, ele fez uma caminhada da sede do Legislativo estadual ao Palácio Antônio Lemos, onde discursou e recebeu a faixa, iniciando, oficialmente, sua gestão. Rodrigues enviou uma mensagem de boa sorte ao sucessor. Ele comunicou que não compareceria à festa da posse do novo prefeito, mas desejou sucesso na gestão. “Quero desejar um governo virtuoso, porque se for bem, será bem para Belém, para os moradores da cidade, e vou ficar contente com isso", disse Edmilson.
]]></description>
      <pubDate>01.01.25 20h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tuna Luso completa 122 anos disposta a retomar protagonismo no futebol paraense</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/tuna-luso-completa-122-anos-disposta-a-retomar-protagonismo-no-futebol-paraense-1.902875</link>
      <description><![CDATA[Em 2024, a Águia Guerreira segue um calendário recheado, com participações no Campeonato Paraense, Copa do Brasil e Série D do Campeonato Brasileiro
A Tuna Luso comemora 121 anos neste 1º de janeiro, carregando uma rica história no esporte paraense. O clube, especialmente durante as décadas de 1980 e 1990, destacou-se como um dos principais formadores de jogadores no Pará, fornecendo talentos para diversas épocas, incluindo Remo e Paysandu.Do modesto gramado do estádio do Souza saíram grandes craques do futebol brasileiro, tais como Paulo Henrique Ganso, Yago Pikachu, Giovanni Oliveira, Dema, Jobson, Velber e Flamel. Além de descobrir talentos locais, o clube também investiu em jovens promessas de fora do estado, como Samuel Cândido e Sandro Goiano, consolidando sua audiência no cenário esportivo.A fundação do clube remonta a 1º de janeiro de 1903, quando 21 jovens portugueses, liderados por Manoel Nunes da Silva, deram início ao projeto. Manoel, um comerciante conhecido como “caixeiro”, também comandava uma orquestra que tocava músicas portuguesas, buscando amenizar a saudade da terra natal. O nome "Tuna", em Portugal, refere-se a um grupo musical de jovens. No entanto, a agremiação passou por outras denominações, como Tuna Luso Caixeiral e Tuna Luso Comercial, antes de adotar o nome atual, Tuna Luso Brasileira.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/apos-25-anos-tuna-luso-retorna-confiante-a-copa-sao-paulo-de-futebol-junior-vamos-surpreender-1.902467" title="Após 25 anos, Tuna Luso retorna confiante à Copa São Paulo de Futebol Junior: 'Vamos surpreender'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902470:1735599163/Tuna-Luso-copinha-2025.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b2ff737" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902470:1735599163/Tuna-Luso-copinha-2025.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ab51b65" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/apos-25-anos-tuna-luso-retorna-confiante-a-copa-sao-paulo-de-futebol-junior-vamos-surpreender-1.902467" title="Após 25 anos, Tuna Luso retorna confiante à Copa São Paulo de Futebol Junior: 'Vamos surpreender'">
 <span class="title">
  <b>
   Após 25 anos, Tuna Luso retorna confiante à Copa São Paulo de Futebol Junior: 'Vamos surpreender'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A garotada da Lusa deixa a capital paraense na noite desta segunda-feira com destino à Brodowski, no interior paulista
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/tuna-luso-garante-vaga-na-serie-a3-do-brasileiro-feminino-de-2025-e-segue-lider-no-estadual-1.898198" title="Tuna Luso garante vaga na Série A3 do Brasileiro Feminino de 2025 e segue líder no estadual">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887529:1731628166/Tuna-Luso.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bf60c8c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887529:1731628166/Tuna-Luso.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=172e05e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/tuna-luso-garante-vaga-na-serie-a3-do-brasileiro-feminino-de-2025-e-segue-lider-no-estadual-1.898198" title="Tuna Luso garante vaga na Série A3 do Brasileiro Feminino de 2025 e segue líder no estadual">
 <span class="title">
  <b>
   Tuna Luso garante vaga na Série A3 do Brasileiro Feminino de 2025 e segue líder no estadual
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A última vez que o time feminino cruzmaltino disputou uma competição nacional foi em 2017
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/tuna-luso-apresenta-novo-pacote-de-rerforcos-para-2025-veja-1.898181" title="Tuna Luso apresenta novo 'pacote' de reforços para 2025; veja como está o plantel cruzmaltino">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898183:1734295715/Reforcos-tuna-luso.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91d1719" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898183:1734295715/Reforcos-tuna-luso.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1e4fbb4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/tuna-luso-apresenta-novo-pacote-de-rerforcos-para-2025-veja-1.898181" title="Tuna Luso apresenta novo 'pacote' de reforços para 2025; veja como está o plantel cruzmaltino">
 <span class="title">
  <b>
   Tuna Luso apresenta novo 'pacote' de reforços para 2025; veja como está o plantel cruzmaltino
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O anúncio contempla jogadores conhecidos do futebol paraense com passagens por Clube do Remo e Paysandu
 </span>
</a>
O esporte entrou na história da Tuna apenas três anos após sua criação. Em 1906, foi inaugurado o departamento de esportes náuticos, que surgiu após o fechamento do Yole Clube e do Syrio. Os jovens decidiram alugar uma antiga sede do Síria, localizada na travessa Siqueira Mendes, no bairro da Cidade Velha, em Belém. Ali iniciou uma trajetória esportiva do clube, com a instalação de uma garagem náutica. O primeiro título paraense da Tuna foi conquistado em 1920, o clube ganhou o apelido de “Rainha do Mar” ao se tornar decacampeão entre 1948 e 1957.O futebol, por sua vez, foi incorporado ao clube em 1915, mas somente nos anos 1930 a Tuna iniciou a disputa em competições oficiais. Ao longo de sua história, o clube acumulou conquistas importantes, incluindo dois títulos nacionais (Série B em 1985 e Série C em 1992) e dez campeonatos paraenses da Primeira Divisão, sendo o último em 1988. Além disso, foi campeã da Segunda Divisão em 1941 e 2020. Por falar em títulos, no próximo dia 12 a Tuna disputa a taça da Supercopa Grão-Pará, contra o Paysandu. Em outra frente, o time sub-20 está á caminho de São Paulo para a disputa da Copa São Paulo de Futebol Junior, após 25 anos de ausência.Em 2025, a Águia Guerreira segue um calendário recheado, com participações no Campeonato Paraense, Copa do Brasil e Série D do Campeonato Brasileiro. No panorama local, a Tuna vem se reerguendo de maneira consistente e hoje está sob a liderança do presidente Miltoniel Santos, que venceu as eleições no final do ano. No futebol, o grande responsável pela condução do futebol é o executivo Vinícius Pacheco, enquanto Ignácio Neto é o técnico do time profissional.
]]></description>
      <pubDate>01.01.25 20h00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
