<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Dia de Santo Antônio é feriado? Veja as cidades que alteram o calendário municipal pelo padroeiro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/dia-de-santo-antonio-e-feriado-veja-as-cidades-que-alteram-o-calendario-municipal-pelo-padroeiro-1.692009</link>
      <description><![CDATA[No país, há várias cidades, em 10 estados, onde que a data é considerada feriado. Por conta disso, os horários de estabelecimentos e do comércio devem ficar alterados
O Dia de Santo Antônio é comemorado no dia 13 de junho, na próxima terça-feira. No país, há várias cidades, em 10 estados, onde que a data é considerada feriado. Por conta disso, os horários de estabelecimentos e do comércio devem ficar alterados pela devoção a este santo, que é conhecido tradicionalmente por ser casamenteiro. A resposta é não! O Dia de Santo Antônio não feriado nacional, somente em cidades onde o santo é padroeiro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/dia-de-santo-antonio-confira-seis-simpatias-para-atrair-um-amor-1.691407" title=" Dia de Santo Antônio: confira seis simpatias para atrair um amor ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.691415:1686263494/674299466.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=716b300" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.691415:1686263494/674299466.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7190a5b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/dia-de-santo-antonio-confira-seis-simpatias-para-atrair-um-amor-1.691407" title=" Dia de Santo Antônio: confira seis simpatias para atrair um amor ">
 <span class="title">
  <b>
   Dia de Santo Antônio: confira seis simpatias para atrair um amor
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O OLiberal.com separou algumas simpatias para encontrar o amado(a), em uma datas mais aguardadas da quadra junina que é o Dia de Santo Antônio, celebrado em 13 de junho
 </span>
</a>
<a href="/astral/simpatias-de-junho-saiba-como-conseguir-um-amor-boas-energias-e-prosperidade-1.688501" title="Simpatias de junho: Saiba como conseguir um amor, boas energias e prosperidade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688508:1685656661/s-o-pedro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cf7c426" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688508:1685656661/s-o-pedro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c7fc076" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/simpatias-de-junho-saiba-como-conseguir-um-amor-boas-energias-e-prosperidade-1.688501" title="Simpatias de junho: Saiba como conseguir um amor, boas energias e prosperidade">
 <span class="title">
  <b>
   Simpatias de junho: Saiba como conseguir um amor, boas energias e prosperidade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Santo Antônio (dia 13), São João (dia 24) e São Pedro (dia 29), os santos juninos, aguardam pelas tradicionais orações e pedidos
 </span>
</a>
<br/>
Lista das cidades com feriado de Dia de Santo Antônio 2023:
<strong>
 São Paulo
</strong>
Pelo calendário de São Pulo, constam registradas 24 cidades padroeiras de Santo Antônio. São elas: Americana, Adamantina, Apiaí, Cachoeira Paulista, Caraguatatuba, Cordeirópolis, Guaratinguetá, Iperó, Itaí, Junqueirópolis, Lins, Macatuba, Martinópolis, Piracicaba, Piracaia, Pirajuí, Pindorama, Rancharia, Osasco, Pradópolis, Santo Antônio da Alegria, São Simão, Urânia e Vargem.
<strong>
 Rio de Janeiro
</strong>
É feriado, no Dia de Santo Antônio, as cidades de Duque de Caxias, Miguel Pereira, Miracema, Nova Iguaçu, Pinheiral, Porciúncula, Santa Maria Madalena, Santo Antônio de Pádua, Saquarema, Sapucaia, Teresópolis e Volta Redonda, no Rio de Janeiro.
<strong>
 Mato Grosso do Sul
</strong>
Campo Grande é uma capital devota de Santo Antônio, portanto os demais municípios também aderem ao cronograma local.
<strong>
 Mato Grosso
</strong>
Em Mato Grosso é feriado em Barra do Garças, Nova Monte Verde, Paranaíta, Santo Antônio de Leverger, Sinop e Tabaporã.
<a href="/belem/festividade-de-santo-antonio-de-lisboa-comeca-nesta-quinta-no-bairro-de-batista-campos-em-belem-1.687729" title="Festividade de Santo Antônio de Lisboa começa nesta quinta, no bairro de Batista Campos, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Paróquia de Santo Antônio Lisboa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.687917:1685568581/Paroquia-de-Santo-Antonio-Lisboa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=56692fa" data-title="Paróquia de Santo Antônio Lisboa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.687917:1685568581/Paroquia-de-Santo-Antonio-Lisboa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d71d0d3" title="Paróquia de Santo Antônio Lisboa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/festividade-de-santo-antonio-de-lisboa-comeca-nesta-quinta-no-bairro-de-batista-campos-em-belem-1.687729" title="Festividade de Santo Antônio de Lisboa começa nesta quinta, no bairro de Batista Campos, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Festividade de Santo Antônio de Lisboa começa nesta quinta, no bairro de Batista Campos, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A festividade segue até dia 13 de junho com programações religiosas e culturais
 </span>
</a>
<strong>
 Minas Gerais
</strong>
Já em Minas Gerais, o Dia de Santo Antônio, como feriado, é celebrado em 34 municípios. Entre eles: Abaeté, Araçuaí, Bicas, Bonfim, Campanha, Curvelo, Diamantina, Governador Valadares, Grão-Mogol, Igarapé, Ipanema, Itapajipe, Jacinto, Jacutinga, Juiz de Fora, Mantena, Mateus Leme, Mesquita, Miraí, Ouro Branco, Paracatu, Patos de Minas, Peçanha, Prados, Salinas, Santa Bárbara, Santo Antônio do Monte, São Romão, Sete Lagoas, Teixeiras, Tiros,  Unaí e Visconde do Rio Branco.
<strong>
 Paraná
</strong>
No Paraná, o Feriado de Santo Antônio segue por Alto Paraná, Bocaiúva do Sul, Cambé, Dois Vizinhos, Formosa do Oeste, Imbituva, Iporã, Lapa, Manoel Ribas, Santo Antônio da Platina, Santo Antônio do Sudoeste e Ubiratã.
<strong>
 Rio Grande do Sul
</strong>
O Dia de Santo Antônio é comoemorado em Bento Gonçalves, Coronel Bicaco, Frederico Westphalen, Guaporé, Lavras do Sul, Palmeira das Missões, Santo Antônio da Patrulha, Santo Antônio das Missões e Sarandi, no Rio Grande do Sul.
<strong>
 Alagoas
</strong>
O dia de Santo Antônio é feriado municipal nas cidades de Maragogi, Major Izidoro e Olho d'água das Flores.
<strong>
 Sergipe
</strong>
É feriado de Santo Antônio nas cidades de Ilha das Flores e Itabaiana, em Sergipe.
<a href="/belem/trecho-da-rua-dos-tamoios-e-interditado-provisoriamente-para-festividade-junina-1.688264" title="Trecho da Rua dos Tamoios é interditado provisoriamente para festividade junina">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Rua dos Tamoios" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688317:1685635348/Rua-dos-Tamoios.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c63f120" data-title="Rua dos Tamoios"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688317:1685635348/Rua-dos-Tamoios.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dd09e2f" title="Rua dos Tamoios"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/trecho-da-rua-dos-tamoios-e-interditado-provisoriamente-para-festividade-junina-1.688264" title="Trecho da Rua dos Tamoios é interditado provisoriamente para festividade junina">
 <span class="title">
  <b>
   Trecho da Rua dos Tamoios é interditado provisoriamente para festividade junina
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com a Superintendência Executiva de Mobilidade Urbana de Belém (Semob), a interdição seguirá até o dia 11 de junho
 </span>
</a>
<strong>
 Pernambuco
</strong>
Cabo de Santo Agostinho e Salgueiro, são municípios com feriado pelo Dia de Santo Antônio
]]></description>
      <pubDate>12.06.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Dia de Santo Antônio: confira seis simpatias para atrair um amor </title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/dia-de-santo-antonio-confira-seis-simpatias-para-atrair-um-amor-1.691407</link>
      <description><![CDATA[O OLiberal.com separou algumas simpatias para encontrar o amado(a), em uma datas mais aguardadas da quadra junina que é o Dia de Santo Antônio, celebrado em 13 de junho 
Dentro da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+quadra+junina">
 quadra junina
</a>
, um dos santos mais requisitados é o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Santo+Ant%C3%B4nio">
 Santo Antônio.
</a>
Famoso por
<strong>
 atender os pedidos dos solteiros,
</strong>
na busca por um(a) amado(a), há quem recorra às
<a href="https://www.oliberal.com/?q=simpatias">
 simpatias
</a>
. Algumas intenções são
<strong>
 depositadas aos pés do padroeiro dos matrimônios
</strong>
, para que esse
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+la%C3%A7o+de+amor">
 laço de amor
</a>
seja efetivado ou atraido de maneira mais rápida.Alguns dos ritos podem ser iniciados a partir da segunda-feira (12), véspera do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Dia+de+Santo+Ant%C3%B4nio">
 Dia de Santo Antônio
</a>
. Eles são
<strong>
 tradicionais, passadas de geração em geração
</strong>
e parte importante da
<strong>
 cultura popular brasileira.
</strong>
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=OLiberal.com">
 OLiberal.com
</a>
separou algumas simpatias para ajudar nessa busca amorosa.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/misses-levam-paixao-por-sao-joao-ao-limite-1.689382" title="Festa Junina: Misses levam paixão por São João para as quadras e festas do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A miss Emilene Fontes é apaixonada pela quadra junina desde criança." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.689383:1685898824/Emilene-Fontes.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0b64c90" data-title="A miss Emilene Fontes é apaixonada pela quadra junina desde criança."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.689383:1685898824/Emilene-Fontes.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9626b80" title="A miss Emilene Fontes é apaixonada pela quadra junina desde criança."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/misses-levam-paixao-por-sao-joao-ao-limite-1.689382" title="Festa Junina: Misses levam paixão por São João para as quadras e festas do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Festa Junina: Misses levam paixão por São João para as quadras e festas do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Misses tem equipe de profissionais para desenvolver a melhor apresentação
 </span>
</a>
<strong>
 Simpatia 1:
</strong>
Separe uma fita brança, uma imagem do santo e flores brancas. Faça um corte na fita, deixando-a com uns 40 centímetros. Amarre-a no Santo Antônio e leve-o para o quarto. As flores pode ser colocadas em um jarro. Em oração, coloque a intenção de conhecer uma pessoa amada e que possa oficializar o matrimônio.
<strong>
 Simpatia 2:
</strong>
Pegue a imagem de Santo Antônio e a coloque debaixo cama por três dias. Antes de dormir, faça uma oração na intenção de encontrar um amor bom e justo. Imagine-se com o corpo rodeado por uma luz cor de rosa. Para potencializar, ferva um banho com casca de maçã com uma colher de mel.
<strong>
 Simpatia 3:
</strong>
Separe fita vermelha e amarre no sutiã. Deixe ficar por sete dias. Depois desse tempo, guarde-a em um envelope, lacre e coloque no altar de Santo Antônio. Faça um pedido. Vale também acender uma vela diariamente, por sete dias.
<strong>
 Simpatia 4:
</strong>
Vá até uma igreja, leve flores vermelhas no dia de Santo Antônio e  distribua-as. Ao entregar, reforce o seu pedido ao santo.
<a href="/astral/simpatias-de-junho-saiba-como-conseguir-um-amor-boas-energias-e-prosperidade-1.688501" title="Simpatias de junho: Saiba como conseguir um amor, boas energias e prosperidade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688508:1685656661/s-o-pedro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cf7c426" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688508:1685656661/s-o-pedro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c7fc076" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/simpatias-de-junho-saiba-como-conseguir-um-amor-boas-energias-e-prosperidade-1.688501" title="Simpatias de junho: Saiba como conseguir um amor, boas energias e prosperidade">
 <span class="title">
  <b>
   Simpatias de junho: Saiba como conseguir um amor, boas energias e prosperidade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Santo Antônio (dia 13), São João (dia 24) e São Pedro (dia 29), os santos juninos, aguardam pelas tradicionais orações e pedidos
 </span>
</a>
Separe duas agulhas de mesmo tamanho, um prato virgem e uma porção de água. Despeje a água no prato, coloque as agulhas - uma por uma - e deixe-a flutuar. Faça uma oração. Se as agulhas se unir é que haverá um grande amor na vida. (Pode deixar as agulhas de um dia para o outro no prato).
<a href="/astral/dia-de-soprar-canela-simpatia-poderosa-para-ganhar-dinheiro-deve-ser-feita-no-primeiro-dia-do-m%C3%AAs-1.429068" title="Dia de soprar canela: simpatia poderosa para atrair dinheiro deve ser feita hoje">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.429074:1630504932/IMG-20210131-WA0000.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e4c94f1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.429074:1630504932/IMG-20210131-WA0000.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cfff4e6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/dia-de-soprar-canela-simpatia-poderosa-para-ganhar-dinheiro-deve-ser-feita-no-primeiro-dia-do-m%C3%AAs-1.429068" title="Dia de soprar canela: simpatia poderosa para atrair dinheiro deve ser feita hoje">
 <span class="title">
  <b>
   Dia de soprar canela: simpatia poderosa para atrair dinheiro deve ser feita hoje
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Hoje, (01/05) é o dia ideal para realizar a simpatia de soprar canela, que pode ser repetida todos os meses do ano
 </span>
</a>
Pegue uma vela, um prato virgem e uma porção de água. Despeje a água no prato. Acenda a vela e pingue a cera na água. A quantidade equilave a idade da pessoa que está fazendo a simpatia. Deixe o preparo ficar de um dia para o outro e veja as letras na manhã seguinte.
]]></description>
      <pubDate>12.06.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Parada LGBT+ de São Paulo reacende polêmica sobre existência de crianças trans</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/parada-lgbt-de-sao-paulo-reacende-polemica-sobre-existencia-de-criancas-trans-1.692587</link>
      <description><![CDATA[Nas redes sociais, circulam imagens de uma criança segurando um estandarte com a frase “Crianças Trans Existem”. O caso gerou revolta na web
A 27ª Parada do Orgulho LGBT+ de São Paulo, realizada neste domingo (11), foi marcada pela luta em defesa da garantia de direitos à população LGBTQIAP+ e também por polêmicas. Nas redes sociais, circulam imagens de uma criança segurando um estandarte com a frase “Crianças Trans Existem”.Em seu perfil no Instagram, a Organização Não Governamental (ONG) “Minha Criança Trans” convidou seus seguidores para o evento deste domingo e provocou revolta na web. O perfil, com dez publicações, afirma que defende a “qualidade de vida, políticas públicas e direitos de crianças e adolescentes trans e de suas famílias”.Internautas usaram as redes sociais para repudiar o caso: “A parada gay em São Paulo contou com a participação do bloco ‘Crianças Trans Existem’. Crianças Trans não existem”, exclamou um homem. “Eu não concordo com o bloco ‘Crianças Trans Existem’. Eu não concordo”, reforçou outro.“Faixa escrita ‘Crianças Trans Existem’ é exposta na Parada Gay, em São Paulo. Isso deveria ser crime e dar cadeia! Simplesmente crianças expostas (sem ao mínimo entender sobre o assunto) pelos pais a esse absurdo e usadas pelos militantes de esquerda. Praticar e concordar com isso é o maior escândalo moral que possa existir”, escreveu um internauta.
]]></description>
      <pubDate>11.06.23 23h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eletricista morre ao ser atingido por poste de energia elétrica em Tailândia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/eletricista-morre-ao-ser-atingido-por-poste-de-energia-eletrica-em-tailandia-1.692581</link>
      <description><![CDATA[A vítima realiza manutenção na estrutura, quando o acidente ocorreu
​O eletricista Rosivan Sales da Silva, 42 anos, morreu na manhã deste domingo (11), após ser atingido por um poste de energia em uma fazenda na vicinal 12, zona rural do município de Tailândia, nordeste do Pará. Rosivan Sales deixa esposa e filhos.O homem realizava manutenção na estrutura, quando o pilar quebrou e acabou caindo por cima dele. Segundo informações do portal Tailândia, a vítima, que usava os aparelhos de segurança, teve a cabeça e o peito atingido.Rosivan Sales, que seria trabalhador autônomo, chegou a ser socorrido e encaminhado ao Hospital Geral de Tailândia (HGT), mas não resistiu à gravidade dos ferimentos.A Wolts​ Instalações​, empresa para a qual o eletricista trabalhou, prestou as condolências aos familiares e amigos. “A Wolts Instalações manifesta o seu mais pr​​ofundo pesar e presta condolências aos familiares e amigos pelo falecimento do ex-funcionário Rosivan Sales. Rosivan foi um colaborador exemplar, além de um grande amigo da família Wolts”, diz a mensagem deixada pela empresa.Nas redes sociais, internautas lamentaram a morte do trabalhador: “Não acredito nisso. Deus conforte os familiares”, “Péssima notícia para este domingo”, “Era um grande amigo”, “Era um grande amigo”, escreveram.
]]></description>
      <pubDate>11.06.23 21h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Catalá destaca compromisso dos atletas e avalia vitória do Remo fora de casa: 'fomos consistentes'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/catala-destaca-compromisso-dos-atletas-e-avalia-vitoria-do-remo-fora-de-casa-fomos-consistentes-1.692576</link>
      <description><![CDATA[Ricardo Catalá gostou da postura dos jogadores contra a Aparecidense-GO e citou o comprometimento do elenco 
A vitória do Remo diante da Aparecidense-GO por 2 a 0, deu motivação ao time, que passa por uma situação difícil na Série C e que luta contra o rebaixamento. O técnico do Leão, Ricardo Catalá, avaliou o desempenho da equipe fora de casa, salientou a entrega dos jogadores em campo e a firmou que o time vem sendo consistente ao seu comando.“Fizemos um jogo seguro mais uma vez. Foram quatro partidas sob o meu comando e apenas um gol sofrido e um gol de algo que a gente ainda não pôde trabalhar, que vinha sendo um problema anterior, que eram gols em escanteios. Fomos consistentes defensivamente, soubemos aproveitar os espaços, sofremos muito pouco, fomos consistentes, soubemos competir mais uma vez. Quebra um jejum de mais de um ano sem vitória na Série C fora de casa e esse grupo vem demostrando que possui condições de brigar por algo maior e esse é o nosso objetivo. Não vamos olhar para a tabela, vamos olhar para nós. Agora teremos tempo para trabalhar e esperamos fazer mais um jogo bom fora de casa, que possamos pontuar mais uma vez”, disse.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/remo/remo-vence-a-aparecidense-go-fora-de-casa-respira-na-serie-c-do-brasileiro-1.692519" title="Remo vence a Aparecidense-GO fora de casa respira na Série C do Brasileiro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Remo vence longe de Belém e respira na Série C" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.692525:1686519106/Remo.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=98020f4" data-title="Remo vence longe de Belém e respira na Série C"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.692525:1686519106/Remo.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7b8f5e6" title="Remo vence longe de Belém e respira na Série C"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-vence-a-aparecidense-go-fora-de-casa-respira-na-serie-c-do-brasileiro-1.692519" title="Remo vence a Aparecidense-GO fora de casa respira na Série C do Brasileiro">
 <span class="title">
  <b>
   Remo vence a Aparecidense-GO fora de casa respira na Série C do Brasileiro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Remo conquistou uma vitória importante na Série C e momentaneamente sai da zona de rebaixamento
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-vitorias-do-volta-redonda-e-do-remo-paysandu-entra-na-zona-de-rebaixamento-da-serie-c-1.692570" title="Com vitórias do Volta Redonda e do Remo, Paysandu entra na zona de rebaixamento da Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Equipe bicolor entrou pela primeira vez na zona de rebaixamento da Série C, mas pode deixar o Z-4 já nesta segunda-feira (12)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.692571:1686526934/elenco-paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0a51425" data-title="Equipe bicolor entrou pela primeira vez na zona de rebaixamento da Série C, mas pode deixar o Z-4 já nesta segunda-feira (12)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.692571:1686526934/elenco-paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3a8631c" title="Equipe bicolor entrou pela primeira vez na zona de rebaixamento da Série C, mas pode deixar o Z-4 já nesta segunda-feira (12)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-vitorias-do-volta-redonda-e-do-remo-paysandu-entra-na-zona-de-rebaixamento-da-serie-c-1.692570" title="Com vitórias do Volta Redonda e do Remo, Paysandu entra na zona de rebaixamento da Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Com vitórias do Volta Redonda e do Remo, Paysandu entra na zona de rebaixamento da Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pressão em cima do elenco por resultados é grande. Clube paraense terá pela frente o líder da Série C nesta segunda-feira (12), na Curuzu, sem a presença da torcida
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-deve-anunciar-atacante-da-ponte-preta-como-primeiro-reforco-para-a-serie-c-afirma-jornalista-1.691899" title="Remo deve anunciar atacante da Ponte Preta como primeiro reforço para a Série C, afirma jornalista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Guilherme Pira, da Ponte Preta, deve ser anunciado pelo Remo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.691900:1686348187/Guilherme-Pira-da-Ponte-Preta-deve-ser-anunciado-pelo-Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bc52bff" data-title="Guilherme Pira, da Ponte Preta, deve ser anunciado pelo Remo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.691900:1686348187/Guilherme-Pira-da-Ponte-Preta-deve-ser-anunciado-pelo-Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a303529" title="Guilherme Pira, da Ponte Preta, deve ser anunciado pelo Remo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-deve-anunciar-atacante-da-ponte-preta-como-primeiro-reforco-para-a-serie-c-afirma-jornalista-1.691899" title="Remo deve anunciar atacante da Ponte Preta como primeiro reforço para a Série C, afirma jornalista">
 <span class="title">
  <b>
   Remo deve anunciar atacante da Ponte Preta como primeiro reforço para a Série C, afirma jornalista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo repórter Luizinho Moura, da Rádio Liberal, Guilherme Pira, de 22 anos, deve ser o primeiro de uma lista de novas contratações azulinas.
 </span>
</a>
Ricardo Catalá que a mudança de postura do Remo em campo foi fundamental para a conquista dos três pontos. O comandante azulino reclamou da falta de tempo, e citou o desgaste físico dos atletas em 15 dias à frente do comando do time.“O fundamental [na vitória] foi a postura dos jogadores. Eles demostram mais vez o nível de compromisso com o Remo, correram pra caramba, tomaram boladas quando foi preciso, competiram muito, jogadores cansados, pois não é fácil jogar quatro vezes em menos de 15 dias e se contarmos a final do Parazão são cinco jogos em menos de 15 dias e isso é muita coisa. A resposta física deles, postura, compromisso demonstra o caráter deles e espero que isso seja valorizado e que possam ser apoiados por essa demonstração de compromisso por esse escudo do Remo”, finalizou.
]]></description>
      <pubDate>11.06.23 21h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Corpo de PM que desapareceu no Combu é enterrado, neste domingo (11), em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/corpo-de-pm-que-desapareceu-no-combu-e-enterrado-neste-domingo-11-em-belem-1.692572</link>
      <description><![CDATA[Rosimar Barata de Almeida estava desaparecido desde o início da madrugada de sexta-feira (9). O corpo dele foi encontrado no sábado (10) por ribeirinhos
O corpo do 2º sargento da Polícia Militar do Pará, Rosimar Barata de Almeida, 49 anos, foi enterrado neste domingo (11), no Cemitério São Jorge, no bairro da Marambaia, em Belém, após o velório realizado em uma igreja evangélica do bairro do Guamá. Rosimar estava desaparecido desde o início da madrugada de sexta-feira (9), depois de cair de um restaurante localizado na ilha do Combu, na capital paraense. O corpo do PM foi localizado no sábado (10) por ribeirinhos da área. Equipes do Corpo de Bombeiros faziam buscas pelo militar.De acordo com informações policiais, o corpo de Rosimar foi levado para o Grupamento Marítimo Fluvial (Gmaf), na avenida Arthur Bernardes, em Belém. A Polícia Científica do Pará (PCP) foi acionada para a remoção do cadáver ao Instituto Médico Legal (IML).Familiares de Rosimar relataram às autoridades que a queda ocorreu após o policial ter ido urinar. Ele teria se desequilibrado, quando caiu nas águas do rio Guamá e não foi mais visto.Uma pessoa que estava no local ainda teria tentado pular atrás do policial, mas sem sucesso. Rosimar era lotado no Batalhão de Polícia Rodoviária, em Marabá, no sul do Pará, para onde ele se deslocava a cada 15 dias.Em nota enviada à reportagem de O Liberal no sábado (10), o Corpo de Bombeiros Militar do Pará e a Coordenadoria Estadual de ​​Defesa Civil informaram que “foi localizado o corpo que estava desaparecido desde a madrugada de ontem (09). O homem, reconhecido por um familiar, foi encaminhado ao píer do 1° Grupamento Marítimo e Fluvial do CBMPA e foi levado pela equipe de remoção da Polícia Científica”.
]]></description>
      <pubDate>11.06.23 20h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Com vitórias do Volta Redonda e do Remo, Paysandu entra na zona de rebaixamento da Série C</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/com-vitorias-do-volta-redonda-e-do-remo-paysandu-entra-na-zona-de-rebaixamento-da-serie-c-1.692570</link>
      <description><![CDATA[Pressão em cima do elenco por resultados é grande. Clube paraense terá pela frente o líder da Série C nesta segunda-feira (12), na Curuzu, sem a presença da torcida
O Paysandu terá um importante compromisso nesta segunda-feira (12), em Belém, na Curuzu, diante do São Bernardo-SP, pela 8ª rodada da Série C. A equipe bicolor precisa vencer o líder da competição para sair da zona de rebaixamento, já que o Papão pela primeira vez frequenta o Z-4.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/dominado-desempenho-do-paysandu-contra-o-operario-e-alvo-de-criticas-1.691395" title="Dominado! Desempenho do Paysandu contra o Operário é alvo de críticas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.691397:1686260844/Operario-x-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e21317d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.691397:1686260844/Operario-x-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=93a01e9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/dominado-desempenho-do-paysandu-contra-o-operario-e-alvo-de-criticas-1.691395" title="Dominado! Desempenho do Paysandu contra o Operário é alvo de críticas">
 <span class="title">
  <b>
   Dominado! Desempenho do Paysandu contra o Operário é alvo de críticas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Não à toa, Papão tem a pior defesa do torneio; confira os números
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/diretoria-e-comissao-tecnica-definem-prioridades-nas-contratacoes-do-paysandu-veja-as-posicoes-1.690635" title="Diretoria e comissão técnica definem prioridades nas contratações do Paysandu; veja as posições">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Elenco do Paysandu passa por mudanças" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690637:1686160050/elenco.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2cf4512" data-title="Elenco do Paysandu passa por mudanças"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690637:1686160050/elenco.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=48d8207" title="Elenco do Paysandu passa por mudanças"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/diretoria-e-comissao-tecnica-definem-prioridades-nas-contratacoes-do-paysandu-veja-as-posicoes-1.690635" title="Diretoria e comissão técnica definem prioridades nas contratações do Paysandu; veja as posições">
 <span class="title">
  <b>
   Diretoria e comissão técnica definem prioridades nas contratações do Paysandu; veja as posições
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Paysandu busca no mercado algumas contratações para a sequência da Série C do Brasileiro
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-vai-cumprir-um-jogo-na-serie-c-de-portoes-fechados-e-tenta-reverter-situacao-no-stjd-1.690564" title="Paysandu vai cumprir um jogo na Série C de portões fechados e tenta reverter situação no STJD">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Presidente Maurício Ettinger afirmou que o Paysandu irá jogar uma partida de punição, porém, analisa o cenário para tentar reverter a punição de outro jogo de portões fechados" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.573124:1686151790/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93ecaba" data-title="Presidente Maurício Ettinger afirmou que o Paysandu irá jogar uma partida de punição, porém, analisa o cenário para tentar reverter a punição de outro jogo de portões fechados"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.573124:1686151790/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=de30dcc" title="Presidente Maurício Ettinger afirmou que o Paysandu irá jogar uma partida de punição, porém, analisa o cenário para tentar reverter a punição de outro jogo de portões fechados"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-vai-cumprir-um-jogo-na-serie-c-de-portoes-fechados-e-tenta-reverter-situacao-no-stjd-1.690564" title="Paysandu vai cumprir um jogo na Série C de portões fechados e tenta reverter situação no STJD">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu vai cumprir um jogo na Série C de portões fechados e tenta reverter situação no STJD
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A diretoria do Paysandu tenta através do departamento jurídico, tentar mudar a punição do segundo jogo de portões fechados na Série C
 </span>
</a>
Após vitórias do Remo, seu maior rival, diante da Aparecidense-GO e do Volta Redonda-RJ contra o Botafogo-PB, o Papão caiu posições e entrou na zoina de rebaixamento com 8 pontos conquistados. A situação só faz a pressão aumentar contra a equipe, que não vem conseguindo desempenhar um bom futebol, sem contar no clima ruim entre torcedor e diretoria. Os torcedores constantemente estão realizando protestos contra a direção bicolor dentro e fora dos estádios.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/ex-paysandu-lateral-ramonzinho-corta-cabelo-de-amigos-para-complementar-a-renda-1.691760" title="De 'novo Yago Pikachu' a barbeiro, Ramonzinho, ex-Paysandu, relata percalços da carreira no futebol">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ramonzinho atuou pelo Paysandu e hoje joga pelo Oratório-AP, mas complementa sua renda cortando cabelo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.691763:1686336132/Ramonzinho.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0e287df" data-title="Ramonzinho atuou pelo Paysandu e hoje joga pelo Oratório-AP, mas complementa sua renda cortando cabelo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.691763:1686336132/Ramonzinho.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2870ea1" title="Ramonzinho atuou pelo Paysandu e hoje joga pelo Oratório-AP, mas complementa sua renda cortando cabelo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/ex-paysandu-lateral-ramonzinho-corta-cabelo-de-amigos-para-complementar-a-renda-1.691760" title="De 'novo Yago Pikachu' a barbeiro, Ramonzinho, ex-Paysandu, relata percalços da carreira no futebol">
 <span class="title">
  <b>
   De 'novo Yago Pikachu' a barbeiro, Ramonzinho, ex-Paysandu, relata percalços da carreira no futebol
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ramonzinho iniciou a carreira no Paysandu e hoje joga em Macapá (AP), porém precisa complementar a renda mensal cortando cabelo
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-oficializa-a-dispensa-de-atacante-ex-cruzeiro-confira-1.691806" title="Paysandu oficializa a dispensa de atacante ex-Cruzeiro; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Alex Matos é apresentado no Paysandu" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.634918:1673735968/Alex-Matos-e-apresentado-no-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=18af8cc" data-title="Alex Matos é apresentado no Paysandu"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.634918:1673735968/Alex-Matos-e-apresentado-no-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ce09590" title="Alex Matos é apresentado no Paysandu"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-oficializa-a-dispensa-de-atacante-ex-cruzeiro-confira-1.691806" title="Paysandu oficializa a dispensa de atacante ex-Cruzeiro; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu oficializa a dispensa de atacante ex-Cruzeiro; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão continua acertando a saída de jogadores com quem não conta para o resto da Série C
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/site-aponta-aumento-no-risco-de-rebaixamento-do-paysandu-na-serie-c-1.691743" title="Site aponta aumento no risco de rebaixamento do Paysandu, na Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.691748:1686332973/Paysandu-x-S-o-Jose.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=267d057" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.691748:1686332973/Paysandu-x-S-o-Jose.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=21b6309" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/site-aponta-aumento-no-risco-de-rebaixamento-do-paysandu-na-serie-c-1.691743" title="Site aponta aumento no risco de rebaixamento do Paysandu, na Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Site aponta aumento no risco de rebaixamento do Paysandu, na Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Plataforma põe o Paysandu entre os rebaixados à Quartona do Brasileirão
 </span>
</a>
Neste jogo de segunda-feira (12), contra o São Bernardo, o Paysandu não poderá contar com a presença da torcida. O clube foi punido pelo Superior Tribunal de Justiça Desportiva (STJD), por arremessos de objetos e confusão, entre torcedores de uma organizada do Paysandu contra torcedores do Figueirense, em Florianópolis (SC), pela Série C do ano passado. A situação foi citada em súmula pelo árbitro da partida e o Papão foi punido com multa e perda de dois mandos de campo e terá que atuar as duas próximas rodadas em casa de portões fechados.
]]></description>
      <pubDate>11.06.23 20h43</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sessão solene na Alepa, nesta segunda (12), celebrará 112 anos da Assembleia de Deus</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/sessao-solene-na-alepa-nesta-segunda-12-celebrara-112-anos-da-assembleia-de-deus-1.692567</link>
      <description><![CDATA[Personalidades serão homenageadas, na presença de dirigentes da Igreja e de parlamentares
O auditório João Batista, na sede da Assembleia Legislativa do Estado do Pará (Alepa), sediará a partir das 10 horas desta segunda-feira (12) uma sessão solene comemorativa dos 112 anos de fundação da Igreja Evangélica Assembleia de Deus - Igreja Mãe. A fundação da Igreja se deu em 18 de junho de 1911, em Belém do Pará, por iniciativa dos missionários suecos Gunnar Vingren e Daniel Berg. As homenagens do Parlamento Paraense à Igreja ocorrem há nove anos, por meio do Decreto Legislativo nº 12, de 2014, de autoria do então deputado estadual à época, Raimundo Santos, hoje deputado federal. Durante a solenidade nesta segunda-feira (12), várias personalidades eclesiásticas serão homenageadas com a Medalha do Mérito Evangélico "Daniel Berg e Gunnar Vingren". Essa medalha é conferida a pessoas que prestaram serviços de evangelização e com relevantes benefícios à sociedade.A Assembleia de Deus é a única denominação religiosa do Pará que possui o maior número de leis estaduais aprovadas por unanimidade pelos parlamentares da Alepa, dentre elas destacam-se: O Dia das Assembleias de Deus", fixado em 18 de junho (Lei 5.575/1991); a lei que Declara o Museu da Assembleia de Deus como Patrimônio Histórico Paraense (Lei 7.529/2011). É reconhecida como Patrimônio Cultural de Natureza Imaterial para o Estado do Pará o "Dia das Assembleias de Deus", pela Lei 7.633/2012.Outra proposição é a que declara a encenação da chegada dos missionários suecos Daniel Berg e Gunnar Vingren a Belém para fundar a Assembleia de Deus como Patrimônio Cultural, Histórico e Turístico do Estado do Pará (Lei 8.268/2018 ), além de outras legislações.Em 18 de junho de 1911, em Belém, os missionários suecos Gunnar Vingren e Daniel Berg fundaram a Assembleia de Deus. Para relembrar a data histórica, a igreja realizou uma programação que envolveu ações humanitárias em Melgaço e em Portel, no Marajó, com entrega de 2.500 cestas de alimentos, brinquedos, casas para famílias carentes, incluindo mobília, cursos de qualificação e a instalação de uma base humanitária permanente para prestar serviços de capacitação e atendimento médico e jurídico à população.
<br/>
<br/>
Outro momento na programação comemorativa foi o Casamento da Cidade para mais de 300 casais em Belém, Melgaço e Portel. Ainda nesta semana, será realizada a tradicional reconstituição que relembra a chegada dos pioneiros à capital paraense.Essa encenação ocorrerá neste sábado (17), às 9h, na Escadinha do Porto de Belém. O evento envolve cerca de 50 mil pessoas a cada edição, vindas de navios e vestidas em trajes de época do século XX. Na noite do mesmo dia, ocorrerá a grande celebração dos 112 anos no Centenário Centro de Convenções. No dia 20 de junho, será realizado o encerramento das celebrações, também no Centro de Convenções da Igreja.- Reconstituição da Chegada dos Pioneiros
<br/>
Local: Escadinha do Porto de Belém
<br/>
Data e hora: 17 de junho, (sábado), às 9h- Grande celebração dos 112 anos
<br/>
Local: Centenário Centro de Convenções
<br/>
Data e hora: 17 de junho (sábado), às 19h- Encerramento dos 112 anos
<br/>
Local: Centenário Centro de Convenções
<br/>
Data e hora: 20 de junho, (terça-feira) às 19h
<strong>
 Serviço:
</strong>
Sessão solene
<br/>
Data e horário: 12 de junho (segunda – feira) - 10 horas
<br/>
Local: Assembleia Legislativa do Estado do Pará (Auditório João Batista – 2º andar).
<br/>
Endereço: Rua do Aveiro,130 - Praça Dom Pedro II, Bairro Cidade Velha.
]]></description>
      <pubDate>11.06.23 20h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é presa após agredir o marido a pedradas em São Domingos do Araguaia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/mulher-e-presa-apos-agredir-o-marido-a-pedradas-emsao-domingos-do-araguaia-1.692566</link>
      <description><![CDATA[De acordo com a PM, a agressora alegou que desferiu uma pedrada na cabeça de André Silva, porque estava sendo agredida fisicamente e o motivo seria ciúme por parte do esposo
​Uma mulher identificada como Maria dos Santos Ribeiro foi presa, na noite de sábado (10), depois de acertar uma pedrada na cabeça do marido, André Araújo Silva, na avenida Valadares, vila Nazaré, zona rural de São Domingos do Araguaia, no sudeste do Pará.Depois da agressão, a mãe da vítima acionou a Polícia Militar (PM) que localizou Maria Ribeiro na frente do Hospital Municipal de São Domingos do Araguaia. Ela recebeu voz de prisão e foi conduzida para a Delegacia de Polícia Civil, onde ficou à disposição da autoridade policial de plantão.De acordo com a PM, a agressora alegou que desferiu uma pedrada na cabeça de André Silva, porque estava sendo agredida fisicamente e o motivo seria ciúme por parte do esposo. A vítima sofreu corte frontal na cabeça, mas recebeu atendimento médico e não corre risco de morte, conforme publicação do site Debate Carajás.​​
]]></description>
      <pubDate>11.06.23 20h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dia dos Namorados: casais reforçam relação na busca  do presente</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/dia-dos-namorados-casais-reforcam-relacao-na-busca-do-presente-1.692561</link>
      <description><![CDATA[Movimentação foi intensa de quem foi aproveitar promoções na véspera do dia, neste domingo (11)
Em casal ou a sós, muita gente aproveitou a tarde e noite de domingo (11) para adquirir o presente do Dia dos Namorados, que transcorre nesta segunda-feira (12). A própria busca pelo presente para a namorada ou namorado, esposa ou esposo, já serviu para reforçar o que eles mais têm em comum: namorar, independente de idade ou situação financeira. E foi assim com o estudante de Odontologia, João Victor Chaves, 19 anos, e Bárbara Trícia Oliveira, 17 anos, estudante do 3º ano do Ensino Médio com foco no curso de Nutrição. Eles estavam em um shopping center no centro de Belém, à tarde, após conferirem juntos um filme em um cinema. Foram dar uma olhada nas lojas, sempre pensando na data comemorativa dos casais enamorados."O presente é surpresa", destacou João Chaves. Bárbara revelou que não teve dificuldades em escolher e adquirir o presente do namorado, dada a convivência com João há quase dois meses. "Foi e não foi fácil encontrar o presente dela, porque eu quero dar algo especial, mas às vezes eu tento dar mais do que eu queria, aí não dá, mas eu acho que vou surpreendê-la", declarou João.A data dedicada aos namorados é uma comemoração que deve ser feita, "porque as pessoas saem, compram presentes, vivenciam esse momento", como externa João Chaves. Para Bárbara, "o Dia dos Namorados serve para a gente mostrar o amor que a gente tem um pelo outro; então, é uma data importante".Leonardo Lisboa, 26 anos, e Danielle Rodrigues, 30 anos, são comerciários e aproveitaram o domingo para antecipar o Dia dos Namorados, já vão estar trabalhando nesta segunda-feira (12). Estão de casamento marcado para agosto deste ano, após um ano de namoro. O casal aproveitou o domingo para que Danielle adquirisse o terno e o calçado que Leonardo usará na cerimônia de casamento. Ele já havia comprado o vestido de Danielle. Nenhum viu ainda o outro com a roupa do casamento.Para Danielle, o Dia dos Namorados é uma data especial pelo fato de que o casal pode demonstrar mais afeto, carinho, externar a profundidade do relacionamento. "O companheirismo é fundamental em um relacionamento a dois, e hoje em dia eu observo que não há muito companheirismo nas relações", disse Leonardo. Pela movimentação dos namorados na frente das vitrines das lojas, verificando produtos e respectivos preços para o presente, e, sobretudo, nas trocas de amor e respeito, o companheirismo dá mostras de que é sempre bem-vindo na relação de quem se ama, como entende Leonardo.
]]></description>
      <pubDate>11.06.23 20h02</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
