<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Ex-técnico de TV a cabo de Belém revela esquema de instalação de ‘gatonet’, os canais ilegais de TV</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/anatel-lanca-novas-regras-para-tentar-travar-gatonet-1.707836</link>
      <description><![CDATA[Associação Brasileira de Televisão por Assinatura estima que 33 milhões de brasileiros tenham acesso a uma das ferramentas de acesso
Quando Marcos – nome fictício – começou a
<strong>
 trabalhar numa operadora de TV a cabo em 2002
</strong>
, percebeu
<strong>
 como era simples desviar o sinal das centrais de transmissão
</strong>
pelos postes das ruas. Todos os funcionários sabiam disso. Os rumores sobre o chamado ‘gatonet’ cresciam junto com o número de clientes. De lá para cá, as empresas do setor travam uma batalha incessante para tentar ao menos
<strong>
 conter o ímpetuo de quem lucra com o sistema clandestino
</strong>
, como Marcos, que, após mais de duas décadas, continua oferecendo “todos os canais” por R$ 150 numa periferia de Belém.“Na época que começou, você ganhava mil, e entrando no esquema passava a ganhar até três vezes mais. Difícil recusar, era só pegar o fio e conectar por fora. As empresas ligaram o alerta, inventaram coisas como o smartcard para tentar conter o gatonet, mas não tem como,
<strong>
 as coisas vão só se reiventando
</strong>
. Eles criam uma coisa pra impedir, e depois os clandestinos inventam outra para burlar”, diz o técnico.O desenvolvimento da tecnologia trouxe desafios novos para o setor de regulamentação. A partir de 2014, com a popularização das transmissões via internet através do sistema IPTV, os criminosos também se atualizaram em relação à criação de novos métodos para oferecer seus serviços ilegais. Ainda mais depois do surgimento de aparelhos piratas de TV Box, que enviam sinal retransmitido sem qualquer custo adicional. Algo lucrativo para quem domina o negócio, na maioria das vezes organizações criminosas.O IPTV significa Internet Protocol Television. Diferentemente do streaming, o IPTV permite que o sinal de televisão por assinatura seja convertido e transmitido pela internet, em vez do convencional sinal por satélite. A
<strong>
 prática não configura crime em si
</strong>
, pois existem serviços gratuitos legais, oferecidos por emissoras de televisão. No entanto, os criminosos agora estão usando a internet para
<strong>
 oferecer acesso ilegal a sinais de filmes e de canais de TV por assinatura
</strong>
. E como não depende mais de uma central física de distribuição de sinal, os negócios vão se expandindo.“Depois do IPTV, começou a ter um contrabando de aparelhos de TV Box. Geralmente os criminosos instalam um software pirata no aparelho que teria sido descartado pela empresa. Esse programa permite que a box capte ilegalmente os sinais das operadoras por assinatura. Tudo por internet, o que dificulta o trabalho das autoridades. Mas desde o início do ano estamos empenhando esforços para impedir”, diz Luiz Braun Guimarães, gerente regional da
<strong>
 Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel)
</strong>
nos estados do Pará, Amapá e Maranhão.A Anatel decidiu criar mais exigências técnicas para homologar aparelhos de TV Box no Brasil. No início do ano,
<strong>
 a agência já havia lançado uma série de regras para restringir a pirataria
</strong>
. As novas medidas foram anunciadas no último dia 13 e passam a valer a partir de 11 de setembro. O argumento da Anatel é de que os novos requisitos servirão para verificar a presença de funções usadas para violar direitos autorais de obras audiovisuais, como os softwares piratas.Os novos requisitos analisarão se existe: algum software ou aplicativo instalado por padrão no produto que esteja na lista de equipamentos ou softwares irregulares publicada ou endossada pela Anatel; se há qualquer software, aplicativo, funcionalidade ou instruções que permitam acesso ilícito a conteúdo audiovisual; se o sistema operacional do equipamento é fornecido com modo root habilitado (modo com maiores privilégios para uso e configuração do sistema operacional); se existe a instalação de softwares ou aplicativos de terceiros não disponibilizados na loja de aplicativos dos equipamentos habilitada por padrão; o equipamento possui alguma forma ou serviço de comunicação (porta) não documentada, ou seja, informações ou instruções sobre a utilização, atualização ou instalação de softwares ou aplicativos destinados ao acesso ilícito a conteúdo audiovisual.Para Marcos e sua equipe, as
<strong>
 medidas não vão impedir o negócio clandestino
</strong>
. “Eles irão analisar os aparelhos vindos das fábricas, ou seja, não muda muita coisa, pois o software é instalado só depois, as vezes num aparelho box já com anos. Então, acredito que não vá mudar muita coisa, no máximo eles podem i
<strong>
 mpedir algumas fabricantes de produzir aparelhos considerados vulneráveis
</strong>
, mas isso não afeta muita coisa”, diz, se preparando logo em seguida para atender um novo cliente.Números:
]]></description>
      <pubDate>22.07.23 1h45</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mistura de ritmos agita palco da Rádio Liberal na Orla do Maçarico</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/mistura-de-ritmos-agitam-palco-da-radio-liberal-na-orla-do-macarico-1.707906</link>
      <description><![CDATA[Nesta sexta-feira (21), as atrações que comandaram a festa foram o grupo Nosso Tom, Jamilly Araújo e Viviane Batidão
<strong>
 Tecnobrega, forró e pagode
</strong>
são estilos musicais queridos do público
<strong>
 paraense
</strong>
, que não poderiam ficar de fora da
<strong>
 programação
</strong>
do palco da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=radio+liberal">
</a>
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=radio+liberal">
  Rádio Liberal
 </a>
 ,
</strong>
na
<strong>
 Orla do Maçarico
</strong>
, em
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Salin%C3%B3polis">
  Salinópolis
 </a>
</strong>
, nordeste do
<strong>
 Pará
</strong>
. Nesta sexta-feira (21), as atrações que comandaram a festa foram o grupo
<strong>
 Nosso Tom, Jamilly Araújo e Viviane Batidão.
</strong>
Júlio César, vocalista do Nosso Tom, primeiro grupo a se apresentar na noite, comentou que é sempre especial fazer parte da festa do Grupo Liberal em Salinas. A banda é uma parceira antiga da rádio e bastante querida pelo público papa-chibé. “A gente faz o Verão da Liberal há muito tempo, Fazíamos desde quando o palco era virado para o outro lado. E hoje é especial! Estamos vivenciando um momento maduro da nossa carreira, porém, já disse várias vezes que venho para esse Verão como se fosse o primeiro. Gostamos muito de Salinas, desse povo e do Grupo Liberal!”, disse o cantor.Em seguida, quem animou a festa foi a cantora Jamilly Araújo, que com apenas quatro anos de carreira, já levou muito forró para os quatro cantos do Pará. Em seu  repertório  não vai faltou o melhor do forró, dos clássicos aos atuais, além da mistura com o piseiro, que é o som mais tocado na atualidade. Com chave de ouro, a festa encerrou nos embalos da cantora Viviane Batidão.Edmilson Mota, coordenador da Rádio Liberal, comentou sobre as ações do veículo de comunicação no município de Salinópolis: “O Grupo Liberal sempre valoriza os artistas locais e agita a festa aqui em Salinas, neste ano não poderia ser diferente. Além disso, estamos promovendo diversas ações de conscientização, como por exemplo, incentivando os veranistas a não jogar lixo na praia. É importante trazer entretenimento, cultura e também conscientização ambiental”.Maria da Conceição, 52 anos, levou cadeiras de praia e assistiu às apresentações do palco da Rádio Libera junto da sua família. Ela disse que não queria perder nenhuma apresentação: “Eu adoro o grupo Nosso Tom e a Viviane Batidão! Eles arrasam demais! A Rádio Libera está de parabéns pela programação”.
]]></description>
      <pubDate>22.07.23 0h59</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado Mega Sena 2613 hoje, sábado, 22/07; prêmio é de R$ 60 milhões</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-mega-sena-2613-hoje-sabado-22-07-premio-e-de-r-60-milhoes-1.707597</link>
      <description><![CDATA[Os números da Mega Sena concurso 2613 serão sorteados às 20h (horário de Brasília) de hoje, sábado (22/07). O apostador que tiver acertado as seis dezenas pode ganhar o prêmio estimado em R$ 60 milhões
O resultado da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2613
</strong>
de hoje, sábado, 22/07, sorteará o prêmio de
<strong>
 R$ 60
</strong>
<strong>
 milhões
</strong>
entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
 será
</strong>
realizado às 20h (horário de Brasília) pela
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
e transmitido ao vivo pelo canal do
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
  YouTube
 </a>
</strong>
.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JYyauMtx6fk3LEzEpvg19O" target="_blank">
 <strong>
  • Whatsapp: Gosta de apostas? Receba notícias e conteúdos exclusivos sobre futebol, NBA e loterias. É grátis!
 </strong>
</a>
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/loterias/mega-sena-confira-dicas-de-simpatias-para-atrair-a-sorte-na-loteria-1.684773" title="Mega Sena: confira dicas de simpatias para atrair a sorte na loteria">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-confira-dicas-de-simpatias-para-atrair-a-sorte-na-loteria-1.684773" title="Mega Sena: confira dicas de simpatias para atrair a sorte na loteria">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena: confira dicas de simpatias para atrair a sorte na loteria
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os apostadores podem realizar simpatias com um baixo custo e aumentarem a sorte de ganhar o prêmio milionário
 </span>
</a>
<a href="/belem/apostador-de-belem-leva-sozinho-premio-de-r-44-milhoes-da-mega-sena-1.700609" title="Apostador de Belém leva sozinho prêmio de R$ 44 milhões da Mega Sena">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O aposta da capital paraense acertou os números 7, 11, 25, 51, 57 e 60." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1688300616/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="O aposta da capital paraense acertou os números 7, 11, 25, 51, 57 e 60."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1688300616/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="O aposta da capital paraense acertou os números 7, 11, 25, 51, 57 e 60."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/apostador-de-belem-leva-sozinho-premio-de-r-44-milhoes-da-mega-sena-1.700609" title="Apostador de Belém leva sozinho prêmio de R$ 44 milhões da Mega Sena">
 <span class="title">
  <b>
   Apostador de Belém leva sozinho prêmio de R$ 44 milhões da Mega Sena
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sortudo gastou apenas R$ 5 em jogo simples feito em uma lotérica do bairro Mangueirão. Concurso 2607 de Mega Sena foi sorteado no sábado 1° de julho
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-quantas-combinacoes-sao-possiveis-para-ganhar-o-premio-1.681342" title="Mega Sena: quantas combinações são possíveis para ganhar o prêmio?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O aposta da capital paraense acertou os números 7, 11, 25, 51, 57 e 60." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1688300616/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="O aposta da capital paraense acertou os números 7, 11, 25, 51, 57 e 60."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1688300616/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="O aposta da capital paraense acertou os números 7, 11, 25, 51, 57 e 60."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-quantas-combinacoes-sao-possiveis-para-ganhar-o-premio-1.681342" title="Mega Sena: quantas combinações são possíveis para ganhar o prêmio?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena: quantas combinações são possíveis para ganhar o prêmio?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os prêmios sorteados na loteria milionária são os maiores da América Latina
 </span>
</a>
O apostador tem até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio para apostar em uma casa lotérica, no Internet Banking da Caixa ou pelo site
<a href="http://www.loteriasonline.caixa.gov.br/silce-web/#/termos-de-uso">
 Loterias Online
</a>
. Para jogar na Mega Sena, basta escolher seis números entre 1 e 60 e torcer para que eles sejam sorteados. É possível jogar mais números, aumentando as chances de ganhar, mas o valor da aposta também aumenta. Os sorteios acontecem duas vezes por semana e os prêmios podem chegar a milhões de reais. Cada apostador utiliza uma ou uma várias estratégias para escolher os números e, portanto, a sua sequência da sorte. Seguem abaixo algumas das principais:Os sorteios são realizados às quartas e aos sábados, sempre às 20h (horário de Brasília).
<a href="/cultura/celebridades/apos-ganhar-54-vezes-na-loteria-a-ex-bbb-paulinha-leite-acerta-16-quinas-na-mega-da-virada-e-vibra-1.478368" title="Após ganhar 54 vezes na loteria, a ex-BBB Paulinha Leite acerta 16 quinas na Mega da Virada 2021">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.478369:1641236759/paulinha.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7635401" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.478369:1641236759/paulinha.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=84953f4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/apos-ganhar-54-vezes-na-loteria-a-ex-bbb-paulinha-leite-acerta-16-quinas-na-mega-da-virada-e-vibra-1.478368" title="Após ganhar 54 vezes na loteria, a ex-BBB Paulinha Leite acerta 16 quinas na Mega da Virada 2021">
 <span class="title">
  <b>
   Após ganhar 54 vezes na loteria, a ex-BBB Paulinha Leite acerta 16 quinas na Mega da Virada 2021
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ex-sister já faturou em um único prêmio quase R$ 570 mil
 </span>
</a>
A aposta mínima custa R$ 5,00 e podem ser escolhidos seis números. Quanto mais números o jogador marcar, maior o preço da aposta e maiores as chances de faturar o prêmio.O apostador precisa acertar 6, 5 ou 4 números.
<a href="/loterias/saiba-o-segredo-da-ex-bbb-paulinha-leite-para-ganhar-na-loteria-e-faturar-r-35-mil-1.513072" title="Qual o segredo da ex-BBB Paulinha Leite para ganhar na loteria e faturar R$ 35 mil?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.513073:1647983411/ex-bbb-paulinha-leitte-ganhou-35-mil-loteria.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cec68e9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.513073:1647983411/ex-bbb-paulinha-leitte-ganhou-35-mil-loteria.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ecc62df" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/saiba-o-segredo-da-ex-bbb-paulinha-leite-para-ganhar-na-loteria-e-faturar-r-35-mil-1.513072" title="Qual o segredo da ex-BBB Paulinha Leite para ganhar na loteria e faturar R$ 35 mil?">
 <span class="title">
  <b>
   Qual o segredo da ex-BBB Paulinha Leite para ganhar na loteria e faturar R$ 35 mil?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A influenciadora já conseguiu vencer 57 vezes na loteria e quase levou o último prêmio acumulado da Mega-Sena usando a "Lei da Atração"
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2612-hoje-quarta-feira-19-07-premio-e-de-r-50-milhoes-1.706473" title="Resultado Mega Sena 2612 hoje, quarta-feira, 19/07; prêmio é de R$ 50 milhões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2612-hoje-quarta-feira-19-07-premio-e-de-r-50-milhoes-1.706473" title="Resultado Mega Sena 2612 hoje, quarta-feira, 19/07; prêmio é de R$ 50 milhões">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2612 hoje, quarta-feira, 19/07; prêmio é de R$ 50 milhões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os números da Mega Sena concurso 2612 foram sorteados às 20h (horário de Brasília) de hoje, quarta-feira (19/07). O apostador que tiver acertado as seis dezenas pode ganhar o prêmio estimado em R$ 50 milhões
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2611-hoje-sabado-15-07-premio-e-de-r-40-milhoes-1.705041" title="Resultado Mega Sena 2611 hoje, sábado, 15/07; prêmio é de R$ 40 milhões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.217426:1575123763/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.217426:1575123763/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2611-hoje-sabado-15-07-premio-e-de-r-40-milhoes-1.705041" title="Resultado Mega Sena 2611 hoje, sábado, 15/07; prêmio é de R$ 40 milhões">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2611 hoje, sábado, 15/07; prêmio é de R$ 40 milhões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os números da Mega Sena concurso 2611 foram sorteados às 20h (horário de Brasília) de hoje, sábado (15/07). O apostador que tiver acertado as seis dezenas pode ganhar o prêmio estimado em R$ 40 milhões
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2610-hoje-terca-11-07-premio-e-de-r-35-milhoes-1.704045" title="Resultado Mega Sena 2610 hoje, quarta, 12/07; prêmio é de R$ 35 milhões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.521052:1649509979/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=54caf14" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.521052:1649509979/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5413392" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2610-hoje-terca-11-07-premio-e-de-r-35-milhoes-1.704045" title="Resultado Mega Sena 2610 hoje, quarta, 12/07; prêmio é de R$ 35 milhões">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2610 hoje, quarta, 12/07; prêmio é de R$ 35 milhões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os números da Mega Sena concurso 2610 foram sorteados às 20h (horário de Brasília) de hoje, quarta (12/07). O apostador que tiver acertado as seis dezenas pode ganhar o prêmio estimado em R$ 35 milhões
 </span>
</a>
Veja o passo a passo para resgatar prêmio da Mega Sena:
]]></description>
      <pubDate>22.07.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Agricultor é preso com 55 mudas de maconha no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/agricultor-e-preso-com-55-mudas-de-maconha-no-para-1.707902</link>
      <description><![CDATA[A droga estava sendo cultivada em copos descartáveis. O plantio em solo aconteceria em poucos dias, segundo a Polícia Civil
O agricultor Sergivan Lira Sousa foi preso em flagrante, na quinta-feira (20), na zona rural de Anapu, no sudoeste do Pará, em posse de 50 mudas de maconha, cultivadas em copos descartáveis. O plantio em solo aconteceria em poucos dias, segundo a Polícia Civil, responsável pela prisão, após o recebimento de denúncia anônima sobre atividades ilícitas na propriedade do suspeito, localizada no KM 16 do travessão do Flamingo Sul.Sergivan foi preso no local e, em seguida, conduzido à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais. Agora, ele aguarda a transferência para o Complexo Penitenciário de Vitória do Xingu, onde ficará à disposição da Justiça para responder pelo crime, que configura tráfico de drogas.Cerca de 20 mil pés de cannabis sativa foram apreendidos na quarta-feira (19) em São Domingos do Capim, região nordeste do Pará. As mudas foram encontradas durante a operação “Fogo na Babilônia”, deflagrada pela Polícia Militar, em parceria com a Polícia Civil e a Polícia Rodoviária Estadual.Os agentes deflagraram a operação pela manhã e iniciaram buscas em cinco locais de mata fechada. Em algumas áreas de plantação da droga, os policiais encontraram homens suspeitos que dispararam contra as guarnições e correram para a floresta, abandonando três armas de fogo e uma motocicleta durante a fuga.Todo o material apreendido com algumas amostras de perícia foram apresentados na delegacia para procedimentos cabíveis. O restante das plantações foram queimadas dentro dos ditames legais.
]]></description>
      <pubDate>21.07.23 23h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Pesquisa revela que biodiversidade não se reflete nos alimentos consumidos no Brasil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/saude/pesquisa-revela-que-biodiversidade-nao-se-reflete-nos-alimentos-consumidos-no-brasil-1.707900</link>
      <description><![CDATA[Os resultados do estudo apontam para uma disponibilidade desses alimentos consideravelmente baixa, o que se soma à queda no consumo geral de frutas, legumes e verduras no país, agravando a situação
<strong>
 Apesar de deter 20% da biodiversidade mundial,
</strong>
a variedade de alimentos presentes na
<strong>
 mesa da população brasileira
</strong>
não reflete essa
<strong>
 riqueza natural.
</strong>
É o que aponta um estudo realizado pelo
<strong>
 Núcleo de Pesquisas Epidemiológicas em Nutrição e Saúde,
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Universidade+de+S%C3%A3o+Paulo">
 Universidade de São Paulo
</a>
(USP), apontou que a quantidade de alimentos com origem na
<strong>
 biodiversidade local adquirida pelos brasileiros é considerada baixa.
</strong>
Os resultados da pesquisa foram publicados nesta sexta-feira (21), na revista Cadernos de Saúde Pública, da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz).A concentração na monocultura em detrimento dos pequenos agricultores é um dos principais fatores que explicam esse cenário. O artigo que traz os resultados destaca que os números
<em>
 "são insatisfatórios e abaixo do que se espera de um território biodiverso e de um sistema alimentar que é destaque mundial. É necessário um maior comprometimento para a promoção de ações que fortaleçam o consumo desses alimentos entre brasileiros".
</em>
Anderson Lucas, um dos autores do artigo, explicou que o estudo teve como objetivo descrever a disponibilidade de alimentos nativos de cada estado brasileiro para a população, englobando
<strong>
 frutas, legumes e verduras da biodiversidade
</strong>
. Os resultados apontam para uma disponibilidade desses alimentos consideravelmente baixa, o que se soma à queda no consumo geral de frutas, legumes e verduras no país, agravando a situação. O pesquisador destacou que, mesmo antes da expansão da monocultura nos últimos anos, já havia uma baixa aquisição de
<strong>
 alimentos nativos no Brasil.
</strong>
Entretanto, a expansão desse modelo agrícola contribuiu para uma diminuição ainda maior na disponibilidade de alimentos da biodiversidade.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/estudio/alimentacao-balanceada-e-forte-aliada-da-hidratacao-e-saude-do-corpo-no-verao-1.705954" title="Alimentação balanceada é forte aliada da hidratação e saúde do corpo no Verão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Adotar uma alimentação saudável é fundamental para garantir uma boa hidratação durante os dias de alta temperatura" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.705956:1689628663/Foto-de-capa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6e8d718" data-title="Adotar uma alimentação saudável é fundamental para garantir uma boa hidratação durante os dias de alta temperatura"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.705956:1689628663/Foto-de-capa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c55d878" title="Adotar uma alimentação saudável é fundamental para garantir uma boa hidratação durante os dias de alta temperatura"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/estudio/alimentacao-balanceada-e-forte-aliada-da-hidratacao-e-saude-do-corpo-no-verao-1.705954" title="Alimentação balanceada é forte aliada da hidratação e saúde do corpo no Verão">
 <span class="title">
  <b>
   Alimentação balanceada é forte aliada da hidratação e saúde do corpo no Verão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Atacadão destaca a importância de manter uma alimentação saudável durante a estação mais quente do ano
 </span>
</a>
<a href="/politica/presidente-lula-sanciona-novo-programa-de-aquisicao-de-alimentos-e-defende-investimentos-em-politica-1.707275" title="Presidente Lula sanciona novo Programa de Aquisição de Alimentos e defende investimentos em política">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.707280:1689881497/Lula-Ricardo-StuckertPR.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=21dc05b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.707280:1689881497/Lula-Ricardo-StuckertPR.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=eada813" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/presidente-lula-sanciona-novo-programa-de-aquisicao-de-alimentos-e-defende-investimentos-em-politica-1.707275" title="Presidente Lula sanciona novo Programa de Aquisição de Alimentos e defende investimentos em política">
 <span class="title">
  <b>
   Presidente Lula sanciona novo Programa de Aquisição de Alimentos e defende investimentos em política
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Compras públicas de alimentos devem ser provenientes de agricultores familiares e suas organizações
 </span>
</a>
Os números mostram que a disponibilidade média total de alimentos (gramas por pessoa por dia) foi de
<strong>
 1.092 gramas
</strong>
. No caso de
<strong>
 frutas, legumes e verduras,
</strong>
a média foi de
<strong>
 108,67g por pessoa por dia,
</strong>
e apenas
<strong>
 7,09g
</strong>
correspondem a alimentos de origem da biodiversidade local.Os pesquisadores consideraram como biodiversidade local os alimentos nativos do estado em que vive cada indivíduo. A análise foi baseada em uma amostra com dados de aquisição de alimentos de
<strong>
 57.920 domicílios,
</strong>
coletados pelo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Instituto+Brasileiro+de+Geografia+e+Estat%C3%ADstica">
 Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística
</a>
(IBGE) entre
<strong>
 2017 e 2018.
</strong>
Em termos específicos, o grupo das frutas correspondeu a uma média de
<strong>
 56,7 gramas por pessoa por dia,
</strong>
com apenas
<strong>
 5,89g correspondendo a itens da biodiversidade
</strong>
local. Quanto às
<strong>
 verduras e legumes
</strong>
, a média foi de
<strong>
 51,97 gramas
</strong>
por pessoa por dia, com apenas
<strong>
 1,20g sendo alimentos nativos.
</strong>
De acordo com a pesquisa, a
<strong>
 caatinga
</strong>
apresentou a
<strong>
 maior disponibilidade de frutas nativas na aquisição pela população (4,20g por pessoa por dia),
</strong>
enquanto a Amazônia se destacou com a maior disponibilidade de
<strong>
 legumes e verduras (1,52g por pessoa por dia).
</strong>
<a href="/conteudosobaprovacao/cuidados-com-a-saude-das-criancas-devem-ser-redobrados-durante-o-verao-1.707261" title="Cuidados com a saúde das crianças devem ser redobrados durante o verão ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os cuidados com a alimentação, a segurança das brincadeiras e o tempo de exposição ao sol devem ser redobrados com as crianças no verão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.707268:1689880196/criancas-sorridentes-brincando-na-praia-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=693b83d" data-title="Os cuidados com a alimentação, a segurança das brincadeiras e o tempo de exposição ao sol devem ser redobrados com as crianças no verão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.707268:1689880196/criancas-sorridentes-brincando-na-praia-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3e62d4e" title="Os cuidados com a alimentação, a segurança das brincadeiras e o tempo de exposição ao sol devem ser redobrados com as crianças no verão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/conteudosobaprovacao/cuidados-com-a-saude-das-criancas-devem-ser-redobrados-durante-o-verao-1.707261" title="Cuidados com a saúde das crianças devem ser redobrados durante o verão ">
 <span class="title">
  <b>
   Cuidados com a saúde das crianças devem ser redobrados durante o verão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pediatra orienta que alimentos industrializados devem ser evitados
 </span>
</a>
Essa falta de variedade na dieta não só afeta a saúde das pessoas, mas também tem impactos ambientais e prejudica a agricultura sustentável e as culturas tradicionais no Brasil, incluindo povos indígenas e agricultura familiar.Para promover uma mudança nessa realidade, o pesquisador destacou a importância de valorizar alimentos sazonais, cultivados em ambientes naturais, e repassá-los com preços justos à população. Além disso, ele ressaltou a inclusão desses alimentos na alimentação escolar, por meio do Programa Nacional de Alimentação Escolar, e o incentivo ao cultivo por meio de hortas comunitárias nas áreas urbanas. Reaproximar a população da produção dos alimentos é fundamental para que as pessoas conheçam a origem dos alimentos e valorizem a biodiversidade local.
]]></description>
      <pubDate>21.07.23 23h41</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Integrante de motoclube morre em colisão com carro próximo a Marabá</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/integrante-de-motoclube-morre-em-colisao-com-carro-proximo-a-maraba-1.707897</link>
      <description><![CDATA[As circunstâncias que levaram ao acidente ainda não foram esclarecidas
Um motociclista, ainda não identificado, membro do motoclube “Bodes do Asfalto”, morreu após colidir contra um carro na tarde desta sexta-feira (21), no KM 35 da BR-230, entre as cidades de Marabá e Itupiranga, no sudeste do Pará. O trágico acidente ocorreu por volta das 15h.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-e-agredido-por-populares-apos-assaltar-mulher-em-ananindeua-video-1.707890" title="Homem é agredido por populares após assaltar mulher em Ananindeua; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.707892:1689989405/POPULARES-AGRIGEM-HOMEM-APOS-ASSALTO.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c29cdcf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.707892:1689989405/POPULARES-AGRIGEM-HOMEM-APOS-ASSALTO.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d6f46f6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-agredido-por-populares-apos-assaltar-mulher-em-ananindeua-video-1.707890" title="Homem é agredido por populares após assaltar mulher em Ananindeua; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é agredido por populares após assaltar mulher em Ananindeua; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ação foi registrada por meio de câmera de segurança em uma das resistência
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-morto-a-tiros-na-noite-desta-nesta-sexta-21-na-terra-firme-em-belem-1.707893" title="Homem é morto a tiros na noite desta nesta sexta (21), na Terra Firme, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagens que circulam nas redes sociais mostram o corpo jogado em frente a uma residência, próximo do meio-fio." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.707894:1689989727/tf.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ae117ae" data-title="Imagens que circulam nas redes sociais mostram o corpo jogado em frente a uma residência, próximo do meio-fio."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.707894:1689989727/tf.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c5730bc" title="Imagens que circulam nas redes sociais mostram o corpo jogado em frente a uma residência, próximo do meio-fio."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-morto-a-tiros-na-noite-desta-nesta-sexta-21-na-terra-firme-em-belem-1.707893" title="Homem é morto a tiros na noite desta nesta sexta (21), na Terra Firme, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é morto a tiros na noite desta nesta sexta (21), na Terra Firme, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Polícia Civil vai investigar o crime
 </span>
</a>
De acordo com informações divulgadas pelo site Debate Carajás, a colisão envolveu a motocicleta da vítima e um veículo Chevrolet Trailblazer vermelha. As circunstâncias que levaram ao acidente ainda não foram esclarecidas.Após a colisão, curios​os que passavam pelo local pararam para prestar socorro, mas a vítima, que não foi identificada, não resistiu aos ferimentos. A cena trágica deixou o trânsito congestionado por algumas horas, até que o Instituto Médico Legal (IML) de Marabá foi acionado para remover o corpo do motociclista.O condutor da moto ficou caído no meio da pista, sob o forte sol, durante o tempo necessário para o atendimento da ocorrência.
]]></description>
      <pubDate>21.07.23 23h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Suposta ‘bomba’ que mobilizou Bope na Pampulha era bateria de rádio de ambulante</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/suposta-bomba-que-mobilizou-bope-na-pampulha-era-bateria-de-radio-de-ambulante-1.707895</link>
      <description><![CDATA[Agentes do Serviço de Inteligência da Polícia Militar compararam o 'suposto explosivo' 
O suposto item explosivo que mobilizou agentes do
<strong>
 esquadrão antibombas do Bope da Polícia Militar (PM)
</strong>
na estação
<strong>
 Pampulha, em Belo Horizonte,
</strong>
na manhã desta sexta-feira (21), era, na verdade,
<strong>
 uma bateria de rádio de um vendedor ambulante
</strong>
que trabalha na estação.De acordo com informações da Polícia Militar, o Serviço de Inteligência analisou os restos do item, que foi explodido em um
<strong>
 Protocolo Internacional de Serviço
</strong>
para “
<em>
 evitar riscos”
</em>
. O material era, na verdade, parecido com outros equipamentos de rádio do ambulante e não configurava perigo de explosão.Como a bateria tinha fios soltos, estava envolta de fita isolante e ligada na tomada, tanto a
<strong>
 Guarda Municipal,
</strong>
quanto a
<strong>
 Polícia Militar
</strong>
e o
<strong>
 Bope suspeitaram de um bomba caseira.
</strong>
<strong>
 O ambulante e agentes do Serviço de Inteligência da PM
</strong>
estão, agora, finalizando as análises para registrar Boletim de Ocorrência.A Polícia Civil informou por nota que a perícia oficial e policiais civis lotados no
<strong>
 1º Departamento de Polícia Civil
</strong>
se deslocaram até o local "p
<em>
 ara identificar e coletar vestígios que subsidiarão a investigação".
</em>
"
<em>
 A
 <strong>
  autoria, motivação e circunstâncias do ocorrido são investigadas
 </strong>
 . As investigações seguem pela Delegacia Especializada de Armas, Munições e Explosivos
</em>
", completou a instituição policial.
]]></description>
      <pubDate>21.07.23 22h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é morto a tiros na noite desta nesta sexta (21), na Terra Firme, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-morto-a-tiros-na-noite-desta-nesta-sexta-21-na-terra-firme-em-belem-1.707893</link>
      <description><![CDATA[A Polícia Civil vai investigar o crime
Um homem, que não teve identidade divulgada, foi morto a tiros na noite desta sexta-feira (21), na rua Lauro Sodré, entre as passagens São Pedro e 25 de agosto, bairro da Terra Firme, em Belém. A motivação e autoria do assassinato são desconhecidas. A Polícia Civil vai investigar o crime.Moradores teriam escutado diversos disparos de arma de fogo e acionaram o Centro Integrado de Operações (Ciop). Equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu 192) também foram comunicadas sobre o caso, mas a vítima já estava morta.Imagens que circulam nas redes sociais mostram o corpo jogado em frente a uma residência, próximo do meio-fio. Curiosos se aproximaram e acompanharam o trabalho da Polícia Científica do Pará (PCP), que fez a análise e remoção do cadáver para o Instituto Médico Legal (IML).Os peritos coletaram elementos e vestígios que poderão ajudar na identificação da autoria e dinâmica do crime. Informações que auxiliem no trabalho investigativo da Polícia Civil podem ser repassadas ao Disque-Denúncia, através do número 181. A ligação é gratuita, com anonimato garantido.​
]]></description>
      <pubDate>21.07.23 22h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é agredido por populares após assaltar mulher em Ananindeua; vídeo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-agredido-por-populares-apos-assaltar-mulher-em-ananindeua-video-1.707890</link>
      <description><![CDATA[A ação foi registrada por meio de câmera de segurança em uma das resistência 
<strong>
 Um assaltante,
</strong>
que estava aterrorizando mulheres na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Cidade+Nova">
 Cidade Nova,
</a>
em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=ananindeua">
 Ananindeua,
 <strong>
 </strong>
</a>
<strong>
 Região Metropolitana de Belém
</strong>
, foi agridido por populares e entregue à polícia. Ele foi apanhado no momento em que assaltava mais uma vítima,
<strong>
 na Rua Sn 19, na Cidade Nova 5,
</strong>
na última quarta-feira (19), por volta das 22h.  Apesar do susto, a vítima não se feriu.A ação foi registrada por meio de câmera de segurança em uma das resistência. O homem já era conhecido na área. Ele atuava da seguinte forma:
<strong>
 abordava mulheres, obrigava a vítima a dar o pertence e chegava a agredir
</strong>
durante os assaltos que praticava. Em um vídeo que circula nas redes sociais, é possível observar o momento em que o assaltante segue uma vítima até abordá-la e puxar sua bolsa. No entanto
<strong>
 , ele é interceptado por outro homem antes que possa fugir.
</strong>
Em seguida, outras pessoas se juntam para auxiliar na detenção.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1682564445631918080?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/goleiro-do-psg-e-namorada-tem-apartamento-invadido-e-foram-amarrados-por-bandidos-durante-assalto-1.707767" title="Goleiro do PSG e namorada têm apartamento invadido e são amarrados por bandidos durante assalto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.707773:1689973355/Donnarumma.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d858c49" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.707773:1689973355/Donnarumma.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1324dca" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/goleiro-do-psg-e-namorada-tem-apartamento-invadido-e-foram-amarrados-por-bandidos-durante-assalto-1.707767" title="Goleiro do PSG e namorada têm apartamento invadido e são amarrados por bandidos durante assalto">
 <span class="title">
  <b>
   Goleiro do PSG e namorada têm apartamento invadido e são amarrados por bandidos durante assalto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Donnarumma e sua namorada, Alessia Elefante, ficaram em estado de choque após a ação dos criminosos; prejuízo estimado foi de 500 mil euros
 </span>
</a>
<a href="/policia/em-assalto-motorista-de-aplicativo-e-ameacado-com-faca-camera-de-seguranca-registra-acao-video-1.706983" title="Câmera registram assalto em que motorista de app é ameaçado com faca; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.706984:1689816758/AMEA-A.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=846c513" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.706984:1689816758/AMEA-A.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bc737aa" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/em-assalto-motorista-de-aplicativo-e-ameacado-com-faca-camera-de-seguranca-registra-acao-video-1.706983" title="Câmera registram assalto em que motorista de app é ameaçado com faca; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Câmera registram assalto em que motorista de app é ameaçado com faca; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Polícia Civil está empenhada em identificar os criminosos, que ainda não foram presos. Eles estão sendo procurados e podem responder pelos crimes de ameaça e roubo qualificado
 </span>
</a>
<a href="/cultura/jovem-escapa-de-assalto-por-usar-capinha-com-foto-de-jin-do-bts-1.706887" title="Jovem escapa de assalto por usar capinha com foto de Jin, do BTS">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.706889:1689801836/jovem-escapa-de-ser-assaltada-bst.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8db71e1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.706889:1689801836/jovem-escapa-de-ser-assaltada-bst.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=74182b0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/jovem-escapa-de-assalto-por-usar-capinha-com-foto-de-jin-do-bts-1.706887" title="Jovem escapa de assalto por usar capinha com foto de Jin, do BTS">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem escapa de assalto por usar capinha com foto de Jin, do BTS
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No registro em questão, o astro do grupo de K-pop aparece vestido com a farda do exército sul-coreano
 </span>
</a>
A mulher conseguiu recuperar todos os seus pertences e o assaltante foi detido e entregue às autoridades policiais. De acordo com os moradores da região, o criminoso já teria causado muitas vítimas na área, sempre agindo com grande agressividade.
]]></description>
      <pubDate>21.07.23 22h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Assaltante se apaixona por dona de celular roubado: "Morena gata da bexiga!"</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/assaltante-se-apaixona-por-dona-de-celular-roubado-morena-gata-da-bexiga-1.707885</link>
      <description><![CDATA[Arrependido, ele procurou a dona para devolver o aparelho e deu início a uma inusitada história de amor
Em uma história digna de roteiro de cinema, um casal compartilhou uma experiência inusitada que viralizou nas redes sociais. Tudo começou quando ela foi vítima de um assalto, tendo seu celular levado por um ladrão desconhecido. Porém, o desfecho dessa história foi totalmente inesperado.
<strong>
 VEJA  MAIS
</strong>
<a href="/mundo/motorista-flagra-roubo-e-derruba-motocicleta-do-ladrao-video-1.703720" title="Motorista flagra roubo e derruba motocicleta do ladrão; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.703725:1689030025/captura.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f9d5578" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.703725:1689030025/captura.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=792edb3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/motorista-flagra-roubo-e-derruba-motocicleta-do-ladrao-video-1.703720" title="Motorista flagra roubo e derruba motocicleta do ladrão; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Motorista flagra roubo e derruba motocicleta do ladrão; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Condutor de uma caminhonete branca surgiu antes que o assaltante pudesse escapar
 </span>
</a>
<a href="/mundo/chapolin-colorado-impede-roubo-na-rua-movimentos-friamente-calculados-1.700249" title="'Chapolin Colorado' impede roubo na rua: 'Movimentos friamente calculados'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700251:1688165193/chapolin.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9bebed5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700251:1688165193/chapolin.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=37f0d05" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/chapolin-colorado-impede-roubo-na-rua-movimentos-friamente-calculados-1.700249" title="'Chapolin Colorado' impede roubo na rua: 'Movimentos friamente calculados'">
 <span class="title">
  <b>
   'Chapolin Colorado' impede roubo na rua: 'Movimentos friamente calculados'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um ladrão tentou levar os pertences do homem fantasiado como Chapolin, que tentava arrecadar dinheiro para o tratamento de sua filha, que enfrenta problemas de saúde
 </span>
</a>
<a href="/policia/ladrao-devolve-itens-roubados-de-loja-e-envia-carta-de-desculpas-arrependido-1.689943" title="Ladrão devolve itens roubados de loja e envia carta de desculpas: 'Arrependido'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.689944:1686015045/homem-devolve-itens-roubados.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dbb0deb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.689944:1686015045/homem-devolve-itens-roubados.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6b1e85e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/ladrao-devolve-itens-roubados-de-loja-e-envia-carta-de-desculpas-arrependido-1.689943" title="Ladrão devolve itens roubados de loja e envia carta de desculpas: 'Arrependido'">
 <span class="title">
  <b>
   Ladrão devolve itens roubados de loja e envia carta de desculpas: 'Arrependido'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além de pedir perdão, o suspeito solicitou que a vítima retirasse a queixa contra ele na delegacia, pedido que não foi atendido. A polícia confirmou que o ladrão não foi preso
 </span>
</a>
Após o roubo, o assaltante encontrou um momento de calma para verificar o conteúdo do aparelho e, ao se deparar com as fotos da jovem, se surpreendeu com sua beleza e comentou consigo mesmo: "Que morena gata da bexiga, meu irmão".No entanto, ao se arrepender do crime, o ladrão decidiu procurar a proprietária para devolver o celular. A partir desse encontro, nas palavras do casal, "ele roubou meu celular e meu coração".De acordo com o relato da moça, ela estava passando pela rua onde o assaltante morava quando foi abordada pelo criminoso. "Infelizmente, aconteceu um assalto comigo, e, surpreendentemente, ele foi o responsável pelo crime. Eu perdi o telefone, mas aí, como ele viu meu número salvo como 'eu', entrou em contato comigo e admitiu ter sido ele o autor do roubo. E assim, hoje, completamos dois anos de namoro", explicou ela emocionada.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1682170768262680579?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
O assaltante, por sua vez, revelou que estava passando por um momento difícil em sua vida e, após assaltar a jovem, percebeu que também estava carente e buscando por um novo amor. Ao ver as fotos dela no celular, foi instantaneamente conquistado por sua beleza e se arrependeu profundamente do ato criminoso. "Meu irmão, me arrependi de ter roubado. Então, decidi desbloquear o celular, que estava protegido por senha, consegui ver o número dela, entrei em contato e disse: 'quero devolver seu celular'. E foi assim que tudo começou...", confessou o assaltante apaixonado.Uma história improvável que mostra como o destino pode nos surpreender, transformando um momento de medo e angústia em uma história de amor. Certamente, esse casal terá uma história para contar aos filhos e netos, relembrando como o inusitado uniu seus corações. Afinal, como diz o ditado, "o amor está onde menos se espera".
]]></description>
      <pubDate>21.07.23 22h17</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
