<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 07/01: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-07-01-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.904335</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça (07/01) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo nesta terça, 07/01, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
A liberdade não é absoluta nesta parte do caminho, mas isso não significa que você só tenha obstruções para administrar É importante olhar através das limitações, focando sua mente no que anseia experimentar.As palavras têm o poder de mobilizar emoções inesperadas, e, por isso, quando algo é dito, já é tarde demais para retirá-lo ou fingir que não foi dito. No entanto, existem palavras que também têm o poder de apaziguar.O que é seu precisa de cuidados, pois as pessoas marcam seus territórios e, muitas vezes, cobiçam o que é dos outros. Cuide do que considerar sua propriedade, lembrando-se sempre de que pessoas não são propriedades.Pode parecer que não há nada de errado, mas há momentos em que a alma se irrita com detalhes que, muitas vezes, passam despercebidos pelos outros, mas que, para você, se tornam extremamente notáveis.Se tivéssemos plena consciência de nossos atos, provavelmente evitaríamos muitos erros. Contudo, grande parte do tempo, somos inconscientes de nossas atitudes e do que realmente está por trás do que falamos, o que, muitas vezes, resulta em um "gol contra".A necessidade de segurança entra em conflito com o desejo de se aventurar. Quanto mais você quer se arriscar, mais a segurança parece importante e prevalente sobre a excitação da aventura. É uma gangorra de sentimentos.A vontade de que tudo dê certo é legítima, mas nada acontece corretamente quando a pressa entra em cena. É necessário dar tempo ao tempo, mesmo que sua alma não tenha paciência para esperar. Há questões que estão além do seu controle.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
A inveja nunca é algo saudável, mas ela surge de qualquer forma, pois não é um sentimento que pode ser controlado ou forçado; ela apenas acontece, e isso é algo com o qual devemos lidar.Talvez sem querer ou até de forma intencional, você acaba tocando em pontos sensíveis que seria melhor deixar em paz, pois eles provocam reações intensas e passionais. Administre essas situações com sabedoria. Às vezes, mesmo sem expressar nada, você acaba incomodando alguém apenas pela sua presença. Não leve isso para o lado pessoal, porque o problema não é você, mas sim a pessoa em questão.O estímulo positivo que você recebe das pessoas é benéfico, desde que não leve você a assumir responsabilidades que não são suas. Cuide para que a generosidade dos outros não nublar seu julgamento, pois as pessoas sabem como manipular situações.Seja comedido com suas palavras. Mesmo que tenha toda a razão, tentar esclarecer pessoas que não pediram por isso geralmente leva a resultados negativos. Melhor evitar tomar esse tipo de iniciativa.
]]></description>
      <pubDate>07.01.25 0h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brasileira presa por fazer sexo com detento no Reino Unido é condenada pela Justiça</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/brasileira-presa-por-fazer-sexo-com-detento-no-reino-unido-e-condenada-pela-justica-1.904322</link>
      <description><![CDATA[A condenação foi divulgada nesta segunda-feira (06/01)
Linda de Sousa Abreu,
<strong>
 ex-agente penitenciária brasileira
</strong>
, foi
<strong>
 condenada a 15 meses de prisão
</strong>
pela
<strong>
 Justiça do Reino Unido
</strong>
após ser presa por fazer
<strong>
 sexo com um detento
</strong>
em um
<strong>
 presídio de Londres
</strong>
. A condenação foi divulgada pela BBC nesta segunda-feira (06/01).Linda foi detida em junho de 2024, depois que um vídeo dela mantendo relações sexuais com o detento foi filmado por outro preso e viralizou nas redes sociais. Ela foi presa no Aeroporto de Heathrow enquanto tentava embarcar para a Espanha, o que levantou suspeitas de que ela estaria tentando fugir do país.Após uma audiência de custódia, Linda foi liberada, mas ficou proibida de entrar em aeroportos. Em julho de 2024, a ex-agente penitenciária admitiu má conduta em cargo público e se declarou culpada durante uma audiência, conforme informou a BBC. A defesa de Linda não foi localizada para comentar o caso.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/video-de-carcereira-brasileira-fazendo-sexo-com-detento-causa-escandalo-na-inglaterra-1.831540" title="Vídeo de carcereira brasileira fazendo sexo com detento causa escândalo na Inglaterra">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Segundo jornais britânicos, Linda também vendia conteúdo erótico em sites pornográficos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831541:1719691222/Linda-de-Sousa-Abreu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fa741ed" data-title="Segundo jornais britânicos, Linda também vendia conteúdo erótico em sites pornográficos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831541:1719691222/Linda-de-Sousa-Abreu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ceb44f4" title="Segundo jornais britânicos, Linda também vendia conteúdo erótico em sites pornográficos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/video-de-carcereira-brasileira-fazendo-sexo-com-detento-causa-escandalo-na-inglaterra-1.831540" title="Vídeo de carcereira brasileira fazendo sexo com detento causa escândalo na Inglaterra">
 <span class="title">
  <b>
   Vídeo de carcereira brasileira fazendo sexo com detento causa escândalo na Inglaterra
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Linda de Sousa Abreu, de 31 anos, é apontada pela mídia inglesa como a protagonista das imagens que chocaram o país, embora nenhuma autoridade tenha confirmado sua identidade
 </span>
</a>
A promotoria britânica considerou que Linda abusou de sua posição para ter relações sexuais com um detento. O juiz Martin Edmunds, ao proferir a sentença, destacou que o vídeo não era um incidente isolado, mencionando que casos semelhantes já haviam ocorrido em outras ocasiões. Ele também reforçou a importância de altos padrões de conduta para os policiais e afirmou que medidas rigorosas seriam tomadas em casos como este.O episódio foi considerado prejudicial ao trabalho de promoção das mulheres em prisões masculinas, já que várias agentes relataram um aumento nas agressões após o incidente.Antes de ser presa, Linda também trabalhava como modelo e tinha um perfil na plataforma de conteúdo adulto OnlyFans, onde se autointitulava "La Madre". Ela produzia vídeos para o site com seu marido Nathan, que é lutador de MMA. Linda também participou do reality show "Open House: The Great Sex Experiment", onde casais monogâmicos testam seus relacionamentos por meio de experiências sexuais com outras pessoas, incluindo uma participação em uma orgia com seu marido.
]]></description>
      <pubDate>07.01.25 0h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Papa nomeia primeira mulher para liderar importante departamento do Vaticano</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/papa-nomeia-primeira-mulher-para-liderar-importante-departamento-do-vaticano-1.904329</link>
      <description><![CDATA[A nomeação é um passo importante no objetivo de Francisco de conceder às mulheres mais funções de liderança no governo da Igreja
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Papa+Francisco" target="_blank">
 Papa Francisco
</a>
nomeou nesta segunda-feira (6) a primeira mulher para dirigir um importante escritório do Vaticano, indicando uma freira italiana, a irmã
<strong>
 Simona Brambilla
</strong>
, prefeita do departamento responsável por todas as ordens religiosas da Igreja Católica.A nomeação é um passo importante no objetivo de Francisco de conceder às mulheres mais funções de liderança no governo da Igreja. Embora mulheres tenham sido nomeadas para ocupar cargos de segundo escalão em alguns escritórios do Vaticano, nunca antes havia sido nomeada uma prefeita de um dicastério ou congregação da
<strong>
 Cúria da Santa Sé
</strong>
, o órgão central de governo da Igreja.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/colunas/reporter70/r70-rezamos-pelo-fim-dos-combates-em-todas-as-frentes-diz-papa-francisco-em-missa-1.902899" title="R70: 'Rezamos pelo fim dos combates em todas as frentes', diz Papa Francisco em missa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="s" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.362596:1615141091/charge-papa-francisco.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b01f98b" data-title="s"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.362596:1615141091/charge-papa-francisco.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e4f7d38" title="s"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/colunas/reporter70/r70-rezamos-pelo-fim-dos-combates-em-todas-as-frentes-diz-papa-francisco-em-missa-1.902899" title="R70: 'Rezamos pelo fim dos combates em todas as frentes', diz Papa Francisco em missa">
 <span class="title">
  <b>
   R70: 'Rezamos pelo fim dos combates em todas as frentes', diz Papa Francisco em missa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
 </span>
</a>
<a href="/mundo/papa-francisco-faz-apelo-aos-fieis-sobre-o-aborto-em-missa-de-ano-novo-1.902859" title="Vídeo: Papa Francisco faz apelo aos fiéis sobre o aborto em missa de Ano Novo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Pontífice de 88 anos orou para que todos aprendam a cuidar de "todo filho nascido de mulher" e proteger "o precioso dom da vida: a vida no útero, as vidas das crianças, as vidas dos que sofrem, os pobres, os idosos' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902863:1735766960/papa.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=040358e" data-title='Pontífice de 88 anos orou para que todos aprendam a cuidar de "todo filho nascido de mulher" e proteger "o precioso dom da vida: a vida no útero, as vidas das crianças, as vidas dos que sofrem, os pobres, os idosos'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902863:1735766960/papa.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f30652c" title='Pontífice de 88 anos orou para que todos aprendam a cuidar de "todo filho nascido de mulher" e proteger "o precioso dom da vida: a vida no útero, as vidas das crianças, as vidas dos que sofrem, os pobres, os idosos'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/papa-francisco-faz-apelo-aos-fieis-sobre-o-aborto-em-missa-de-ano-novo-1.902859" title="Vídeo: Papa Francisco faz apelo aos fiéis sobre o aborto em missa de Ano Novo">
 <span class="title">
  <b>
   Vídeo: Papa Francisco faz apelo aos fiéis sobre o aborto em missa de Ano Novo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pontífice argentino tem falado com mais ênfase sobre o aborto, nos últimos anos, do que no início de seu pontificado
 </span>
</a>
Como uma demonstração da novidade da nomeação e das implicações teológicas que ela traz, Francisco nomeou simultaneamente como co-líder, ou "proprefeito", o cardeal espanhol Ángel Fernández Artime, salesiano.A nomeação, anunciada no boletim diário do Vaticano, lista Brambilla em primeiro lugar como "prefeita" e Fernández em segundo lugar como seu colíder, o que teologicamente é necessário, já que o prefeito deve ser capaz de celebrar missa e realizar outras funções sacramentais que atualmente só podem ser conduzidas por homens.Simona substitui o cardeal brasileiro João Braz de Aviz, de 77 anos, que ocupou o cargo por 14 anos. Aviz foi nomeado pelo Papa Bento XVI em 2011, tornando-se o quarto brasileiro a chefiar um departamento do Vaticano.O escritório, oficialmente conhecido como Dicastério para os Institutos de Vida Consagrada e as Sociedades de Vida Apostólica, é um dos mais importantes do Vaticano. Ele é responsável por todas as ordens religiosas, desde os jesuítas e franciscanos até novos movimentos menores.Simona Brambilla, de 59 anos, pertence à ordem religiosa dos Missionários da Consolata e desde o ano passado ocupava o cargo de número dois do departamento de ordens religiosas.
<em>
 *Este conteúdo foi traduzido com o auxílio de ferramentas de Inteligência Artificial e revisado pela equipe editorial do Estadão. Saiba mais em nossa Política de IA
</em>
.
]]></description>
      <pubDate>07.01.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CRM-PA lamenta o falecimento do médico e crítico de cinema Pedro Veriano</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/crm-pa-lamenta-o-falecimento-do-medico-e-critico-de-cinema-pedro-veriano-1.904332</link>
      <description><![CDATA[Veriano deixa uma esposa, quatro filhas e dez netos

<strong>
 O Conselho Regional de Medicina do Estado do Pará
</strong>
(CRM-PA) divulgou nota oficial nesta segunda-feira (06/01),
<strong>
 lamentando
</strong>
o
<strong>
 falecimento
</strong>
do
<strong>
 médico
</strong>
e crítico de cinema Dr. Pedro Veriano, ocorrido em Belém.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/velorio-de-pedro-veriano-sera-no-cine-libero-luxardo-a-partir-das-22h-desta-segunda-6-1.904272" title="Velório de Pedro Veriano será no Cine Líbero Luxardo, a partir das 22h desta segunda (6)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pedro Veriano deixa um legado sem precedentes sobre o cinema para a cultura paraense" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904276:1736207330/Pedro-Veriano-deixa-um-legado-sem-precedentes-sobre-o-cinema-para-a-cultura-paraense.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4b5096f" data-title="Pedro Veriano deixa um legado sem precedentes sobre o cinema para a cultura paraense"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904276:1736207330/Pedro-Veriano-deixa-um-legado-sem-precedentes-sobre-o-cinema-para-a-cultura-paraense.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9232bd1" title="Pedro Veriano deixa um legado sem precedentes sobre o cinema para a cultura paraense"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/velorio-de-pedro-veriano-sera-no-cine-libero-luxardo-a-partir-das-22h-desta-segunda-6-1.904272" title="Velório de Pedro Veriano será no Cine Líbero Luxardo, a partir das 22h desta segunda (6)">
 <span class="title">
  <b>
   Velório de Pedro Veriano será no Cine Líbero Luxardo, a partir das 22h desta segunda (6)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Crítico de cinema morreu aos 88 anos de idade na tarde de hoje (6), em Belém
 </span>
</a>
.
<a href="/cultura/pedro-veriano-secretaria-de-cultura-ursula-vidal-lamenta-morte-do-critico-de-cinema-1.904231" title="Pedro Veriano: secretária de Cultura, Ursula Vidal, lamenta morte do crítico de Cinema">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Secretária Ursula Vidal enaltece o legado de Pedro Veriano à cultura paraense" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904238:1736200639/Secretaria-Ursula-Vidal-enaltece-o-legado-de-Pedro-Veriano-a-cultura-paraense.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d0e9673" data-title="Secretária Ursula Vidal enaltece o legado de Pedro Veriano à cultura paraense"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904238:1736200639/Secretaria-Ursula-Vidal-enaltece-o-legado-de-Pedro-Veriano-a-cultura-paraense.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3d431d3" title="Secretária Ursula Vidal enaltece o legado de Pedro Veriano à cultura paraense"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/pedro-veriano-secretaria-de-cultura-ursula-vidal-lamenta-morte-do-critico-de-cinema-1.904231" title="Pedro Veriano: secretária de Cultura, Ursula Vidal, lamenta morte do crítico de Cinema">
 <span class="title">
  <b>
   Pedro Veriano: secretária de Cultura, Ursula Vidal, lamenta morte do crítico de Cinema
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Falecimento de Veriano deixa consternados admiradores da dedicação dele com a Sétima Arte ao longo da vida
 </span>
</a>
Em seu comunicado, a
<strong>
 instituição
</strong>
, por meio de sua Diretoria e Corpo de Conselheiros, expressou profundo pesar pela perda e prestou
<strong>
 solidariedade aos familiares e amigos.
</strong>
“É com imenso pesar que o Conselho Regional de Medicina do Estado do Pará comunica e lamenta profundamente o falecimento do médico ocorrido nesta segunda-feira”, afirmou a entidade.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DEgCg48yycG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DEgCg48yycG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DEgCg48yycG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DEgCg48yycG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Além de sua trajetória na medicina, Dr. Pedro Veriano era reconhecido por sua atuação como crítico de cinema, sendo uma figura admirada tanto no meio cultural quanto na área médica.
]]></description>
      <pubDate>06.01.25 23h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jornalista paraense Márcia Dantas desabafa sobre saída do SBT: "Viver o luto"</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/jornalista-paraense-marcia-dantas-desabafa-sobre-saida-do-sbt-viver-o-luto-1.904326</link>
      <description><![CDATA[A decisão da emissora foi comunicada pela manhã, e Dantas não chegou, sequer, a apresentar o "Primeiro Impacto", programa do qual era titular
A jornalista e apresentadora paraense Márcia Dantas, de 37 anos, publicou um desabafo em suas redes sociais na noite desta segunda-feira (6), para comentar sua demissão do SBT. A decisão da emissora foi comunicada pela manhã, e Dantas não chegou, sequer, a apresentar o "Primeiro Impacto", programa do qual era titular.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/jornalista-paraense-marcia-dantas-e-demitida-do-sbt-entenda-1.904030" title="Jornalista paraense Márcia Dantas é demitida do SBT; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904031:1736176180/Jornalista-Marcia-Dantas-Divulgacao.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6828641" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904031:1736176180/Jornalista-Marcia-Dantas-Divulgacao.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=294589e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/jornalista-paraense-marcia-dantas-e-demitida-do-sbt-entenda-1.904030" title="Jornalista paraense Márcia Dantas é demitida do SBT; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Jornalista paraense Márcia Dantas é demitida do SBT; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O canal afirmou em que a saída da apresentadora foi motivada por uma “reestruturação” da empresa.
 </span>
</a>
Por meio de um vídeo publicado em seu perfil no Instagram, onde possui quase dois milhões de seguidores, Márcia afirmou que está atravessando um momento de reflexão. "Está difícil ainda falar. Estou bem triste e é isso. Quero cuidar de mim agora um pouquinho, melhorar", declarou. A jornalista também fez referência ao apoio que sempre recebeu do pai e mencionou sua fé. "Deus sabe de tudo. Deus foi inabalável com meu espírito. Hoje mesmo, ainda coloquei a foto do meu pai. Sei que ele está me dando força de onde estiver", disse. Márcia ressaltou ainda que sua trajetória profissional foi marcada por desafios e aprendizados. "Meu caminho é lindo e está só começando. Obrigada pela preocupação, eu vou ficar bem, mas a gente também precisa acolher os nossos sentimentos e viver o luto", concluiu.  Assista:
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DEgiu-7NCF1/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DEgiu-7NCF1/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DEgiu-7NCF1/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DEgiu-7NCF1/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Nascida em Belém em 1987, Márcia Dantas iniciou a carreira jornalística aos 19 anos como estagiária na Record Belém. Em 2008, passou a atuar como repórter na RBA TV, afiliada da Band no Pará, onde permaneceu até 2011. Entre 2011 e 2015, retornou à Record Belém, assumindo a apresentação dos programas "Fala Pará" e "Pará Record", até ser transferida para a matriz da emissora, em São Paulo. No SBT desde 2016, começou como repórter e depois assumiu a condução de programas jornalísticos como "SBT Notícias", "Primeiro Impacto" e "SBT Brasil". Em abril de 2024, passou a apresentar o "Tá na Hora", em substituição a Christina Rocha. Sua saída do SBT, após nove anos na emissora, foi anunciada oficialmente nesta segunda-feira. Além da televisão, Márcia também se dedica a atividades de formação na área de telejornalismo, oferecendo aulas online sobre técnicas de apresentação e reportagem para TV.
]]></description>
      <pubDate>06.01.25 23h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Estado reforça orientações sobre matrícula e material escolar para 2025</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-estado-reforca-orientacoes-sobre-matricula-e-material-escolar-para-2025-1.904320</link>
      <description><![CDATA[Confira também a lista de produtos que a escola não pode exigir como itens obrigatórios
O processo de
<strong>
 matrícula e rematrícula para o ano letivo de 2025
</strong>
e as listas de material escolar solicitadas pelos estabelecimentos de ensino da rede privada do Pará devem seguir recomendações e diretrizes estabelecidas pela Secretaria de Estado de Justiça (Seju), por meio da Diretoria de Proteção e Defesa do Consumidor (Procon Pará), e pelo Ministério Público do Estado (MPPA).“Para o consumidor que irá fazer a rematrícula e a compra do material escolar agora nesse período de início de ano, uma das dicas é verificar com a instituição de ensino quais materiais do ano letivo anterior podem ser utilizados no ano corrente e assim o reaproveitar. Importante também é pesquisar com antecedência em locais diferentes, pois, às vezes, é mais barato comprar em lojas separadas”, recomenda a diretora do Procon Pará, Gareza Moraes.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/seduc-divulga-datas-de-matricula-na-rede-estadual-para-2025-confira-os-prazos-1.894350" title="Seduc divulga datas de matrícula na rede estadual para 2025; confira os prazos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Alunos da rede estadual de educação." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.220631:1733331071/Seduc.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=745e71d" data-title="Alunos da rede estadual de educação."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.220631:1733331071/Seduc.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7530ff1" title="Alunos da rede estadual de educação."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/seduc-divulga-datas-de-matricula-na-rede-estadual-para-2025-confira-os-prazos-1.894350" title="Seduc divulga datas de matrícula na rede estadual para 2025; confira os prazos">
 <span class="title">
  <b>
   Seduc divulga datas de matrícula na rede estadual para 2025; confira os prazos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A rematrícula já está acontecendo e vai até dia 11 de dezembro
 </span>
</a>
De forma a garantir que os direitos dos alunos sejam respeitados, de acordo com o Código de Defesa do Consumidor, o Procon reforça ainda que os contratos de matrícula devem indicar o valor total a ser pago conforme o período vigente. Contratos com validade de 12 meses devem indicar o valor total a ser cobrado pela anuidade. No caso de acordos semestrais, é preciso especificar o valor a ser pago pela semestralidade. A diretora informa que é possível apresentar planos alternativos de pagamento, desde que respeitem os valores estabelecidos para a anuidade ou semestralidade. É necessário também que a proposta de contrato seja divulgada em locais de fácil acesso ao público, garantindo que pais e responsáveis tenham clareza sobre as condições e obrigações assumidas ao formalizar a matrícula dos filhos.A consumidora Natânia de Oliveira, mãe de João Vicenzo, de 6 anos, procura ler os informes divulgados, anualmente, pelo Procon antes de ir às compras. “Sempre faço a lista de material com base nas informações divulgadas pelo órgão, para garantir que tudo esteja dentro das normas estabelecidas, para que não haja excessos da parte das instituições de ensino. O selo do Inmetro é outro ponto que eu verifico na hora de comprar os produtos, que dão mais segurança para nós, consumidores”, destaca.As escolas devem solicitar somente produtos de uso exclusivo e restrito ao processo didático-pedagógico e que tenha por finalidade única o atendimento das necessidades individuais do aluno durante a aprendizagem. O Governo reforça que o material de uso considerado coletivo (ou quando ultrapassa o limite indicado para utilização de um único estudante) necessário à prestação dos serviços educacionais contratados deve ser tratado como insumo à atividade desenvolvida, devendo os custos correspondentes serem contemplados no cálculo do valor das anuidades ou das semestralidades escolares e que não podem exigir materiais de marcas específicas.  Os estabelecimentos de ensino da rede particular devem fornecer, durante o período de matrícula, a lista de materiais escolares necessária aos alunos, acompanhada de um plano detalhado que descreva as atividades didáticas associadas a cada item, incluindo seus objetivos e metodologias. Esse plano deve ser apresentado no ato da matrícula para apreciação do responsável legal do estudante.O Instituto de Metrologia do Estado do Pará (Imetropará), autarquia do Governo do Estado vinculada à Secretaria de Estado de Desenvolvimento Econômico, Mineração e Energia (Sedeme), alerta, como proteção ao consumidor, sobre a importância do selo do Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Inmetro) no material adquirido."O selo do Inmetro em materiais escolares é essencial para garantir que os produtos passaram por rigorosos testes de segurança e atendem às normas técnicas. Ele evita acidentes, como ingestão de substâncias tóxicas ou lesões por objetos cortantes, protegendo a saúde e o bem-estar das crianças. Além disso, a certificação, que deve estar visível na embalagem ou próxima ao produto, também fortalece o mercado brasileiro, incentivando a inovação e promovendo relações de consumo mais equilibradas", informa o gerente do setor da Qualidade do ImetroPará, Ludilcío Serrão.
]]></description>
      <pubDate>06.01.25 23h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pedro Veriano é homenageado com filme preferido em velório no Cine Líbero Luxardo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/pedro-veriano-e-homenageado-com-filme-preferido-em-velorio-no-cine-libero-luxardo-1.904321</link>
      <description><![CDATA[O crítico de cinema, que morreu na segunda-feira, será cremado após despedida no Centur

O
<strong>
 crítico de cinema Pedro Veriano
</strong>
, que
<strong>
 faleceu
</strong>
aos 88 anos, nesta segunda-feira (06/11),  será sempre lembrado por sua dedicação à
<strong>
 sétima arte
</strong>
e pela forma como marcou a vida de seus familiares e amigos. A
<strong>
 despedida
</strong>
, realizada no hall do
<strong>
 Cine Líbero Luxardo
</strong>
, no
<strong>
 Centur
</strong>
, em
<strong>
 Belém
</strong>
, ocorreu nesta noite. Para manter acesa a paixão de Veriano, uma das salas exibiu durante a cerimônia o
<strong>
 filme
</strong>
“
<strong>
 A Felicidade Não se Compra
</strong>
”, de
<strong>
 Frank Capra,
</strong>
que era o
<strong>
 preferido do crítico.
</strong>
<span class="p-smartembed" style="display: inline-block;">
 <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904325:1736217534/WhatsApp-Image-2025-01-06-at-23-06-50.jpeg?f=3x2&amp;q=1.0&amp;w=700&amp;$p$f$q$w=9e19af6" data-title=""/>
 <noscript>
  <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904325:1736217534/WhatsApp-Image-2025-01-06-at-23-06-50.jpeg?f=3x2&amp;q=1.0&amp;w=200&amp;$p$f$q$w=1085471" title=""/>
 </noscript>
</span>
<span class="subtitle" style="float: left; width: 100%; padding: 10px;">
 (Claudio Pinheiro / O Liberal)
</span>
O
<strong>
 velório
</strong>
iniciou às 22h e contou com a presença de cerca de 30 pessoas, incluindo familiares e admiradores de sua trajetória cinematográfica. A cerimônia de adeus segue até as 10h desta terça-feira (07), quando
<strong>
 Pedro será cremado
</strong>
no Max Domini, em Marituba. Suas
<strong>
 cinzas
</strong>
serão levadas para a
<strong>
 casa onde foi concebido
</strong>
, na
<strong>
 Praia do Farol
</strong>
, na
<strong>
 Ilha do Mosqueiro.
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/velorio-de-pedro-veriano-sera-no-cine-libero-luxardo-a-partir-das-22h-desta-segunda-6-1.904272" title="Velório de Pedro Veriano será no Cine Líbero Luxardo, a partir das 22h desta segunda (6)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pedro Veriano deixa um legado sem precedentes sobre o cinema para a cultura paraense" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904276:1736207330/Pedro-Veriano-deixa-um-legado-sem-precedentes-sobre-o-cinema-para-a-cultura-paraense.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4b5096f" data-title="Pedro Veriano deixa um legado sem precedentes sobre o cinema para a cultura paraense"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904276:1736207330/Pedro-Veriano-deixa-um-legado-sem-precedentes-sobre-o-cinema-para-a-cultura-paraense.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9232bd1" title="Pedro Veriano deixa um legado sem precedentes sobre o cinema para a cultura paraense"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/velorio-de-pedro-veriano-sera-no-cine-libero-luxardo-a-partir-das-22h-desta-segunda-6-1.904272" title="Velório de Pedro Veriano será no Cine Líbero Luxardo, a partir das 22h desta segunda (6)">
 <span class="title">
  <b>
   Velório de Pedro Veriano será no Cine Líbero Luxardo, a partir das 22h desta segunda (6)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Crítico de cinema morreu aos 88 anos de idade na tarde de hoje (6), em Belém
 </span>
</a>
<a href="/cultura/pedro-veriano-secretaria-de-cultura-ursula-vidal-lamenta-morte-do-critico-de-cinema-1.904231" title="Pedro Veriano: secretária de Cultura, Ursula Vidal, lamenta morte do crítico de Cinema">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Secretária Ursula Vidal enaltece o legado de Pedro Veriano à cultura paraense" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904238:1736200639/Secretaria-Ursula-Vidal-enaltece-o-legado-de-Pedro-Veriano-a-cultura-paraense.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d0e9673" data-title="Secretária Ursula Vidal enaltece o legado de Pedro Veriano à cultura paraense"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904238:1736200639/Secretaria-Ursula-Vidal-enaltece-o-legado-de-Pedro-Veriano-a-cultura-paraense.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3d431d3" title="Secretária Ursula Vidal enaltece o legado de Pedro Veriano à cultura paraense"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/pedro-veriano-secretaria-de-cultura-ursula-vidal-lamenta-morte-do-critico-de-cinema-1.904231" title="Pedro Veriano: secretária de Cultura, Ursula Vidal, lamenta morte do crítico de Cinema">
 <span class="title">
  <b>
   Pedro Veriano: secretária de Cultura, Ursula Vidal, lamenta morte do crítico de Cinema
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Falecimento de Veriano deixa consternados admiradores da dedicação dele com a Sétima Arte ao longo da vida
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/pedro-veriano-critico-e-pesquisador-de-cinema-morre-aos-88-anos-1.900857" title="Pedro Veriano, crítico e pesquisador de cinema, morre aos 88 anos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Pedro é autor de "A Critica de Cinema em Belém”, “Cinema no Tucupi” e “Fazendo Fitas”' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900858:1735056737/pedro-veriano.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=57e91f7" data-title='Pedro é autor de "A Critica de Cinema em Belém”, “Cinema no Tucupi” e “Fazendo Fitas”'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900858:1735056737/pedro-veriano.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cbf7ef4" title='Pedro é autor de "A Critica de Cinema em Belém”, “Cinema no Tucupi” e “Fazendo Fitas”'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/pedro-veriano-critico-e-pesquisador-de-cinema-morre-aos-88-anos-1.900857" title="Pedro Veriano, crítico e pesquisador de cinema, morre aos 88 anos">
 <span class="title">
  <b>
   Pedro Veriano, crítico e pesquisador de cinema, morre aos 88 anos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pioneiro do cineclubismo e da crítica cinematográfica de Belém, o jornalista estava internado em estado grave
 </span>
</a>
Conhecido também como médico, com o título de Dr. Pedro, ele era descrito por sua
<strong>
 esposa, Luzia Álvares,
</strong>
como alguém que tinha “fidelidade” como característica central em sua vida, seja no trabalho com o cinema, nas amizades ou em sua relação com a família e pacientes.“A fidelidade dele é a ‘fidelidade’ da palavra, dos objetivos em uma cultura cinematografia, em criar uma cultura de amor. Essa fidelidade fazia com que ele tivesse cada vez mais força para continuar no seu processo de criação dos espaços cinematográfico. Fidelidade da palavra, o respeito que eles tinham pelos outros, pelas obras que ele gostava e não gostava. Fidelidade às amizades, não só o amor a família, amor a família, aos pacientes dele”, disse ela. O casal ficou junto por mais de seis décadas. Pedro deixa esposa, quatro filhas e dez netos.
<strong>
 Filha de Pedro
</strong>
,
<strong>
 Sandra Álvares
</strong>
lembrou que o
<strong>
 pai era ‘arte, cultura, vida e alegria’,
</strong>
destacando a maneira como ele envolvia a família na criação de filmes e produções caseiras. “Ele nos deixa o amor pela arte e pela luta pela democracia, principalmente pela democracia na arte”, afirmou.
<strong>
 Ana Cristina Àlvares
</strong>
, outra
<strong>
 filha de Pedro
</strong>
, destacou a
<strong>
 sensibilidade
</strong>
do pai, que frequentemente se emocionava ao falar de filmes que o tocavam profundamente. Ela descreveu Pedro como alguém ‘muito simples’, que preferia a informalidade e que, para ele, a cerimônia de velório seria algo desnecessário. “Ele dizia que, se pudesse, nem iria ao seu próprio enterro”, contou.
]]></description>
      <pubDate>06.01.25 23h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estado avança para mais de 20 quilômetros de asfalto entregues no Tapanã, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/estado-avanca-para-mais-de-20-quilometros-de-asfalto-entregues-no-tapana-em-belem-1.904317</link>
      <description><![CDATA[Desde 2019, o bairro – o segundo mais populoso da capital paraense – já recebeu mais de 20 quilômetros de serviços de pavimentação asfáltica
O Governo do Pará avança no maior programa de asfaltamento da história do município de Belém, transformando a
<strong>
 infraestrutura e a mobilidade urbana
</strong>
da população. E nesta terça-feira (7), o Tapanã será beneficiado com a entrega de cerca de dois quilômetros de novas obras de asfalto. Desde 2019, o bairro – o segundo mais populoso da capital paraense – já recebeu mais de 20 quilômetros de serviços de pavimentação asfáltica."O Tapanã é um dos bairros que mais receberam obras de pavimentação do Governo do Estado. E seguimos avançando nesse e em outros locais da nossa capital para atender a necessidade das pessoas que padecem com a lama e a poeira, com os problemas de mobilidade. O princípio desse trabalho é dar dignidade às pessoas, condições para a utilização de serviços públicos de limpeza, segurança, saúde, além de outras facilidades do dia a dia, como o deslocamento", explica Ruy Cabral, secretário de Obras Públicas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/asfalto-cop-obras-de-pavimentacao-avancam-no-bairro-do-tapana-em-belem-1.886205" title="Asfalto COP: obras de pavimentação avançam no bairro do Tapanã, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886223:1731371151/Obras-de-asfaltamento-no-Tapan.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d07db07" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886223:1731371151/Obras-de-asfaltamento-no-Tapan.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=50f7784" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/asfalto-cop-obras-de-pavimentacao-avancam-no-bairro-do-tapana-em-belem-1.886205" title="Asfalto COP: obras de pavimentação avançam no bairro do Tapanã, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Asfalto COP: obras de pavimentação avançam no bairro do Tapanã, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ao todo, mais de 23 quilômetros de vias receberão asfalto, beneficiando moradores de quase 50 ruas
 </span>
</a>
<a href="/voce-reporter/asfalto-e-um-sonho-antigo-para-moradores-da-rua-sao-mateus-no-tenone-1.881897" title="Asfalto é um sonho antigo para moradores da rua São Mateus, no Tenoné">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A pedagoga Adriana Oliveira, de 44 anos, e a operária Antidia Sardes, de 54 anos, afirmam que a pavimentação nunca chegou nesse trecho da cidade." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881898:1730384305/IMG-1073.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bf7c0ef" data-title="A pedagoga Adriana Oliveira, de 44 anos, e a operária Antidia Sardes, de 54 anos, afirmam que a pavimentação nunca chegou nesse trecho da cidade."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881898:1730384305/IMG-1073.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c32386f" title="A pedagoga Adriana Oliveira, de 44 anos, e a operária Antidia Sardes, de 54 anos, afirmam que a pavimentação nunca chegou nesse trecho da cidade."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/voce-reporter/asfalto-e-um-sonho-antigo-para-moradores-da-rua-sao-mateus-no-tenone-1.881897" title="Asfalto é um sonho antigo para moradores da rua São Mateus, no Tenoné">
 <span class="title">
  <b>
   Asfalto é um sonho antigo para moradores da rua São Mateus, no Tenoné
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os moradores reclamam da poeira e da lama causada pela falta de pavimentação na área
 </span>
</a>
<a href="/belem/obras-do-governo-do-estado-beneficiam-a-populacao-e-geram-mais-de-2-300-empregos-em-belem-1.879857" title="Obras do Governo do Estado beneficiam a população e geram mais de 2.300 empregos, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879858:1729900131/Bruno-Cecim-Ag-Para-49.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9e0a171" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879858:1729900131/Bruno-Cecim-Ag-Para-49.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=294581a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/obras-do-governo-do-estado-beneficiam-a-populacao-e-geram-mais-de-2-300-empregos-em-belem-1.879857" title="Obras do Governo do Estado beneficiam a população e geram mais de 2.300 empregos, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Obras do Governo do Estado beneficiam a população e geram mais de 2.300 empregos, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A capital paraense já recebeu mais de 235 quilômetros de asfalto novo, por meio do programa estadual, ‘Asfalto por Todo o Pará
 </span>
</a>
A passagem Amoras e as ruas Castelo Branco, Padre Jósimo e Rua A receberam os serviços de asfaltamento, terraplenagem, drenagem profunda, construção de calçada, sarjeta e meio-fio, além de sinalização, gerenciados pela Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop).Com investimento de R$ 5,6 milhões, os trabalhos foram realizados por meio do Programa "Asfalto Por Todo o Pará", que desde 2019 vem proporcionando mais infraestrutura e mobilidade para a capital paraense e os outros municípios paraenses. A cidade de Belém já foi beneficiada com 235 quilômetros de pavimentação asfáltica, sendo que 212 quilômetros já foram entregues.O Tapanã é um dos 35 bairros e distritos de Belém que serão beneficiados com as obras do “
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Asfalto+COP" target="_blank">
 Asfalto COP
</a>
”, que resultam de um convênio do Governo Estadual com o Governo Federal, por meio da Itaipu Binacional. No total, a capital paraense receberá mais 126 quilômetros de serviços de pavimentação asfáltica, em um investimento de R$ 166 milhões.Nas obras de asfalto que são legados da
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
, o Tapanã já foi beneficiado com mais de 2,3 quilômetros. Até a realização da mais importante conferência sobre o clima do planeta, o bairro receberá mais 13,5 quilômetros de asfaltamento, garantindo qualidade de vida para os moradores.
]]></description>
      <pubDate>06.01.25 23h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vídeo: Netos enterram a avó com as próprias mãos em cemitério após não encontrarem o coveiro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/video-netos-enterram-a-avo-com-as-proprias-maos-em-cemiterio-apos-nao-encontrarem-o-coveiro-1.904307</link>
      <description><![CDATA[Além da ausência do coveiro, a família enfrentou problemas com o tamanho da cova
Uma família teve que
<strong>
 enterrar a própria avó com as próprias mãos
</strong>
após não conseguir encontrar o
<strong>
 coveiro do cemitério
</strong>
. O
<strong>
 sepultamento
</strong>
aconteceu no domingo (5/1), no Cemitério São João Batista, em Miranorte, no Tocantins.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DEgfp4Ftw9z/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DEgfp4Ftw9z/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DEgfp4Ftw9z/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DEgfp4Ftw9z/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
O
<strong>
 velório da idosa
</strong>
começou às 8h30 e o
<strong>
 enterro
</strong>
estava marcado para às 17h. No entanto, a família aguardou cerca de meia hora pela chegada do coveiro, mas, ao não encontrá-lo, algumas pessoas saíram em busca do funcionário. Não encontraram o coveiro nem ferramentas como pás ou cordas, o que deixou Tharwelcy  Noleto, neta da falecida, com “tristeza, raiva e revolta”.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/familia-descobre-no-velorio-que-corpo-era-de-outra-pessoa-e-que-parente-estava-viva-1.893677" title="Família descobre no velório que corpo era de outra pessoa e que parente estava viva">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893678:1733191326/WhatsApp-Image-2024-12-02-at-23-01-49.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0bc1377" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893678:1733191326/WhatsApp-Image-2024-12-02-at-23-01-49.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=df1540d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/familia-descobre-no-velorio-que-corpo-era-de-outra-pessoa-e-que-parente-estava-viva-1.893677" title="Família descobre no velório que corpo era de outra pessoa e que parente estava viva">
 <span class="title">
  <b>
   Família descobre no velório que corpo era de outra pessoa e que parente estava viva
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso aconteceu no último domingo e a família da mulher dada como morta pretende levar o caso à polícia
 </span>
</a>
<a href="/mundo/idosa-considerada-morta-acorda-dentro-de-caixao-no-proprio-velorio-no-equador-1.692754" title="Idosa considerada morta acorda dentro de caixão no próprio velório no Equador">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O filho dela, Gilbert Balberán, informou, neste domingo (11), que a idosa permanece em observação em um hospital de Babahoyo, capital da província de Los Ríosno, no Equador." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.692755:1686582934/idosa-caix-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=16bb4f1" data-title="O filho dela, Gilbert Balberán, informou, neste domingo (11), que a idosa permanece em observação em um hospital de Babahoyo, capital da província de Los Ríosno, no Equador."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.692755:1686582934/idosa-caix-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ee33289" title="O filho dela, Gilbert Balberán, informou, neste domingo (11), que a idosa permanece em observação em um hospital de Babahoyo, capital da província de Los Ríosno, no Equador."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/idosa-considerada-morta-acorda-dentro-de-caixao-no-proprio-velorio-no-equador-1.692754" title="Idosa considerada morta acorda dentro de caixão no próprio velório no Equador">
 <span class="title">
  <b>
   Idosa considerada morta acorda dentro de caixão no próprio velório no Equador
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os jornais locais do país dizem que a idosa teria sofrido uma catalepsia, condição que pode paralisar o corpo, inclusive a respiração
 </span>
</a>
<a href="/brasil/idosa-e-velada-viva-por-oito-horas-e-parentes-interrompem-o-velorio-ao-perceber-o-caso-1.446503" title="Idosa é velada viva por oito horas e parentes interrompem o velório ao perceber o caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.446504:1634150762/idosa-velada-viva.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ecccc56" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.446504:1634150762/idosa-velada-viva.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=999c686" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/idosa-e-velada-viva-por-oito-horas-e-parentes-interrompem-o-velorio-ao-perceber-o-caso-1.446503" title="Idosa é velada viva por oito horas e parentes interrompem o velório ao perceber o caso">
 <span class="title">
  <b>
   Idosa é velada viva por oito horas e parentes interrompem o velório ao perceber o caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em meio a cerimônia fúnebre, os parentes levaram a mulher para um hospital
 </span>
</a>
"Estava chovendo muito na hora do sepultamento e a cova estava cheia de água. Quem tirou a água fomos nós e também fizemos todo o sepultamento", relatou Tharwelcy. A chuva forte e a falta de recursos fizeram com que os netos realizassem o sepultamento com as mãos e um balde plástico para cobrir o caixão. “Na hora de colocar o caixão na cova, não havia corda. A gente que desceu o caixão da minha vó”, explicou a neta.Além da ausência do coveiro, a família enfrentou problemas com o tamanho da cova. Ana Gabryele Ferreira Costa, de 24 anos, contou que havia combinado com o coveiro o horário do enterro, mas após a forte chuva, o coveiro desapareceu sem dar explicações.  “Liguei para o coveiro para questionar sobre a espessura da cova, porque para nós estava curta, não estava em um comprimento adequado, e ele disse que estava tudo bem, que cabia o caixão. Enfim, combinei com ele às 17h, só que choveu bastante. Chegamos lá não tinha coveiro, não tinha comprimento, não tinha nada necessário para o enterro e daí tivemos que fazer o enterro nós mesmos. Foi horrível”, relatou Ana que tinha uma relação próxima com a avó e cuidou dela durante todo o tratamento de câncer. O prefeito Leandro Barbosa (PL), em nota de esclarecimento, pediu desculpas à família e à comunidade, afirmando que já tomou providências para evitar que situações como essa se repitam.
]]></description>
      <pubDate>06.01.25 23h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na Grande Belém, bairros contemplados pelo 'TerPaz' tem até 90% de redução na criminalidade em 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/na-grande-belem-bairros-contemplados-pelo-terpaz-tem-ate-90-de-reducao-na-criminalidade-em-2024-1.904309</link>
      <description><![CDATA[Criada pelo Governo do Pará no início da gestão atual, a política pública previne crimes e potencializa ações sociais, inicialmente em bairros com maior vulnerabilidade social
Desde o ano de 2019, a
<a href="http://www.oliberal.com/cultura/coldplay-em-belem-chance-de-nao-virem-e-de-5-crava-tarologa-1.903482">
 <strong>
  Grande Belém
 </strong>
</a>
tem alcançado resultados positivos com redução de até 90% na criminalidade violenta, a partir da implantação da política pública Territórios pela Paz (TerPaz), criada pelo
<a href="http://www.oliberal.com/para/estado-celebra-aniversario-de-ananindeua-com-acao-social-1.903642">
 <strong>
  Governo do Pará
 </strong>
</a>
no início da gestão, para implementar ações integradas por órgãos governamentais, a fim de, prevenir crimes e potencializar ações sociais, inicialmente em bairros com maior vulnerabilidade social.  Segundo os dados divulgados nesta segunda-feira, 6, pela Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Segup), por meio da Secretaria Adjunta de Inteligência e Análise Criminal (Siac), os bairros contemplados pela política pública, reduziram em 90%, os crimes violentos letais intencionais (CVLI), que incluem homicídio, latrocínio, lesão corporal seguida de morte e feminicídio, nos últimos seis anos, se comparados 2024 com 2018, anterior a chegada das primeiras ações do TerPaz nos bairros.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/futebol/selecao-brasileira-em-belem-jovens-e-criancas-do-terpaz-vao-assistir-ultimo-treino-1.723724" title="Seleção Brasileira em Belém: jovens e crianças do TerPaz vão assistir último treino">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Crianças do TerPaz no Mangueirinho" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.723725:1694114091/Criancas-do-TerPaz-no-Mangueirinho.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bd7ebfb" data-title="Crianças do TerPaz no Mangueirinho"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.723725:1694114091/Criancas-do-TerPaz-no-Mangueirinho.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4163587" title="Crianças do TerPaz no Mangueirinho"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/selecao-brasileira-em-belem-jovens-e-criancas-do-terpaz-vao-assistir-ultimo-treino-1.723724" title="Seleção Brasileira em Belém: jovens e crianças do TerPaz vão assistir último treino">
 <span class="title">
  <b>
   Seleção Brasileira em Belém: jovens e crianças do TerPaz vão assistir último treino
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Elas foram selecionadas pelo Governo do Pará para assistir a atividade dos comandados de Fernando Diniz nesta quinta-feira (7).
 </span>
</a>
<a href="/policia/bairros-contemplados-com-terpaz-tem-reducao-de-ate-70-em-crimes-violentos-letais-em-2023-1.677674" title="​Bairros contemplados com TerPaz têm redução de até 70% em crimes violentos letais, em 2023">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Além das reduções nos crimes violentos letais, houve também considerável queda nos roubos nos bairros contemplados pela política pública “Territórios pela Paz (TerPaz)”." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.677678:1683495422/Rodrigo-Pinheiro-Ag-Para-4.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c0e41fe" data-title="Além das reduções nos crimes violentos letais, houve também considerável queda nos roubos nos bairros contemplados pela política pública “Territórios pela Paz (TerPaz)”."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.677678:1683495422/Rodrigo-Pinheiro-Ag-Para-4.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=44e6ca3" title="Além das reduções nos crimes violentos letais, houve também considerável queda nos roubos nos bairros contemplados pela política pública “Territórios pela Paz (TerPaz)”."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/bairros-contemplados-com-terpaz-tem-reducao-de-ate-70-em-crimes-violentos-letais-em-2023-1.677674" title="​Bairros contemplados com TerPaz têm redução de até 70% em crimes violentos letais, em 2023">
 <span class="title">
  <b>
   ​Bairros contemplados com TerPaz têm redução de até 70% em crimes violentos letais, em 2023
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os números foram divulgados na última sexta-feira (5) pela Secretaria Adjunta de Inteligência e Análise Criminal (Siac)
 </span>
</a>
Conforme os dados apurados e divulgados pela Siac, todos os bairros atendidos pelo TerPaz, que atualmente contam com a presença das Usinas da Paz, registraram redução na criminalidade violenta nos últimos seis anos. O bairro do Benguí que em 2018, registrou 42 crimes violentos letais intencionais (CVLI), finalizou o ano de 2024 com 4 casos de CVLI, apontando redução de 90,47%; a Cabanagem que há seis anos registrou 34 ocorrências de CVLI, alcançou 88,23% de redução ao computar 4 ocorrências em 2024; já o Guamá registrou 70,27% de queda, ao computar em 2018 e 2024, respectivamente, 74 e 22 CVLI; no Jurunas/Condor que registrou 75 casos de CVLI em 2018, a redução foi de 72% ao computar 21 ocorrências em 2024 e no bairro da Terra-Firme a queda foi de 63,15%, ao serem computadas, respectivamente, 38 e 14 crimes violentos letais nos anos de 2018 e 2024. Já em relação ao bairro do Icui-Guajará em Ananindeua, a redução do CVLI foi de 68,62%, ao sair de 51 casos de CVLI para 16. Em Marituba, no bairro União/São Francisco, 62,5% foi o percentual de redução alcançado ao computar 3 casos em 2024 contra 8 de 2018. Para o secretário de Segurança Pública e Defesa Social, Ualame Machado, as estratégias da Segurança Pública aliadas à transversalidade de ações entre as secretarias, órgãos e entidades ligadas ao Governo do Estado que atuam nos territórios, são essenciais para os bons resultados atestados ano a ano.  "Estamos iniciando o sétimo ano de ações desde a implantação do TerPaz, que inicialmente começou como um projeto e hoje se tornou uma Política Pública Estadual, nos auxiliando a atingir uma forte redução da criminalidade em todos os bairros que está presente. Reafirmamos que os bons resultados são frutos de um trabalho integrado da Segurança Pública, que inicialmente e após levantamentos de inteligência, atuou com o choque operacional nesses locais para que conseguíssemos reprimir a criminalidade e reduzir em até 90% os crimes nessas áreas que residem famílias que antes não tinham a garantia da paz social. Portanto, as ações iniciais prepararam esses territórios para que demais órgãos do estado pudessem atuar com a chegada das Usinas da Paz, que hoje são um grande diferencial para o nosso estado", afirmou o titular da Segup. Além da preservação de vidas, os indicadores do crime contra roubo também apresentaram redução nos 7 bairros da Grande Belém atendidos pelo TerPaz, que contam com os serviços das Usinas da Paz. Segundo a Siac, o comparativo de reduções é referente aos anos de 2018 e 2024. O Bairro do Jurunas/Condor teve queda de 75,59% nos roubos, seguido pelo Bengui (74,56%); União/São Francisco (74,39%); Terra-Firme (73,39%); Guamá (72,83%); Cabanagem (63,67%) e Icui-Guajará (61,54%).
<a href="/para/helder-barbalho-reune-com-comando-da-policia-militar-para-avaliar-a-reducao-da-criminalidade-em-2024-1.902479" title="Helder Barbalho reúne com comando da Polícia Militar para avaliar a redução da criminalidade em 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Pará tem contínua redução nos indicadores de criminalidade" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902481:1735603279/reduc-o-da-criminalidade-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8d69daf" data-title="O Pará tem contínua redução nos indicadores de criminalidade"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902481:1735603279/reduc-o-da-criminalidade-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4deedf0" title="O Pará tem contínua redução nos indicadores de criminalidade"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/helder-barbalho-reune-com-comando-da-policia-militar-para-avaliar-a-reducao-da-criminalidade-em-2024-1.902479" title="Helder Barbalho reúne com comando da Polícia Militar para avaliar a redução da criminalidade em 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Helder Barbalho reúne com comando da Polícia Militar para avaliar a redução da criminalidade em 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No encontro, o governador aproveitou para tratar do planejamento para 2025 e cada vez mais reduzir os indicadores de criminalidade no estado, garantindo a paz social à população paraense
 </span>
</a>
<a href="/policia/segup-coordena-acoes-integradas-de-combate-a-criminalidade-na-grande-belem-1.884627" title="Segup coordena ações integradas de combate à criminalidade na Grande Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra o secretário de Segurança Pública e Defesa Social do Pará, Ualame Machado, ao lado do delegado-geral da Polícia Civil do estado, Walter Resende, em uma sala cheia de policiais." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884644:1731000144/Segup-coordena-ac-es-integradas-de-combate-a-criminalidade-na-Grande-Belem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=97cb5f2" data-title="A imagem mostra o secretário de Segurança Pública e Defesa Social do Pará, Ualame Machado, ao lado do delegado-geral da Polícia Civil do estado, Walter Resende, em uma sala cheia de policiais."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884644:1731000144/Segup-coordena-ac-es-integradas-de-combate-a-criminalidade-na-Grande-Belem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f5d14ac" title="A imagem mostra o secretário de Segurança Pública e Defesa Social do Pará, Ualame Machado, ao lado do delegado-geral da Polícia Civil do estado, Walter Resende, em uma sala cheia de policiais."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/segup-coordena-acoes-integradas-de-combate-a-criminalidade-na-grande-belem-1.884627" title="Segup coordena ações integradas de combate à criminalidade na Grande Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Segup coordena ações integradas de combate à criminalidade na Grande Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As ações visam manter a ordem pública, a paz social e a segurança dos agentes de segurança, frente ao ataque sofrido por uma viatura da Polícia Militar, no bairro do Guamá, na última terça (5/11)
 </span>
</a>
"Nossos dados que são analisados diariamente atestam a preservação de vidas com a redução dos crimes violentos letais, e ainda, a queda no número de crimes contra o patrimônio, o que demonstra uma realidade totalmente diferente da que encontramos no início de 2019. A exemplo do bairro da Cabanagem, onde, no dia 1º de janeiro de 2019, quando a nova gestão assumiu, o bairro amanheceu com cinco mortes por execução, e com relatos de que os moradores, há 10 anos, não recebiam correspondências dos Correios em suas residências em razão da criminalidade. Já no primeiro semestre daquele ano, o bairro apresentou mais de 90% na redução de CVLI, demonstrando a assertividade das ações implementadas", afirmou Ualame Machado.O TerPaz, iniciado com um planejamento estratégico, recebeu ações de choque operacional de combate à criminalidade, a fim de estabilizar os indicadores em sete bairros da Região Metropolitana de Belém, que apresentavam elevados índices de criminalidade, segundo o levantamento das áreas de inteligência e análise criminal.Após o implemento das ações de segurança pública, foi possível estabilizar e reduzir os indicadores de criminalidade, abrindo o caminho para as atividades sociais, com a instalação das Usinas da Paz, que hoje estão presentes em sete bairros da RMB e três municípios do Sudeste do Pará. O governo estadual já realizou a entrega de 10 Usinas da Paz em sete bairros da Região Metropolitana de Belém (RMB), além dos municípios de Parauapebas, Canaã do Carajás e Marabá, que também contam com as primeiras Usinas da Paz atuantes nas cidades fora da RMB. Atualmente, 28 novas Usinas da Paz estão sendo construídas no Pará, nos municípios de Abaetetuba, Altamira, Marabá, Bragança, Cametá, Castanhal, Paragominas, Tucuruí, Santa Izabel, Capanema, Redenção, Itaituba, Santarém, Viseu, Igarapé-Miri, Barcarena, Breves, Dom Eliseu, São Miguel do Guamá, Portel, Moju, Parauapebas, Óbidos, Salinas, Benevides, Tomé-Açú, Icoaraci e São Félix do Xingu.
]]></description>
      <pubDate>06.01.25 23h05</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
