<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Descartado por time da Série B, Robinho se tornou a liderança técnica do Paysandu no acesso</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/robinho-o-capitao-improvavel-1.730352</link>
      <description><![CDATA[O meia substituiu Paulão como capitão do Paysandu na conquista do acesso para a Série B
O líder do grupo de jogadores que conseguiu o acesso para a Série B chama-se Robinho. Currículo incontestável, jogou nos maiores clubes do Brasil e sempre contribuiu dentro de campo nas conquistas por Coritiba, Palmeiras, Cruzeiro e Grêmio. O meia, de 35 anos, assumiu a braçadeira de capitão com a lesão do zagueiro Paulão e foi importante na liderança técnica do time na campanha do time na Série C.Robinho chegou no pacote de contratações quando Marquinhos Santos ainda era treinador do Paysandu. O meia chegou com outros cinco jogadores para o restante da competição, e dessa leva três deles foram titulares no quadrangular: Robinho, Nicolas Careca e Wellington Carvalho. Paulão chegou e assumiu o papel de líder do elenco, mas se contundiu na vitória contra o Náutico e perdeu o restante da temporada.Então o meia assumiu esse papel de liderança do time de Hélio dos Anjos. Porém, o começo da passagem do camisa 20 não foi tão empolgante. Apesar de ter dado duas assistências em lances de bola parada nas três primeiras partidas, o jogo com a bola rolando de Robinho ainda não tinha convencido o torcedor do Paysandu. O jogador teve uma passagem ruim no Avaí, na disputa da Série B, e só começou a engrenar com boas atuações depois da chegada de Hélio dos Anjos ao clube.A chegada do treinador e a revolução na preparação física do time impactou no crescimento de vários jogadores do elenco, um deles foi o meia Robinho. Sob o comando do treinador, o jogador marcou dois gols e deu quatro assistências em 12 jogos. Números que fizeram dele o jogador com mais assistências (6) e o meia com mais participações em gol (8) da Série C. E segundo o site de estatísticas de futebol Sofascore, o camisa 20 é o jogador com mais chances criadas por jogo (2.1 de média), muito por conta da bola parada eficiente e o maior envolvimento do jogador no campo de ataque neste quadrangular.Em 2021, Robinho também fez parte de uma campanha de acesso ao Campeonato Brasileiro. Naquele ano, o meia era do Coritiba, que jogava a Série B e fazia parte de um elenco robusto para o nível da competição. Diferente do contexto do Coxa, Robinho é o principal ponto de referência técnica e o jogador com mais rodagem no alto nível do futebol brasileiro.Na campanha, o meia foi o principal ponto de desafogo de jogadas, de cadência no meio-campo e lances de bola parada do esquema tático do treinador Hélio dos Anjos. Espantou o peso de ser um “medalhão”, que no futebol paraense esse tipo de jogador não costuma dar certo. Com a preparação física ideal, o meia passou a correr mais por mais áreas do campo e se entregar de corpo e alma junto com os liderados dentro de campo.O jogo emblemático de Robinho nesta campanha foi a partida contra o Botafogo-PB, no Almeidão, pelo quadrangular que praticamente selou o acesso do Paysandu para a Série B de 2024. O meia deu assistência, marcou o gol da vitória e fez uma das grandes atuações individuais na temporada de 2023, colocando o jogo no bolso.Se o Paysandu está na Série B do ano que vem, é graças às atuações de Robinho no quadrangular. O jogador subiu de produção no momento certo, abraçou a causa bicolor e liderou o elenco de 2023 para o maior objetivo conquistado pelo clube nos últimos cinco anos. Paulão mostrou que era o nome perfeito para a liderança do time, mas Robinho substituiu muito bem e está na história do clube como o capitão do acesso.
]]></description>
      <pubDate>08.10.23 1h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Maurício Ettinger e Roger Aguilera, presidente e vice ativos na montagem do elenco do acesso</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/mauricio-ettinger-e-roger-aguilera-presidente-e-vice-ativos-na-montagem-do-elenco-do-acesso-1.731446</link>
      <description><![CDATA[A cúpula bicolor soube traçar uma mudança de rota durante a disputa da Série C, investiu na contratação de jogadores de peso e colheu o acesso
No futebol, o ideal é que aconteça tudo conforme o planejado antes da temporada iniciar. Só que lesões, rendimentos e encaixe no esquema tático do treinador são elementos que podem fazer um planejamento de um clube ir para o buraco, e isso aconteceu com o Paysandu em 2023. Mais importante que saber planejar, é saber mudar o direcionamento e fazer intervenções necessárias. Maurício Ettinger junto com Roger Aguilera e diretoria souberam trabalhar nesse sentido.O time do Paysandu, que se consolidou no quadrangular, conta com: Matheus Nogueira, Edilson, Wanderson, Wellington Carvalho, Kevyn, João Vieira, Alencar, Robinho, Vinícius Leite, Nicolas Careca e Mário Sérgio. Dessa escalação, apenas João Vieira foi o remanescente de 2022; Mário Sérgio e Wanderson fazem parte dos reforços trazidos para começar o ano; Edilson e Vinícius Leite chegaram para a reta final de Parazão, e os outros seis jogadores foram contratados durante a Série C. Uma verdadeira reformulação com a temporada rolando.Ao todo, foram feitas 47 contratações de jogadores em 2023. Para começar o ano, foram feitas 21 contratações, e desse primeiro pacote foram dispensados 17 jogadores mais 4 remanescentes do elenco de 2022. Uma confirmação de que o planejamento inicial não foi feito da melhor forma, mas rapidamente contornado pela cúpula bicolor com a contratação do executivo Ari Barros ainda no mês de março. O dirigente foi fundamental nessa “limpeza” de elenco durante as finais do Parazão, Copa Verde e começo de Série CO dirigente, junto com Marquinhos, realizou a melhor janela de contratações da temporada do clube. Durante a disputa da competição nacional conseguiram trazer dois jogadores de peso e currículo para o Papão: Robinho e Paulão. Os dois jogadores têm muita experiência no mais alto nível do futebol brasileiro, ambos chegaram para agregar liderança e qualidade de jogo para o time do Paysandu que não começava bem a Série C. Além desses medalhões, o clube conseguiu trazer mais dois jogadores que se tornaram titulares na campanha: Nicolas Careca e Wellington Carvalho.Apesar de todo o esforço feito para aumentar a qualidade do elenco, ainda faltava o trabalho no banco para potencializar o futebol dos jogadores em campo. Marquinhos Santos não foi esse cara e foi demitido depois da derrota para o Botafogo-PB, por 3 a 2, na 10ª rodada da primeira fase. Então surgiu o movimento mais importante da temporada: a contratação do técnico Hélio dos Anjos. Não foi uma operação simples, pela valorização do treinador do mercado e o retrospecto nos últimos trabalhos. A aposta foi alta e bem recompensada.Além de ser um ótimo técnico no trabalho realizado dentro de campo, Hélio tem muita experiência no futebol e sabe lidar com todo tipo de ruído externo e interno. Ele chegou ao clube e trouxe o preparador físico Thomaz Lucena para fazer uma guinada na preparação dos jogadores, que foi considerada muito abaixo pelo comandante na coletiva pós-jogo de estreia, contra o Brusque.O trabalho da cúpula bicolor foi investir ainda mais para aumentar as opções de elenco do Paysandu para o restante da competição. Era uma aposta arriscada, já que o Papão estava a 1 ponto do Z-4. Junto com indicações de Hélio dos Anjos, o clube conseguiu contratar mais três jogadores que seriam titulares no quadrangular: o goleiro Matheus Nogueira, o lateral-esquerdo Kevyn e o meio-campista Alencar. A contratação do arqueiro foi um divisor de águas na temporada, já que o time teve diversos problemas na posição nos últimos anos, e Matheus Nogueira foi um dos pilares da campanha.Ser mais arrojado nas tomadas de decisões é uma das características dos clubes vencedores. O presidente Maurício Ettinger junto com o vice Roger Aguilera fizeram tudo o que estava ao alcance, e mais além, para entregar o que a torcida bicolor esperou por cinco anos: o retorno à Série B. Campanha que ainda pode ser coroada com um título inédito da Série C, que escapou no Mangueirão na final de 2014 contra o Macaé.
]]></description>
      <pubDate>08.10.23 0h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Temperatura Máxima hoje na Globo: Confira qual filme será transmitido neste domingo (08/10)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/temperatura-maxima-hoje-na-globo-confira-qual-filme-sera-transmitido-neste-domingo-08-10-1.733702</link>
      <description><![CDATA[‘X-Men: Fênix Negra’ será exibido na programação às 12h30, após o Esporte Espetacular 


O clássico da saga de
<strong>
 X-Men
</strong>
, ‘
<strong>
 Fênix Negra
</strong>
’, será exibido na programação da TV Globo neste domingo (08/10), às 12h30, após o Esporte Espetacular. Com o protagonismo de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=sophie+turner" target="_blank">
 <strong>
  Sophie Turner
 </strong>
</a>
, o filme narra a origem e desafios da super-heroína.Lançado em 2019, o longa de Hollywood tem participações de James Mcavoy, Jessica Chastain e Michael Fassbender. Jean Grey começa a desenvolver incríveis poderes que a corrompem e a transformam em uma Fênix Negra. Agora, os X-Men precisam decidir se a vida de um membro da equipe vale mais do que todas as pessoas do mundo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/saiba-a-historia-do-filme-amaldicoado-que-teve-4-protagonistas-mortos-antes-e-durante-as-filmagens-1.732789" title="Saiba a história do filme 'amaldiçoado' que teve 4 protagonistas mortos antes e durante as filmagens">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732794:1696348459/1.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6ea8956" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732794:1696348459/1.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=14e10fb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/saiba-a-historia-do-filme-amaldicoado-que-teve-4-protagonistas-mortos-antes-e-durante-as-filmagens-1.732789" title="Saiba a história do filme 'amaldiçoado' que teve 4 protagonistas mortos antes e durante as filmagens">
 <span class="title">
  <b>
   Saiba a história do filme 'amaldiçoado' que teve 4 protagonistas mortos antes e durante as filmagens
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ideia de transformar em filme o livro "The Incomparable Atuk" surgiu na década de 1970, mas nunca foi concretizada; entenda
 </span>
</a>
<a href="/cultura/paraense-goretti-ribeiro-de-terra-e-paixao-estreia-em-filme-no25-festival-do-rio-1.732441" title="Paraense Goretti Ribeiro de ‘Terra e Paixão’ estreia em filme no 25º Festival do Rio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Goretti no set de filmagens de "Erva de gato".' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732444:1696260384/No-set-de-filmagens.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1d76f3a" data-title='Goretti no set de filmagens de "Erva de gato".'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732444:1696260384/No-set-de-filmagens.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fe36dfd" title='Goretti no set de filmagens de "Erva de gato".'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/paraense-goretti-ribeiro-de-terra-e-paixao-estreia-em-filme-no25-festival-do-rio-1.732441" title="Paraense Goretti Ribeiro de ‘Terra e Paixão’ estreia em filme no 25º Festival do Rio">
 <span class="title">
  <b>
   Paraense Goretti Ribeiro de ‘Terra e Paixão’ estreia em filme no 25º Festival do Rio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A paraense estreia na 25ª Edição do Festival do Rio, no Rio de Janeiro, com o filme ‘Erva de Gato’
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/insider-vaza-supostos-detalhes-da-trama-do-cancelado-mulher-maravilha-3-1.731098" title="Insider vaza supostos detalhes da trama do cancelado Mulher-Maravilha 3">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Foto com Gal Gadot de Mulher-Maravilha e Ben Affleck de Batman vazam na web." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731106:1695924868/GAK-GADOT-BEN-AFFLECK.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9134169" data-title="Foto com Gal Gadot de Mulher-Maravilha e Ben Affleck de Batman vazam na web."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731106:1695924868/GAK-GADOT-BEN-AFFLECK.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f073931" title="Foto com Gal Gadot de Mulher-Maravilha e Ben Affleck de Batman vazam na web."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/insider-vaza-supostos-detalhes-da-trama-do-cancelado-mulher-maravilha-3-1.731098" title="Insider vaza supostos detalhes da trama do cancelado Mulher-Maravilha 3">
 <span class="title">
  <b>
   Insider vaza supostos detalhes da trama do cancelado Mulher-Maravilha 3
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Filme não estaria nos planos da DC.
 </span>
</a>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/kS08vVQDRPs" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/kS08vVQDRPs" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<em>
 (Beatriz Moura, estagiária sob supervisão do editor web de OLiberal.com, Felipe Saraiva)
</em>]]></description>
      <pubDate>08.10.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Círio 2023: Grande Romaria e abertura do Círio Musical; confira a programação deste domingo (8)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/cirio-2023-grande-romaria-e-abertura-do-cirio-musical-confira-as-programacoes-deste-domingo-8-1.734797</link>
      <description><![CDATA[A previsão é de que 2 milhões de pessoas devam participar do Círio de Nazaré; veja a agenda completa
O dia mais esperado do
<a href="https://www.oliberal.com/cirio" target="_blank">
 <strong>
  Círio de Nazaré
 </strong>
</a>
chegou. A partir das 6h deste domingo (8), o
<strong>
 <a href="https://www.instagram.com/apostoladodomalbertotaveira/" target="_blank">
  arcebispo dom Alberto Taveira Corrêa
 </a>
</strong>
começará a celebração de missa na
<a href="https://catedraldebelem.com.br/" target="_blank">
 <strong>
  Catedral Metropolitana de Belém
 </strong>
</a>
. O trajeto dessa procissão que é considerada a maior do mundo, tem um público estimado de mais de 2 milhões pelas ruas da capital paraense.O trajeto começará pela rua Padre Champagnat e seguirá na avenida Portugal, Boulevard Castilho França, avenida Presidente Vargas e avenida Nazaré, até a chegada na Praça Santuário, em frente à Basílica Santuário de Nazaré. Serão 3,6 quilômetros de caminhada em um percurso estimado de 6h.
<iframe height="480" src="https://www.google.com/maps/d/embed?mid=1rq-mWeI6vWRckQUS53RY1mnw3qGDx04&amp;ehbc=2E312F&amp;noprof=1" width="640">
</iframe>
A chegada em frente à
<strong>
 <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Bas%C3%ADlica_Santu%C3%A1rio_Nossa_Senhora_de_Nazar%C3%A9" target="_blank">
  Basílica Santuário
 </a>
</strong>
terá uma emoção a mais para os devotos: em 2023, completam-se
<strong>
 100 anos do Título Basilical
</strong>
desse espaço.A
<strong>
 missa da chegada do Círio
</strong>
, às 12h de domingo, será celebrada pelo bispo auxiliar de Belém, dom Antônio de Assis Ribeiro. Ainda neste domingo, às 18h, na Basílica Santuário, será celebrada a Missa de Abertura da Quinzena do Círio. A cerimônia será presidida por dom Giambattista Diquattro, núncio apostólico no Brasil. A partir das 20 horas, na Praça Santuário, começará a programação do
<strong>
 Círio Musical 2023
</strong>
, com apresentação de Frei Gilson.
<o:p>
 <p>
  <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/-OAh4YorN8U" title="YouTube video player" width="560">
  </iframe>
 </p>
</o:p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/-OAh4YorN8U" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
Este ano, o Círio tem como tema “Maria, sinal de esperança para o povo de Deus em caminho”. Ele enfoca, entre outros significados, o fato de que Nossa Senhora é sempre uma referência para os cidadãos com seus desafios no mundo, isso porque Maria assumiu a missão de receber Jesus Cristo como enviado por Deus para mostrar à sociedade o caminho de elevação do ser. Ela e o marido José criaram Jesus, e Maria sempre esteve a serviço do filho amado, inclusive, na Cruz.
<o:p>
</o:p>
Por isso, ao longo do Círio, tanto nas ruas, como nos lares e repartições, públicas, empresas e entre profissionais em geral, são prestadas homenagens à Mãe de Jesus, além do pagamento de promessas pelos devotos. Após este domingo, a programação da quadra nazarena prosseguirá com atrações variadas ao público.
<strong>
 Confira os eventos do Círio neste domingo (8):
 <o:p>
 </o:p>
</strong>
Local: Catedral de Belém
<o:p>
</o:p>
Missa: 6h
<o:p>
</o:p>
Saída: 7h
<o:p>
</o:p>
Percurso: Catedral de Belém / Rua Padre Champagnat / Av. Portugal / Castilho França / Av. Presidente Vargas / Av. Nazaré
<o:p>
</o:p>
Distância: 3,6 km
<o:p>
</o:p>
Tempo: 6 horas
<o:p>
</o:p>
Público: 2.000.000 pessoas
<o:p>
</o:p>
<o:p>
</o:p>
Local: Catedral de Belém
<o:p>
</o:p>
Hora: 6h
<o:p>
</o:p>
Celebrante: arcebispo, dom Alberto Taveira Corrêa
<o:p>
</o:p>
<o:p>
</o:p>
Local: Praça Santuário de Nazaré
<o:p>
</o:p>
Hora: 12h
<o:p>
</o:p>
Celebrante: bispo auxiliar, dom Antônio de Assis Ribeiro
<o:p>
</o:p>
<o:p>
</o:p>
Horário: 18h
<o:p>
</o:p>
Celebrante: núncio apostólico no Brasil, dom Giambattista Diquattro
<o:p>
</o:p>
Local: Concha Acústica da Praça Santuário
<o:p>
</o:p>
Horário: 20h
<o:p>
</o:p>
Atração: Frei Gilson
<o:p>
</o:p>]]></description>
      <pubDate>08.10.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu dobra arrecadação em 2023, conquista acesso à Série B e mira cota milionária em 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-dobra-arrecadacao-em-2023-conqusita-acesso-a-serie-b-e-mira-cota-milionaria-em-2024-1.731600</link>
      <description><![CDATA[Finalista da Série C deste ano, Papão teve crecimento de mais de R$ 5 milhões no faturamento levando em consideração premiações, cotas de participação e bilheteria.
Classificado à Série B de 2024, o Paysandu obteve um faturamento milionário nesta temporada. De acordo com um levantamento feito pelo Núcleo de Esportes de O Liberal, o Papão da Curuzu arrecadou, até o final do mês de setembro, mais de R$ 9,4 milhões em 2023. Os valores são referentes a premiações, cotas de participação em torneios e bilheteria.O faturamento bicolor, no entanto, será bem maior que o registrado pelo levantamento. O somatório feito pela reportagem não somou as bilheterias das partidas contra o Amazonas-AM - pela quinta rodada do quadrangular de acesso da Terceirona - e do primeiro jogo da final, contra o Brusque. Ambos os duelos serão disputados no Mangueirão e tem previsão de arrecadação de mais de R$ 1,5 milhão.Além disso, a arrecadação do clube com o programa de sócio-torcedor e patrocínios não foram levadas em consideração na conta. As quantias, apesar de serem fundamentais no sustento da agremiação, não estão disponíveis no site bicolor. No entanto, sabe-se que até o final de setembro, o Sócio Fiel Bicolor contava com mais de 8 mil cadastrados.Até o dia 30 de setembro, data na qual o levantamento foi feito, o Paysandu tinha uma arrecadação menor que a do rival, o Remo. Segundo apuração realizada pela redação, o Leão Azul faturou mais de R$ 10,8 milhões - mais de um milhão a mais que o Bicola. No entanto, o desempenho esportivo alviceleste foi bastante superior.Apesar do fracasso no Campeonato Paraense - torneio no qual terminou em 3º lugar - o Paysandu foi vice-campeão da Copa Verde, conquistou o acesso à Série B do Brasileirão e está classificado à Terceirona. Dessa forma, o Papão pode ser o único time do Norte do Brasil a conquistar um título nacional no ano.Em relação ao arrecadado na última temporada, o faturamento bicolor aumentou mais de 100%. No ano passado, outro levantamento realizado pela reportagem apontou que a receita alviceleste - excluindo títulos de sócio e patrocínios - chegou ao montante de R$ 4,3 milhões. Portanto, em 2023, o Papão recebeu, pelo menos, R$ 5,1 milhões a mais que em 2022.Dos R$ 9,4 milhões arrecadados pelo Paysandu em 2022, as premiações e cotas de participação representam pouco mais de um terço do montante. Nesta temporada, o Papão recebeu R$ 80 mil pela terceira colocação no Parazão e R$ 2,1 milhão pela classificação à terceira fase da Copa do Brasil, a competição mais rentável do país.Além disso, o Paysandu recebeu cerca de R$ 800 mil da CBF como "aporte financeiro" para a disputa da Série C do Brasileirão. Como premiação, o Papão ainda faturou mais R$ 240 mil, pelo fato da equipe ter avançado à segunda fase do torneio. Dessa forma, somente na Terceirona, o Papão arrecadou R$ 1,04 milhão.Além disso, o Paysandu conseguiu premiação pelo vice-campeonato da Copa Verde. Mesmo perdendo a grande final para o Goiás-GO, o Papão ainda adicionou aos R$ 200 mil, valor inédito para um segundo colocado na história da competição.Apesar das cotas serem responsáveis por grande parte do sucesso financeiro bicolor, o verdadeiro peso nas contas veio da ocupação da Fiel nas arquibancadas. Já deduzindo os impostos e os gastos obrigatórios para a organização de uma partida, o Paysandu recebeu pouco mais de R$ 4,6 milhões na venda de ingressos para os jogos.O maior faturamento alviceleste ocorreu na última partida em casa, diante do Botafogo-PB, pela terceira rodada do quadrangular de acesso da Série C. Naquele dia, o Papão teve lucro de mais de R$ 1,3 milhão. O valor é bem superior à média de arrecadação líquida do Paysandu na temporada, que é de R$ 178 mil.Entre os patrocínios recebidos pelo Paysandu na temporada, o único contabilizado pelo levantamento de O Liberal foi o acordo feito com o Banpará. O banco estadual é o patrocinador máster do Papão e tem um acordo de naming rights do estádio Baenão.O acordo firmado neste ano estipula o pagamento de R$ 1,5 milhão para Paysandu e Remo, em troca do direito de nomear seus respectivos estádios como Banpará Baenão e Banpará Curuzu até o ano de 2024.Além de todo o faturamento milionário deste ano, o acesso à Série B dá ao Papão a possibilidade de engordar ainda mais os cofres para a próxima temporada. Tudo isso só será possível graças a cota de participação na Segundona que, no ano que vem, estará na casa dos R$ 24 milhões.Até o último ano, os times que subiam da Série C para a B recebiam apenas R$ 8 milhões extras, advindos das cotas de televisão. No entanto, com a criação do grupo Forte Futebol, que negocia direitos de transmissão, os valores arrecadados se tornaram ainda maiores. A tendência é que, nos próximos anos, os clubes da Série B tenham acordos televisivos cada vez mais lucrativos.
]]></description>
      <pubDate>08.10.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vale-gás: quanto vai ser o desconto do benefício?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/vale-gas-quanto-vai-ser-o-desconto-do-beneficio-1.734186</link>
      <description><![CDATA[Inicialmente, o benefício do Auxílio Gás realizava o pagamento de 50% do valor do gás de cozinha. No entanto, mudanças foram feitas nas regras do programa
Os próximos pagamentos para os beneficiários do
<strong>
 programa Auxílio Gás
</strong>
serão realizados ainda no mês de outubro, a partir do dia 18, de acordo com o
<strong>
 último dígito do Número de Identificação Social (NIS).
</strong>
Quanto aos valores, o auxílio é ofertado com
<strong>
 base na média nacional de preço do botijão de gás de cozinha de 13 kg
</strong>
, divulgado de modo frequente pela
<strong>
 Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis do Brasil (ANP).
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/vale-gas-saiba-como-solicitar-o-beneficio-1.622092" title="Vale Gás: saiba como solicitar o benefício">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.485692:1642721929/vale-gas-hoje-21.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1c345c5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.485692:1642721929/vale-gas-hoje-21.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bfa8894" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/vale-gas-saiba-como-solicitar-o-beneficio-1.622092" title="Vale Gás: saiba como solicitar o benefício">
 <span class="title">
  <b>
   Vale Gás: saiba como solicitar o benefício
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Para ter direito ao Vale Gás, o cidadão precisa ter a família inscrita no Cadastro Único e uma renda familiar per capita igual ou inferior a meio salário mínimo; veja como solicitar o benefício
 </span>
</a>
<a href="/brasil/vale-gas-vai-ter-pagamento-em-outubro-veja-o-calendario-completo-1.732285" title="Vale-gás: vai ter pagamento em outubro? Veja o calendário completo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.484780:1642554473/vale-gas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c2f856" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.484780:1642554473/vale-gas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b6a284c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/vale-gas-vai-ter-pagamento-em-outubro-veja-o-calendario-completo-1.732285" title="Vale-gás: vai ter pagamento em outubro? Veja o calendário completo">
 <span class="title">
  <b>
   Vale-gás: vai ter pagamento em outubro? Veja o calendário completo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A expectativa é que o pagamento do benefício seja realizado a partir do dia 18 deste mês
 </span>
</a>
Atualmente, o
<strong>
 valor do gás de cozinha é de R$ 101,76
</strong>
. Seguindo a média brasileira, os valores repassados do Auxílio Gás anteriormente foram:Até o dia 18 de outubro, o valor do benefício poderá ser diferente, sendo necessário estar
<strong>
 atento às atualizações que ocorrem no portal da ANP.
</strong>
Recebem o Vale Gás as
<strong>
 famílias inscritas no CadÚnico
</strong>
que têm renda familiar mensal de até meio salário mínimo por pessoa.
<br/>
Os saques poderão ser feitos nas lotéricas, correspondentes Caixa e terminais de autoatendimento, com o cartão e senha.O pagamento do Vale Gás é realizado
<strong>
 automaticamente para as famílias que cumprem os requisitos necessários
</strong>
para o recebimento do benefício e que estão inscritas no
<strong>
 Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico)
</strong>
, com os dados atualizado nos últimos dois anos.Vale lembrar que o pagamento
<strong>
 segue uma ordem de prioridade,
</strong>
onde mulheres vítimas de violência doméstica com medidas protetivas de urgência receberão primeiro. Outros critérios são adotados para a priorização, como: registro atualizado, menor renda por pessoa, maior quantidade de pessoas e outros.
<em>
 Carolina Mota, estagiária sob supervisão
</em>]]></description>
      <pubDate>08.10.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paulo Vieira recebeu o maior prêmio da Chiquita neste ano, o Veado de Ouro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/paulo-vieira-recebeu-o-maior-premio-da-chiquita-neste-ano-o-veado-de-ouro-1.735664</link>
      <description><![CDATA[O prêmio reconhece a importância da personalidade na valorização da cultura LGBTQIAPN+
O tradicional e maior prêmio da
<strong>
 Festa da Chiquita
</strong>
, o
<strong>
 “Veado de Ouro”
</strong>
foi dado por
<strong>
 Eloi Iglesias
</strong>
ao comediante e apresentador
<strong>
 Paulo Vieira
</strong>
. O prêmio reconhece a importância da personalidade na valorização da cultura
<strong>
 LGBTQIAPN+
</strong>
. Confira!
<strong>
 VEJA MAIS!
</strong>
<a href="https://www.oliberal.com/minuto-a-minuto/cirio-ao-vivo">
 <strong>
  Acompanhe, ao vivo, todos os detalhes das procissões do Círio 2023
 </strong>
</a>
O tema da 46º Festa da Chiquita deste ano é
<strong>
 “Red Carpet
</strong>
’, com o objetivo de dar visibilidade às causas LGBTQIAPN+. Eloi Iglesias falou sobre a importância da escolha do tema e da necessidade de políticas públicas. “Fazer a Chiquita Red Carpet é um tema político. Estamos num tapete vermelho. Estamos esperando o próximo. Nós queremos dignidade, nós queremos o poder. O poder desses caras que estão do lado das pessoas que combatem qualquer tipo de preconceito”, iniciou.Outro detaque da noite foi a celebração do
<strong>
 “Veado de Ouro”
</strong>
, concedido ao comediante Paulo Vieira, que está em Belém gravando seu programa. Eloi chamou o artista ao palco e o elogiou. “Paulo eu te amo, você sabe. Paulo você é muito querido, você é muito querido pelo Brasil inteiro. Paulo faz um humor de trás para frente”, disse.No palco, Paulo agradeceu a honraria, mas pediu que o público agraciasse Eloi com as palmas e holofotes, pois ele era o grande nome responsável pela Chiquita e a difusão da cultura LGBTQIAPN+. “Boa noite, que prazer estar com vocês. Eu só quero agradecer! Eloi, ele sim, é o grande viado de ouro dessa terra! Ele sim é a grande referência para todo o movimento amazônico”, contatou."Eloi esse é o segundo programa que eu faço, é a primeira vez que eu entrevisto duas vezes, em três temporadas, a mesma pessoa. Mas é porque eu sou apaixonado por esse cara. É importante reconhecer Eloi como figura política, figura cultural, não só do Estado do Pará, mas do Brasil. E se todo mundo está hoje aqui é por causa do Eloi. Eu quero pedir um aplauso muito forte, porque esse cara é um gênio. E se eu fiz alguma coisa nessas temporadas, foi apenas dar luz a esse cara que o Brasil inteiro tem que conhecer, Viva o povo de Belém, viva a cultura da Amazônia”, finalizou.Veja o momento em que
<strong>
 Paulo Vieira
</strong>
recebe a homenagem:
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/vCyHzHb1MRQf/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/vCyHzHb1MRQf/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/vCyHzHb1MRQf/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/vCyHzHb1MRQf/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>]]></description>
      <pubDate>07.10.23 23h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Casal encontra jovem baleado no quintal de casa em Parauapebas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/casal-encontra-jovem-baleado-no-quintal-de-casa-em-parauapebas-1.735662</link>
      <description><![CDATA[Vítima disse que foi alvo de vários tiros disparados por um homem desconhecido 
Um casal encontrou Isael Belém do Nascimento baleado, no quintal da casa em que moram, na madrugada deste sábado (7), nas Casas Populares II, em Parauapebas, no sudeste do Pará. Os moradores do imóvel acionaram a Polícia Militar para verificar o caso. Com informações do Correio de Carajás.Isael contou para os policiais que estava no Alto Bonito quando um homem desconhecido se aproximou e disparou diversas vezes contra ele. Após ser atingido, o rapaz correu para a região das Casas Populares, onde se escondeu no local até ser localizado pelo casal.O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) também foi chamado e levou a vítima ao hospital. Até a última atualização o estado de saúde dele era estável. O tiro acertou a região da barriga. A redação integrada de O Liberal solicitou mais detalhes sobre a tentativa de homicídio à Polícia Civil e aguarda retorno.
]]></description>
      <pubDate>07.10.23 23h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mário Sérgio foi o artilheiro e um dos destaques na campanha de acesso do Paysandu</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/mario-sergio-o-artilheiro-1.730371</link>
      <description><![CDATA[O atacante marcou 8 gols na campanha do acesso e chegou a marca de 21 gols em 42 jogos no ano de 2023
Mário Sérgio, o “Super Mário”, termina a temporada como o artilheiro bicolor, com 22 gols. A contratação do atacante foi a principal feita no início do ano e atendeu as expectativas pelo retrospecto do jogador em 2022. Ele chegou ao clube depois de ter marcado 24 gols em 35 jogos pelo Fluminense-PI e Mirassol-SP. Era a peça que faltava para o elenco do ano passado e em 2023 foi um dos personagens do acesso bicolor para a Série B.Desde a saída de Nicolas, no meio de 2021, o clube contratou jogadores experientes como Pipico, Henan, Marcelo Toscano, Rafael Grampola e Dalberto; nomes rodados da competição a exemplo de Tcharlles e Thiago Santos; até apostas como foi o caso de Danrlei e Patrick Carvalho. Nenhum deles conseguiu repor a importância que Nicolas tinha com os 37 gols marcados entre 2019 e 2021.Mário Sérgio chegou ao clube depois de uma campanha decepcionante do Paysandu no quadrangular da Série C de 2022, com apenas 1 vitória nos 6 jogos disputados. Os destaques da equipe acabaram não ficando para 2023: Marlon, José Aldo, Danrlei, Robinho e Patrick Brey. Então Super Mario foi a principal referência do clube na primeira parte da temporada, na disputa do Parazão, Copa Verde e Copa do Brasil. Ele marcou 13 gols nos seus primeiros 19 jogos, 48% dos 27 gols marcados pelo Paysandu antes da estreia do clube na Série C.O atacante foi importante em todos os momentos do clube no ano de 2023, ele marcou 13 gols nos seus primeiros 19 jogos, 48% dos 27 gols marcados pelo Paysandu antes da estreia do clube na Série C. No período em que foi treinado por Marquinhos Santos, Mário Sérgio marcou 5 dos 9 gols do Paysandu, sendo 4 gols decidindo placares por 1 gol de diferença a favor do time. Ou seja, na prática, ele ganhou 9 dos 12 pontos ganhos do Papão no péssimo início de Série C.A chegada de Hélio dos Anjos ao Paysandu tirou um pouco do peso de Mário Sérgio ser o principal ponto de desequilíbrio a favor do time na competição. A entrada de Nicolas Careca no time titular também dividiu a responsabilidade no ataque, para disputas aéreas e definição de jogadas.A média de gols marcados do Super Mario caiu com a chegada do treinador, com apenas 3 gols em 11 jogos disputados. Porém, ele apareceu dando pontos para o Paysandu em jogos chaves da campanha, como o gol da vitória no clássico RePa da primeira fase, o golaço de empate contra o América-RN lá em Natal e o gol da vitória contra o Amazonas, na Arena da Amazônia, pela segunda rodada do quadrangular.Essa frequência de momentos decisivos do atacante na campanha é consequência da regularidade do jogador. Mário Sérgio foi quem mais disputou jogos no Paysandu em 2023, com 43 disputados e apenas 4 jogos o jogador ficou de fora de uma partida do time. Disponibilidade também foi uma marca do artilheiro bicolor na temporada de 2023.Regularidade e disponibilidade permitiu a Mário Sérgio figurar entre os maiores artilheiros do Brasil em 2023 em boa parte da temporada. Atualmente está em 9º no ranking geral de artilheiros, atrás de nomes consagrados da Série A como Germán Cano (Fluminense-RJ), Pedro (Flamengo-RJ), Tiquinho Soares (Botafogo-RJ) e Hulk (Atlético-MG).É a primeira vez, desde 2018, que o artilheiro do Paysandu no ano chega a 20 gols marcados. Mário Sérgio era o artilheiro que os bicolores precisavam para conseguir o acesso para a Série B. Foi decisivo, marcou os gols que o time precisava e sempre a disposição para os quase 50 jogos da temporada do clube.
]]></description>
      <pubDate>07.10.23 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Com corte de Corda e atrasos, Trasladação chega ao fim, após quase 5 horas de procissão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/com-corte-de-corda-e-atrasos-trasladacao-chega-ao-fim-apos-quase-5-horas-de-procissao-1.735651</link>
      <description><![CDATA[A imagem peregrina foi conduzida ao palco, montado ao lado de fora da Sé
A
<strong>
 Berlinda de Nossa Senhora de Nazaré
</strong>
, com a imagem peregrina, chegou à Igreja da Sé, na praça Frei Caetano Brandão, após quase 5 horas de peregrinação. Com corte de corda e atrasos, a procissão levou os devotos pelas ruas de Belém.
<a href="https://www.oliberal.com/minuto-a-minuto/cirio-ao-vivo">
 Veja a procissão em detalhes.
</a>
<strong>
 VEJA MAIS!
</strong>
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/minuto-a-minuto/cirio-ao-vivo">
  Acompanhe, ao vivo, todos os detalhes das procissões do Círio 2023
 </a>
</strong>
Ao som de da música
<strong>
 "Vós sois o Lírio mimoso"
</strong>
, a Berlinda com a imagem peregrina de Nossa Senhora de Nazaré, chegou a Catedral da Sé, por volta de 22h50. A imagem peregrina foi conduzida ao palco, montado ao lado de fora da Sé.Confira:
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1710836146056376508?s=46&amp;t=CzA8KLQ1tHKFO6FzPqbyCA?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Tradicionalmente, simultaneo a Trasladação de Nossa Senhora de Nazaré, após a passagem da santa, a Festa da Chiquita iniciou a sua programação, com palco montado na praça da República. Eloi Iglesias, cantor e diretor da Festa, recebeu artistas em seu palco e presenteou o ator e comediante, Paulo Vieira, com o "Veado de Ouro", a maior e mais tradicional premiação da Festa da Chiquita, que reconhece a importância de uma personalidade na luta LGBTQIAPN+.
]]></description>
      <pubDate>07.10.23 22h52</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
