<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com estrada: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-estrada-o-que-significa-o-sonho-1.817788</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações de sonhos com estradas em diferentes contextos
Sonhar com estrada pode variar bastante dependendo da situação específica no sonho. Veja algumas possíveis interpretações de sonhos com estradas em diferentes contextos:Representa liberdade, exploração e novas oportunidades. Pode indicar que você está pronto para uma nova aventura ou que está aberto a mudanças em sua vida.Simboliza entrar em território desconhecido ou enfrentar novas situações. Pode refletir incertezas sobre o futuro ou a exploração de novas possibilidades.Significa obstáculos e desafios em seu caminho. Pode representar dificuldades que você está enfrentando ou medos sobre impedimentos futuros.
<br/>
Emoções Comuns: Frustração, preocupação, determinação.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-festa-o-que-significa-o-sonho-1.817426" title="Sonhar com festa: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817427:1716433214/sonhar-com-festa.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=83d06b8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817427:1716433214/sonhar-com-festa.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=086fe85" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-festa-o-que-significa-o-sonho-1.817426" title="Sonhar com festa: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com festa: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com festa
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-mato-o-que-significa-o-sonho-1.816991" title="Sonhar com mato: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816993:1716346048/sonhar-com-mato.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4f9d777" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816993:1716346048/sonhar-com-mato.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=860b15a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-mato-o-que-significa-o-sonho-1.816991" title="Sonhar com mato: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com mato: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com mato
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-bicicleta-o-que-significa-o-sonho-1.816562" title="Sonhar com bicicleta: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816563:1716259939/sonhar-com-bicicleta.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=60681a2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816563:1716259939/sonhar-com-bicicleta.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=007bf11" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-bicicleta-o-que-significa-o-sonho-1.816562" title="Sonhar com bicicleta: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com bicicleta: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com bicicleta
 </span>
</a>
Reflete dificuldades e turbulências em sua jornada. Pode indicar que você está enfrentando problemas ou está preocupado com obstáculos à frente.Simboliza uma jornada sem complicações, progresso constante e um caminho claro para alcançar seus objetivos.Representa mudanças e transições. Pode indicar que você está passando por uma fase de adaptações e ajustes.
]]></description>
      <pubDate>24.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 24/05: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta sexta-feira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-24-05-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-sexta-feira-1.817786</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta sexta (24/05) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Sua energia e entusiasmo estarão em alta hoje. Este é um ótimo momento para iniciar novos projetos ou enfrentar desafios. Sua determinação pode ajudá-lo a superar obstáculos. Fique atento às oportunidades que surgirem.Hoje, você pode se sentir mais inclinado a buscar segurança e estabilidade. Concentre-se em questões financeiras e práticas. Este é um bom dia para fazer planos a longo prazo e garantir que suas bases estão sólidas.Sua curiosidade e desejo de se comunicar serão destacados. Aproveite para trocar ideias e aprender algo novo. Este é um bom momento para resolver mal-entendidos e fortalecer laços com amigos e colegas.As emoções podem estar à flor da pele hoje. Tire um tempo para cuidar de si mesmo e prestar atenção às suas necessidades emocionais. Este é um bom momento para fortalecer laços familiares e se reconectar com seus entes queridos.Sua confiança e carisma estarão em evidência. Aproveite para liderar e inspirar os outros. Este é um ótimo dia para se destacar em atividades sociais e profissionais. Mantenha-se aberto a novas oportunidades.Você pode sentir uma necessidade de organização e eficiência. Use essa energia para colocar suas tarefas em ordem e resolver pendências. Este é um bom dia para cuidar de sua saúde e bem-estar.As relações interpessoais serão o foco do dia. Concentre-se em encontrar equilíbrio e harmonia em seus relacionamentos. Este é um bom momento para resolver conflitos e fortalecer parcerias.Sua intensidade e paixão estarão em alta. Use essa energia para perseguir seus objetivos com determinação. Este é um bom dia para se dedicar a projetos importantes e fazer progresso significativo.O desejo de aventura e exploração pode ser forte. Aproveite para buscar novas experiências e expandir seus horizontes. Este é um ótimo momento para aprender algo novo e se envolver em atividades que estimulem sua mente.A responsabilidade e a disciplina serão importantes hoje. Concentre-se em suas metas a longo prazo e trabalhe com determinação. Este é um bom dia para fazer progresso em projetos importantes e garantir que tudo está em ordem.A criatividade e a inovação estarão em destaque. Aproveite para pensar fora da caixa e explorar novas ideias. Este é um bom momento para colaborar com outras pessoas e encontrar soluções originais para problemas.Sua sensibilidade e intuição estarão aguçadas. Use essa energia para se conectar com suas emoções e cuidar de si mesmo. Este é um bom momento para se dedicar a atividades artísticas e espirituais.
]]></description>
      <pubDate>24.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Golpe do sofá: Homem é preso com 26 ocorrências de estelionato</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/golpe-do-sofa-homem-e-preso-com-26-ocorrencias-de-estelionato-1.817844</link>
      <description><![CDATA[A empresa JM Móveis acumulava processos na Justiça Cível por descumprimento de acordos comerciais
A Polícia Civil prendeu um homem acusado de cometer quase 30 crimes de estelionato, popularmente conhecidos como o "golpe do sofá". A prisão foi realizada nesta quinta-feira (23/5) pela 5ª Delegacia de Polícia (Área Central) do Distrito Federal.Jeorge Michael Batista de Oliveira, de 31 anos, foi alvo de um mandado de prisão preventiva expedido pela 1ª Vara Criminal de Brasília, foi capturado após uma intensa investigação. Segundo a PCDF, foram registradas 26 ocorrências contra ele, todas relacionadas a crimes de estelionato ocorridos entre junho de 2023 e abril de 2024 em várias regiões administrativas do DF.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/golpe-da-cortina-estelionatario-e-preso-em-belem-vitima-teve-prejuizo-de-mais-de-r-5-mil-1.790566" title="Golpe da cortina: estelionatário é preso em Belém; vítima teve prejuízo de mais de R$ 5 mil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gabriel se apresentava nas redes sociais como proprietário de uma empresa de fornecimento e montagem de cortinas e persianas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.790584:1710186195/HELLO.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6fdce57" data-title="Gabriel se apresentava nas redes sociais como proprietário de uma empresa de fornecimento e montagem de cortinas e persianas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.790584:1710186195/HELLO.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c30d26f" title="Gabriel se apresentava nas redes sociais como proprietário de uma empresa de fornecimento e montagem de cortinas e persianas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/golpe-da-cortina-estelionatario-e-preso-em-belem-vitima-teve-prejuizo-de-mais-de-r-5-mil-1.790566" title="Golpe da cortina: estelionatário é preso em Belém; vítima teve prejuízo de mais de R$ 5 mil">
 <span class="title">
  <b>
   Golpe da cortina: estelionatário é preso em Belém; vítima teve prejuízo de mais de R$ 5 mil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O acusado captava as vítimas pelas redes sociais e cobrava pagamento adiantado de 50% do serviço
 </span>
</a>
<a href="/policia/policia-prende-suspeito-de-aplicar-golpes-em-postos-de-gasolina-no-para-1.771868" title="Polícia prende suspeito de aplicar golpes em postos de gasolina no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Suspeito foi localizado no bairro do Telégrafo, em Belém." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771872:1706287356/Policia-prende-suspeito-de-aplicar-golpes-em-postos-de-gasolina-no-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c12ac5" data-title="Suspeito foi localizado no bairro do Telégrafo, em Belém."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771872:1706287356/Policia-prende-suspeito-de-aplicar-golpes-em-postos-de-gasolina-no-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=45e8551" title="Suspeito foi localizado no bairro do Telégrafo, em Belém."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/policia-prende-suspeito-de-aplicar-golpes-em-postos-de-gasolina-no-para-1.771868" title="Polícia prende suspeito de aplicar golpes em postos de gasolina no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia prende suspeito de aplicar golpes em postos de gasolina no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O homem se passava por gerente de empresas de transportes e, ao mesmo tempo, de postos de combustíveis para enganar suas vítimas
 </span>
</a>
<a href="/policia/estelionatario-pede-comida-por-delivery-com-pix-falso-e-recebe-a-policia-para-prende-lo-em-maraba-1.627873" title="Estelionatário pede comida por delivery com pix falso e recebe a polícia para prendê-lo em Marabá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sávio Reis Lima foi preso na noite da quinta-feira, 22" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.627895:1671835626/Savio-Reis-Lima-foi-preso-na-noite-da-quinta-feira-22.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f0eba52" data-title="Sávio Reis Lima foi preso na noite da quinta-feira, 22"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.627895:1671835626/Savio-Reis-Lima-foi-preso-na-noite-da-quinta-feira-22.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cbd7162" title="Sávio Reis Lima foi preso na noite da quinta-feira, 22"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/estelionatario-pede-comida-por-delivery-com-pix-falso-e-recebe-a-policia-para-prende-lo-em-maraba-1.627873" title="Estelionatário pede comida por delivery com pix falso e recebe a polícia para prendê-lo em Marabá">
 <span class="title">
  <b>
   Estelionatário pede comida por delivery com pix falso e recebe a polícia para prendê-lo em Marabá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sávio Reis Lima usava um nome falso e adulterava o comprovante de pagamento que mandava para um restaurante da cidade
 </span>
</a>
O estelionatário utilizava sempre o mesmo modus operandi: apresentando-se como proprietário da empresa JM Móveis, supostamente especializada na reforma de estofados em Santa Maria, ele induzia as vítimas a pagarem por serviços de reforma e venda de móveis planejados. Após receber o valor combinado, ele não entregava as mercadorias dentro do prazo, apropriando-se do dinheiro e deixando as vítimas no prejuízo.A JM Móveis acumulava processos na Justiça Cível por descumprimento de acordos comerciais e diversas ocorrências registradas por clientes lesados, muitos deles servidores públicos. Jeorge Michael atraía as vítimas publicando fotos de móveis reformados no perfil da empresa, prometendo trabalho de excelência e rapidez. Porém, dias depois, as vítimas percebiam que haviam caído no golpe do sofá.
]]></description>
      <pubDate>24.05.24 0h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é morta a tiros ao trafegar em garupa de motocicleta, em  São João do Araguaia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/mulher-e-morta-a-tiros-ao-trafegar-em-garupa-de-motocicleta-em-sao-joao-do-araguaia-1.817846</link>
      <description><![CDATA[O crime ocorreu na noite desta quinta-feira (23), quando a vítima estava na BR-230
Uma jovem identificada como Patrícia Emilly, de idade ainda não revelada, foi morta a tiros enquanto trafegava na garupa de uma motocicleta na noite desta quinta-feira (23/05), no município de São João do Araguaia, sudeste do Pará. Conforme as informações iniciais, o crime ocorreu por volta de 19h30, na BR-230, próximo à Vila Ponta de Pedras. O condutor da moto também teria sido alvejado, mas foi socorrido.Testemunhas relataram que Patrícia teria sido atingida por diversos disparos. A moto onde a vítima trafegava estava em movimento quando o crime ocorreu, mas não há mais informações sobre os executores. Ela caiu do veículo já sem vida. Pessoas que passaram pelo local relataram que Patrícia já teria sido presa anteriormente, mas não há informações oficiais que comprovem os fatos. A Polícia Militar esteve no local do crime e acionou a Polícia Científica de Marabá para realizar a perícia no local do crime e também fazer a remoção do corpo da jovem. A Redação Integrada de O Liberal solicitou mais informações sobre o caso para a Polícia Civil e aguarda o retorno.
]]></description>
      <pubDate>24.05.24 0h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Goiás elimina Cuiabá nos pênaltis e vai às oitavas da Copa do Brasil; CRB e Bahia avançam</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/goias-elimina-cuiaba-nos-penaltis-e-vai-as-oitavas-da-copa-do-brasil-crb-e-bahia-avancam-1.817843</link>
      <description><![CDATA[O trio se juntou a Atlético-GO, Atlético-MG, Botafogo, Corinthians, Flamengo, Fluminense, Palmeiras, Red Bull Bragantino, São Paulo e Vasco
Três times se garantiram nas oitavas de final da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Copa do Brasil" target="_blank">
 Copa do Brasil
</a>
nesta quinta-feira. Com emoção, o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Goiás" target="_blank">
 Goiás
</a>
- que disputa a Série B do Campeonato Brasileiro - eliminou o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Cuiabá" target="_blank">
 Cuiabá
</a>
nos pênaltis por 3 a 1, na Arena Pantanal. No tempo normal,
<a href="http://www.oliberal.com/?q=CRB" target="_blank">
 CRB
</a>
e
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Bahia" target="_blank">
 Bahia
</a>
defenderam a vantagem construída no jogo de ida e também avançaram de fase.O trio se juntou a
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/atletico-mg-atletico-go-botafogo-e-fluminense-carimbam-vaga-nas-oitavas-da-copa-do-brasil-1.817416" target="_blank">
 Atlético-GO, Atlético-MG, Botafogo, Corinthians, Flamengo, Fluminense, Palmeiras, Red Bull Bragantino, São Paulo e Vasco
</a>
. Além da vaga, os times embolsaram R$ 3,4 milhões, como premiação. O adversário da próxima fase será definido através de sorteio.Após vencer na ida por 1 a 0, o Goiás acabou derrotado pelo mesmo placar para o Cuiabá, levando a partida para as penalidades. Nos tiros livres, brilhou a estrela do goleiro Tadeu, que defendeu duas das quatro cobranças do time cuiabano, garantindo a classificação por 3 a 1.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/copa-do-brasil-aguia-de-maraba-nao-suporta-pressao-e-acaba-eliminado-pelo-sao-paulo-1.817740" title="Copa do Brasil: Águia de Marabá não suporta pressão e acaba eliminado pelo São Paulo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817825:1716516101/S-o-Paulo-x-Aguia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=179de9b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817825:1716516101/S-o-Paulo-x-Aguia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=197bb21" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/copa-do-brasil-aguia-de-maraba-nao-suporta-pressao-e-acaba-eliminado-pelo-sao-paulo-1.817740" title="Copa do Brasil: Águia de Marabá não suporta pressão e acaba eliminado pelo São Paulo">
 <span class="title">
  <b>
   Copa do Brasil: Águia de Marabá não suporta pressão e acaba eliminado pelo São Paulo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Azulão Marabaense fez o que pôde, mas acabou derrotado por 2 a 0, encerrando a passagem marcante na competição nacional
 </span>
</a>
<a href="/esportes/palmeiras-decepciona-nao-sai-do-zero-com-o-botafogo-sp-mas-avanca-na-copa-do-brasil-1.817772" title="Palmeiras decepciona, não sai do zero com o Botafogo-SP, mas avança na Copa do Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817775:1716510137/palmeiras-x-botafogo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ca67e5a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817775:1716510137/palmeiras-x-botafogo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e0ec86f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/palmeiras-decepciona-nao-sai-do-zero-com-o-botafogo-sp-mas-avanca-na-copa-do-brasil-1.817772" title="Palmeiras decepciona, não sai do zero com o Botafogo-SP, mas avança na Copa do Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Palmeiras decepciona, não sai do zero com o Botafogo-SP, mas avança na Copa do Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com um time praticamente completo, o Palmeiras deu a impressão de que poderia começar o jogo com mais volume, mas o que se viu foi o Botafogo melhor em campo
 </span>
</a>
<a href="/esportes/entre-critica-e-apoio-gabigol-fica-no-banco-e-ve-pedro-classificar-flamengo-na-copa-do-brasil-1.817422" title="Entre crítica e apoio, Gabigol fica no banco e vê Pedro classificar Flamengo na Copa do Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817423:1716431963/pedro-flamengo-copa-do-brasil-amazonas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2229208" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817423:1716431963/pedro-flamengo-copa-do-brasil-amazonas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=13763aa" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/entre-critica-e-apoio-gabigol-fica-no-banco-e-ve-pedro-classificar-flamengo-na-copa-do-brasil-1.817422" title="Entre crítica e apoio, Gabigol fica no banco e vê Pedro classificar Flamengo na Copa do Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Entre crítica e apoio, Gabigol fica no banco e vê Pedro classificar Flamengo na Copa do Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Gabigol, em seu primeiro jogo após vestir a camisa do Corinthians em dia de folga, não saiu da reserva
 </span>
</a>
Já no Heriberto Hülse, em Criciúma, o Bahia defendeu a vantagem e voltou a vencer o Criciúma, desta vez por 2 a 0. Os gols saíram após os 40 minutos do segundo tempo, com De Pena e Jean Lucas balançando as redes.No confronto entre times da Série B do Campeonato Brasileiro, o CRB levou a melhor sobre o Ceará, vencendo o duelo por 1 a 0, na Arena Castelão, com gol de Gegê, ainda na primeira etapa. O time alagoano já havia ganhado o primeiro jogo por 1 a 0, em AlagoasAinda faltam serem definidos os classificados entre Athletico-PR x Ypiranga-RS, Internacional x Juventude e Grêmio x Operário-PR. Todos adiados por conta das chuvas que atingiram o estado do Rio Grande do Sul.
]]></description>
      <pubDate>23.05.24 23h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Copa do Brasil: Águia de Marabá não suporta pressão e acaba eliminado pelo São Paulo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/copa-do-brasil-aguia-de-maraba-nao-suporta-pressao-e-acaba-eliminado-pelo-sao-paulo-1.817740</link>
      <description><![CDATA[O Azulão Marabaense fez o que pôde, mas acabou derrotado por 2 a 0, encerrando a passagem marcante na competição nacional 
Lutando contra as piores adversidades que por vezes ocorrem no futebol, o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Águia+de+Marabá">
 Águia de Marabá
</a>
foi valente o quanto pôde, mas acabou sucumbindo ao poderio técnico do São Paulo, que marcou duas vezes e venceu o Azulão por 2 a 0, pela partida de volta da terceira fase da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Copa+do+Brasil">
 Copa do Brasil
</a>
, em partida disputada na noite desta quinta-feira (23), no estádio Morumbis. Lucas Moura e Erick marcaram para o tricolor. No placar agregado, o São Paulo conseguiu ampla vantagem e encerrou o duelo com vitória por 5 a 1.
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/lance-a-lance/2024/copa-do-brasil/s%C3%A3o-paulo-x-%C3%A1guia-de-marab%C3%A1#device=window">
 Saiba como foi a partida Lance a Lance
</a>
O Águia de Marabá, precisando vencer, até deu sinais de que poderia dar trabalho ao São Paulo. Começou a partida tocando bola, trabalhando passes no meio-campo e investindo em lançamentos na grande área. A primeira chance da partida foi do Azulão, logo aos três minutos, com Alan Maia e Guilherme. Na sequência o time ganhou escanteio que fora finalizado por David Cruz, passando perto da trave tricolor. A partir daí o São Paulo começou a mostrar o cartão de visitas. Aos 12, Moreira acertou bom cruzamento da direita. A redonda passou pelo meio da área até André Silva. O meia, na frente do goleiro, mandou por cima do gol. Minutos depois foi a vez de Patryck assustar com um chute na trave. O domínio do São Paulo já era nítido, mas o Águia não vendeu barato, graças à estrela do goleiro Axel Lopes, mais uma vez gigante em campo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/titulo-do-paysandu-na-copa-verde-abre-vaga-para-mais-um-paraense-na-copa-do-brasil-de-2025-entenda-1.817521" title="Título do Paysandu na Copa Verde abre vaga para mais um paraense na Copa do Brasil de 2025; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.778484:1707761201/Taca-da-copa-do-Brasil.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5a1a95f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.778484:1707761201/Taca-da-copa-do-Brasil.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2877346" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/titulo-do-paysandu-na-copa-verde-abre-vaga-para-mais-um-paraense-na-copa-do-brasil-de-2025-entenda-1.817521" title="Título do Paysandu na Copa Verde abre vaga para mais um paraense na Copa do Brasil de 2025; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Título do Paysandu na Copa Verde abre vaga para mais um paraense na Copa do Brasil de 2025; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Caso o Papão confirme o título da Copa Verde sobre o Vila Nova, o Águia de Marabá deve garantir a classificação para o torneio no ano que vem
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/lanterna-da-serie-d-aguia-de-maraba-contrata-ex-jogadores-do-remo-saiba-detalhes-1.817212" title="Lanterna da Série D, Águia de Marabá contrata ex-jogadores do Remo; saiba detalhes">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Erick Flores (camisa azul) e Veraldo (colete branco) jogaram juntos no Remo em 2022" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817217:1716402982/Remo.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=98020f4" data-title="Erick Flores (camisa azul) e Veraldo (colete branco) jogaram juntos no Remo em 2022"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817217:1716402982/Remo.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7b8f5e6" title="Erick Flores (camisa azul) e Veraldo (colete branco) jogaram juntos no Remo em 2022"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/lanterna-da-serie-d-aguia-de-maraba-contrata-ex-jogadores-do-remo-saiba-detalhes-1.817212" title="Lanterna da Série D, Águia de Marabá contrata ex-jogadores do Remo; saiba detalhes">
 <span class="title">
  <b>
   Lanterna da Série D, Águia de Marabá contrata ex-jogadores do Remo; saiba detalhes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Azulão fechou a contratação de três atletas, dois deles vestiram a camisa do Remo
 </span>
</a>
Aos 18, Galoppo recebeu dentro da área e finalizou para a primeira defesa. Na sobra de bola, André Silva tentou duas vezes e Axel Lopes operou um milagre, tirando as duas tentativas, em um lance que rendeu até a análise do VAR, que não identificou o gol tricolor. A pressão dos donos da casa persistiu até os 35, quando, finalmente, o arqueiro do Águia não pôde aprontar das suas. Erick invadiu a área e foi derrubado por Júnior Dindê. O árbitro assinou a penalidade, convertida por Lucas, abrindo o placar para o tricolor. O domínio dos donos da casa simplesmente encurralou o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Águia+de+Marabá">
 Águia
</a>
no campo defensivo. Com um time tecnicamente muito superior, ficou difícil segurar o ímpeto adversário. Aos 43 veio o segundo, quando o zagueiro Ferraresi recebeu boa bola de Erick na direita e colocou na cabeça de Erick, ampliando o placar para 2 a 0, resultado que definiu o primeiro tempo. Na volta do intervalo o domínio tricolor foi mantido. Logo aos cinco minutos Nestor cruzou para a área do Águia, Axel rebateu e Galoppo ficou com a bola, mas o chute acabou passando por cima da trave. Enquanto o Águia tentava investir sobre a área do São Paulo, o adversário continuava mantendo a constância ofensiva. Aos 18, Lucas cobrou na primeira trave, e Galoppo cabeceou com perigo para o gol e, novamente, Axel Lopes fez grande defesa.
<a href="/esportes/apos-derrota-na-serie-d-tecnico-do-aguia-de-maraba-diz-que-morte-de-jovem-da-base-afetou-jogadores-1.816274" title="Após derrota na Série D, técnico do Águia de Marabá diz que morte de jovem da base afetou jogadores ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813695:1715641605/Glauber-Ramos.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1e572ec" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813695:1715641605/Glauber-Ramos.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6120ae5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/apos-derrota-na-serie-d-tecnico-do-aguia-de-maraba-diz-que-morte-de-jovem-da-base-afetou-jogadores-1.816274" title="Após derrota na Série D, técnico do Águia de Marabá diz que morte de jovem da base afetou jogadores ">
 <span class="title">
  <b>
   Após derrota na Série D, técnico do Águia de Marabá diz que morte de jovem da base afetou jogadores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Azulão foi goleado no último sábado (18) pelo Maranhão e está na lanterna do grupo B
 </span>
</a>
<a href="/esportes/jogador-sub-20-do-aguia-de-maraba-passa-mal-e-morre-antes-de-jogo-em-parauapebas-1.815725" title="Jogador sub-20 do Águia de Marabá passa mal e morre antes de jogo em Parauapebas ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815726:1716057634/Afonso-rossa.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e7e7fb8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815726:1716057634/Afonso-rossa.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ebfeb06" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/jogador-sub-20-do-aguia-de-maraba-passa-mal-e-morre-antes-de-jogo-em-parauapebas-1.815725" title="Jogador sub-20 do Águia de Marabá passa mal e morre antes de jogo em Parauapebas ">
 <span class="title">
  <b>
   Jogador sub-20 do Águia de Marabá passa mal e morre antes de jogo em Parauapebas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atleta tinha apenas 19 anos e teria sofrido uma parada cardíaca
 </span>
</a>
Em uma das poucas investidas do Águia, aos 26, Dindê aproveitou uma sobra de bola pela esquerda e finalizou no gol, direto para fora. Na reta final da partida, Axel fez outra bela defesa ao impedir o terceiro, desta vez de Ferreirinha, após cruzamento de Ferreira. Na sequência o arqueiro reclamou de dores, mas seguiu até o fim da partida, fazendo outras grandes defesas aos 44 e 46. O São Paulo ainda fez o terceiro com Juan, mas a arbitragem anulou após consulta ao VAR. Mesmo com a derrota, o camisa 1 se impôs em campo e representou com valentia o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Águia+de+Marabá">
 Águia de Marabá
</a>
, que deixou a
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Copa+do+Brasil">
 Copa do Brasil
</a>
maior do que entrou.
<strong>
 Data:
</strong>
quinta-feira (23/5)
<br/>
<strong>
 Hora:
</strong>
21h30
<br/>
<strong>
 Local:
</strong>
Estádio Morumbis, em São Paulo
<br/>
<strong>
 Árbitro:
</strong>
Marcelo de Lima Henrique (CE)
<br/>
<strong>
 Assistentes:
</strong>
Nailton Junior de Sousa Oliveira (FIFA/CE) e Fernanda Kruger (FIFA/MT)
<strong>
 Cartões Amarelos:
</strong>
Wender (Águia)
<strong>
 São Paulo:
</strong>
Jandrei; Diego Costa, Lucas (Luciano), Gallopo (Alisson), Nestor (Rodriguinho); L. Gustavo, André Silva (Juan), Moreira; Ferraresi, Erick (Ferreira) e Patryck.
<br/>
<strong>
 Técnico:
</strong>
Luis Zubeldía
<strong>
 Águia de Marabá:
</strong>
Axel Lopes; Bruno Limão, Davi Cruz, Caíque Baiano, Junior Dindê (Mariano); Wender, Hitalo (Pablo), Patrick (Kaique), Alan Maia (Daelson); Braga e Guilherme (Soares).
<br/>
<strong>
 Técnico:
</strong>
Glauber Ramos
]]></description>
      <pubDate>23.05.24 23h25</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PC investiga assalto a clientes e funcionários de clínica odontológica em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/pc-investiga-assalto-a-clientes-e-funcionarios-de-clinica-odontologica-em-ananindeua-1.817823</link>
      <description><![CDATA[O caso ocorreu na manhã de quarta-feira (22/05) quando algumas pessoas estavam no local recebendo atendimento
A Polícia Civil investiga um caso de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=assalto">
  assalto
 </a>
 a clientes e funcionários de uma clínica odontológica
</strong>
no centro de
<a href="http://www.oliberal.com/ananindeua">
 Ananindeua
</a>
. Imagens das câmeras de segurança do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=assalto">
 estabelecimento
</a>
, que fica localizado na Avenida Cláudio Sanders, mostram a ação do suspeito, que ainda não foi identificado. O caso ocorreu na quarta-feira (22/05), quando algumas
<strong>
 pessoas estavam no local recebendo atendimento
</strong>
. Pelas imagens divulgadas nas redes sociais é possível ver que o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=assalto">
 suspeito
</a>
, que usa uma camisa preta e calça jeans,
<strong>
 entra na clínica se passando por cliente
</strong>
. O vídeo mostra que era por volta de 11h40, quando ele anunciou o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=assalto">
 assalto
</a>
. Poucas pessoas estavam no local, então o homem, que aparentemente age sozinho,
<strong>
 rende um funcionário e entra nas salas em busca de outros
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=assalto">
  objetos de valor
 </a>
 .
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/criminoso-morre-apos-tentar-assaltar-onibus-que-levava-pms-de-folga-1.815634" title="Criminoso morre após tentar assaltar ônibus que levava PMs de folga">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815636:1715988525/CRIMINOSOS-PM-FOLGA.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d6840dc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815636:1715988525/CRIMINOSOS-PM-FOLGA.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a993d9b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/criminoso-morre-apos-tentar-assaltar-onibus-que-levava-pms-de-folga-1.815634" title="Criminoso morre após tentar assaltar ônibus que levava PMs de folga">
 <span class="title">
  <b>
   Criminoso morre após tentar assaltar ônibus que levava PMs de folga
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Outros dois criminosos conseguiram fugir
 </span>
</a>
<a href="/policia/pm-do-para-e-morto-e-mulher-baleada-em-assalto-a-onibus-de-viagem-no-maranhao-1.813921" title="PM do Pará é morto e mulher baleada em assalto a ônibus de viagem no Maranhão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813922:1715702517/PM-BALEADO-E-MORTO.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b0101b7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813922:1715702517/PM-BALEADO-E-MORTO.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6682e79" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/pm-do-para-e-morto-e-mulher-baleada-em-assalto-a-onibus-de-viagem-no-maranhao-1.813921" title="PM do Pará é morto e mulher baleada em assalto a ônibus de viagem no Maranhão">
 <span class="title">
  <b>
   PM do Pará é morto e mulher baleada em assalto a ônibus de viagem no Maranhão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime ocorreu na madrugada desta terça-feira (14), quando a vítima viajava a região Nordeste do país para ver familiares
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-envolvimento-em-assalto-com-refem-morre-em-intervencao-policial-em-barcarena-1.813058" title="Suspeito de envolvimento em assalto com refém morre em intervenção policial em Barcarena">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813059:1715532578/WhatsApp-Image-2024-05-12-at-10-18-45-3.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=604b2e8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813059:1715532578/WhatsApp-Image-2024-05-12-at-10-18-45-3.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d10a1f1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-envolvimento-em-assalto-com-refem-morre-em-intervencao-policial-em-barcarena-1.813058" title="Suspeito de envolvimento em assalto com refém morre em intervenção policial em Barcarena">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de envolvimento em assalto com refém morre em intervenção policial em Barcarena
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso ocorreu na noite de sábado (11/05), após uma tentativa de roubo a um estabelecimento comercial
 </span>
</a>
As vítimas relataram que o homem as ameaçou com uma
<a href="https://www.oliberal.com/?q=assalto">
 arma de fogo
</a>
. Dessa maneira, ele conseguiu
<strong>
 pegar aparelhos celulares dos clientes e funcionários
</strong>
. Toda a ação ocorre muito rapidamente. Depois de olhar as salas e pegar os celulares, o homem sai do local caminhando normalmente. As testemunhas ainda informaram que, por algum acontecimento desconhecido, o homem largou os
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=assalto">
  aparelhos celulares
 </a>
 poucos metros longe da clínica
</strong>
. Por meio de nota, a Polícia Civil informou que equipes da delegacia de Ananindeua trabalham para identificar e localizar o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=assalto">
 <strong>
  suspeito do crime
 </strong>
</a>
. Um simulacro de arma de fogo e três celulares foram apreendidos.
]]></description>
      <pubDate>23.05.24 23h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Empresa 100% paraense, Marmobraz recebe prêmio que reconhece contribuição à economia do estado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/empresa-100-paraense-marmobraz-recebe-premio-que-reconhece-contribuicao-a-economia-do-estado-1.817815</link>
      <description><![CDATA[A empresa paraense possui mais de meio século de existência e é pioneira na extração de mármore e granito na Amazônia
Na noite desta quinta-feira (23), a empresa
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Marmobraz">
 Marmobraz
</a>
recebeu o prêmio J. Dias Paes, a principal premiação do empresariado paraense, promovida pela Associação Comercial do Pará (
<a href="http://www.oliberal.com/?q=ACP">
 ACP
</a>
). O evento, que reuniu figuras ilustres do setor privado e político do estado, ocorreu no salão nobre da ACP.A empresa paraense, que possui mais de meio século de existência (fundada em 1972), sendo pioneira na extração de mármore e granito na Amazônia, foi representada pelos atuais diretores, os irmãos Isan e Iran Anijar, acompanhados da representante da nova geração, Meg Anijar, que partilharam memórias da empresa, que se entrelaçam com a história econômica e social do estado.“A história começou com nosso pai, era uma pequena marmoraria que ao longo dos anos foi se modernizando, crescendo e avançando no mix de produtos. Começou com venda de revestimentos, porcelanatos, cerâmicas, pastilhas, depois louças e metais, fomos evoluindo no setor de móveis e na parte de planejados que abrimos agora, então é uma evolução de todo o setor que conseguimos acompanhar muitas vezes liderando o segmento”, disse Isan Anijar.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/entrevista-lide-para-mobiliza-empresarios-para-ampliar-lacos-comerciais-com-a-china-1.812624" title="VÍDEO: LIDE Pará mobiliza empresários para ampliar laços comerciais com a China ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O advogado Roberto Xerfan Jr. é o vice-presidente do LIDE Pará" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812629:1715368209/Roberto-Xerfan-Jr.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab8cfcd" data-title="O advogado Roberto Xerfan Jr. é o vice-presidente do LIDE Pará"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812629:1715368209/Roberto-Xerfan-Jr.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=46cb693" title="O advogado Roberto Xerfan Jr. é o vice-presidente do LIDE Pará"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/entrevista-lide-para-mobiliza-empresarios-para-ampliar-lacos-comerciais-com-a-china-1.812624" title="VÍDEO: LIDE Pará mobiliza empresários para ampliar laços comerciais com a China ">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: LIDE Pará mobiliza empresários para ampliar laços comerciais com a China
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Roberto Xerfan Junior, vice-presidente da unidade, dá detalhes do primeiro evento realizado pelo grupo aberto a convidados externos. Confira!
 </span>
</a>
<a href="/economia/empresarios-paraenses-buscam-estrategias-contra-quedas-de-venda-de-bicicletas-1.789726" title="Empresários paraenses buscam estratégias contra quedas de venda de bicicletas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.789737:1709940025/Jorge-Tapajos-Claudio-Pinheiro-O-Liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8438a25" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.789737:1709940025/Jorge-Tapajos-Claudio-Pinheiro-O-Liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d7c8495" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/empresarios-paraenses-buscam-estrategias-contra-quedas-de-venda-de-bicicletas-1.789726" title="Empresários paraenses buscam estratégias contra quedas de venda de bicicletas">
 <span class="title">
  <b>
   Empresários paraenses buscam estratégias contra quedas de venda de bicicletas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Depois da alta procura pelas bicicletas durante a pandemia de covid, mercado enfrenta retração
 </span>
</a>
A presidente da ACP, Elizabeth Grunvald, e o presidente do Conselho Superior, Lutfala Bitar, discursaram antes da premiação, destacando o importante papel econômico da Marmobraz no Pará, onde fornece materiais para as principais obras públicas e privadas do estado, como Estação das Docas, Aeroporto Internacional Val-de-Cans, Hangar Centro de Convenções, Polo Joalheiro, Mangal das Garças, Parque do Utinga, Assembléia de Deus, Hospital Porto Dias, Hospital Modelo, Shoppings: Castanheira, Pátio Belém, Boulevard e Bosque Grão Pará e muito mais.“O prêmio J. Dias Paes vem sendo entregue a empresas genuinamente paraenses. A Marmobraz é uma empresa que tem 51 anos trabalhando aqui com muita dedicação e pioneirismo. Eles foram escolhidos pelos relevantes serviços prestados à nossa comunidade, o histórico deles fala por si, estão presentes nas principais obras em nosso estado”, disse Bitar.Para os diretores reunidos durante a solenidade, a premiação é uma injeção de ânimo para a 3ª geração da família, que começa a envolver-se de maneira mais profunda com os negócios, e para todos os trabalhadores.“Desejo que possamos perpetuar essa relação de credibilidade, humildade e honestidade com nossos clientes, honrando essa semente plantada pelos nossos pais e que hoje continua muito viva e forte dentro de nossa empresa", disse Iran Anijar durante o recebimento da premiação."Esse prêmio é uma injeção de ânimo em todos nossos filhos, colaboradores, registrar que nesse dia a empresa Marmobraz foi homenageada por essa casa tão importante, que levem nosso DNA com amor, o mesmo amor que temos quando vemos nosso produto nas principais obras de Belém e do Pará", disse Iran.Diante de um salão nobre da ACP lotado e também das fotos de todos os presidentes da associação bicentenária que esteve presente nas principais evoluções da economia paraense, os irmãos prometeram muito mais trabalho para dar a Marmobraz, “no mínimo”, mais 51 anos de vida.
]]></description>
      <pubDate>23.05.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça mantém medida protetiva para Ana Hickmann contra ex por prazo indefinido</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/justica-mantem-medida-protetiva-para-ana-hickmann-contra-ex-por-prazo-indefinido-1.817814</link>
      <description><![CDATA[Apresentadora solicitou o mecanismo em novembro de 2023.
O Tribunal de Justiça de São Paulo manteve a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=medida+protetiva" target="_blank">
 medida protetiva
</a>
de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Ana+Hickmann+" target="_blank">
 Ana Hickmann
</a>
por prazo indeterminado. A decisão visa proteger a apresentadora enquanto "perdurar a situação de risco" em relação a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Alexandre+Correa" target="_blank">
 Alexandre Correa
</a>
, ex-marido da apresentadora.A determinação, que proíbe o ex de se aproximar dela e seus familiares, tinha validade até essa quarta-feira (22/05). Quem confirmou a informação foi a própria assessoria de Ana Hickmann.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/quem-falsificou-assinaturas-de-ana-hickmann-pericia-revelou-identidade-diz-colunista-1.817238" title="Quem falsificou assinaturas de Ana Hickmann? Perícia revelou identidade, diz colunista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Apresentadora terá salário estimado em R$900 mil bloqueado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.804332:1713382789/ana-hckmn-instagram.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=83233d1" data-title="Apresentadora terá salário estimado em R$900 mil bloqueado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.804332:1713382789/ana-hckmn-instagram.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2d91dde" title="Apresentadora terá salário estimado em R$900 mil bloqueado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/quem-falsificou-assinaturas-de-ana-hickmann-pericia-revelou-identidade-diz-colunista-1.817238" title="Quem falsificou assinaturas de Ana Hickmann? Perícia revelou identidade, diz colunista">
 <span class="title">
  <b>
   Quem falsificou assinaturas de Ana Hickmann? Perícia revelou identidade, diz colunista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ana-hickmann-vence-processo-na-justica-movido-pelo-ex-marido-alexandre-correa-1.816909" title="Ana Hickmann vence processo na Justiça movido pelo ex-marido, Alexandre Correa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ana Hickmann denunciou Alexandre em novembro de 2023." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816917:1716330082/Ana-Hickmann.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ffb836c" data-title="Ana Hickmann denunciou Alexandre em novembro de 2023."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816917:1716330082/Ana-Hickmann.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=98ca4ea" title="Ana Hickmann denunciou Alexandre em novembro de 2023."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ana-hickmann-vence-processo-na-justica-movido-pelo-ex-marido-alexandre-correa-1.816909" title="Ana Hickmann vence processo na Justiça movido pelo ex-marido, Alexandre Correa">
 <span class="title">
  <b>
   Ana Hickmann vence processo na Justiça movido pelo ex-marido, Alexandre Correa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Queixa-crime feita pelo empresário foi rejeitada.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ana-hickmann-gravida-apresentadora-fala-pela-primeira-sobre-rumores-de-gestacao-1.815244" title="Ana Hickmann grávida? Apresentadora fala pela primeira sobre rumores de gestação ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.753442:1701464071/ana-hickmann-assinaturas.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=097513e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.753442:1701464071/ana-hickmann-assinaturas.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0b4da84" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ana-hickmann-gravida-apresentadora-fala-pela-primeira-sobre-rumores-de-gestacao-1.815244" title="Ana Hickmann grávida? Apresentadora fala pela primeira sobre rumores de gestação ">
 <span class="title">
  <b>
   Ana Hickmann grávida? Apresentadora fala pela primeira sobre rumores de gestação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ana Hickmann  assumiu um namoro com Edu Guedes há quatro meses, após se separar do empresário Alexandre Correa, com quem foi casada há dez anos
 </span>
</a>
Pedidos de medida protetiva tramitam em segredo de Justiça, por isso o TJSP não divulga informações.A medida foi deferida depois que a apresentadora registrou boletim por
<a href="https://www.oliberal.com/?q=viol%C3%AAncia+dom%C3%A9stica" target="_blank">
 violência doméstica
</a>
no início de novembro de 2023.
]]></description>
      <pubDate>23.05.24 22h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Milionário, da dupla com José Rico, recebe alta da UTI e vai para quarto</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/milionario-da-dupla-com-jose-rico-recebe-alta-da-uti-e-segue-para-quarto-1.817807</link>
      <description><![CDATA[De acordo com a família, o artista vive um momento de estresse traumático pela perda de um ente querido.
O cantor
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Milion%C3%A1rio" target="_blank">
 Milionário
</a>
, da dupla com
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Jos%C3%A9+Rico" target="_blank">
 José Rico
</a>
, recebeu alta da UTI na manhã desta quinta-feira (23/05). Agora ele segue no quarto do Hospital Beneficência Portuguesa, em São José do Rio Preto, em São Paulo, dando seguimento a sua recuperação.O hospital informou, por meio de nota, que o cantor Milionário está com o quadro de saúde estável: "Hoje, pela manhã, ele teve alta da UTI e irá para o quarto".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/sertanejo-milionario-e-internado-apos-ter-avc-isquemico-por-estresse-traumatico-1.816897" title="Sertanejo Milionário é internado após ter AVC isquêmico por estresse traumático">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Milionário foi hospitalizado no interior de São Paulo." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816903:1716328198/MILIONARIO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bd74916" data-title="Milionário foi hospitalizado no interior de São Paulo."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816903:1716328198/MILIONARIO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=53faee8" title="Milionário foi hospitalizado no interior de São Paulo."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/sertanejo-milionario-e-internado-apos-ter-avc-isquemico-por-estresse-traumatico-1.816897" title="Sertanejo Milionário é internado após ter AVC isquêmico por estresse traumático">
 <span class="title">
  <b>
   Sertanejo Milionário é internado após ter AVC isquêmico por estresse traumático
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O cantor está se alimentando via oral e se comunicando com os médicos e profissionais de saúde.
 </span>
</a>
O artista continua consciente e está comunicativo. "O paciente está sem a presença de déficit motor ou sensitivo e alimentando-se por via oral".No quarto, ele prosseguirá com o tratamento e reabilitação com uma equipe multidisciplinar de saúde. "Segundo a família, o paciente vivia um momento de estresse traumático pela perda de um ente querido", informou o hospital.Na segunda-feira (20), Milionário se internou quando sofreu um AVC. O cantor teve um acidente vascular cerebral isquêmico.
]]></description>
      <pubDate>23.05.24 22h39</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
