<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com furacões: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-furacoes-o-que-significa-o-sonho-1.859139</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com furacão
Sonhar com furacões pode representar emoções intensas, transformações, caos, ou mudanças drásticas em sua vida. A interpretação desses sonhos depende das circunstâncias e do que acontece no sonho. Veja alguns exemplos de sonhos com furacão e seus respectivos significados: Esse sonho pode indicar que você está ciente de uma situação difícil ou emocional que se aproxima, mas ainda tem tempo para se preparar. O furacão simboliza turbulências futuras, como mudanças repentinas ou conflitos, mas o fato de estar à distância sugere que você está tentando processar e antecipar esses eventos.Estar no meio de um furacão reflete sentimentos de estar sobrecarregado ou fora de controle em sua vida pessoal ou profissional. Pode ser um símbolo de estresse, ansiedade, ou conflitos intensos que você não consegue evitar. O sonho sugere que você está em um momento de grande turbulência emocional e precisa encontrar uma maneira de estabilizar suas emoções.Sonhar que sobrevive a um furacão representa resiliência e força. Apesar das dificuldades e desafios que você enfrentou recentemente, você está saindo mais forte. O sonho pode simbolizar que você passou por uma fase difícil e conseguiu lidar com as consequências.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-jacare-o-que-significa-o-sonho-1.749937" title="Sonhar com jacaré: o que significa o sonho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749975:1700616643/Wild-alligator-resting-in-the-African-swamp-generated-by-AI.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8d6912b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749975:1700616643/Wild-alligator-resting-in-the-African-swamp-generated-by-AI.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=95f28de" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-jacare-o-que-significa-o-sonho-1.749937" title="Sonhar com jacaré: o que significa o sonho">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com jacaré: o que significa o sonho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Para os astecas, por exemplo, o jacaré era a origem do mundo. Já para os gregos, o réptil representava a morte
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-dados-o-que-significa-o-sonho-1.857375" title="Sonhar com dados: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857376:1725335221/sonhar-com-dados.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=347ed06" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857376:1725335221/sonhar-com-dados.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ed3424a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-dados-o-que-significa-o-sonho-1.857375" title="Sonhar com dados: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com dados: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com dados
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-seca-o-que-significa-o-sonho-1.857846" title="Sonhar com seca: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857850:1725420843/sonhar-com-seca.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f03dce7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857850:1725420843/sonhar-com-seca.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=21fb564" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-seca-o-que-significa-o-sonho-1.857846" title="Sonhar com seca: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com seca: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns exemplos de sonhos envolvendo seca e seus possíveis significados
 </span>
</a>
Esse sonho pode representar sentimentos de vulnerabilidade em relação à sua vida pessoal, família ou segurança. A casa geralmente simboliza o "eu" ou a vida familiar, e sua destruição por um furacão pode sugerir que você está enfrentando instabilidades ou mudanças repentinas que afetam sua estabilidade emocional e seu senso de proteção.Estar em um abrigo durante um furacão indica que você está procurando uma forma de proteção emocional ou física diante de situações caóticas. Este sonho reflete seu desejo de se isolar de problemas e conflitos, buscando segurança e refúgio. Sugere que você está lidando com o caos de maneira pragmática e segura.Significado: Sonhar que outras pessoas são afetadas por um furacão pode refletir suas preocupações com o bem-estar de amigos ou familiares. Você pode estar testemunhando alguém próximo a você passar por dificuldades emocionais ou crises pessoais. Também pode simbolizar que você se sente impotente diante das adversidades dos outros.Estar no olho de um furacão simboliza um momento de clareza e paz em meio ao caos. Pode indicar que você está em uma fase de transição, onde as coisas ao seu redor parecem turbulentas, mas você encontrou um centro de calma dentro de si mesmo. Este sonho sugere que, embora as circunstâncias externas possam ser agitadas, você tem a capacidade de manter a calma interior.
]]></description>
      <pubDate>07.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 07/09: veja o horóscopo do dia e a previsão para este sábado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-07-09-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-sabado-1.859141</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este sábado (07/09) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
É o momento de lidar com suas tarefas de forma prática e objetiva, evitando distrações e especulações que podem desviar o foco. Mantenha-se atento ao que é concreto e deixe de lado devaneios.Dedicar-se demais aos compromissos dos outros pode prejudicar sua autonomia e seus próprios desejos. Isso pode acabar afetando o equilíbrio nas suas relações. Priorize cuidar de si antes de se preocupar com os demais.Hoje, você vai sentir a necessidade de se recolher e aproveitar a sua própria companhia, ao contrário do habitual desejo por socializar. Use esse tempo para descobrir novas possibilidades e se reconectar consigo.O dia trará mais serenidade às suas emoções e pensamentos, favorecendo ações que exigem concentração e firmeza. Aproveite para focar em seus projetos pessoais e dedique-se ao autocuidado.Seus relacionamentos estarão em evidência, e você terá um desejo maior de cuidar daqueles que ama. Compartilhe sua força e energia com quem precisa e cultive laços mais profundos.Será importante exercitar a flexibilidade diante de situações que não podem ser alteradas. Reduza a autocrítica para realizar suas tarefas com mais tranquilidade. Definir limites será essencial.Sua sensibilidade estará aflorada, e as emoções poderão variar conforme o ambiente. Procure agir com consciência, evitando conflitos desnecessários. Permita-se sentir mais e pensar menos neste momento.Os desafios que surgirem ao longo do dia vão exigir que você atualize antigos padrões de pensamento que já não são úteis. Dedique-se ao seu desenvolvimento pessoal e abra espaço para o crescimento.Este é um bom momento para focar na sua autoestima e em atividades que valorizem sua relação consigo mesmo. Invista no que lhe traz bem-estar e conforto no próprio corpo, cultivando o amor-próprio.Mesmo com o desejo de avançar rapidamente com seus planos, a paciência será essencial. O mais importante agora é o caminho e não apenas o resultado. Controle a impulsividade e guie-se com sabedoria.Preservar sua independência será fundamental para nutrir a saúde dos seus relacionamentos. Lembre-se de que as relações são dinâmicas e precisam de constantes ajustes e renovação. Atualize-se e evolua.O passado poderá trazer respostas valiosas para os dilemas atuais. Acesse suas memórias e valorize as lições aprendidas ao longo do tempo. Antes de seguir em frente, busque orientação na sua própria história.
]]></description>
      <pubDate>07.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Seleção brasileira apaga estrelas e vence Equador com futebol monótono nas Eliminatórias</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/copa-do-mundo/selecao-brasileira-apaga-estrelas-e-vence-equador-com-futebol-monotono-nas-eliminatorias-1.859172</link>
      <description><![CDATA[Time venceu de 1x0 com gol de Rodrygo ainda no primeiro tempo
O Brasil reencontrou o caminho das vitórias nas Eliminatórias da Copa do Mundo de 2026, nesta sexta-feira, ao bater o Equador por 1 a 0, pela sétima rodada. Apesar de sair de campo com os três pontos graças a gol solitário de Rodrygo, a seleção mostrou um futebol monótono, semelhante ao estilo derrotado na Copa América, rejeitando o que há de positivo nas principais estrelas do elenco e promovendo um estilo burocráticoVaias foram ouvidas na arquibancada do Estádio Couto Pereira durante o segundo tempo. O retorno da seleção a Curitiba após quase 21 anos não foi capaz de encantar. Não há dinamismo na forma como o Brasil atua sob o comando de Dorival Júnior. As potencialidades que os atletas convocados exibem individualmente em seus clubes se esvaem quando vestem a camisa verde-amarela. Definitivamente, o treinador ainda não encontrou o time ideal e não deveria insistir, nos próximos compromissos, na escalação sem um centroavante de ofício e abrindo mão de atletas com mais repertório inventivo no meio de campo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/dorival-quer-selecao-equilibrada-e-mira-reacao-imediata-incomodar-o-adversario-1.858771" title="Dorival quer seleção equilibrada e mira reação imediata: 'Incomodar o adversário'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853671:1724430174/Dorival-Junior.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=46ee35c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853671:1724430174/Dorival-Junior.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0b1eda5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/dorival-quer-selecao-equilibrada-e-mira-reacao-imediata-incomodar-o-adversario-1.858771" title="Dorival quer seleção equilibrada e mira reação imediata: 'Incomodar o adversário'">
 <span class="title">
  <b>
   Dorival quer seleção equilibrada e mira reação imediata: 'Incomodar o adversário'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Brasil enfrenta o Equador nesta sexta-feira (6) e busca recuperação nas Eliminatórias Sul-Americanas da Copa do Mundo
 </span>
</a>
<a href="/esportes/flamengo-pode-ser-ressarcido-por-fifa-e-cbf-por-lesao-de-pedro-entenda-como-1.858268" title="Flamengo pode ser ressarcido por Fifa e CBF por lesão de Pedro; entenda como">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812976:1715465873/Flamengo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=13466cf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812976:1715465873/Flamengo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3d9779c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/flamengo-pode-ser-ressarcido-por-fifa-e-cbf-por-lesao-de-pedro-entenda-como-1.858268" title="Flamengo pode ser ressarcido por Fifa e CBF por lesão de Pedro; entenda como">
 <span class="title">
  <b>
   Flamengo pode ser ressarcido por Fifa e CBF por lesão de Pedro; entenda como
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atacante se lesionou durante treino com a Seleção Brasileira antes de Eliminatórias da Copa do Mundo
 </span>
</a>
Com o resultado, a seleção brasileira ganha posições na tabela das Eliminatórias para o Mundial. Agora, a equipe liderada por Dorival ocupa a quarta posição, com 10 pontos. Já o Equador cai para a sexta colocação, com oito. Os seis primeiros colocados, ao término das 18 rodadas, garantem vaga direta na Copa, que terá Estados Unidos, México e Canadá como sedes. O sétimo participará de uma repescagem intercontinental.A seleção brasileira retorna ao gramado na próxima terça-feira, em Assunção. No Estádio Defensores del Chaco, o time nacional mede forças com o Paraguai. A bola rola às 21h30 (de Brasília). Na última Copa América, o Brasil enfrentou os paraguaios e conquistou sua única vitória no torneio: uma goleada por 4 a 1.Nos primeiros movimentos na capital paranaense, a seleção brasileira conseguiu controlar a posse de bola, mas não teve tantas facilidades para gerar oportunidades de gol. O desenho tático do Equador buscou bloquear a criatividade do meio-campo brasileiro, impondo barreiras na saída de bola pela zaga e obrigando o Brasil a fazer lançamentos e passes longos.Com o passar do tempo, o Equador conseguiu diminuir o volume de jogo do Brasil. Houve inclusive um pedido de pênalti sobre Enner Valencia, que foi desconsiderado pela arbitragem. Pelo lado da seleção brasileira, Vinícius Júnior chamou a responsabilidade e desenhou os melhores lances pela esquerda. No entanto, o time nacional mostrou os mesmos problemas exibidos na Copa América: muita posse de bola e poucas chances reais de gol.Uma movimentação diferenciada do Brasil na última linha de ataque ajudou na construção do primeiro gol, aos 30 minutos. A seleção decidiu arriscar com Rodrygo um chute de fora da área, a bola desviou na marcação, enganou o goleiro Galíndez e ainda desviou na trave antes de balançar a rede do Equador. Obra mais da sorte do que do juízo.A seleção brasileira fez uma exibição modesta no primeiro tempo em Curitiba. Nada espetacular diante de um adversário que já prometia fazer jogo duro e que se postou em campo a fim de bloquear a criação do Brasil. Há de se ponderar que o Equador promovia a estreia de seu novo treinador, o argentino Sebastián Beccacece. Apesar do gol, Rodrygo é um dos jogadores mais sacrificados nessa formação tática de Dorival Júnior. Poderia render mais em posição recuada, auxiliando o meio-campo.Para o segundo tempo, a seleção voltou sem alterações, enquanto o Equador promoveu a entrada do garoto Kendry Páez, de 17 anos, do Independiente del Valle. Assim como Estêvão, do Palmeiras, o garoto já está vendido ao Chelsea por cifras milionárias.Os equatorianos se postaram de forma proativa com as modificações. O Brasil continuou insistindo nos chutões, sem presença de fato no ataque. A facilidade dos visitantes em trocar passes esbarrava na falta de qualidade técnica dos equatorianos para efetivar os passes decisivos para incomodar o goleiro Alisson.Aos 17 minutos, Dorival promoveu a estreia de Estêvão com a camisa da seleção brasileira. O garoto palmeirense entrou na vaga de Luiz Henrique para atuar no mesmo setor: o lado direito do ataque, onde já está habituado a jogar pela equipe alviverde. A seleção, no entanto, não conseguiu melhorar. O Equador tampouco mostrava condições de levar perigo e o placar se manteve favorável ao Brasil até o apito final.BRASIL 1 X 0 EQUADORBRASIL - Alisson; Danilo, Marquinhos, Gabriel Magalhães e Guilherme Arana (Wendell); Bruno Guimarães (Gerson), André (João Gomes) e Lucas Paquetá (Lucas Moura); Luiz Henrique (Estêvão), Rodrygo e Vinícius Júnior. Técnico: Dorival Júnior.EQUADOR - Galíndez; Félix Torres, Pacho e Hincapié; Jhegson Méndez (Gruezo), Moisés Caicedo, Alan Franco, Sarmiento (Kendry Páez) e Estupiñán (Yaimar Medina); Kevin Rodríguez (Mercado) e Enner Valencia (Yeboah). Técnico: Sebastián Beccacece.GOLS - Rodrygo, aos 30 minutos do 1º tempo.CARTÃO AMARELO - Lucas Moura.ÁRBITRO - Facundo Tello (Fifa-ARG).PÚBLICO E RENDA - Não divulgados.LOCAL - Estádio Couto Pereira, em Curitiba.
]]></description>
      <pubDate>07.09.24 0h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tem Mega Sena hoje (07/09)? Caixa altera cronograma de sorteio; entenda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/tem-mega-sena-hoje-07-09-caixa-altera-cronograma-de-sorteio-entenda-1.858890</link>
      <description><![CDATA[O sorteio da loteria está suspenso devido ao Dia da Independência do Brasil (07). Veja data do próximo sorteio da Mega Sena.
A
<a href="https://www.oliberal.com/loterias?q=+Loterias+Caixa">
 Loterias Caixa
</a>
alterou o cronograma de sorteio da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Mega+Sena">
 Mega Sena
</a>
que estava previsto para este sábado (07/09). Com o feriado de Dia da Independência do Brasil (07), o sorteio de loteria está suspenso hoje. O sorteio da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Mega+Sena">
 Mega Sena
</a>
2772 será terça-feira (10/09)
<b>
 ,
</b>
a partir das 20h.Conforme a programação do banco, a
<strong>
 Mega Sega tem os sorteios todas às terças-feiras, quintas-feiras e sábados
</strong>
, a partir das 20h, com transmissão ao vivo da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
no canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-sena-2771-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-05-09-1.857967" title="Mega Sena 2771: veja o resultado e os números sorteados hoje (06/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os números do último concurso foram sorteados às 20 horas do último dia 25" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.487904:1679947022/MEGA-SENA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a7f98dd" data-title="Os números do último concurso foram sorteados às 20 horas do último dia 25"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.487904:1679947022/MEGA-SENA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5fe1a7c" title="Os números do último concurso foram sorteados às 20 horas do último dia 25"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2771-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-05-09-1.857967" title="Mega Sena 2771: veja o resultado e os números sorteados hoje (06/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2771: veja o resultado e os números sorteados hoje (06/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2771 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 21h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2770-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-03-09-1.857132" title="Mega Sena 2770: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.609517:1709739104/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.609517:1709739104/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2770-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-03-09-1.857132" title="Mega Sena 2770: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2770: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2770 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2769-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-31-08-1.856218" title="Mega Sena 2769: veja o resultado e os números sorteados hoje (31/08)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2769-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-31-08-1.856218" title="Mega Sena 2769: veja o resultado e os números sorteados hoje (31/08)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2769: veja o resultado e os números sorteados hoje (31/08)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2769 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
 </span>
</a>
O apostador tem até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio para apostar em uma casa lotérica, no Internet Banking da Caixa ou pelo site
<a href="http://www.loteriasonline.caixa.gov.br/silce-web/#/termos-de-uso">
 Loterias Online
</a>
.Cada apostador utiliza uma ou uma várias estratégias para escolher os números e, portanto, a sua sequência da sorte. Seguem abaixo algumas das principais:Os sorteios são realizados às terças e quintas-feiras aos sábados, sempre às 20h (horário de Brasília).
<a href="/cultura/celebridades/apos-ganhar-54-vezes-na-loteria-a-ex-bbb-paulinha-leite-acerta-16-quinas-na-mega-da-virada-e-vibra-1.478368" title="Após ganhar 54 vezes na loteria, a ex-BBB Paulinha Leite acerta 16 quinas na Mega da Virada 2021">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.478369:1641236759/paulinha.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7635401" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.478369:1641236759/paulinha.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=84953f4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/apos-ganhar-54-vezes-na-loteria-a-ex-bbb-paulinha-leite-acerta-16-quinas-na-mega-da-virada-e-vibra-1.478368" title="Após ganhar 54 vezes na loteria, a ex-BBB Paulinha Leite acerta 16 quinas na Mega da Virada 2021">
 <span class="title">
  <b>
   Após ganhar 54 vezes na loteria, a ex-BBB Paulinha Leite acerta 16 quinas na Mega da Virada 2021
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ex-sister já faturou em um único prêmio quase R$ 570 mil
 </span>
</a>
A aposta mínima custa R$ 4,50 e pode ser escolhido seis números. Mas, quanto mais números o jogador marcar, maior o preço da aposta e maiores as chances de faturar o prêmio.O apostador precisa acertar 6, 5 ou 4 números.
<a href="/loterias/saiba-o-segredo-da-ex-bbb-paulinha-leite-para-ganhar-na-loteria-e-faturar-r-35-mil-1.513072" title="Qual o segredo da ex-BBB Paulinha Leite para ganhar na loteria e faturar R$ 35 mil?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.513073:1647983411/ex-bbb-paulinha-leitte-ganhou-35-mil-loteria.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cec68e9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.513073:1647983411/ex-bbb-paulinha-leitte-ganhou-35-mil-loteria.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ecc62df" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/saiba-o-segredo-da-ex-bbb-paulinha-leite-para-ganhar-na-loteria-e-faturar-r-35-mil-1.513072" title="Qual o segredo da ex-BBB Paulinha Leite para ganhar na loteria e faturar R$ 35 mil?">
 <span class="title">
  <b>
   Qual o segredo da ex-BBB Paulinha Leite para ganhar na loteria e faturar R$ 35 mil?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A influenciadora já conseguiu vencer 57 vezes na loteria e quase levou o último prêmio acumulado da Mega-Sena usando a "Lei da Atração"
 </span>
</a>
- Em valores até R$ 1.332,78, você pode ir a uma lotérica para resgatá-lo. - Acima desse valor, o dinheiro deve ser retirado em uma agência da Caixa Econômica Federal.- O valor pode ser pago até dois dias após o vencedor se apresentar a uma agência da Caixa Econômica.- O dinheiro deve ser retirado em até 90 dias após a data do sorteio, caso o prêmio não seja retirado nesse prazo, o valor fica destinado para programas sociais do Governo Federal.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 7dc5917d-5a0e-40b2-84d7-758916322540
]]></description>
      <pubDate>07.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem denuncia importunação sexual dentro de ônibus e pede ajuda para identificar agressor</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/jovem-denuncia-assedio-sexual-dentro-de-onibus-e-pede-ajuda-para-identificar-agressor-1.859165</link>
      <description><![CDATA[O suspeito fugiu em direção à porta do ônibus e, apesar dos pedidos para que o motorista mantivesse as portas fechadas até a chegada da polícia, o condutor permitiu que o homem acusado fugisse
Na noite desta sexta-feira (6), por volta das 18h30, uma jovem identificada como Yasmin denunciou ter sido vítima de importunação sexual dentro de um ônibus da linha Presidente Vargas (Águas Brancas), em
<a href="https://www.oliberal.com/ananindeua">
 Ananindeua
</a>
, região metropolitana de Belém. O incidente ocorreu enquanto Yasmin retornava da faculdade e se sentava em um dos assentos junto à janela.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/lula-demite-ministro-silvio-almeida-apos-acusacoes-de-assedio-sexual-1.859107" title="Lula demite ministro Silvio Almeida após acusações de assédio sexual">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ministro Silvio Almeida: impacto pela morte de Maria Bernadete Pacífico" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.717248:1692553602/Ministro-Silvio-Almeida-impacto-pela-morte-de-Maria-Bernadete-Pacifico.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e5c5bd5" data-title="Ministro Silvio Almeida: impacto pela morte de Maria Bernadete Pacífico"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.717248:1692553602/Ministro-Silvio-Almeida-impacto-pela-morte-de-Maria-Bernadete-Pacifico.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=26af5d3" title="Ministro Silvio Almeida: impacto pela morte de Maria Bernadete Pacífico"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/lula-demite-ministro-silvio-almeida-apos-acusacoes-de-assedio-sexual-1.859107" title="Lula demite ministro Silvio Almeida após acusações de assédio sexual">
 <span class="title">
  <b>
   Lula demite ministro Silvio Almeida após acusações de assédio sexual
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Presidente já havia sinalizado a saída do ministro, destacando a importância de garantir um ambiente de respeito às mulheres
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.848341" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Medalhista olímpico é preso bêbado por agressão sexual em Paris]]
</a>
Yasmin relatou à reportagem de O Liberal que a situação começou após a descida de uma mulher que estava sentada ao seu lado. Em seguida, um homem ocupou rapidamente o lugar vago."Eu estava distraída quando ele sentou ao meu lado, não percebi o que estava acontecendo", disse ela. Porém, minutos depois, notou que algo estava errado. "Ele colocou a mochila colada na minha, acho que para tentar esconder e, depois de um tempo, senti ele pegando em mim. Quando olhei, vi que era a mão dele entre minhas pernas", detalhou.  Segundo Yasmin, ela demorou a processar o que estava acontecendo, mas quando compreendeu a situação, reagiu rapidamente, empurrando o homem para fora do assento. O suspeito fugiu em direção à porta do ônibus e, apesar dos pedidos de Yasmin e outros passageiros para que o motorista mantivesse as portas fechadas até a chegada da polícia, o condutor permitiu que o homem descesse próximo a um shopping do município.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C_mZF6htL4S/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C_mZF6htL4S/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C_mZF6htL4S/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C_mZF6htL4S/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<cite>
 “Quem mais se revoltou foram as mulheres no ônibus, o motorista e o cobrador não fizeram absolutamente nada e ainda por cima o condutor abriu a porta para o criminoso, quando todos estavam pedindo para ele aguardar uma viatura da PM que estava próxima dali. Ele abriu a porta para o abusador fugir”, afirmou Yasmin.
</cite>
A jovem, acompanhada pela mãe, seguiu para a Delegacia Especializada de Atendimento a Mulher de Ananindeua, onde realizou o boletim de ocorrência. Um dos passageiros conseguiu gravar o momento em que o agressor deixava o ônibus e compartilhou o vídeo nas redes sociais, pedindo ajuda para identificar o suspeito. "Por favor, me ajudem! Estou na delegacia tomando as devidas providências, qualquer informação é bem-vinda", escreveu Yasmin em uma de suas postagens.  Um dos passageiros do ônibus também registrou imagens do rosto do agressor, e Yasmin espera que essas gravações possam auxiliar na identificação do homem. Ela segue mobilizando as redes sociais na busca por justiça e identificação do agressor. A reportagem de O Liberal entrou em contato com a Polícia Civil para obter mais informações sobre o andamento do caso, mas, até o fechamento desta edição, não houve resposta.
]]></description>
      <pubDate>06.09.24 23h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Festival Internacional de Cinema de Veneza 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/cinenews/festival-internacional-de-cinema-de-veneza-2024-1.859163</link>
      <description><![CDATA[
O Festival Internacional de Cinema Veneza é um dos mais antigos festivais de cinema do mundo (sua primeira edição aconteceu em 1932) e se destaca por manter um padrão excepcional de qualidade tanto na curadoria quanto nos prêmios, sendo um dos poucos em atividade com essa consistência. Nas principais categorias, obras extraordinárias foram reconhecidas, como "Rashomon" (1951) de Akira Kurosawa, "O Ano Passado em Marienbad" (1961), de Alain Resnais, e "O Deserto Vermelho" (1964), de Michelangelo Antonioni.Ao longo de suas edições, filmes que marcaram a história da sétima arte foram agraciados com o Grande Prêmio do Júri, como "Uma Rua Chamada Pecado" (1951) de Elia Kazan, "O Rosto" (1957) de Ingmar Bergman, "Rocco e Seus Irmãos" (1960) de Luchino Visconti e "Viver a Vida" (1962) de Jean-Luc Godard.Nas edições mais recentes do festival, produções que conquistaram tanto a crítica quanto o público foram premiadas, como "Coringa" (2019), de Todd Philips, e "Pobres Criaturas" (2023), de Yorgos Lanthimos. Para os cinéfilos que buscam filmes mais expressivos, além do que o circuito comercial frequentemente oferece, três festivais se destacam como referências constantes: Veneza, Cannes e Berlim. Por isso, é natural que a crítica cinematográfica dê grande destaque aos filmes selecionados e premiados nesses eventos.Na edição de 2024, diversas produções significativas receberam aplausos e elogios da crítica especializada. Um dos filmes mais destacados do festival foi a produção brasileira
<strong>
 "Ainda Estou Aqui"
</strong>
(foto), dirigida por Walter Salles Jr. (cineasta de obras aclamadas como "Central do Brasil") e estrelada por
<strong>
 Fernanda Torres
</strong>
e
<strong>
 Selton Mello
</strong>
.Ambientado no Brasil de 1970, o filme é uma adaptação do livro autobiográfico de Marcelo Rubens Paiva, que conta a história de sua mãe, Eunice Paiva, e o desaparecimento de seu pai, o ex-deputado Rubens Paiva, durante a ditadura militar. "Ainda Estou Aqui" foi muito aplaudido e é um dos favoritos da crítica internacional ao principal prêmio do festival.O longa-metragem brasileiro
<strong>
 "Manas",
</strong>
de Marianna Brennand, conquistou o GDA Director’s Award, principal prêmio da Giornate Degli Autori, seção que destaca obras autorais e cineastas emergentes. Outros filmes de destaque no Festival de Veneza foram "Coringa: Delírio a Dois" de Todd Phillips, "The Girl Next Door" de Pedro Almodóvar (primeiro filme em inglês do aclamado cineasta espanhol), e "Maria" de Pablo Larraín, uma cinebiografia da cantora Maria Callas com Angelina Jolie.O júri do Festival Internacional de Cinema de Veneza 2024 foi presidido pela aclamada atriz Isabelle Huppert (A Professora de Piano). Espero que todos os filmes selecionados e premiados nesta edição do prestigiado festival estejam em breve disponíveis nos cinemas.“Golpe de Sorte em Paris”, novo filme de Woody Allen (Annie Hall, A Rosa Púrpura do Cairo, Zelig), será lançado no circuito brasileiro de exibição em setembro. O filme teve première mundial no Festival Internacional de Cinema de Veneza em 2023. É o 50º filme desse extraordinário diretor que começou sua carreira como diretor no cinema em 1969. É o primeiro filme de Allen falado totalmente em francês e tem no elenco Lou de Laâge, Valérie Lemercier e Melvil Poupaud. A direção de fotografia do filme é do mestre Vittorio Storaro que trabalhou com Allen em “Café Society” (2016), “Roda Gigante” (2017), “Um Dia de Chuva em Nova York” (2019) e “O Festival do Amor” (2020). “Golpe de Sorte em Paris” será exibido no Cine Líbero Luxardo a partir do dia 19 de setembro.O projeto Olympia na Rua com exibições mensais de filmes paraenses terá sua quarta edição no dia 08/9 às 18h30 com sessão aberta ao público na frente do cinema Olympia. Serão exibidos quatro filmes paraenses, incluindo “Fotógrafo de Família” de Denise Espíndola, “Josephina” de Zienhe Castro, “Chama Verequete” de Luiz Arnaldo Campos e Rogério Parrreira e “Ver-o-peso” de Januário Guedes, Sonia Rangel e Peter Roland. Sessão às 18h30, na frente do cinema Olympia, que está em reformas.Confira a programação do Cine Líbero Luxardo com os filmes Motel Destino, o documentário Black Rio Black Power, Longless Vínculo Mortal e o documentário musical Stop Making Sense com a banda Talking Heads. No circuito comercial continuam em exibição os filmes “Estômago 2” e “Alien Romulus”.“Acorrentados” de Stanley Kramer. Com Sidnei Poitier e Tony Curtis. Vencedor de diversos “Oscar” incluindo melhor filme, direção, ator e roteiro original (Cineclube SINDMEPA. Dia 10/09, às 19h. Entrada gratuita).
]]></description>
      <pubDate>06.09.24 23h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Novidades no Viki: confira 5 doramas japoneses gratuitos no streaming</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/novidades-no-viki-confira-5-doramas-japoneses-gratuitos-no-streaming-1.858452</link>
      <description><![CDATA[Entre os J-dramas novos na plataforma está “366 Dias” e “Trillion Game”
Para os amantes de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=doramas">
 doramas
</a>
, o
<strong>
 Viki
</strong>
é o streaming ideal. Com site e aplicativo, obras gratuitas e pagas, a plataforma possui centenas de produções do leste e sudeste da Ásia, incluindo o Japão. Confira
<strong>
 cinco doramas japoneses
</strong>
, também chamados de J-dramas, que chegaram recentemente no Viki.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dorama-house-of-ninjas-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-j-drama-1.814809" title="Dorama 'House of Ninjas': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O J-drama "House of Ninjas" é um dorama de ação e aventura' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814812:1715880457/J-drama-House-of-Ninjas-dorama-de-ac-o-e-aventura.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=42c4b03" data-title='O J-drama "House of Ninjas" é um dorama de ação e aventura'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814812:1715880457/J-drama-House-of-Ninjas-dorama-de-ac-o-e-aventura.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=562ec3c" title='O J-drama "House of Ninjas" é um dorama de ação e aventura'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-house-of-ninjas-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-j-drama-1.814809" title="Dorama 'House of Ninjas': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'House of Ninjas': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O drama japonês estreou esse ano na Netflix
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-alice-in-borderland-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-j-drama-1.803492" title="Dorama 'Alice in Borderland': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='"Alice in Borderland" (J-drama) está disponível na Netflix' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.803501:1713207801/J-drama-Alice-in-Borderland-dorama-de-fantasia-e-ficc-o-cientifica.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=da01096" data-title='"Alice in Borderland" (J-drama) está disponível na Netflix'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.803501:1713207801/J-drama-Alice-in-Borderland-dorama-de-fantasia-e-ficc-o-cientifica.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=11de0ab" title='"Alice in Borderland" (J-drama) está disponível na Netflix'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-alice-in-borderland-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-j-drama-1.803492" title="Dorama 'Alice in Borderland': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Alice in Borderland': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Essa obra audiovisual é baseada em mangá de mesmo nome, criado por Haro Aso
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-first-love-hatsukoi-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-j-drama-1.799319" title="Dorama 'First Love: Hatsukoi': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O romance de Yae Noguchi (Hikari Mitsushima) e Harumichi Namiki (Takeru Satoh) é apresentada em "First Love: Hatsukoi"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799339:1712163773/J-drama-First-Love-Hatsukoi-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c087766" data-title='O romance de Yae Noguchi (Hikari Mitsushima) e Harumichi Namiki (Takeru Satoh) é apresentada em "First Love: Hatsukoi"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799339:1712163773/J-drama-First-Love-Hatsukoi-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=358a39a" title='O romance de Yae Noguchi (Hikari Mitsushima) e Harumichi Namiki (Takeru Satoh) é apresentada em "First Love: Hatsukoi"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-first-love-hatsukoi-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-j-drama-1.799319" title="Dorama 'First Love: Hatsukoi': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'First Love: Hatsukoi': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A história de amor de Yae Noguchi (Hikari Mitsushima) e Harumichi Namiki (Takeru Satoh) é inspirada nos álbuns de Hikaru Utada
 </span>
</a>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Asuka Yukihira (Alice Hirose) trabalha na recpção de uma escola de música. Quando vai a uma confraternização de antigos colegas da escola, ela reencontra sua antiga paixão, Haruto Mizuno (Gordon Maeda). Asuka descobre que Haruto também nutria sentimentos por ela e logo eles decidem recuperar todo o tempo perdido. Entretanto, um acidente deixa o rapaz em coma. A jovem, então, escolhe ficar ao seu lado até a melhora.
<strong>
 Episódios:
</strong>
11
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Ryo (Ryusei Fukada), Hikaru (Rei Yabana) e Chika (Mizuki Yoshida) são alunos típicos do ensino médio e vivem uma vida, aparentemente tranquila. Na realidade, eles precisam lidar todos os dias com grandes emoções e sentimentos. Quando Hikaru e Chika descobrem um rolo de filme no depósito abandonado da escola, o adolescente é cativado pela garota que aparece. Assim, a vida e amizade de todos eles é transformada.
<strong>
 Episódios:
</strong>
8
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Em uma missão secreta para ganhar US$ 1 trilhão estão Haru Tennoji (Ren Meguro) e Manabu Taira (Hayato Sano), também chamado de Gaku. Tímido e com péssimas habilidades de comunicação, Gaku passa por uma entrevista de emprego trágica na empresa de tecnologia Dragon Bank. Ao mesmo tempo, Haru é colocado diante uma oportunidade de emprego na mesma instituição, mas a recusa. Juntos, eles decidem criar uma empresa para comprar a Dragon Bank, mesmo sem experiência e dinheiro.
<strong>
 Episódios:
</strong>
10
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<strong>
 Sinopse:
</strong>
A famosa personal trainer Soyogi Mikami (Reina Triendl) é disciplinada com a dieta e come apenas o necessário, o que a leva a perder o prazer pela comida. Ao conhecer o nutricionista Yuga Tsukuyomi (Riku Hagiwara), apaixonado por culinária, ela recebe a proposta de comer um lanche tão gostoso que a faria se render pelo amor à comida. Enquanto compartilham refeições pela madrugada, o amor floresce.
<strong>
 Episódios:
</strong>
9
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Miri Kono (Mayu Hotta) é uma instrutora de piano que luta contra a decepção e inadequação, já que não conseguiu realizar o maior sonho de sua vida — se tornar uma profissional da música. Para reconfortar o coração, Miri sempre toma um suco de melão no food truck de Sora Aoki (Riku Hagiwara). O empreendedor, acostumado a lidar com tristezas e perdas, passa a criar conexões com Miri e se questiona sobre a possibilidade de construir um futuro com ela.
<strong>
 Episódios:
</strong>
9
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos(*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali) notionvc: e1f3aa87-0697-4096-93ae-a9962b2bceb9
]]></description>
      <pubDate>06.09.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Labö Young e Luiz Claudio Silva unem moda e sustentabilidade em mostra aberta ao público</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/labo-young-e-luiz-claudio-silva-unem-moda-e-sustentabilidade-em-mostra-aberta-ao-publico-1.859155</link>
      <description><![CDATA[Instalada no 3º piso do Shopping Boulevard, a exposição pode ser visitada até dia 29 de setembro 

Foi aberta na noite desta sexta-feira (6/09) a
<strong>
 exposição
</strong>
"
<strong>
 Caminhos de Um Sonho Tramado
</strong>
", que une
<strong>
 moda e arte sustentável.
</strong>
Instalada em um
<strong>
 shopping no bairro do Reduto
</strong>
, em Belém, a mostra ficará aberta ao público até o dia 29 de setembro. O projeto artístico é uma colaboração entre o
<strong>
 artista visual paraense Labö Young e o estilista Luiz Claudio Silva,
</strong>
oferecendo uma experiência visual e sensorial que evoca a beleza e a força da Amazônia. A
<strong>
</strong>
visitação é gratuita e pode ser feita de segunda a sábado, das 10h às 22h, e aos domingos e feriados, das 13h às 21h.
<a href="/cultura/conheca-labo-young-estilista-paraense-de-icoaraci-que-brilhou-na-spfw-1.463387" title="Estilista paraense de Icoaraci brilha na SPFW; conheça Labo Young">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Acessórios de Labo Young brilham em desfile da Apartamento 03, na São Paulo Fashion Week" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.463448:1637698294/SPFW.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cafd6c2" data-title="Acessórios de Labo Young brilham em desfile da Apartamento 03, na São Paulo Fashion Week"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.463448:1637698294/SPFW.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5c691b4" title="Acessórios de Labo Young brilham em desfile da Apartamento 03, na São Paulo Fashion Week"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-labo-young-estilista-paraense-de-icoaraci-que-brilhou-na-spfw-1.463387" title="Estilista paraense de Icoaraci brilha na SPFW; conheça Labo Young">
 <span class="title">
  <b>
   Estilista paraense de Icoaraci brilha na SPFW; conheça Labo Young
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Obras feitas principalmente com folhas da Amazônia chamaram a atenção em desfile da marca Apartamento 03
 </span>
</a>
<strong>
 Labö Young, natural de Icoaraci, distrito de Belém,
</strong>
é conhecido por utilizar elementos da floresta amazônica, como plantas, palhas e sementes, em suas criações. Para ele, a exposição conjunta com Luiz Claudio foi um processo natural. "Foi bem leve e fácil de fazer, porque o Luiz já tem esse trabalho dramático nos cortes e nas peças, e minha contribuição veio de forma orgânica, trazendo a leveza da natureza", afirmou o artista visual e estilista.Ele também destacou a influência de sua infância e de sua mãe nas suas criações: "Desde criança eu era inspirado pelos materiais que minha mãe trazia das viagens ao Marajó. Ela me inspirou a ver a natureza como fonte de criação quando me ensinava a transformar elementos naturais em brinquedos", relembrou.
<strong>
 Luiz Claudio Silva, estilista mineiro
</strong>
conhecido por sua marca
<strong>
 Apartamento 03
</strong>
e por sua participação em eventos como o
<strong>
 São Paulo Fashion Week (SPFW),
</strong>
reforçou a importância de conectar a moda com a natureza. Ao Grupo Liberal, ele explicou que a ideia da exposição nasceu durante o desenvolvimento de sua coleção de 2021, no período pós-pandemia. "O tema era a cura, e comecei a olhar para os saberes dos povos originários, para a natureza. Foi um encontro muito bonito entre a moda e a sustentabilidade", disse Luiz.Ele revelou que a parceria com Labö foi um encontro significativo. "Foi muito bonito ver o processo de criação com materiais naturais, como a folha verde da palmeira", disse o estilista, destacando a harmonia entre moda e natureza.A mostra também destaca o impacto da moda na preservação ambiental e a importância de pensar no futuro das próximas gerações. Luiz Claudio ressaltou a necessidade de se criar de forma consciente. "A gente já está percebendo o que tiramos da natureza, o quanto já violentamos a terra. Precisamos ter essa consciência de onde vem nosso produto e como ele se conecta com os saberes ancestrais”, afirmou.A mostra faz parte do calendário do Prêmio BLVD Moda &amp; Arte, criado em comemoração aos 15 anos do Boulevard Shopping. A mostra celebra a integração entre moda e sustentabilidade, em uma narrativa visual que convida o público a refletir sobre a preservação ambiental e os saberes ancestrais.
<strong>
 Exposição ‘Caminhos de Um Sonho Tramado’
</strong>]]></description>
      <pubDate>06.09.24 22h41</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Guarda municipal é executado com 11 tiros no bairro do Telégrafo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/guarda-municipal-e-executado-com-11-tiros-no-bairro-do-telegrafo-1.859153</link>
      <description><![CDATA[Ele teria ido ao local para visitar as obras da casa do filho na área conhecida como Invasão do Pedregulho, quando foi atingido e morto
O guarda municipal
<strong>
 George Charles Fonseca da Silva
</strong>
, de 39 anos, conhecido como 'Caveira 11', foi assassinado na noite desta sexta-feira (6/09) na passagem São Pedro, localizada no bairro do Telégrafo, em Belém. Ele teria ido ao local para visitar as obras da casa do filho na área conhecida como Invasão do Pedregulho, quando foi atingido e morto. Dois homens em uma moto são apontados como os responsáveis pela execução.George Charles Fonseca da Silva era lotado em Santa Izabel, mas estava afastado da função por motivo de doença. Ele residia próximo à rodovia Arthur Bernardes e estava auxiliando no trabalho de construção da casa do filho. Na noite desta sexta ele havia decidido passar pelo local.  De acordo com o titular da Delegacia de Homicídios, Lauriedson Mendes, que esteve na cena do crime colhendo as primeiras informações, os assassinos já estariam esperando por ele, que estava acompanhado da esposa no momento, mas ela nada sofreu. A vítima foi alvejada com 11 tiros de pistola .40, todos eles disparados pelas costas, segundo o perito da Polícia Científica Nazareno MeloUm amigo de George, que também esteve no local, contou à reportagem que ele era uma pessoa divertida e tranquila. "Hoje cedo, por volta das seis e meia da manhã, ele me mandou uma mensagem brincando comigo, me convidando pra gente tomar uma Coca-cola", relatou.  George Charles Fonseca da Silva deixa a esposa e três filhos. A polícia ainda não tem pistas sobre os autores e nem sobre os motivos que teriam levado a dupla a cometer o crime, o que deverá ser desvendado ao longo das investigações, a cargo da Delegacia de Homicídios.
]]></description>
      <pubDate>06.09.24 22h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Esther Dweck assume interinamente o Ministério dos Direitos Humanos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/esther-dweck-assume-interinamente-o-ministerio-dos-direitos-humanos-1.859144</link>
      <description><![CDATA[A ministra acumulará as funções de ministra da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos e a pasta de Silvio Almeida até que um novo titular seja nomeado
A ministra
<strong>
 Esther Dweck
</strong>
assumirá, de forma interina, o comando do
<strong>
 Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania
</strong>
após a demissão de Silvio Almeida nesta sexta-feira (6/09). A decisão foi tomada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT), que exonerou Almeida na noite de hoje.Com isso, Dweck acumulará as funções de ministra da
<strong>
 Gestão e da Inovação em Serviços Públicos
</strong>
e do Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania até que um novo titular seja nomeado para a pasta.A demissão de Almeida ocorreu após denúncias de assédio sexual. O ex-ministro, no entanto, afirmou que solicitou sua exoneração. A
<strong>
 secretária-executiva da pasta
</strong>
,
<strong>
 Rita Cristina de Oliveira
</strong>
, que ocupava o segundo posto mais alto no ministério,
<strong>
 também pediu demissão
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/anielle-franco-se-manifesta-apos-apos-demissao-de-silvio-almeida-1.859129" title="Anielle Franco se manifesta após demissão de Silvio Almeida">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Ministra Anielle Franco: "Peço que respeitem meu espaço e meu direito à privacidade. Contribuirei com as apurações, sempre que acionada", afirmou ela nesta quinta-feira (6/9)' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859130:1725665981/Instagram-aniellefranco.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f2b18f3" data-title='Ministra Anielle Franco: "Peço que respeitem meu espaço e meu direito à privacidade. Contribuirei com as apurações, sempre que acionada", afirmou ela nesta quinta-feira (6/9)'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859130:1725665981/Instagram-aniellefranco.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3c6778a" title='Ministra Anielle Franco: "Peço que respeitem meu espaço e meu direito à privacidade. Contribuirei com as apurações, sempre que acionada", afirmou ela nesta quinta-feira (6/9)'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/anielle-franco-se-manifesta-apos-apos-demissao-de-silvio-almeida-1.859129" title="Anielle Franco se manifesta após demissão de Silvio Almeida">
 <span class="title">
  <b>
   Anielle Franco se manifesta após demissão de Silvio Almeida
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ministro dos Direitos Humanos foi demitido sob acusações de assédio sexual, e entre as vítimas estaria a ministra da Igualdade Racial, Anielle Franco
 </span>
</a>
<a href="/politica/lula-demite-ministro-silvio-almeida-apos-acusacoes-de-assedio-sexual-1.859107" title="Lula demite ministro Silvio Almeida após acusações de assédio sexual">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ministro Silvio Almeida: impacto pela morte de Maria Bernadete Pacífico" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.717248:1692553602/Ministro-Silvio-Almeida-impacto-pela-morte-de-Maria-Bernadete-Pacifico.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e5c5bd5" data-title="Ministro Silvio Almeida: impacto pela morte de Maria Bernadete Pacífico"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.717248:1692553602/Ministro-Silvio-Almeida-impacto-pela-morte-de-Maria-Bernadete-Pacifico.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=26af5d3" title="Ministro Silvio Almeida: impacto pela morte de Maria Bernadete Pacífico"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/lula-demite-ministro-silvio-almeida-apos-acusacoes-de-assedio-sexual-1.859107" title="Lula demite ministro Silvio Almeida após acusações de assédio sexual">
 <span class="title">
  <b>
   Lula demite ministro Silvio Almeida após acusações de assédio sexual
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Presidente já havia sinalizado a saída do ministro, destacando a importância de garantir um ambiente de respeito às mulheres
 </span>
</a>
<a href="/brasil/candidata-a-vereadora-em-sp-relata-ter-sofrido-assedio-sexual-por-silvio-almeida-em-2019-1.859035" title="Candidata a vereadora em SP relata ter sofrido assédio sexual por Silvio Almeida em 2019">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='“Repudio com absoluta veemência as mentiras que estão sendo assacadas contra mim", diz o ministro em nota' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858643:1725582990/Ministro-Silvio-Almeida.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8c6e19d" data-title='“Repudio com absoluta veemência as mentiras que estão sendo assacadas contra mim", diz o ministro em nota'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858643:1725582990/Ministro-Silvio-Almeida.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=62011aa" title='“Repudio com absoluta veemência as mentiras que estão sendo assacadas contra mim", diz o ministro em nota'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/candidata-a-vereadora-em-sp-relata-ter-sofrido-assedio-sexual-por-silvio-almeida-em-2019-1.859035" title="Candidata a vereadora em SP relata ter sofrido assédio sexual por Silvio Almeida em 2019">
 <span class="title">
  <b>
   Candidata a vereadora em SP relata ter sofrido assédio sexual por Silvio Almeida em 2019
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em um vídeo publicado no seu Instagram, Isabel descreve o assédio
 </span>
</a>
<a href="/brasil/anielle-franco-confirma-ter-sido-vitima-de-assedio-de-silvio-almeida-1.859018" title="Anielle Franco confirma ter sido vítima de assédio de Silvio Almeida, segundo portal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='"Ter que lidar com mais isso foi difícil, complicado. Deu uma indignação, uma raiva. Uma mistura de sentimentos", disse a irmã de Marielle' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.222141:1576539503/Anielle-Franco.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91e51ea" data-title='"Ter que lidar com mais isso foi difícil, complicado. Deu uma indignação, uma raiva. Uma mistura de sentimentos", disse a irmã de Marielle'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.222141:1576539503/Anielle-Franco.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4469532" title='"Ter que lidar com mais isso foi difícil, complicado. Deu uma indignação, uma raiva. Uma mistura de sentimentos", disse a irmã de Marielle'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/anielle-franco-confirma-ter-sido-vitima-de-assedio-de-silvio-almeida-1.859018" title="Anielle Franco confirma ter sido vítima de assédio de Silvio Almeida, segundo portal">
 <span class="title">
  <b>
   Anielle Franco confirma ter sido vítima de assédio de Silvio Almeida, segundo portal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ministra da Igualdade Racial, Anielle Franco foi ouvida no Planalto
 </span>
</a>
Em comunicado oficial, o governo informou que Lula considerou “insustentável a permanência do ministro no cargo, dado o teor das acusações”."Em face das graves denúncias contra o ministro Silvio Almeida, e após uma reunião com ele no Palácio do Planalto, no início da noite desta sexta-feira (6), o presidente Lula decidiu pela exoneração do titular da pasta de Direitos Humanos e Cidadania", declarou a nota.O governo também reforçou, no comunicado, seu compromisso com os Direitos Humanos, ressaltando que "nenhuma forma de violência contra as mulheres será tolerada".Na quinta-feira (5), a organização Me Too Brasil confirmou ter recebido denúncias de assédio sexual contra Silvio Almeida. De acordo com a entidade, as vítimas foram atendidas por seus canais e receberam suporte psicológico e jurídico.“Como frequentemente ocorre em casos de violência sexual envolvendo figuras em posições de poder, essas vítimas enfrentaram dificuldades para obter apoio institucional para suas denúncias. Diante disso, autorizaram que o caso fosse levado à imprensa”, declarou a organização.O caso foi inicialmente reportado pelo portal “Metrópoles”, que apontou a ministra da Igualdade Racial, Anielle Franco, como uma das vítimas. A CNN apurou que ela relatou o assédio a membros do governo.Segundo o Me Too, vítimas de violência sexual, principalmente quando os acusados são pessoas poderosas, frequentemente enfrentam barreiras para serem ouvidas e respaldadas.“A denúncia é o primeiro passo para responsabilizar judicialmente um agressor, demonstrando que ninguém está acima da lei, independentemente de sua posição social, econômica ou política”, acrescentou a organização.A CNN revelou que, além das denúncias de assédio sexual, o Me Too recebeu ao menos dez queixas de assédio moral contra Silvio Almeida no Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania.Em nota oficial, Silvio Almeida declarou ser o maior interessado em comprovar sua inocência. Ele afirmou ainda que aguarda que os fatos sejam apurados para que possa apresentar sua defesa de forma legal.
<em>
 "Nesta sexta-feira (6), em conversa com o Presidente Lula, pedi para que ele me demitisse a fim de conceder liberdade e isenção às apurações, que deverão ser realizadas com o rigor necessário e que possam respaldar e acolher toda e qualquer vítima de violência. Será uma oportunidade para que eu prove a minha inocência e me reconstrua.
</em>
<em>
 Ao longo de 1 ano e 8 meses à frente do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, reconstruímos a política de direitos humanos no Brasil. Acumulamos vitórias e conquistas durante essa jornada que jamais serão apagadas.
</em>
<em>
 A luta histórica do povo brasileiro e sua libertação são maiores que as aspirações e necessidades individuais. As conquistas civilizatórias percebidas pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC) correm risco de erosão imediata, o que me obriga a ir ao encontro das lutas pelas quais dediquei minha vida inteira.
</em>
<em>
 Não colocarei em risco o progresso alcançado em defesa do povo invisibilizado, vítima de um massacre ininterrupto, pobre, favelado e à margem do processo civilizatório. A segurança e proteção da mulher, sua emancipação e a valorização das suas subjetividades são a força motriz e a potência reformadora e proeminente que o país precisa.
</em>
<em>
 É preciso combater a violência sexual fortalecendo estratégias compromissadas com um amplo espectro de proteção às vítimas. Critérios de averiguação, meios e modos de apurações transparentes, submetidos a controle social e com efetiva participação do sistema de justiça serão a chave para efetivar políticas de proteção à violência estimulada por padrões heteronormativos.
</em>
<em>
 Em razão da minha luta e dos compromissos que permeiam minha trajetória, declaro que incentivarei indistintamente a realização de criteriosas investigações. Os esforços empreendidos para que tenhamos um país mais justo e igualitário são frutos de lutas coletivas e não podem sucumbir a desejos individuais.
</em>
<em>
 Sou o maior interessado em provar a minha inocência. Que os fatos sejam postos para que eu possa me defender dentro do processo legal."
</em>
<strong>
 Silvio Almeida
</strong>]]></description>
      <pubDate>06.09.24 22h02</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
