<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>A influência das redes sociais e a liberdade de imprensa na sociedade contemporânea</title>
      <link>https://www.oliberal.com/anuario-do-direito/a-influencia-das-redes-sociais-e-a-liberdade-de-imprensa-na-sociedade-contemporanea-1.849310</link>
      <description><![CDATA[Artigo de Raul Luz Ferraz Filho e Peterson Pedro Souza e Souza 
Toda sociedade democrática tem como pilar fundamental a liberdade de imprensa. Essa liberdade deriva de um princípio que é o da liberdade de expressão. No Brasil, constitucionalmente consagrado na Constituição Federal, este princípio também está insculpido em diversas constituições mundo afora, de modo que há, além de liberdade de pensamento, também a liberdade de divulgação dos fatos sociais e dos atos políticos e governamentais de modo profícuo e transparente, que permite à sociedade receber a informação de modo livre e retratar os acontecimentos tais quais se apresentam, isentos de manipulações e distorções para favorecerem ou prejudicarem outrem.Assim, temos que
<strong>
 a liberdade de imprensa pode ser caracterizada pelo direito dos meios de comunicação de exercer suas atividades sem sofrer censura governamental
</strong>
ou influência para alteração dos fatos e manipulação da verdade. O movimento iluminista ocorrido na Europa no século XVIII foi determinante para o surgimento das ideias de liberdade de expressão e imprensa que vemos assentadas nas Constituições modernas.A liberdade de expressão e de imprensa são direitos que consagram uma série de singularidades imprescindíveis para o império da democracia em uma nação. Eles asseveram que a sociedade tenha acesso a informações distintas e plurais e que garantam a formação de opiniões sobre temas de interesse público. Ademais,
<strong>
 a imprensa livre exerce um papel fundamental na fiscalização do poder público
</strong>
, o que traz à tona para a sociedade os abusos e as corrupções, posto que assegura a transparência no exercício e o cumprimento dos direitos humanos fundamentais e outros de responsabilidade do Estado em todos os seus níveis.Nas eras digital e globalizada, quando a internet exerce papel preponderante em todos os segmentos da sociedade,
<strong>
 a liberdade de expressão e de imprensa enfrenta desafios
</strong>
, especialmente quanto à divulgação de informações falsas e à desinformação que representam uma ameaça aos meios de comunicação tradicionais, até então únicos detentores do poder/dever de informar com isenção e compromisso com a realidade.Essa explosão de manifestações populares por meio da internet e redes sociais, por
<strong>
 pessoas que se arvoram a criar um canal nas redes sociais e dizer o que querem, tornando verdades em realidades, sem compromisso com o profissionalismo informacional, causa preocupação
</strong>
e traz ao cidadão consumidor das informações geradas pelas redes sociais o ônus de avaliar se a fonte geradora da informação é legítima e fidedigna, mas avaliar, também, se falsa a informação para enganar ou ludibriar a boa-fé dos internautas, com interesse em tirar proveito ilícito.Cabe à sociedade alcançar o amadurecimento para fazer o filtro necessário e assim
<strong>
 extrair a realidade desse emaranhado de informações muitas vezes conflitantes. A melhor opção ainda é a segurança dos veículos de informação tradicionais,
</strong>
que têm reconhecimento no mercado, que tratam a informação e o consumidor com o respeito que merecem, cujo compromisso é o de divulgar fatos e não verdades criadas a partir de acontecimentos.De um outro ponto de vista,
<strong>
 é possível asseverar que o advento das redes sociais, ancoradas na internet, permite que a velocidade com que a informação chega ao consumidor possa levar a notícia no momento em que o fato está ocorrendo
</strong>
, sem as barreiras das fronteiras geográficas, ao menos nos países livres.
<strong>
 Essa modernização exuberante das redes sociais, que permite um volume de informações colossal, embora com desinformação e falsas informações mescladas à realidade jornalística, deve ser garantida em nome da liberdade de expressão e de informação,
</strong>
cabendo ao público fazer o filtro e aos poderes constituídos conter os abusos daqueles que se utilizam do poder da internet e das redes sociais para tirar benefício próprio ou em favor de outrem, sem compromisso com a realidade.
<strong>
 O contexto no qual estamos imersos faz da liberdade de imprensa um direito fundamental que deve ser protegido e promovido em todas as sociedades democráticas.
</strong>
Ao garantir o acesso à informação, ao promover o debate público e ao fiscalizar os poderes constituídos, os meios de comunicação desempenham papel vital na manutenção da transparência e na promoção dos valores igualitários. Proteger a liberdade de imprensa não é apenas uma responsabilidade dos governos, mas também uma obrigação de todos os cidadãos comprometidos com a defesa da democracia e dos direitos humanos em todo o mundo.Se a liberdade de expressão desvela, por assim dizer, a primazia dos direitos, se ela é requisito em uma sociedade que se afirma livre,
<strong>
 ao operador do Direito caberá papel fundamental para a consolidação de tal de sociedade.
</strong>
Afinal, é ele o profissional cujo ofício é o instrumento para garantia da efetividade das liberdades de expressão, de imprensa e de acesso à informação.
]]></description>
      <pubDate>24.09.24 8h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará entrega novo Grupamento do Corpo de Bombeiros em Novo Progresso</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-entrega-novo-grupamento-do-corpo-de-bombeiros-em-novo-progresso-1.865224</link>
      <description><![CDATA[Novo equipamento é mais uma ação do Governo do Estado no fortalecimento a segurança e o atendimento de emergência na região do Tapajós
O Governo do Pará reforça a segurança pública em Novo Progresso com a entrega do 33º Grupamento do Corpo de Bombeiros Militar do Pará. A cerimônia foi presidida pela vice-governadora e governadora em exercício Hana Ghassan, destacando o compromisso do Governo do Estado com o bem-estar e a segurança dos paraenses.Com investimento de R$ 8 milhões, o novo quartel dos Bombeiros ocupa uma área de 2.314 m² e está equipado para responder com eficácia a diversas emergências. A estrutura moderna e ampla é projetada para facilitar o rápido atendimento das ocorrências de combate a incêndio, salvamentos variados e socorro pré-hospitalar."A gente sabe a importância de ter essa estrutura para combater os incêndios, mas para além disso também, salvar vidas, cuidar do patrimônio, resgatar, dar os primeiros socorros. Portanto, é um importante instrumento de segurança, de apoio à população de Novo Progresso de toda a região," afirmou a vice-governadora. Durante o evento, foram entregues também veículos essenciais para a operação do grupamento, incluindo uma viatura de combate a incêndio, uma de resgate, uma para vistorias e uma pick-up, equipamentos para atender a comunidade com a excelência que o momento exige.“Hoje é mais uma entrega que fortalece as ações do Corpo de Bombeiros no município de Novo Progresso, bem como em toda a região. Seja no combate ao incêndio florestal, seja no atendimento para os hospitalares, possíveis acidentes que ocorram nas rodovias ou seja no trabalho da área técnica de vistoria nas estruturas. Então, é uma política pública do Governo do Estado fazendo com que o Corpo de Bombeiros esteja em mais municípios, o Serviço Bombeiro Militar de Proteção e Defesa Civil chegando ao cidadão”, destacou o comandante-geral do Corpo de Bombeiro, coronel Jayme Benjó. De acordo com o major Rubens dos Navegantes, comandante responsável pelo novo 33º Grupamento, a unidade garantirá rapidez nas respostas emergenciais, além de fortalecer a prevenção de incidentes em Novo Progresso."Bem, antes o quartel mais próximo que atenderia a alguma ocorrência para cá seria Itaituba. E com o quartel agora, aqui no município, vai ajudar muito com mais celeridade e eficiência, o combate às queimadas, condição que enfrentamos bastante. Além do papel chave que vai ser o combate às queimadas, nós vamos realizar atendimentos de serviços preventivos, de regularizações dos estabelecimentos para se ter o alvará e o licenciamento, além do salvamento e resgate”, afirmou E para a população de Novo Progresso, a entrega do 33º Grupamento dos Bombeiros Militar não é apenas reforçar a segurança pública, mas o fortalecimento dos laços comunitários através de programas de prevenção e educação em segurança.“E muito importante porque atualmente está tendo muito incêndio na cidade, e muito perto de casa. E essa é a ideia para a cidade, o quartel chega para melhorar a segurança para a população da cidade”, diz a dona de casa Ana Bezerra.
]]></description>
      <pubDate>24.09.24 1h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em Curuçá, projeto de educação ambiental engaja alunos em soluções sustentáveis</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/em-curuca-projeto-de-educacao-ambiental-engaja-alunos-em-solucoes-sustentaveis-1.865223</link>
      <description><![CDATA[Iniciativa promove a consciência ambiental e incentiva o protagonismo dos jovens no enfrentamento de problemas ambientais
A Escola Estadual de Ensino Fundamental e Médio Profª Raimunda Sena da Silva, localizada na vila São João de Abade, em Curuçá, região de Integração Guamá, vem sensibilizando os estudantes sobre o descarte correto dos resíduos sólidos produzidos no dia a dia escolar. A ação faz parte do componente curricular obrigatório de Educação Ambiental, Sustentabilidade e Clima, implementado neste ano pela Secretaria de Estado de Educação do Pará (Seduc).“Estamos no contexto da COP 30, temos que começar a educar para a vida, para salvaguardar a nossa Amazônia. Então as pequenas coisas refletem o comportamento e isso gera no futuro um resultado. A escola é o palco para se construir uma nova identidade pautada no respeito à natureza e na salvaguarda do maior patrimônio que nós temos, que é a nossa Amazônia”, destacou Paulo Henrique Barbosa, diretor da escola. Como solução para os resíduos da escola, o professor Sandro de Sá Alho, que ministra as aulas de educação ambiental, propôs uma ação que engajou os estudantes em estudo teórico e também proporcionou o trabalho prático.A partir de uma pesquisa bibliográfica, os estudantes  aprofundaram o conhecimento sobre sustentabilidade, desenvolvendo o senso crítico em relação ao descarte irregular de resíduos sólidos no ambiente escolar.  “Eu tive uma avaliação muito positiva dos meus alunos no projeto, todos aceitaram bastante a iniciativa, abraçaram e a participação foi em massa. É importante o estudo da educação ambiental, porque nos faz repensar nossas atitudes, nos faz compreender processos e fenômenos que podemos fazer, que melhoram a nossa vida cotidiana”, disse o professor.Sandro de Sá acrescentou: “conceitos como sustentabilidade, colocados em práticas em sala de aula, nos fortalecem enquanto cidadãos, enquanto pessoas e enquanto seres viventes neste planeta. Temos só a melhorar o desenvolvimento humano nas comunidades aqui do Abade, porque isso também é perpetuado pelos estudantes em casa, a questão de que a gente precisa urgentemente mudar a consciência do consumo, o caminho da sustentabilidade e a rentabilidade do desenvolvimento social”.Estudantes do 9º ano e 4ª etapa do ensino fundamental, assim como as turmas do ensino médio e da Educação de Jovens e Adultos (EJA), confeccionaram coletores de resíduos, a partir de materiais recicláveis como papelão e garrafa pet, distribuindo em todas as áreas da escola e conscientizando os colegas sobre a importância da implantação de solução sustentável para a escola. William Eduardo Favacho é estudante da 3ª série do ensino médio da Escola Estadual Profª Raimunda Sena da Silva e gostou da ação de conscientizar as pessoas sobre como preservar o meio ambiente. “O principal conhecimento que nós podemos adquirir, seria realmente de fato a valorização, saber que o uso do meio ambiente deve ser sustentável, que ele deve ser cuidado, ele deve ser protegido e de forma muito conscientizada”. O estudante afirmou, ainda, “ter o estudo de educação ambiental é extremamente necessário. Todos nós precisamos saber como ter um relacionamento com o meio ambiente, entendendo que todas as ações sobre ele têm suas consequências. A disciplina de Educação Ambiental nos ensina a ter um olhar de preservação, um olhar de sustentabilidade, de cuidado, um olhar de valorização e também nos faz aprender certas áreas que o campo do meio ambiente apresenta, como o lado econômico, o lado extrativista, o lado financeiro, o lado administrativo, de como realmente a natureza sofre de acordo com as retiradas de recursos, as nossas ações sobre elas e as consequências que ela nos entrega”.A Seduc oferece desde o primeiro bimestre de 2024, o componente de Educação Ambiental em todas as etapas do ensino, de forma obrigatória nas escolas estaduais. Este componente pode ter a adesão dos Municípios, alicerçada na Política de Educação para o Meio Ambiente, Sustentabilidade e Clima. A Seduc destaca que o conteúdo ambiental torna o Pará pioneiro na garantia de um componente curricular obrigatório de sustentabilidade, o que incentiva o engajamento de estudantes nas discussões sobre agenda fundamentais no contexto do Pará, como sede da Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas (COP 30), no ano de 2025.
]]></description>
      <pubDate>24.09.24 0h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marçal se pronuncia após agressão de um de seus assessores ao marqueteiro de Nunes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/marcal-se-pronuncia-apos-agressao-de-um-de-seus-assessores-ao-marqueteiro-de-nunes-1.865219</link>
      <description><![CDATA[Candidato do PRTB alegou que a agressão foi um revide e que Duda Lima teria avançado sobre integrante de sua equipe
Após o debate realizado no Flow News, na noite desta segunda-feira (23/9), o candidato à Prefeitura de São Paulo pelo PRTB,
<strong>
 Pablo Marçal
</strong>
, se manifestou sobre a agressão de um de seus assessores ao marqueteiro de Ricardo Nunes (MDB). O coach declarou que o incidente foi consequência de uma agressão anterior.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DASTcefsqdM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DASTcefsqdM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DASTcefsqdM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DASTcefsqdM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
De acordo com relatos de pessoas presentes no estúdio durante a confusão, Duda Lima, marqueteiro de Nunes, deixou o local com o rosto ensanguentado. O responsável pela agressão seria
<strong>
 Nahuel Gomez Medina
</strong>
, videomaker da equipe de Marçal, que teria recebido R$ 230 mil para atuar na campanha.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/marcal-e-expulso-de-debate-e-assessor-agriode-marqueteiro-de-nunes-1.865209" title="Marçal é expulso de debate e assessor agride marqueteiro de Nunes">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865212:1727146858/Marcal-e-expulso-de-debate-apos-assessor-agredir-marqueteiro-de-Nunes.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ed5c1d7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865212:1727146858/Marcal-e-expulso-de-debate-apos-assessor-agredir-marqueteiro-de-Nunes.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=700cce1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/marcal-e-expulso-de-debate-e-assessor-agriode-marqueteiro-de-nunes-1.865209" title="Marçal é expulso de debate e assessor agride marqueteiro de Nunes">
 <span class="title">
  <b>
   Marçal é expulso de debate e assessor agride marqueteiro de Nunes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O candidato do PRTB ignorou as regras do debate que previam a expulsão de quem fosse advertido por três vezes
 </span>
</a>
<a href="/politica/datena-diz-nao-se-arrepender-de-cadeirada-em-marcal-mas-promete-nao-repetir-ato-1.864935" title="Datena diz não se arrepender de cadeirada em Marçal, mas promete não repetir ato">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.509642:1647354135/datena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5da01fd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.509642:1647354135/datena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5cdcf41" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/datena-diz-nao-se-arrepender-de-cadeirada-em-marcal-mas-promete-nao-repetir-ato-1.864935" title="Datena diz não se arrepender de cadeirada em Marçal, mas promete não repetir ato">
 <span class="title">
  <b>
   Datena diz não se arrepender de cadeirada em Marçal, mas promete não repetir ato
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O candidato negou ter usado o episódio para benefícios políticos
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/tabata-compara-marcal-a-jogo-do-tigrinho-e-candidato-recebe-direito-de-resposta-1.863856" title="Tabata compara Marçal a 'jogo do tigrinho' e candidato recebe direito de resposta">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863857:1726845391/tabata-marcal-sbt.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5f1ec3c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863857:1726845391/tabata-marcal-sbt.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c1e626a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/tabata-compara-marcal-a-jogo-do-tigrinho-e-candidato-recebe-direito-de-resposta-1.863856" title="Tabata compara Marçal a 'jogo do tigrinho' e candidato recebe direito de resposta">
 <span class="title">
  <b>
   Tabata compara Marçal a 'jogo do tigrinho' e candidato recebe direito de resposta
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Seis candidatos à Prefeitura de São Paulo se encontraram em debate do SBT
 </span>
</a>
“Essa agressão começou com um marqueteiro do Nunes. Olha o que ele fez com o integrante da minha equipe. Ele avançou, agrediu o integrante da minha equipe. E ele, na reação, acabou desferindo um soco contra ele”, justificou Marçal aos jornalistas após o debate.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DASH8ENtSLu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DASH8ENtSLu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DASH8ENtSLu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<a href="https://www.instagram.com/p/DASH8ENtSLu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Questionado sobre a possibilidade de Nahuel Medina ser preso, o candidato respondeu: "Detido por quê, se o outro deu uma cadeirada em mim ao vivo?" E acrescentou: "Marqueteiro, você precisa ter inteligência emocional, marqueteiro? Esse é o nosso problema, parecemos um povo doente
]]></description>
      <pubDate>24.09.24 0h41</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Investimentos na Central de Monitoramento Eletrônico da Seap reduz custos no sistema penal</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/investimentos-na-central-de-monitoramento-eletronico-da-seap-reduz-custos-no-sistema-penal-1.865220</link>
      <description><![CDATA[Medida também ajuda na reinserção social dos custodiados
A Central Integrada de Monitoramento Eletrônico (Cime), da Secretaria de Administração Penitenciária do Pará (Seap), desempenha um papel estratégico dentro do sistema penal estadual. A Central é responsável pelo monitoramento de cerca de quatro mil pessoas privadas de liberdade, e sob monitoramento de tornozeleiras eletrônicas.A Seap explica que o monitoramento eletrônico surgiu como medida alternativa à prisão, com a aprovação da Lei nº 12.258 de 2010. O procedimento é autorizado pela Justiça para casos de saída temporária de custodiados do sistema penal que cumprem pena no regime semiaberto ou para casos em regime domiciliar. A Lei estabelece os cuidados que o apenado deve ter com os equipamentos, e os deveres a serem cumpridos. Um dos objetivos do monitoramento é evitar a superlotação das unidades penais.O monitoramento, destaca a Seap, é  considerado “uma alternativa mais humanizada que permite maior reinserção social da pessoa privada de liberdade, além disso, o custo para manter uma pessoa monitorada é oito vezes menor que manter uma pessoa presa em uma unidade penal. No Pará, o equipamento começou a ser utilizado a partir de 2014 com a criação do então denominado Núcleo Gestor de Monitoramento Eletrônico (NGME), que iniciou suas atividades monitorando apenas 100 PPl’s, hoje são cerca de 4 mil custodiados sob monitoramento.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/custodiados-da-seap-contribuem-na-arborizacao-e-paisagismo-das-vias-publicas-de-belem-1.864198" title="Custodiados da Seap contribuem na arborização e paisagismo das vias públicas de Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864199:1726883087/Custodiados-da-Seap-contribuem-na-arborizac-o-e-paisagismo-das-vias-publicas-de-Belem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=23806df" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864199:1726883087/Custodiados-da-Seap-contribuem-na-arborizac-o-e-paisagismo-das-vias-publicas-de-Belem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a21ea8c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/custodiados-da-seap-contribuem-na-arborizacao-e-paisagismo-das-vias-publicas-de-belem-1.864198" title="Custodiados da Seap contribuem na arborização e paisagismo das vias públicas de Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Custodiados da Seap contribuem na arborização e paisagismo das vias públicas de Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Trabalho dos custodiados nas praças da cidade também abre portas para uma futura nova vida para eles
 </span>
</a>
<a href="/policia/sistema-prisional-do-para-nao-registra-fugas-no-primeiro-trimestre-de-2024-1.801209" title="Sistema prisional do Pará não registra fugas no primeiro trimestre de 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="De janeiro a março de 2024, não houve registro de fugas nas unidades prisionais paraenses" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801210:1712666243/SISTEMA-PRISIONAL.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=58aa0bc" data-title="De janeiro a março de 2024, não houve registro de fugas nas unidades prisionais paraenses"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801210:1712666243/SISTEMA-PRISIONAL.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=af5cf6b" title="De janeiro a março de 2024, não houve registro de fugas nas unidades prisionais paraenses"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/sistema-prisional-do-para-nao-registra-fugas-no-primeiro-trimestre-de-2024-1.801209" title="Sistema prisional do Pará não registra fugas no primeiro trimestre de 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Sistema prisional do Pará não registra fugas no primeiro trimestre de 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O controle do cárcere pelo Governo do Estado reduziu em mais de 90% o número de fugas em presídios nos últimos cinco anos
 </span>
</a>
<a href="/economia/para-dispoe-de-225-vagas-de-trabalho-remunerado-para-presos-custodiados-da-seap-1.776397" title="Pará dispõe de 225 vagas de trabalho remunerado para presos custodiados da Seap">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.776412:1707311853/arquivo-agencia-brasil.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aa76814" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.776412:1707311853/arquivo-agencia-brasil.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8091c4c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/para-dispoe-de-225-vagas-de-trabalho-remunerado-para-presos-custodiados-da-seap-1.776397" title="Pará dispõe de 225 vagas de trabalho remunerado para presos custodiados da Seap">
 <span class="title">
  <b>
   Pará dispõe de 225 vagas de trabalho remunerado para presos custodiados da Seap
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Portaria com detalhes do “Programa Construindo Novas Histórias: Unidades Produtivas” foi publicada no Diário Oficial do Estado desta quarta-feira
 </span>
</a>
A CIME também é responsável pelo recolhimento de assinaturas de outras 2.700 pessoas que receberam o benefício do livramento condicional. O livramento condicional consiste na antecipação da liberdade plena ao condenado, de caráter não definitivo, decretada pelo judiciário após o cumprimento de parte da pena, concedida pelo juízo das execuções criminais, quando preenchidos os requisitos legais de ordem objetiva e subjetiva, ficando o sentenciado sujeito ao cumprimento de certas obrigações.A cada três meses, quem recebe esse benefício previsto em Lei, precisa se apresentar e assinar a documentação necessária durante o período da custódia até a liberdade definitiva. Dessa forma, deve comparecer à CIME, que figura como especialista e autorizada em desenvolver ações no âmbito de monitoração eletrônica e é responsável pela vigilância e acompanhamento de quase 7 mil pessoas monitoradas.O governo do Estado investe fortemente na estrutura da CIME. Entre o ano de 2019, quando a Seap foi criada, até junho de 2024, o governo estadual investiu mais de 24 milhões de reais em tecnologia, equipamentos e na formação dos servidores. Investimentos que asseguram melhores condições de trabalho para o policial penal e ajudam nas ações da política de desencarceramento no Pará.Para o diretor da Central, Tenente-coronel PM Erik Taylor Felix da Silva, a Cime é a unidade penal com a maior população de fiscalizados do sistema penitenciário do Estado. Ele completa afirmando que a vigilância sobre as pessoas monitoradas é constante, e ocorre 24 horas por dia.O Tenente-coronel Erik explica que o sistema de fiscalização funciona através de georreferenciamento (GPS) que utiliza sinal de telefonia celular.O sistema atualiza a localização do monitorado a cada 30 segundos, desde que a tornozeleira esteja carregada, e em rede de internet. São as redes de 3G ou 4G que permitem o funcionamento do sistema de localização via satélite, permitindo o acesso referente ao rastreamento de trânsito do monitorado, contendo o mapeamento da área percorrida junto ao sistema de monitoramento eletrônico.O diretor destaca ainda que a medida de monitoramento substitutiva do encarceramento permite que o sistema promova a efetiva reinserção social, e reduza a lotação intramuros de Pessoas Privadas de Liberdade.“São doutrinas e regulamentos de instituições do Poder Executivo e do Poder Judiciário nacional que disciplinam as regras e etapas a serem realizadas pelas centrais de monitoramento das unidades federativas, então a responsabilidade é imensa, mas o trabalho é gratificante quando cada integrante entende sua importância nessa engrenagem funcional, é melhor quando vemos a colaboração recíproca e comprometimento dos servidores, o resultado é o melhor possível para a sociedade”, garante o diretor.O Tenente Erik conta que a sede do Cime, no bairro de Batista Campos, em Belém, tem atualmente 97 servidores, entre assistentes administrativos, agentes penais, motoristas, gerentes, auxiliares, coordenadores e policiais penais que ingressaram no quadro estadual a partir de 2019.Esse efetivo está distribuído em quatro pontos da região metropolitana: na Cime sede; no Centro Integrado de Operações Policiais (Ciop); no Cime Frei Gil e no Cime Santa Izabel.Há ainda os Núcleos da Cime no interior em municípios como Marabá, Santarém, Altamira e Paragominas. “O efetivo está bem distribuído, foram realizadas instruções, e estamos em constante alinhamento das atribuições, e tudo isso otimizou o trabalho”, afirma o diretor.O Tenente-coronel Erik informou que, este ano, o governo do Pará já entregou à Central, notebooks, tabletes, telefones celulares, computadores de mesa e impressoras, além de equipamentos e sistema de monitoramento. A Secretaria Nacional de Políticas Penais (Senappen) também doou no mês de julho cerca de 380 câmeras através de convênio com a Seap.A Seap informa que o trabalho conjunto com o Grupamento de Busca e Recaptura (GBR) é fundamental para eficiência do monitoramento eletrônico. A atuação da Cime se completa com o apoio do Grupamento, uma força da Seap especializada na busca e recaptura de foragidos e no cumprimento de mandados de prisão.O diretor da Cime explica, ainda, que o dispositivo emite constantes sinais luminosos ou vibratórios para os monitorados através da tornozeleira eletrônica, e caso o fiscalizado não corresponda ao chamado da Central, é feita a tentativa de contatá-lo por ligação telefônica. Se isso não ocorrer, tenta-se o contato presencial.Simultaneamente, a CIME envia um ofício de violações para o juízo competente e instaura-se na unidade penal a ocorrência de violação para apuração da suposta falta. Cabe ao sistema judiciário decidir sobre a medida a ser aplicada, caso se comprove a irregularidade, o custodiado pode receber uma repreensão ou mesmo a regressão do regime, com a expedição de mandado de prisão.Nesse contexto, aciona-se também o GBR, que recebe da Central o levantamento de informações sobre localização e violações do monitorado e repassa ao Grupamento para o desenvolvimento das ações necessárias. O sistema de monitoramento tem a aprovação dos próprios custodiados que recebem da Justiça a determinação do uso da tornozeleira eletrônica no cumprimento do restante da pena. J. R., de 41 anos, ficou seis meses sob monitoramento e diz que o sistema é melhor do que o regime fechado. Ele trabalha na área da construção civil e acrescenta que ficar com a família, poder sair e trabalhar, garantir seu sustento, também são fatores que o monitoramento eletrônico permite.“A vantagem é que a gente pode estar na rua, apesar de estar monitorado, mas a gente está na rua, trabalhando. É um privilégio porque você está na liberdade. Você não está encarcerado, não está no privado. Você está em liberdade, isso é muito importante. O acolhimento da família, a gente se reintegrando na sociedade”, conclui.
]]></description>
      <pubDate>24.09.24 0h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher Melão revela fetiches mas inusitados dos fãs: 'Pote com saliva'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/amazonia/mulher-melao-revela-fetiches-mas-inusitados-dos-fas-pote-com-saliva-1.865210</link>
      <description><![CDATA[A modelo também contou sobre um admirador que pediu para que ela se vestisse como Xuxa
A modelo e criadora de conteúdo adulto, Renata Frisson, 37, conhecida como Mulher Melão, compartilhou alguns dos pedidos mais peculiares que já recebeu de seus seguidores. Em entrevista à revista Quem, Renata falou sobre situações curiosas que fazem parte de sua rotina.Entre os pedidos mais inusitados, ela mencionou um fã que solicitou um pote com saliva. "Foi um dos mais estranhos que já recebi", afirmou. Outra situação que a modelo recordou foi o pedido de um vídeo com o pé sujo de Nutella. "Achei engraçado, mas aceitei", revelou.A modelo também contou sobre um admirador que pediu para que ela se vestisse como Xuxa, apresentadora de TV. "Achei bem inusitado, mas entendi que eles gostam dessa mistura de fantasia com sensualidade", explicou Renata.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/mulher-melao-aparece-nua-nas-redes-sociais-sem-filtros-sem-photoshop-confira-1.819780" title="Mulher Melão aparece nua nas redes sociais: 'Sem filtros, sem Photoshop'; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819786:1717001757/mulher-mel-o-pelada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e5c0933" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819786:1717001757/mulher-mel-o-pelada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=76e7e9e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mulher-melao-aparece-nua-nas-redes-sociais-sem-filtros-sem-photoshop-confira-1.819780" title="Mulher Melão aparece nua nas redes sociais: 'Sem filtros, sem Photoshop'; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher Melão aparece nua nas redes sociais: 'Sem filtros, sem Photoshop'; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Musa de plataforma de conteúdo adulto postou fotos ousadas em seu Instagram
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/mulher-melao-se-afoga-em-praia-do-rio-de-janeiro-1.815916" title="Mulher Melão se afoga em praia do Rio de Janeiro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815927:1716143482/melao-afogamento.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=45e5e61" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815927:1716143482/melao-afogamento.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d43ab70" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/mulher-melao-se-afoga-em-praia-do-rio-de-janeiro-1.815916" title="Mulher Melão se afoga em praia do Rio de Janeiro">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher Melão se afoga em praia do Rio de Janeiro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após a situação, ela publicou em seu perfil no Instagram uma mensagem de agradecimento aos bravos profissionais.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mulher-melao-esbanja-sensualidade-em-ensaio-fotografico-com-uma-caixa-de-leite-veja-fotos-1.802502" title="Mulher Melão esbanja sensualidade em ensaio com 'leitinho'; veja as fotos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Renata Frisson, conhecida como Mulher Melão, em novo ensaio." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802521:1712935019/renata-frisson-mulher-mel-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f4d1f0d" data-title="Renata Frisson, conhecida como Mulher Melão, em novo ensaio."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802521:1712935019/renata-frisson-mulher-mel-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c256e3e" title="Renata Frisson, conhecida como Mulher Melão, em novo ensaio."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mulher-melao-esbanja-sensualidade-em-ensaio-fotografico-com-uma-caixa-de-leite-veja-fotos-1.802502" title="Mulher Melão esbanja sensualidade em ensaio com 'leitinho'; veja as fotos">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher Melão esbanja sensualidade em ensaio com 'leitinho'; veja as fotos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A influenciadora Renata Frisson compartilhou o ensaio inusitado em seu perfil do Instagram
 </span>
</a>
Além dos pedidos incomuns, Renata destacou que algumas solicitações são recorrentes, como a compra de calcinhas usadas. "Muita gente pede isso, já virou algo comum", comentou.Renata Frisson segue compartilhando momentos de sua carreira nas redes sociais, onde sua interação com os fãs rende histórias curiosas e, muitas vezes, surpreendentes.
]]></description>
      <pubDate>24.09.24 0h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marçal é expulso de debate e assessor agride marqueteiro de Nunes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/marcal-e-expulso-de-debate-e-assessor-agriode-marqueteiro-de-nunes-1.865209</link>
      <description><![CDATA[O candidato do PRTB ignorou as regras do debate que previam a expulsão de quem fosse advertido por três vezes
Faltando apenas 40 segundos para o término do debate eleitoral para a Prefeitura de São Paulo, promovido pelo Flow News, nesta segunda-feira (23), candidato do PRTB à Prefeitura de São Paulo,
<strong>
 Pablo Marçal
</strong>
, foi expulso após dar início a uma série de provocações contra
<strong>
 Ricardo Nunes
</strong>
(MDB), desrespeitando as regras estabelecidas pela produção. Por trás das câmeras, um de seus assessores, segundo relatos de testemunhas, discutiu com o marqueteiro de Nunes, Duda Lima, e acabou o atingindo com um soco na boca.    A confusão começou após Marçal ser severamente repreendido pelo mediador do debate, o jornalista Carlos Tramontina. Como último candidato a fazer suas considerações finais, Marçal utilizou o tempo para chamar Nunes de "bananinha", termo proibido pelas regras do debate, além de afirmar que o prefeito seria preso pela Polícia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/acusacoes-e-xingamentos-entre-datena-marcal-e-nunes-marcam-debate-da-rede-tv-uol-desta-terca-17-1.862576" title="Acusações e xingamentos entre Datena, Marçal e Nunes marcam debate da Rede TV/Uol desta terça (17)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Candidatos à prefeitura de São Paulo se enfrentaram em debate pós-cadeirada." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861467:1726591815/WhatsApp-Image-2024-09-14-at-01-03-21-1.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7d6e255" data-title="Candidatos à prefeitura de São Paulo se enfrentaram em debate pós-cadeirada."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861467:1726591815/WhatsApp-Image-2024-09-14-at-01-03-21-1.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2da8fd9" title="Candidatos à prefeitura de São Paulo se enfrentaram em debate pós-cadeirada."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/acusacoes-e-xingamentos-entre-datena-marcal-e-nunes-marcam-debate-da-rede-tv-uol-desta-terca-17-1.862576" title="Acusações e xingamentos entre Datena, Marçal e Nunes marcam debate da Rede TV/Uol desta terça (17)">
 <span class="title">
  <b>
   Acusações e xingamentos entre Datena, Marçal e Nunes marcam debate da Rede TV/Uol desta terça (17)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Debate pós-cadeirada tem início tenso com ataques entre os três candidatos; Marçal mantém agressividade e provocação
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/nao-bato-em-covarde-duas-vezes-diz-datena-a-marcal-em-novo-debate-1.862493" title="'Não bato em covarde duas vezes', diz Datena a Marçal em novo debate">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.862496:1726584417/datena.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=90fde9e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.862496:1726584417/datena.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c4b13fc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/nao-bato-em-covarde-duas-vezes-diz-datena-a-marcal-em-novo-debate-1.862493" title="'Não bato em covarde duas vezes', diz Datena a Marçal em novo debate">
 <span class="title">
  <b>
   'Não bato em covarde duas vezes', diz Datena a Marçal em novo debate
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Candidato José Luiz Datena afirmou ainda que muitos juristas consideraram a atitude dele como "legítima defesa da honra"
 </span>
</a>
Mesmo após a reprimenda, Marçal insistiu nas provocações. O candidato foi alertado três vezes e, como estabelecido nas regras condicionais, na terceira advertência, o candidato seria eliminado, o microfone seria desligado, a cadeira removida e poderia haver intervenção de segurança. Com isso, Marçal acabou expulso.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DASMXQTt5VG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DASMXQTt5VG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DASMXQTt5VG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DASMXQTt5VG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Logo que deixou o púlpito, um grupo se aglomerou em torno de Marçal e um dos integrantes de sua equipe desferiu m soco no olho esquerdo do marqueteiro Durante o tumulto que se seguiu, um membro da equipe de Marçal agrediu o marqueteiro de Nunes, com um soco no rosto. Duda Lima sofreu um corte no supercílio e saiu sangrando do local.A confusão começou quando Marçal afirmou que faria uma promessa de campanha: "Ele vai para a cadeira", referindo-se a Nunes. Carlos Tramontina o alertou, dizendo: “Se o senhor se esquece, as regras estão aqui que o senhor assinou. Eu posso interrompê-lo. O senhor está sendo advertido. O senhor aparentemente está aproveitando o último instante do debate para abaixar o nível.”Mesmo após a advertência, Marçal repetiu: "Nós vamos prender o prefeito por envolvimento com problemas nas creches. Isso não é uma ofensa. Você tem que ouvir. Ele não gosta de crítica." E foi alertado novamente.No retorno do seu tempo de fala, o candidato do PRTB insistiu: "A Polícia Federal vai prender o Ricardo Nunes. Essa é uma promessa de campanha por causa das merendas". Ao fim da fala, Marçal foi expulso do debate. Com isso, foi instaurada uma confusão e as câmeras foram cortadas.Diante do tumulto, o acesso da imprensa ao segundo andar, onde fica o estúdio em que o debate estava sendo realizado, foi impedido. Assessores presentes afirmaram que Duda havia se ferido e que o assessor de Marçal recebeu voz de prisão.Já o candidato Ricardo Nunes saiu do estúdio sem falar com a imprensa, assim como seu marqueteiro.
]]></description>
      <pubDate>24.09.24 0h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2778: veja o resultado e os números sorteados hoje (22/09)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2778-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-22-09-1.864897</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2778 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2778
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteia hoje (24/09) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 10 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-sena-2777-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-21-09-1.863869" title="Mega Sena 2777: veja o resultado e os números sorteados hoje (21/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.56189:1566656886/Loteria-Mega-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d14d14a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.56189:1566656886/Loteria-Mega-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=53aa4ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2777-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-21-09-1.863869" title="Mega Sena 2777: veja o resultado e os números sorteados hoje (21/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2777: veja o resultado e os números sorteados hoje (21/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2777 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2776-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-19-09-1.862964" title="Mega Sena 2776: veja o resultado e os números sorteados hoje (19/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.50327:1547635878/Mega-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=379c9b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.50327:1547635878/Mega-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=92bd245" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2776-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-19-09-1.862964" title="Mega Sena 2776: veja o resultado e os números sorteados hoje (19/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2776: veja o resultado e os números sorteados hoje (19/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2776 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2775-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-16-09-1.862096" title="Mega Sena 2775: veja o resultado e os números sorteados hoje (17/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.362527:1615120764/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.362527:1615120764/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2775-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-16-09-1.862096" title="Mega Sena 2775: veja o resultado e os números sorteados hoje (17/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2775: veja o resultado e os números sorteados hoje (17/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2775 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>24.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 24/09: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-24-09-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.864887</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça-feira (24/09) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes

Veja, abaixo, o horóscopo do hoje, 24/09, terça-feira, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu signo, a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Embora seja tentador diversificar seu repertório, é mais sábio manter o foco no que foi acordado e nos planos traçados. Isso trará resultados mais gratificantes. Agora é hora de exercitar a contenção.Não existe uma regra universal para confiar ou desconfiar. Faça suas escolhas e observe os resultados ao longo do caminho. A desconfiança é útil apenas em situações extremas.Se for seguir a lógica, suas ambições podem parecer impossíveis de serem realizadas. Mas, a vida transcende a lógica e se revela através de coincidências e sorte, desafiando expectativasA inspiração não pode ser forçada: ela aparece ou não. O importante é estar atento e pronto para aproveitar esses momentos criativos quando surgem.Quando estão cheias de entusiamo, muitas pessoas fazem promessas grandiosas de soluções milagrosas para problemas persistentes, mas, se esses problemas ainda persistem, é claro que essas promessas são vazias.Suas potencialidades estão se expandindo, mas é importantíssimo manter o entusiasmo sob controle. Isso porque é melhor continuar com o que está ao seu alcance do que arriscar passos maiores por enquanto.Neste momento, sua alma precisa se conter o máximo possível, pois, apesar de entender o que está acontecendo e o que deve ser feito, as oportunidades de ação são poucas.O progresso em seus assuntos estimula novos sonhos. No entanto, o momento pede contenção e foco para aquilo que já está em andamento, evitando distrações desnecessáriasExperimente suas ideias mais ousadas, faça uso das experiências em progresso para descobrir se elas são ilusões ou se contêm uma criatividade valiosa.Anote aquelas ideias brilhantes que surgem em momentos inesperados; confiar apenas na memória pode levar à frustração, como sonhar e não recordar.Desiludir-se pode ser doloroso, mas é melhor enfrentar logo tudo de uma vez do que sofrer repetidamente até cair a ficha de que nada era como parecia. Melhor assim.Você pode ter discordâncias, mas uma vez que um acordo é feito, é melhor seguir adiante conforme o planejado. Se mudanças forem necessárias, que sejam comunicadas de forma clara.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Mirelly Pires, editora de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  <strong>
   oliberal.com
  </strong>
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>24.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Esposa de Gusttavo Lima posta trecho bíblico após sertanejo ter prisão preventiva decretada</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/esposa-de-gusttavo-lima-posta-trecho-biblico-apos-sertanejo-ter-prisao-decretada-1.865208</link>
      <description><![CDATA[Andressa Suita, o cantor e os filhos estavam em viagem a Miami enquanto saia o decreto 
A
<strong>
 esposa
</strong>
de
<strong>
 Gusttavo Lima
</strong>
,
<strong>
 Andressa Suita
</strong>
, usou as redes sociais, na noite desta
<strong>
 segunda-feira (23/9),
</strong>
para se
<strong>
 manifestar
</strong>
sobre a
<strong>
 prisão preventiva
</strong>
do
<strong>
 cantor sertanejo
</strong>
. Ela compartilhou um
<strong>
 versículo bíblico
</strong>
em seu Instagram, sugerindo que a resposta para a situação difícil viria da fé. A influenciadora, o esposa e os filhos estão em viagem a Miami.
<a href="/cultura/celebridades/eu-nao-fiz-nada-de-errado-diz-gusttavo-lima-apos-ter-prisao-preventiva-decretada-1.865044" title="‘Eu não fiz nada de errado’, diz Gusttavo Lima após ter prisão preventiva decretada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.635618:1727128058/Gusttavo-Lima.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2985ab" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.635618:1727128058/Gusttavo-Lima.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=98ff5e1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/eu-nao-fiz-nada-de-errado-diz-gusttavo-lima-apos-ter-prisao-preventiva-decretada-1.865044" title="‘Eu não fiz nada de errado’, diz Gusttavo Lima após ter prisão preventiva decretada">
 <span class="title">
  <b>
   ‘Eu não fiz nada de errado’, diz Gusttavo Lima após ter prisão preventiva decretada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O cantor está envolvido na mesma investigação que levou Deolane Bezerra e sua mãe, Solange Bezerra, à penitenciária
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/justica-decreta-prisao-de-gusttavo-lima-em-investigacao-sobre-bets-1.864944" title="Justiça decreta prisão de Gusttavo Lima em investigação sobre Bets">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Justiça decreta a prisão de Gusttavo Lima" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864946:1727117614/Gusttavo-Lima.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2985ab" data-title="Justiça decreta a prisão de Gusttavo Lima"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864946:1727117614/Gusttavo-Lima.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=98ff5e1" title="Justiça decreta a prisão de Gusttavo Lima"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/justica-decreta-prisao-de-gusttavo-lima-em-investigacao-sobre-bets-1.864944" title="Justiça decreta prisão de Gusttavo Lima em investigação sobre Bets">
 <span class="title">
  <b>
   Justiça decreta prisão de Gusttavo Lima em investigação sobre Bets
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Medida faz parte da Operação Integration, que também resultou na prisão da influenciadora e advogada Deolane Bezerra
 </span>
</a>
"De onde vem o socorro? O meu socorro vem do Senhor", publicou Andressa em um story, referindo-se ao texto bíblico como uma forma de apoio espiritual.Em outra publicação, ela citou: "O Senhor o protegerá de todo mal, protegerá a sua vida. O Senhor protegerá a sua saída e a sua chegada, desde agora e para sempre."Vale ressaltar que a família de Gusttavo Lima viajou no último domingo (22/09), um dia antes de o mandado de prisão ser expedido.
]]></description>
      <pubDate>23.09.24 23h05</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
