<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Estado entrega mais de 1.500 notebooks para escolas estaduais de Santarém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/estado-entrega-mais-de-1-500-notebooks-para-escolas-estaduais-de-santarem-1.922727</link>
      <description><![CDATA[Iniciativa inédita transforma qualquer sala ou espaço das escolas em laboratório digital
Nesta segunda-feira (24), o Governo do Pará fortaleceu mais uma vez o compromisso com a educação pública estadual. Em evento realizado no auditório da Universidade Luterana do Brasil (ULBRA) em Santarém, a Secretaria de Estado de Educação (Seduc) entregou, por meio do
<strong>
 programa “Conecta Educação”
</strong>
, 1.476 chromebooks e 41 carrinhos a escolas do município. Ao todo, a Diretoria Regional de Ensino (DRE) de Santarém receberá 1.548 notebooks e 43 carrinhos.“Hoje, nós damos mais um passo na entrega de notebooks para a rede estadual de ensino, chegando até a região do Tapajós,  Baixo Amazonas e Xingu, para que esta distribuição assegure que todas as escolas do estado possam receber equipamentos que impulsionem a qualidade da educação. Com estes notebooks, todas as salas de aula estarão equipadas e estruturadas para garantir tecnologia em favor da educação pública do Pará. Estes investimentos permitem que 36 mil notebooks estejam sendo distribuídos em todas as escolas do estado”, destacou Helder Barbalho.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-36-mil-notebooks-para-escolas-estaduais-1.920726" title="Governo do Pará entrega 36 mil notebooks para escolas estaduais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920727:1740023428/Governo-do-Para-entrega-36-mil-notebooks-para-escolas-estaduais.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=40ed385" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920727:1740023428/Governo-do-Para-entrega-36-mil-notebooks-para-escolas-estaduais.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9a60ca7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-36-mil-notebooks-para-escolas-estaduais-1.920726" title="Governo do Pará entrega 36 mil notebooks para escolas estaduais">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará entrega 36 mil notebooks para escolas estaduais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Programa ‘Conecta Educação’ permite transformar salas de aula em laboratórios digitais, fortalecendo avanços no ensino público estadual
 </span>
</a>
<a href="/para/para-adquire-36-mil-notebooks-para-serem-distribuidos-a-todos-os-municipios-do-estado-1.919645" title="Pará adquire 36 mil notebooks para serem distribuídos a todos os municípios do estado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Equipamentos vão beneficiar alunos e professores de todas as regiões do estado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919651:1739810088/WhatsApp-Image-2025-02-17-at-13-34-21.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e95aa17" data-title="Equipamentos vão beneficiar alunos e professores de todas as regiões do estado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919651:1739810088/WhatsApp-Image-2025-02-17-at-13-34-21.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fa08134" title="Equipamentos vão beneficiar alunos e professores de todas as regiões do estado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-adquire-36-mil-notebooks-para-serem-distribuidos-a-todos-os-municipios-do-estado-1.919645" title="Pará adquire 36 mil notebooks para serem distribuídos a todos os municípios do estado">
 <span class="title">
  <b>
   Pará adquire 36 mil notebooks para serem distribuídos a todos os municípios do estado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Equipamentos vão beneficiar alunos e professores de todas as regiões do estado
 </span>
</a>
O governador também destacou o marco histórico que o investimento representa. “É o maior investimento em tecnologia da história da educação pública do Pará. São mais de R$ 60 milhões que estão sendo implementados e isto facilita a vida dos professores, que poderão ministrar as suas aulas, fazer as avaliações e também a análise das provas de maneira mais rápida, otimizando seu tempo e também o do aluno, e garantindo uma atratividade pedagógica para que os estudantes estejam mais motivados em sala de aula com o uso da ferramenta tecnológica.”Ainda em seu discurso, o governador ressaltou o trabalho incansável da gestão para elevar a qualidade do ensino público paraense. “Nós queremos que as escolas públicas possam ter qualidade superior às escolas privadas. Nós partimos do princípio de que a educação pública do Pará pode ser a melhor do Brasil. Para isto, estamos investindo em um conjunto de estratégias que passam desde o melhor salário médio do Brasil pago aos professores, bonificação mediante o resultado da escola, até o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=programa+Bora+Estudar" target="_blank">
 programa Bora Estudar
</a>
, em que os melhores alunos de todas as salas, ou seja, 19 mil estudantes, recebam 10 mil reais de material de construção para investir na melhoria de suas casas. Temos, ainda, mais de 150 novas escolas entregues com um ambiente melhor, investimentos em transporte e merenda escolar e, agora, esse investimento em tecnologia”, reiterou Helder. “O mercado de trabalho exige que a gente esteja hoje em dia muito atualizado com essa questão da informática e é uma oportunidade para que cada um dos nossos estudantes possa ter um melhor acesso ao mercado de trabalho. É um compromisso nosso porque a educação transforma vidas e nós não vamos deixar nenhum jovem para trás. Vocês são a nossa prioridade, estão tendo oportunidade igual aos alunos que estudam em escola privada. Portanto, todos os alunos e professores vão ter acesso ao que tem de melhor”, reforçou a
<strong>
 vice-governadora do Pará
</strong>
,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hana+Ghassan" target="_blank">
 Hana Ghassan
</a>
.O secretário adjunto de Gestão e Regime de Colaboração (Searc), Diego Maia, falou sobre a importância dos investimentos na educação da rede. “A decisão de um governante pode mudar o futuro dos jovens estudantes e agora estamos vindo aqui mostrar que o Estado está universalizado o acesso à internet. As antenas da Starlink já estão sendo instaladas e, em breve, nós teremos internet em todas as escolas do Estado do Pará. Isso é investimento na educação.”Na Diretoria Regional de Ensino (DRE) de Santarém, o programa Conecta Educação levará 1.548 notebooks e 43 carrinhos para as escolas estaduais dos municípios de Santarém, Belterra e Mojuí dos Campos. No evento desta segunda-feira, o Governo do Pará fez o primeiro repasse às escolas estaduais do município de Santarém, somando 1.476 notebooks. Os demais municípios serão contemplados já na próxima entrega.Ao todo, mais de 11.600 notebooks já foram entregues pelo Governo desde o lançamento do programa, contemplando a região metropolitana de Belém, Marabá e toda a região de Carajás, chegando, agora, à Santarém e os demais municípios. A estudante da 3ª série do Ensino Médio da Escola Estadual de Ensino Médio Diocesana São Francisco, em Santarém, considera que a entrega dos kits é um investimento muito bom para a educação. “Eu acho que vai ser um investimento maravilhoso. Hoje nós vivemos pela tecnologia, então nós necessitamos do acesso à internet e com esse investimento maior, eu tenho certeza que vai ter uma evolução muito grande na educação do estado do Pará”, comentou.Para a professora da Escola Estadual Rio Tapajós Anexo I, Socorro Maia, o “Conecta Educação” representa uma conquista que vai impactar a rotina da comunidade escolar. “É um momento muito importante porque vai facilitar muito o trabalho, os alunos vão ficar muito empenhados tendo mais acesso à tecnologia. É um momento fascinante mesmo, que vai facilitar muito, porque com essas ferramentas o professor vai orientar e os estudantes vão desempenhar o seu papel de buscar aquilo que eles realmente querem”, comentou a educadora.
]]></description>
      <pubDate>25.02.25 0h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governador assina OS para construção do Centro Integrado de Meio Ambiente em Santarém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governador-assina-os-para-construcao-do-centro-integrado-de-meio-ambiente-em-santarem-1.922724</link>
      <description><![CDATA[A nova estrutura sustentável vai ampliar a atuação da Semas na região
O governador do Pará,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Helder+Barbalho" target="_blank">
 Helder Barbalho
</a>
, assinou nesta segunda-feira (24) em Santarém, a ordem de serviço para a construção do
<strong>
 Centro Integrado de Meio Ambiente e Desenvolvimento
</strong>
, da Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Sustentabilidade (Semas). Fruto de um investimento de mais de R$ 9,2 milhões, o Centro vai ampliar a atuação da Semas na região, aproximando ainda mais as políticas públicas de desenvolvimento sustentável da população.A nova estrutura sustentável contará com sistemas de captação de água da chuva e de energia solar. A área total é de 1.552,17m² e a construção integra o projeto “Combate ao Desmatamento no Estado do Pará”, mais conhecido como Projeto KfW-Estruturante, fruto de uma cooperação firmada entre o Estado do Pará e o Banco de Desenvolvimento Alemão KfW.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/monitoramento-da-qualidade-da-agua-traz-esperanca-para-quem-depende-dos-rios-de-belem-1.921209" title="Monitoramento da qualidade da água traz esperança para quem depende dos rios de Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Moradores da Terra Firme consideram positiva a informação sobre a ampliação do monitoramento da qualidade da água na RMB." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.921325:1740171475/monitoramento-de-agua-tucunduba-thiago-gomes.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=eaa0d53" data-title="Moradores da Terra Firme consideram positiva a informação sobre a ampliação do monitoramento da qualidade da água na RMB."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.921325:1740171475/monitoramento-de-agua-tucunduba-thiago-gomes.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=17a5b5e" title="Moradores da Terra Firme consideram positiva a informação sobre a ampliação do monitoramento da qualidade da água na RMB."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/monitoramento-da-qualidade-da-agua-traz-esperanca-para-quem-depende-dos-rios-de-belem-1.921209" title="Monitoramento da qualidade da água traz esperança para quem depende dos rios de Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Monitoramento da qualidade da água traz esperança para quem depende dos rios de Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um projeto da Semas em parceria com o Instituto Evandro Chagas prevê a realização de 3,4 mil coletas de amostras de água em rios, mananciais e igarapés ao longo de cinco anos, na Região Metropolitana de Belém
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-reforca-operacoes-de-fiscalizacoes-ambientais-e-de-mercadorias-em-transito-no-para-1.917484" title="Governo reforça operações de fiscalizações ambientais e de mercadorias em trânsito no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917487:1739228048/fiscalizac-o-ambiental.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8f03507" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917487:1739228048/fiscalizac-o-ambiental.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2afbe3a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-reforca-operacoes-de-fiscalizacoes-ambientais-e-de-mercadorias-em-transito-no-para-1.917484" title="Governo reforça operações de fiscalizações ambientais e de mercadorias em trânsito no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Governo reforça operações de fiscalizações ambientais e de mercadorias em trânsito no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mais de mil fiscalizações ambientais, ordinárias e nas operações Curupira e Amazônia Viva, já foram realizadas pela Semas de 2023 a 2025 no Pará
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-firma-parceria-que-fortalece-combate-a-queimadas-1.914867" title="Governo do Pará firma parceria que fortalece combate à queimadas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.914870:1738639703/Governo-do-Para-firma-parceria-que-fortalece-combate-a-queimadas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd328fe" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.914870:1738639703/Governo-do-Para-firma-parceria-que-fortalece-combate-a-queimadas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a3b0f07" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-firma-parceria-que-fortalece-combate-a-queimadas-1.914867" title="Governo do Pará firma parceria que fortalece combate à queimadas">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará firma parceria que fortalece combate à queimadas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estado recebeu equipamentos da ONG, incluindo drones, e entregou à Semas 10 veículos especiais para reforçar ações de fiscalização ambiental
 </span>
</a>
O Cimad Santarém é o primeiro de cinco centros que vão garantir à população o acesso facilitado a serviços de licenciamento ambiental, cadastro ambiental rural, regularização ambiental, além do cadastro para programas de políticas públicas de desenvolvimento sustentável e apoio à gestão de Unidades de Conservação Estadual.Helder Barbalho destacou que a assinatura reforça o compromisso do estado com o meio ambiente. “Quero cumprimentar todo o time da Semas por este importante início de obras. São mais de R$ 9 milhões de investimentos, fruto de uma parceria do Estado com o banco alemão KfW, que vai permitir que nós possamos fazer aqui um grande centro que agrega meio ambiente, regularização fundiária e assistência técnica. Tudo estará reunido nesse complexo de produção sustentável aqui em Santarém, e igual a este nós vamos fazer também em Redenção, Altamira, Marabá e Paragominas. Portanto são cinco centros iguais a este e o primeiro será implantado aqui em Santarém, com as obras já iniciando a partir de hoje. Que essa estrutura possa ficar logo pronta e que isso estimule cada vez mais o desenvolvimento sustentável da região”, destacou o governador. Raul Protázio Romão, secretário de Meio Ambiente e Sustentabilidade, destacou que o Cimad reforça a presença do Estado. “O Cimad Santarém é a ampliação da atuação da Semas no Baixo Amazonas. São os serviços de regularização ambiental e as políticas de desenvolvimento sustentável que chegam mais próximo da população, beneficiando quem vive aqui. Esse, sem dúvida, é mais um avanço para a gestão ambiental do estado, que além da redução do desmatamento também traz uma infraestrutura sustentável”, explicou.
]]></description>
      <pubDate>25.02.25 0h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem que matou comerciante após ser chamado de ‘canoa’ é absolvido em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-que-matou-comerciante-apos-ser-chamado-de-canoa-e-absolvido-em-belem-1.922723</link>
      <description><![CDATA[O crime aconteceu após uma discussão em um bar. Para a justiça paraense, o acusado agiu em legítima defesa
O prestador de serviços Francisco Elias Neri da Silva, de 50 anos, foi absolvido do crime de homicídio contra o comerciante José Roberto Rosa da Silva, de 55 anos, em julgamento realizado nesta segunda-feira (24), em Belém. O tribunal do júri, presidido pelo juiz Cláudio Hernandes Silva Lima, acatou a tese de legítima defesa, defendida pelo advogado de defesa, o defensor público Rafael da Costa Sarges.O crime aconteceu após uma discussão em um bar, onde, segundo o acusado, a vítima o chamou de “canoa”, o que iniciou o desentendimento entre ambos. Francisco afirmou que, ao perceber que José tentava sacar uma arma, agiu em legítima defesa, sacando sua própria arma e disparando contra a vítima.O promotor Nadilson Portilho Gomes, que atuou pela acusação, argumentou que o réu cometeu homicídio qualificado, utilizando-se de um recurso que dificultou a defesa da vítima, mas essa tese foi rejeitada pelos jurados.No decorrer do julgamento, Darci Marques e Jacilene Marques, viúva e enteada da vítima, relataram que Francisco possuía dois revólveres e que frequentemente agredia a esposa. Darci também contou que foi agredida no dia do crime, antes do assassinato de José.Francisco declarou que levou uma arma até José para que ele a guardasse, pois não poderia mantê-la em casa devido aos filhos pequenos. Após a discussão, o acusado sacou a arma e disparou contra a vítima, que morreu no local. Ele também apontou a arma para Elielson Pereira de Oliveira, que estava no local, mas este conseguiu fugir.Após o crime, Francisco fugiu para o interior e, posteriormente, para outro estado. Meses depois, sua companheira, Jacilene, foi ao seu encontro.
]]></description>
      <pubDate>25.02.25 0h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 25/02: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-25-02-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.921180</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça-feira (25/02) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo nesta terça-feira, 25/02, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Mantenha seus trunfos na manga e evite mostrar seu verdadeiro jogo a ninguém. Dessa forma, sua alma ganhará tempo para amadurecer melhor os planos, que envolvem consequências a longo prazo.Os compromissos assumidos neste momento tendem a criar raízes profundas. Portanto, revise o que está acontecendo ao seu redor para não correr o risco de se comprometer com algo que você poderá não gostar depois.Mesmo que sua mente esteja distraída, viajando por mundos imaginários, reserve um tempo para tomar atitudes práticas e eficientes que o aproximem de suas metas materiais. Lembre-se: há tempo para tudo.Pensar bem dá trabalho, pois exige que você vá além dos convencimentos que sua alma aceita. Agora é um bom momento para refletir e questionar a realidade, superando a acomodação.Algumas medidas duras precisam ser tomadas o quanto antes. Apesar de sua alma desejar que tenham efeitos definitivos, é melhor não apostar alto nisso. Faça o necessário para mitigar os efeitos negativos.Ninguém gosta de ouvir verdades sobre si mesmo, mas, em nome do amadurecimento, isso se torna necessário de vez em quando. Agora parece ser sua hora; aproveite a situação para se tornar sua melhor versão.Não se pode esperar resultados imediatos após plantar as sementes. É preciso aguardar o momento certo, sem apressar o processo. Acelerar a germinação pode acabar destruindo a semente.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
Nem todo desejo merece ser satisfeito. Muitos devem ser deixados apenas na imaginação e, com o tempo, descartados. Se levados à prática, podem trazer prazer efêmero e sofrimento crônico. Melhor evitar isso.Chega um momento em que é necessário colocar um ponto final em situações e relacionamentos que apenas repetem padrões que não fazem mais sentido para você. Esse momento é agora.O alívio de expressar o que está preso em sua garganta será muito maior do que a dificuldade de tomar a iniciativa de se comunicar. A tensão da expectativa pode fazer tudo parecer mais difícil do que realmente é.Fazer concessões e não exigir nada seria o normal para você, mas agora é um momento diferente, com muito mais em jogo. Portanto, faça suas exigências e demande receber o que considera ser seu.Agora é a hora de não parar nem por um instante, exceto para se hidratar e se alimentar com o essencial. Aproveite este momento para colocar em dia tudo o que você procrastinou anteriormente.
<em>
 (Escrito por Rafael Lédo, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Enderson Oliveira, editor web de Oliberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>25.02.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeito de feminicídio ocorrido em Belém é preso em São Paulo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/suspeito-de-feminicidio-ocorrido-em-belem-e-preso-em-sao-paulo-1.922721</link>
      <description><![CDATA[O crime ocorreu em fevereiro de 2023, em um apartamento no bairro do Mangueirão
Foi preso em São Paulo
<strong>
 Luis Felipe Magno Paraense da Costa
</strong>
, suspeito de assassinar a jovem
<strong>
 Priscyla Soares Gomes
</strong>
, de 27 anos. O crime ocorreu em fevereiro de 2023, em um apartamento no bairro do Mangueirão, em Belém. Na época, Luis Felipe alegou que a vítima havia tirado a própria vida, mas as investigações da Polícia Civil do Pará apontaram para um assassinato por estrangulamento.Familiares e amigos da jovem nunca acreditaram na hipótese de suicídio. A suspeita se confirmou quando o laudo da perícia constatou sinais de asfixia mecânica no corpo de Priscyla.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/policia-confirma-que-criancas-encontradas-mortas-em-pacaja-se-afogaram-1.922708" title="Polícia confirma que crianças encontradas mortas em Pacajá se afogaram">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.922710:1740446197/giroflex-policia.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=97271cf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.922710:1740446197/giroflex-policia.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=44ab4e7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/policia-confirma-que-criancas-encontradas-mortas-em-pacaja-se-afogaram-1.922708" title="Polícia confirma que crianças encontradas mortas em Pacajá se afogaram">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia confirma que crianças encontradas mortas em Pacajá se afogaram
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso segue em investigação sob sigilo pela delegacia do município
 </span>
</a>
<a href="/policia/trio-e-detido-por-tentativa-de-furto-em-loja-de-produtos-chineses-na-batista-campos-1.922685" title="Trio é detido por tentativa de furto em loja de produtos chineses em Batista Campos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Clientes do estabelecimento viveram momentos de susto durante a ocorrência." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.922687:1740435885/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-19-19-38.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=18b3790" data-title="Clientes do estabelecimento viveram momentos de susto durante a ocorrência."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.922687:1740435885/WhatsApp-Image-2025-02-24-at-19-19-38.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ad117fd" title="Clientes do estabelecimento viveram momentos de susto durante a ocorrência."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/trio-e-detido-por-tentativa-de-furto-em-loja-de-produtos-chineses-na-batista-campos-1.922685" title="Trio é detido por tentativa de furto em loja de produtos chineses em Batista Campos">
 <span class="title">
  <b>
   Trio é detido por tentativa de furto em loja de produtos chineses em Batista Campos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os suspeitos, um homem e duas mulheres, estavam usando uma bebê de colo para não levantar suspeitas no local
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-e-encontrada-morta-com-as-maos-amarradas-e-marcas-de-violencia-no-rosto-no-para-1.922396" title="Adolescente é encontrada morta com as mãos amarradas e marcas de violência no rosto no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem em destaque mostra a adolescente de 13 anos que está desaparecida desde sexta-feira (21/2) e foi encontrada morta no domingo (23/2)." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.922399:1740400923/Adolescente-e-encontrada-morta-com-as-m-os-amarradas-e-marcas-de-violencia-no-rosto-no-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=99c32ea" data-title="A imagem em destaque mostra a adolescente de 13 anos que está desaparecida desde sexta-feira (21/2) e foi encontrada morta no domingo (23/2)."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.922399:1740400923/Adolescente-e-encontrada-morta-com-as-m-os-amarradas-e-marcas-de-violencia-no-rosto-no-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c59c075" title="A imagem em destaque mostra a adolescente de 13 anos que está desaparecida desde sexta-feira (21/2) e foi encontrada morta no domingo (23/2)."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-e-encontrada-morta-com-as-maos-amarradas-e-marcas-de-violencia-no-rosto-no-para-1.922396" title="Adolescente é encontrada morta com as mãos amarradas e marcas de violência no rosto no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescente é encontrada morta com as mãos amarradas e marcas de violência no rosto no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A jovem estava desaparecida desde a última sexta-feira (21/2). O corpo dela foi encontrado neste domingo (23/2), em uma área de mata em Santa Bárbara do Pará, Região Metropolitana de Belém
 </span>
</a>
A prisão de Luis Felipe foi divulgada pelo perfil
<strong>
 “Justiça por Priscyla”
</strong>
no Instagram. “Luis Felipe Magno Paraense da Costa matou brutalmente Priscyla Soares Gomes, estrangulou e asfixiou. Não contente, forjou um suicídio para que todos acreditassem que ela teria se matado, ganhando tempo. Mentiu para a família, para as autoridades, para TODOS, mas nenhum crime é perfeito. A justiça [está] sendo feita”, diz a publicação.Com base em documentos do Tribunal de Justiça do Estado do Pará (TJPA), a reportagem apurou que a Justiça negou um pedido de
<em>
 habeas corpus
</em>
em favor do suspeito. A decisão foi assinada no último domingo (23) pela desembargadora plantonista Vânia Fortes Bitar.No despacho, a magistrada argumentou que não há elementos suficientes para justificar a concessão da liminar, uma vez que a defesa não apresentou documentos que comprovassem ilegalidade na prisão ou impedimentos no acesso ao processo.Apesar da negativa, o caso segue em tramitação. A Justiça solicitou mais informações ao juízo responsável, que tem 48 horas para responder. Após essa etapa, a análise do
<em>
 habeas corpus
</em>
retornará à relatora original, desembargadora Vânia Lúcia Carvalho da Silveira.
]]></description>
      <pubDate>24.02.25 23h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cotação do dólar hoje: veja o valor que o dólar fechou nesta segunda-feira (24)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/cotacao-do-dolar-hoje-veja-o-valor-que-o-dolar-fechou-nesta-segunda-feira-24-1.922720</link>
      <description><![CDATA[Moeda americana sobe e supera R$ 5,75 com receio fiscal à espera de fala de Lula

Após rondar a
<strong>
 estabilidade no fim da manhã
</strong>
e no início da tarde desta segunda, 24, o dólar à vista ganhou força nas últimas horas de pregão e se firmou em terreno positivo. Na reta final dos negócios, em meio a
<strong>
 mínimas sucessivas do Ibovespa
</strong>
, a
<strong>
 moeda americana superou o nível de R$ 5,75
</strong>
e fechou em alta de 0,44%, a R$ 5,7560, na máxima do dia.O escorregão do real à tarde teria sido motivado por uma postura mais conservadora dos investidores à espera do pronunciamento em rede nacional do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, às 20h30. A Secretária de Comunicação Social (Secom) informou que Lula vai falar dos programas sociais o Pé-de-Meia e o Farmácia Popular, que podem ter impactos fiscais.Além disso, fontes afirmaram que Lula vai editar uma medida provisória para autorizar a liberação do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) para os trabalhadores que foram demitidos e não puderam acessar o saldo retido na conta por terem aderido à modalidade de saque-aniversário.O Broadcast também apurou que a equipe econômica deve enviar ao Congresso após o Carnaval o redesenho do projeto de lei para custear o programa do Auxílio Gás dentro das regras do arcabouço fiscal. A dúvida é como o governo vai encontrar recursos do Orçamento para entregar "gás de graça" para 22 milhões de famílias, como prometido pelo presidente.O economista-chefe da corretora Monte Bravo, Luciano Costa, afirma que a sequência de informações que podem indicar expansão fiscal e até parafiscal, como no caso do FGTS, acabaram jogando o dólar para cima ao longo da tarde. Há receio de que Lula anuncie alterações ou até aumento no Pé-de-Meia, que precisa ser enquadrado nas regras do arcabouço."Tudo isso está relacionado à questão fiscal. Há também a perspectiva de medidas de estímulo, o que leva a um divergência entre a política monetária, que tenta desaquecer a economia. Isso parece que acabou tensionando o câmbio", afirma Costa.Analistas ouvidos pelo Broadcast nos últimos dias se mostraram preocupados com uma guinada populista de Lula, em uma tentativa de recuperar a popularidade perdida, como mostraram pesquisas de opinião recentes, e se posicionar de forma mais favorável para a eleição de 2026.O gerente de câmbio da Treviso Corretora, Reginaldo Galhardo, afirma que mercado tende a operar com volume mais reduzido nesta semana pré-Carnaval, o que pode trazer picos de volatilidade caso haja episódios de aversão ao risco ou surpresas negativas no campo fiscal."O mercado está bem parado nos últimos dias em termos de negócios. O real conseguiu se recuperar do tombo do fim do ano em grande parte porque não tinha notícia ruim vindo de Brasília. Os estrangeiros vieram aproveitar a bolsa barata em dólar e os nossos juros", afirma Galhardo, que vê a taxa de câmbio oscilando no curto prazo entre R$ 5,70 e R$ 5,90.No início da amanhã, o dólar até ensaiou uma queda, mas sem romper o nível de R$ 5,70, com mínima a R$ 5,7080. A moeda americana encerrou a semana passada com ganhos de 0,60%, após uma sequência de sete semanas consecutivas de desvalorização. Em fevereiro, o dólar ainda acumula baixa de 1,38%, o que leva as perdas no ano a 6,86%.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/dolar-comercial-x-dolar-turismo-entenda-as-diferencas-e-quando-usar-cada-um-1.922404" title="Dólar comercial x dólar turismo: entenda as diferenças e quando usar cada um">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.7786:1543489212/Dolar.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6c4f079" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.7786:1543489212/Dolar.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=002849d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/dolar-comercial-x-dolar-turismo-entenda-as-diferencas-e-quando-usar-cada-um-1.922404" title="Dólar comercial x dólar turismo: entenda as diferenças e quando usar cada um">
 <span class="title">
  <b>
   Dólar comercial x dólar turismo: entenda as diferenças e quando usar cada um
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entenda o que cada um significa e quando cada um é utilizado
 </span>
</a>
<a href="/economia/como-e-feita-a-cotacao-do-dolar-entenda-o-que-influencia-o-valor-da-moeda-1.922392" title="Como é feita a cotação do dólar? Entenda o que influencia o valor da moeda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.340494:1609238527/dolar.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ae39021" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.340494:1609238527/dolar.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=951f0c0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/como-e-feita-a-cotacao-do-dolar-entenda-o-que-influencia-o-valor-da-moeda-1.922392" title="Como é feita a cotação do dólar? Entenda o que influencia o valor da moeda">
 <span class="title">
  <b>
   Como é feita a cotação do dólar? Entenda o que influencia o valor da moeda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A cotação do dólar é influenciada por diversos fatores econômicos e políticos, tanto no Brasil quanto no mundo. Como a moeda é negociada livremente, seu valor pode mudar a qualquer momento
 </span>
</a>
Lá fora, o índice DXY - termômetro do comportamento do dólar em relação a uma cesta de seis divisas fortes - operou ao redor da estabilidade ao longo do dia. Investidores aguardam a agenda pesada da semana para calibrar as apostas em torno dos próximos passos do Federal Reserve. Na quinta-feira, 27, sai resultado do PIB dos EUA o quatro trimestre. E na sexta-feira, 28, é divulgado o índice de preços de gastos com consumo (PCE, na sigla em inglês), medida de inflação preferida pelo Banco Central dos EUA.
]]></description>
      <pubDate>24.02.25 23h25</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Advogado de Bolsonaro diz que vai pedir anulação da delação de Cid</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/advogado-de-bolsonaro-diz-que-vai-pedir-anulacao-da-delacao-de-cid-1.922719</link>
      <description><![CDATA[Ele se reuniu com o presidente do STF Luís Roberto Barroso
O
<strong>
 advogado Celso Vilardi
</strong>
, representante do ex-presidente
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Jair+Bolsonaro" target="_blank">
 Jair Bolsonaro
</a>
, disse nesta segunda-feira (24) que vai
<strong>
 pedir a anulação da delação premiada
</strong>
do ex-ajudante de ordens
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Mauro+Cid" target="_blank">
 Mauro Cid
</a>
. A declaração do advogado de Bolsonaro foi dada após uma audiência com o presidente do Supremo, Luís Roberto Barroso. Ao deixar a reunião, o advogado disse que "fez várias petições ao ministro", mas não quis adiantar o teor.O advogado também disse que a divulgação de novos áudios da Polícia Federal (PF) sobre a investigação que baseou o inquérito do golpe "não complicam" a situação de Bolsonaro. "Não tive acesso a todas as mídias. Isso precisa ser analisado dentro de um contexto, e não frases separadas", completou. Na semana passada, Bolsonaro e mais 33 investigados foram denunciados ao STF.A denúncia será julgada pela Primeira Turma do Supremo, colegiado composto pelo relator,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Alexandre+de+Moraes" target="_blank">
 Alexandre de Moraes
</a>
, e os ministros
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Fl%C3%A1vio+Dino" target="_blank">
 Flávio Dino
</a>
,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Cristiano+Zanin" target="_blank">
 Cristiano Zanin
</a>
,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=C%C3%A1rmen+L%C3%BAcia" target="_blank">
 Cármen Lúcia
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Luiz+Fux" target="_blank">
 Luiz Fux
</a>
. Se a maioria dos ministros aceitar a denúncia, Bolsonaro e os outros acusados viram réus e passam a responder a uma ação penal no STF.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/moraes-ameacou-familia-de-cid-para-pressionar-delacao-entenda-1.922540" title="Moraes ameaçou família de Cid para pressionar delação? Entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mauro Cid" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889224:1734181604/Mauro-Cid.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b624665" data-title="Mauro Cid"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889224:1734181604/Mauro-Cid.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f01b1a5" title="Mauro Cid"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/moraes-ameacou-familia-de-cid-para-pressionar-delacao-entenda-1.922540" title="Moraes ameaçou família de Cid para pressionar delação? Entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Moraes ameaçou família de Cid para pressionar delação? Entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os defensores de Jair Bolsonaro afirmam que Cid foi coagido a depor sob ameaça de prisão e de retaliação aos seus familiares
 </span>
</a>
<a href="/politica/eleicoes-em-2026-sem-meu-nome-e-negacao-da-democracia-diz-bolsonaro-1.922472" title="'Eleições em 2026 sem meu nome é negação da democracia', diz Bolsonaro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Presidente Jair Bolsonaro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.406209:1626131713/Jair-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=31c38ec" data-title="Presidente Jair Bolsonaro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.406209:1626131713/Jair-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=629fb1c" title="Presidente Jair Bolsonaro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/eleicoes-em-2026-sem-meu-nome-e-negacao-da-democracia-diz-bolsonaro-1.922472" title="'Eleições em 2026 sem meu nome é negação da democracia', diz Bolsonaro">
 <span class="title">
  <b>
   'Eleições em 2026 sem meu nome é negação da democracia', diz Bolsonaro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-presidente Jair Bolsonaro também afirmou que uma eventual prisão contra ele, em razão da denúncia da PGR, seria 'uma arbitrariedade'
 </span>
</a>
<a href="/colunas/reporter70/r70-mauro-cid-passa-por-um-momento-de-perturbacao-mental-defende-michelle-bolsonaro-1.922005" title="R70: '[Mauro Cid passa por um] momento de perturbação mental', defende Michelle Bolsonaro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Michelle Bolsonaro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.922007:1740314600/michelle-bolsonaro.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cc560e1" data-title="Michelle Bolsonaro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.922007:1740314600/michelle-bolsonaro.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=00948e4" title="Michelle Bolsonaro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/colunas/reporter70/r70-mauro-cid-passa-por-um-momento-de-perturbacao-mental-defende-michelle-bolsonaro-1.922005" title="R70: '[Mauro Cid passa por um] momento de perturbação mental', defende Michelle Bolsonaro">
 <span class="title">
  <b>
   R70: '[Mauro Cid passa por um] momento de perturbação mental', defende Michelle Bolsonaro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-primeira-dama se referiu, nesta sexta-feira (21), às delações do tenente-coronel Mauro Cid que basearam a acusação da PGR contra seu marido, Jair Bolsonaro, por suposta tentativa de golpe de Estado.
 </span>
</a>
Pelo regimento interno da Corte, cabe às duas turmas do tribunal julgar ações penais. Como o relator faz parte da Primeira Turma, a acusação será julgada pelo colegiado. A data do julgamento ainda não foi definida. Considerando os trâmites legais, o caso pode ser julgado ainda neste primeiro semestre de 2025.
]]></description>
      <pubDate>24.02.25 23h22</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lula diz que combustíveis fósseis vão financiar a transição energética</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/lula-diz-que-combustiveis-fosseis-vao-financiar-a-transicao-energetica-1.922717</link>
      <description><![CDATA[Presidente também destaca a importância da Petrobras
O presidente
<strong>
 Luiz Inácio Lula da Silva
</strong>
disse nesta segunda-feira (24) que o
<strong>
 Brasil não pode abrir mão dos combustíveis fósseis
</strong>
que, segundo ele, são necessários para financiar a
<strong>
 transição energética
</strong>
no país. A declaração foi feita em participação da cerimônia de assinatura de contrato da Transpetro, subsidiária da Petrobras, com o consórcio formado pelos estaleiros Rio Grande e Mac Laren, em Rio Grande (RS). “Eu sou contra o combustível fóssil, quando a gente puder prescindir dele. Enquanto a gente não puder, a gente tem que ter, porque é o dinheiro da Petrobras que vai ajudar a gente a fazer revolução na transição energética. É com o dinheiro do petróleo que a gente vai conseguir fazer o biocombustível, o etanol, o hidrogênio verde e outras coisas mais”. Lula também destacou a importância da Petrobras. “Temos uma empresa como a Petrobras que não perde para ninguém em inteligência de prospecção de petróleo em águas profundas. Uma empresa que não tem quase nenhum incidente, por que a gente não aproveita essa tecnologia para transformar na maior empresa de petróleo do mundo?”, questionou Lula, acrescentando que, se não fosse a Petrobras, o Brasil seria importador de petróleo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/petrobras-faz-parceria-com-governo-para-capacitar-familias-do-cadunico-1.920895" title="Petrobras faz parceria com governo para capacitar famílias do CadÚnico">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920898:1740075295/Petrobras.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=19b8d70" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920898:1740075295/Petrobras.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fe9b2bc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/petrobras-faz-parceria-com-governo-para-capacitar-familias-do-cadunico-1.920895" title="Petrobras faz parceria com governo para capacitar famílias do CadÚnico">
 <span class="title">
  <b>
   Petrobras faz parceria com governo para capacitar famílias do CadÚnico
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Serão 20 mil vagas para atuação na indústria de óleo e gás
 </span>
</a>
<a href="/politica/petrobras-ja-entregou-tudo-ao-ibama-e-chegou-a-hora-de-virar-essa-chave-diz-ministro-1.919745" title="Petrobras já entregou tudo ao Ibama e chegou a hora de virar essa chave, diz ministro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.665362:1680737599/Ministro-Alexandre-Silveira-Fabio-Rodrigues-Pozzebom-Agencia-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=06c9fbe" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.665362:1680737599/Ministro-Alexandre-Silveira-Fabio-Rodrigues-Pozzebom-Agencia-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=eebd247" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/petrobras-ja-entregou-tudo-ao-ibama-e-chegou-a-hora-de-virar-essa-chave-diz-ministro-1.919745" title="Petrobras já entregou tudo ao Ibama e chegou a hora de virar essa chave, diz ministro">
 <span class="title">
  <b>
   Petrobras já entregou tudo ao Ibama e chegou a hora de virar essa chave, diz ministro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em seguida, ele afirmou que perfurar a Margem Equatorial é uma questão de "soberania nacional"
 </span>
</a>
<a href="/politica/lula-povo-e-assaltado-por-intermediarios-no-preco-dos-combustiveis-e-fama-fica-com-governo-1.919721" title="Lula: povo é 'assaltado' por intermediários no preço dos combustíveis e fama fica com governo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919727:1739820586/presidente-Lula.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=204aa94" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919727:1739820586/presidente-Lula.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fccc2ba" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/lula-povo-e-assaltado-por-intermediarios-no-preco-dos-combustiveis-e-fama-fica-com-governo-1.919721" title="Lula: povo é 'assaltado' por intermediários no preço dos combustíveis e fama fica com governo">
 <span class="title">
  <b>
   Lula: povo é 'assaltado' por intermediários no preço dos combustíveis e fama fica com governo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Lula deu as declarações em Angra dos Reis (RJ) em cerimônia que anunciou licitação para compra de navios para a Transpetro
 </span>
</a>
Recentemente, Lula defendeu que o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) autorize a Petrobras a perfurar poços em busca de petróleo na Bacia da Foz do Amazonas, na Margem Equatorial, no litoral do Amapá. A região tem grande potencial de conter reservatórios de petróleo, no entanto, a exploração é questionada por ambientalistas, em razão de possíveis danos ambientais.
]]></description>
      <pubDate>24.02.25 23h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dira Paes vibra com último ensaio técnico da Grande Rio para o Carnaval 2025</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/dira-paes-vibra-com-ultimo-ensaio-tecnico-da-grande-rio-para-o-carnaval-2025-1.922711</link>
      <description><![CDATA[Ensaio ocorreu no domingo (23), e a expectativa pelo desfile abordando a cultura do Pará cresce entre o público em Belém e no rio de Janeiro
A atriz paraense
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Dira+Paes" target="_blank">
 Dira Paes
</a>
usou as redes sociais, nesta segunda-feira (24), para mostrar a expectativa e os preparativos da escola de samba Grande Rio para o desfile oficial na Marquês de Sapucaí, no Rio de Janeiro, pelo Carnaval 2025. "Que noite incrível no último ensaio técnico da @GrandeRio, antes do desfile na avenida. Fiquei tomada de emoção por tudo que vivi ontem e que já se anuncia pra terça de Carnaval. Vamos juntos com Duque de Caxias e Belém do Pará!", postou.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DGepd5ivURU/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DGepd5ivURU/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DGepd5ivURU/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DGepd5ivURU/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Durante o ensaio final, no domingo (23), Dira interagiu com a rainha de bateria da escola, a atriz
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Paolla+Oliveira" target="_blank">
 Paolla Oliveira
</a>
, que se despede do posto este ano, e com outros integrantes da Grande Rio. Ela também foi atenciosa com a plateia, tirando fotos e cumprimentando o público.A apresentação da Grande Rio na Marquês de Sapucaí será na Terça-feira Gorda, dia 4 de março, entre 0h50 e 1h10.A G.R.E.S. Acadêmicos Grande Rio vai apresentar ao público na Marquês de Sapucaí o enredo
<strong>
 "Pororocas Parawaras: As Águas dos Meus Encantos nas Contas dos Curimbós"
</strong>
. A proposta é levar para o palco do maior espetáculo da Terra toda a diversidade cultural, a história, a religiosidade e a ancestralidade do Pará, cuja capital sediará, em novembro, a
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 30ª Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas (COP 30)
</a>
.
]]></description>
      <pubDate>24.02.25 22h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cidades do Pará já podem inscrever propostas para acesso a R$ 22,6 bilhões no PAC Seleções 2025</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/cidades-do-para-ja-podem-inscrever-propostas-para-acesso-a-r-22-6-bilhoes-no-pac-selecoes-2025-1.922709</link>
      <description><![CDATA[Recursos são distribuídos em oito modalidades para atender as principais necessidades dos municípios
A partir desta segunda-feira (24), os 144 municípios do Pará podem submeter propostas e se beneficiar das primeiras seleções do
<strong>
 Programa de Aceleração do Crescimento (PAC 2025)
</strong>
. As propostas concorrem aos R$ 22,6 bilhões investidos pelo programa neste ano, recursos oriundos do Orçamento Geral da União (OGU) e do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS). O valor é distribuído nos eixos Cidades Sustentáveis e Resilientes e Água para Todos, do Ministério das Cidades (MCid), que atendem a oito modalidades, das quais o Pará é integralmente apto em três e parcialmente no restante.As prefeituras e empresas privadas de serviços públicos interessadas precisam realizar a inscrição através do portal Transfere.gov. Entre as modalidades que integram os dois eixos de responsabilidade do MCid estão: abastecimento de Água; gestão de resíduos sólidos; renovação de frota; esgotamento sanitário; drenagem urbana; contenção de encostas; urbanização de favelas; e mobilidade urbana - grandes e médias cidades. O valor total do investimento neste ano chega a R$ 49 bilhões, o que inclui, também, ações nas áreas de saúde e educação, eixos sob responsabilidade de outras pastas.O
<strong>
 ministro das Cidades
</strong>
,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Jader+Filho" target="_blank">
 Jader Filho
</a>
, ressalta a responsabilidade dos órgãos interessados no programa, sejam eles públicos ou privados. “Prefeitos e prefeitas, preparem seus projetos e deixem eles bem acertados para que eles sejam aprovados e, com isso, possamos levar mais obras de prevenção a desastres naturais, abastecimento de água, saneamento básico, mobilidade e urbanização para os municípios brasileiros”, declarou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cop-30/investimentos-para-melhorar-a-mobilidade-urbana-de-belem-para-a-cop-30-chegam-a-r-1-28-bilhao-1.921318" title="Investimentos para melhorar a mobilidade urbana de Belém para a COP 30 chegam a R$ 1,28 bilhão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Renovação da frota de ônibus é um dos maiores investimentos: 503 veículos, sendo 100 elétricos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.921320:1740170764/onibus-eletrico-do-brt-metropolitano-pedro-guerreiro-agencia-para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=14f57d1" data-title="Renovação da frota de ônibus é um dos maiores investimentos: 503 veículos, sendo 100 elétricos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.921320:1740170764/onibus-eletrico-do-brt-metropolitano-pedro-guerreiro-agencia-para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9df8168" title="Renovação da frota de ônibus é um dos maiores investimentos: 503 veículos, sendo 100 elétricos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/investimentos-para-melhorar-a-mobilidade-urbana-de-belem-para-a-cop-30-chegam-a-r-1-28-bilhao-1.921318" title="Investimentos para melhorar a mobilidade urbana de Belém para a COP 30 chegam a R$ 1,28 bilhão">
 <span class="title">
  <b>
   Investimentos para melhorar a mobilidade urbana de Belém para a COP 30 chegam a R$ 1,28 bilhão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Projetos incluem renovação da frota de ônibus, BRT Júlio César, ampliação do aeroporto e navios-hotel com combustível menos poluente
 </span>
</a>
<a href="/politica/ministerio-das-cidades-autoriza-construcao-de-274-novas-moradias-no-para-pelo-minha-casa-minha-vida-1.920989" title="Ministério das Cidades autoriza construção de 274 novas moradias no Pará pelo Minha Casa, Minha Vida">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O primeiro projeto irá contemplar famílias de Jaguariúna, no estado de São Paulo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.215272:1706795287/Minha-Casa-Minha-Vida.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9c8ff39" data-title="O primeiro projeto irá contemplar famílias de Jaguariúna, no estado de São Paulo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.215272:1706795287/Minha-Casa-Minha-Vida.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=07dc6ea" title="O primeiro projeto irá contemplar famílias de Jaguariúna, no estado de São Paulo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/ministerio-das-cidades-autoriza-construcao-de-274-novas-moradias-no-para-pelo-minha-casa-minha-vida-1.920989" title="Ministério das Cidades autoriza construção de 274 novas moradias no Pará pelo Minha Casa, Minha Vida">
 <span class="title">
  <b>
   Ministério das Cidades autoriza construção de 274 novas moradias no Pará pelo Minha Casa, Minha Vida
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Investimento de R$ 31,3 milhões visa beneficiar moradores da zona rural de Paragominas e da área urbana de Redenção
 </span>
</a>
<a href="/brasil/minha-casa-minha-vida-entidades-para-sera-contemplado-com-150-novas-moradias-1.912542" title="Minha Casa, Minha Vida Entidades: Pará será contemplado com 150 novas moradias">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Conjunto habitacional do "Minha Casa, Minha Vida"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.693482:1726672890/Minha-Casa-Minha-Vida.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93d9eb3" data-title='Conjunto habitacional do "Minha Casa, Minha Vida"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.693482:1726672890/Minha-Casa-Minha-Vida.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=000f77b" title='Conjunto habitacional do "Minha Casa, Minha Vida"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/minha-casa-minha-vida-entidades-para-sera-contemplado-com-150-novas-moradias-1.912542" title="Minha Casa, Minha Vida Entidades: Pará será contemplado com 150 novas moradias">
 <span class="title">
  <b>
   Minha Casa, Minha Vida Entidades: Pará será contemplado com 150 novas moradias
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Iniciativa destinará unidades habitacionais a famílias de baixa renda em 12 estados
 </span>
</a>
Todos os municípios paraenses estão elegíveis para pelo menos três, das oito modalidades administradas pelo Ministério das Cidades. Nas demais, apenas parte das cidades paraenses podem submeter propostas, isso porque essas exigem critérios mais específicos. Cada uma delas também possui um valor de investimento diferente.O programa "Água Urbana" visa atender a municípios com maiores déficits e promover a ampliação do acesso e a melhoria da qualidade dos serviços de abastecimento de água nas áreas urbanas, com investimentos de R$ 2 bilhões. O objetivo é fornecer água potável de qualidade para a população, para melhorar a qualidade de vida e alcançar a meta de universalização definida pelo Marco Legal do Saneamento, de atender 99% da população brasileira até 2033. Todos os municípios paraenses podem submeter projetos nesta modalidade, incluindo a Companhia de Saneamento do Pará (Cosanpa).O investimento em Gestão de Resíduos Sólidos, no valor de R$ 600 milhões, foca na implantação de infraestrutura para acondicionamento, transporte, tratamento e disposição final de resíduos sólidos urbanos, para melhorar a qualidade dos serviços prestados à população. Todos os municípios paraenses e o Consórcio Intermunicipal para Gestão Integrada de Resíduos Sólidos - dos municípios de Castanhal, Inhangapi, Santa Maria do Pará, São Francisco do Pará e Santa Izabel do Pará (CONCISSS) - estão habilitados para enviar projetos.Para a área de Esgotamento Sanitário, com R$ 4 bilhões, os investimentos têm como objetivo universalizar o serviço de esgoto nas áreas urbanas, aumentando a cobertura de água e esgoto, reduzindo riscos de doenças, insalubridade e degradação ambiental, e melhorando a qualidade de vida da população. Todos os municípios paraenses, incluindo a Cosanpa, podem submeter projetos nesta modalidade.No setor de transporte público, o programa de Refrota, com R$ 4,4 bilhões, destina recursos para a aquisição de ônibus e equipamentos para cidades com mais de 150 mil habitantes. No Pará, os municípios de Abaetetuba, Ananindeua, Belém, Castanhal, Marabá, Parauapebas e Santarém são elegíveis para enviar propostas.A prevenção a desastres, com foco em Encostas e Drenagem, será contemplada com R$ 6,8 bilhões, visando obras de macrodrenagem urbana e contenção de encostas para reduzir riscos de desastres em municípios sujeitos a inundações, enxurradas e alagamentos. No Pará, 64 municípios podem enviar projetos na modalidade Drenagem Urbana, e 30 municípios podem submeter propostas na modalidade Encostas.O projeto Periferia Viva, que investe R$ 800 milhões, visa a urbanização de favelas e áreas informais, oferecendo infraestrutura básica, recuperação ambiental, melhorias habitacionais, moradias para reassentamentos, regularização fundiária, trabalho social e intervenções urbanísticas. Cinco cidades do Pará são elegíveis: Ananindeua, Belém, Benevides, Marituba e Santarém.Por fim, o investimento de R$ 4 bilhões na Mobilidade para Grandes e Médias Cidades prioriza propostas de transporte coletivo de alta e média capacidade, além da infraestrutura para ciclistas e pedestres. Este projeto busca melhorar a mobilidade urbana, reduzir o tempo de viagem e as emissões de poluentes. Sete municípios paraenses com mais de 150 mil habitantes são elegíveis: Abaetetuba, Ananindeua, Belém, Castanhal, Marabá, Parauapebas e Santarém.
]]></description>
      <pubDate>24.02.25 22h21</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
