<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 09/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta terça</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-09-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-terca-1.835056</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta terça (09/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
As conversas são estimulantes, mas é crucial filtrá-las com cautela para evitar decisões baseadas apenas no entusiasmo. Opte pelo realismo e concentre-se em alcançar objetivos concretos.Evite manter tensões que possam se transformar em ansiedade. Esteja atento às oportunidades que surgem, pois elas podem conduzir ao sucesso se bem aproveitadas.Amplie sua perspectiva para interpretar os eventos atuais de forma mais abrangente. Não se deixe levar pelo pessimismo inicial; muitas vezes as aparências enganam.Mesmo enfrentando um turbilhão de emoções, em breve você encontrará estabilidade para transformar suas ideias em ações concretas e eficazes.Reconheça o poder dos relacionamentos, apesar das complicações que possam surgir. A interdependência é fundamental para avançar com seus planos.Em meio ao caos, mantenha a serenidade e use o discernimento para tomar decisões acertadas. Aproveite o cardápio de opções com alegria e sem pressa. Celebre as oportunidades que surgem e os sentimentos positivos que elas proporcionam, mas lembre-se que é necessário agir para transformar essas oportunidades em realizações concretas. Enfrente as dificuldades com coragem e não tema as aventuras que a vida oferece. O verdadeiro desafio está em superar os obstáculos e seguir em frente.Explore as parcerias e reconecte-se com pessoas significativas do passado. Elas podem trazer novas experiências positivas para sua jornada.Concentre-se em tarefas que possa realizar com seus recursos atuais, em vez de se aventurar em projetos incertos e fora de seu controle imediato.Valorize sua presença e aumente sua autoconfiança para enfrentar obstáculos com eficiência, mesmo que tudo não esteja perfeito. A ação determinada é chave para o sucesso.Esteja atento aos sinais que a vida lhe apresenta e leve-os a sério. Isso ajudará a guiar seus passos com clareza em meio ao cenário desafiador, rumo às suas metas. Avance com determinação.
]]></description>
      <pubDate>09.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com margaridas: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-margaridas-o-que-significa-o-sonho-1.834922</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com margaridas
Sonhos com margaridas podem variar amplamente em interpretação. Cada sonho é único e pessoal, então a interpretação pode variar com base nos detalhes específicos e nas emoções experimentadas durante o sonho. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com margaridas:Esse sonho pode simbolizar um período de tranquilidade e contentamento na sua vida. Também pode refletir um sentimento de liberdade e alegria.Sonhar com colher margaridas pode representar novos começos ou novas oportunidades. Pode indicar que você está pronto para colher os frutos dos seus esforços.Esse sonho pode indicar que alguém tem sentimentos positivos por você ou que você está cercado de pessoas que se importam com você.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-acidente-de-aviao-o-que-significa-o-sonho-1.834064" title="Sonhar com acidente de avião: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834066:1720236284/sonhar-com-acidente-de-avi-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=04b109a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834066:1720236284/sonhar-com-acidente-de-avi-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4a8f952" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-acidente-de-aviao-o-que-significa-o-sonho-1.834064" title="Sonhar com acidente de avião: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com acidente de avião: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com acidente de avião
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-grilos-o-que-significa-o-sonho-1.832761" title="Sonhar com grilos: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832764:1719977566/sonhar-com-grilo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c94dc81" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832764:1719977566/sonhar-com-grilo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2ec5542" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-grilos-o-que-significa-o-sonho-1.832761" title="Sonhar com grilos: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com grilos: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com grilos
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-ventania-o-que-significa-o-sonho-1.831476" title="Sonhar com ventania: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831477:1719634988/sonhar-com-ventania.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6c23b22" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831477:1719634988/sonhar-com-ventania.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=288ff53" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-ventania-o-que-significa-o-sonho-1.831476" title="Sonhar com ventania: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com ventania: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com ventania
 </span>
</a>
Se em seu sonho você aparece plantando margaridas, isso pode indicar crescimento pessoal e desenvolvimento. Também pode simbolizar a semeadura de novas ideias ou projetos.Esse sonho pode indicar desapontamento ou final de um ciclo. Também pode ser um presságio de que algo em sua vida não está indo bem ou que você precisa deixar algo para trás.Isso pode sugerir algo fora do comum ou inesperado em sua vida. Também pode indicar que algo incomum ou surpreendente está acontecendo ou vai acontecer pra você. Pode simbolizar a necessidade de retornar às coisas simples da vida e encontrar alegria nas pequenas coisas.
]]></description>
      <pubDate>09.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lei Vini Jr. é sancionada com protocolo de combate ao racismo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/lei-vini-jr-e-sancionada-com-protocolo-de-combate-ao-racismo-1.835054</link>
      <description><![CDATA[
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Eduardo+Leite" target="_blank">
 governador do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite
</a>
, sancionou nesta segunda-feira (08/7) a
<strong>
 Lei Vini Jr.
</strong>
, que estabelece um protocolo para a interrupção de partidas esportivas no estado em
<strong>
 casos de
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=racismo" target="_blank">
  racismo
 </a>
 e
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=homofobia" target="_blank">
  homofobia
 </a>
</strong>
. A legislação foi aprovada um dia após condenações na Espanha por casos de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=preconceito+racial" target="_blank">
 preconceito racial
</a>
contra o atleta brasileiro.O projeto, de autoria da deputada estadual
<strong>
 Luciana Genro (PSOL)
</strong>
, foi aprovado em junho deste ano, com 44 votos favoráveis, e tramitava desde maio de 2023.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/vinicius-junior-rebate-tiago-leifert-apos-criticas-a-selecao-brasileira-na-copa-america-1.833088" title="Vinícius Júnior rebate Tiago Leifert após críticas à Seleção Brasileira na Copa América">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832646:1719954502/Vini-Jr.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=824bf31" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832646:1719954502/Vini-Jr.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cd67969" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/vinicius-junior-rebate-tiago-leifert-apos-criticas-a-selecao-brasileira-na-copa-america-1.833088" title="Vinícius Júnior rebate Tiago Leifert após críticas à Seleção Brasileira na Copa América">
 <span class="title">
  <b>
   Vinícius Júnior rebate Tiago Leifert após críticas à Seleção Brasileira na Copa América
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leifert afirmou que Vini Jr. não mantém o mesmo desempenho que tem no Real Madrid quando veste a camisa da Seleção
 </span>
</a>
<a href="/cultura/naldo-benny-diz-que-foi-coach-de-vini-jr-so-o-chamo-de-filhote-1.832944" title="Naldo Benny diz que foi coach de Vini Jr: 'Só o chamo de filhote'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.656867:1678818906/Naldo-Benny.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2e24d3d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.656867:1678818906/Naldo-Benny.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=231b4b7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/naldo-benny-diz-que-foi-coach-de-vini-jr-so-o-chamo-de-filhote-1.832944" title="Naldo Benny diz que foi coach de Vini Jr: 'Só o chamo de filhote'">
 <span class="title">
  <b>
   Naldo Benny diz que foi coach de Vini Jr: 'Só o chamo de filhote'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A afirmação de Naldo foi feita em entrevista ao Jairo Roberto Podcast
 </span>
</a>
A lei será válida em
<strong>
 qualquer praça esportiva no Rio Grande do Sul
</strong>
. Conforme o texto da legislação, em casos de racismo, o árbitro deverá paralisar a partida até que a situação seja controlada. Se o problema persistir, o jogo deverá ser interrompido por 10 minutos e os atletas devem se retirar de campo.Por fim, de acordo com a lei, caso o árbitro perceba que a situação não foi resolvida, a partida deve ser encerrada definitivamente. Ainda segundo a orientação do texto, se o ato discriminatório ocorrer antes do início da disputa, o árbitro pode cancelar a partida.Segundo o Observatório de Discriminação Racial no Futebol, o Rio Grande do Sul registrou 20 denúncias de racismo em partidas no estado.
]]></description>
      <pubDate>09.07.24 0h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Influencer e seu boi de estimação viralizam e conquistam web com vídeos engraçados</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/influencer-e-seu-boi-de-estimacao-viralizam-e-conquistam-web-com-videos-engracados-1.835020</link>
      <description><![CDATA[O tiktoker e seu boi se tornaram sensação na Internet com vídeos de culinária
O influencer e tiktoker Elias Herrera escolheu um pet bastante incomum para compartilhar sua vida nas redes sociais: um boi chamado Bruce. Residentes da região rural de Treasure Valley, em Idaho, nos Estados Unidos, Herrera e Bruce se tornaram sensação no TikTok com seus vídeos envolvendo culinária.Bruce, adotado por Herrera aos três dias de idade, protagoniza vídeos hilariantes dentro da cozinha, onde "ajuda" seu tutor a preparar panquecas, sanduíches e sobremesas. A parceria improvável conquistou uma base de seguidores impressionante, chegando a dois milhões no TikTok.Além das aventuras gastronômicas, Bruce é visto nadando na piscina, distribuindo "beijinhos" carinhosos e interagindo com outros animais da fazenda de Herrera, que também inclui vacas, codornas, peixes dourados, patos e alguns cachorros.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/cao-caramelo-entra-em-onibus-atrasar-passageiros-e-viraliza-na-web-1.800039" title="Cão caramelo entra em ônibus, atrasa passageiros e viraliza na web">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800044:1712275614/c-o-caramelo-entra-em-onibus.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=de93248" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800044:1712275614/c-o-caramelo-entra-em-onibus.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=11aae2f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/cao-caramelo-entra-em-onibus-atrasar-passageiros-e-viraliza-na-web-1.800039" title="Cão caramelo entra em ônibus, atrasa passageiros e viraliza na web">
 <span class="title">
  <b>
   Cão caramelo entra em ônibus, atrasa passageiros e viraliza na web
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em vídeo, uma passageira registrou o momento em que o cachorro sobe no coletivo e fica parado
 </span>
</a>
<a href="/brasil/menino-de-4-anos-leva-galinha-escondida-na-mochila-para-escola-e-viraliza-veja-video-1.793372" title="Menino de 4 anos leva galinha escondida na mochila para escola e viraliza; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793376:1710852596/menino-leva-galinha-escondida-na-mochila-para-a-escola-e-viraliza.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=386d7f0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793376:1710852596/menino-leva-galinha-escondida-na-mochila-para-a-escola-e-viraliza.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7443563" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/menino-de-4-anos-leva-galinha-escondida-na-mochila-para-escola-e-viraliza-veja-video-1.793372" title="Menino de 4 anos leva galinha escondida na mochila para escola e viraliza; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Menino de 4 anos leva galinha escondida na mochila para escola e viraliza; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A situação viralizou na internet e tirou boas risadas dos internautas
 </span>
</a>
<a href="/pet/dia-de-folga-papagaio-viraliza-por-nao-querer-sair-da-cama-video-1.607445" title=" Dia de folga? Papagaio viraliza por não querer sair da cama; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.607451:1667265925/papagaio-fred.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d2fbba2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.607451:1667265925/papagaio-fred.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=21bd683" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/pet/dia-de-folga-papagaio-viraliza-por-nao-querer-sair-da-cama-video-1.607445" title=" Dia de folga? Papagaio viraliza por não querer sair da cama; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Dia de folga? Papagaio viraliza por não querer sair da cama; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O conteúdo do papagaio Fred recebeu diversos comentários de pessoas do Brasil e do exterior. A pose e o comportamento do animal foram as ações mais observadas
 </span>
</a>
Apesar da popularidade, Herrera enfrenta críticas quanto aos cuidados com Bruce. Em resposta, o influencer defende que o boi tem uma personalidade vibrante desde pequeno, demonstrando energia e curiosidade.Um dos vídeos que deslanchou a fama de Bruce mostra o momento em que ele, junto a outros animais da fazenda, foi levado para dentro de casa em um dia frio, onde não resistiu e roubou uma panqueca. A cena divertida viralizou, consolidando ainda mais a dupla como um fenômeno nas redes sociais.Herrera, surpreso com o crescimento rápido de suas páginas, compartilha que recebe mensagens de seguidores que afirmam como seus vídeos os fazem felizes. "Saber que alguém está sorrindo e tendo um bom dia torna tudo isso gratificante", afirmou em entrevista à revista People.
]]></description>
      <pubDate>09.07.24 0h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rodrigo Santana exalta vitória heroica do Remo: “Foi uma noite para ficar guardada na minha memória”</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/rodrigo-santana-exalta-vitoria-heroica-do-remo-foi-uma-noite-para-ficar-guardada-na-minha-memoria-1.835052</link>
      <description><![CDATA[Treinador azulino também comentou polêmica do gol de pênalti invalidado e criticou logística: “Viajamos três dias para essa partida”

A longa viagem do
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Remo">
 <strong>
  Remo
 </strong>
</a>
para Caxias do Sul não foi em vão. O Remo volta para Belém com três pontos na mala após
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/remo/mesmo-com-frio-e-neblina-remo-vence-caxias-fora-de-casa-1.834957">
 <strong>
  vencer
 </strong>
 o
 <strong>
  Caxias
 </strong>
 por
 <strong>
  4 a 2
 </strong>
</a>
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/esportes/remo/mesmo-com-frio-e-neblina-remo-vence-caxias-fora-de-casa-1.834957">
  nesta segunda-feira (8)
 </a>
 , no estádio Centenário
</strong>
. Ao final da partida, o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=treinador+Rodrigo+Santana">
 treinador
 <strong>
  Rodrigo Santana
 </strong>
</a>
comemorou a vitória durante sua entrevista coletiva, mas lamentou o tempo de deslocamento para chegar até o local do jogo e comentou sobre o forte frio que atingiu a cidade gaúcha.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/revelado-em-projeto-do-zico-em-muana-paraense-comemora-temporadas-na-europa-video-1.834006" title="Revelado em projeto do Zico em Muaná, paraense comemora temporadas na Europa; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834010:1720220768/muana.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ddcda83" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834010:1720220768/muana.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6021f2d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/revelado-em-projeto-do-zico-em-muana-paraense-comemora-temporadas-na-europa-video-1.834006" title="Revelado em projeto do Zico em Muaná, paraense comemora temporadas na Europa; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Revelado em projeto do Zico em Muaná, paraense comemora temporadas na Europa; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Rafael Viegas está há sete temporadas na Europa e falou das dificuldades que enfrentou até chegar futebol profissional
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/atacante-ex-remo-e-paysandu-vira-atendente-de-pizzaria-e-clube-divulga-video-assita-1.833965" title="Atacante ex-Remo e Paysandu vira 'atendente' de pizzaria e clube divulga vídeo; assista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pimentinha defendeu os eternos rivais no Estado do Pará" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833969:1720213567/Remo-Paysandu.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5ff9285" data-title="Pimentinha defendeu os eternos rivais no Estado do Pará"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833969:1720213567/Remo-Paysandu.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9fd90db" title="Pimentinha defendeu os eternos rivais no Estado do Pará"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/atacante-ex-remo-e-paysandu-vira-atendente-de-pizzaria-e-clube-divulga-video-assita-1.833965" title="Atacante ex-Remo e Paysandu vira 'atendente' de pizzaria e clube divulga vídeo; assista">
 <span class="title">
  <b>
   Atacante ex-Remo e Paysandu vira 'atendente' de pizzaria e clube divulga vídeo; assista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogador passou pela dupla Re-Pa e não deixou saudades nos torcedores
 </span>
</a>
<cite>
 “Muitos acreditam que o jogo se ganha apenas durante os 90 minutos. O Remo vem há três dias viajando pra essa partida. A logística, infelizmente, foi bastante difícil”, afirma Rodrigo, que também salienta o quanto atemperatura baixa prejudicou os azulinos: “essa mudança de clima também afeta bastante. E jogar contra esse adversário é muito difícil aqui, ainda mais num clima frio”, afirma.
</cite>
Com todas as dificuldades dentro e fora de campo, Rodrigo teve o papel de motivador para que a equipe conquistasse uma grande vitória diante da equipe grená. De acordo com ele, o Caxias tinha um grande fator emocional para o jogo além de jogar em casa: este foi o primeiro jogo de Thiago Gomes ao comando do time gaúcho. Contudo, apesar de ter deixado o adversário controlar alguns momentos do jogo, o Leão conseguiu marcar quatro gols. Em um jogo que ficou paralisado por mais de 10 minutos devido a uma polêmica na cobrança de pênalti feita pelo Caxias, o time precisou ter a cabeça no lugar: “Eles (os jogadores) estão muito de parabéns. Porque eles se superaram, enfrentaram um adversário difícil, que se expôs muito ao ataque e conseguiu as chances que tiveram de concluir o gol. E no momento que teve que sofrer, souberam sofrer (...) Teve toda essa confusão e eu aproveitei o momento para ir de jogador em jogador. Falei, ‘ah, gente, vamos jogar’. Estamos fugindo das nossas características. Foi aí o momento que o adversário cresceu”, lembrou Rodrigo Santana, que logo depois comemorou a boa atuação do goleiro reserva Léo Lang, que entrou no lugar do lesionado Marcelo Rangel. O resultado coroou as cinco semanas do trabalho de Rodrigo pelo Remo, em uma vitória histórica, que vai ser lembrada no futuro com carinho pelo comandante. “Foi uma noite para ficar guardada na minha memória e acredito que na memória de muitos torcedores e de todos que estiveram aqui e presenciaram."O Leão retorna a Belém e, logo depois, se prepara para mais um compromisso fora de casa. Desta vez, contra a Ferroviária, na próxima segunda-feira (15), no estádio da Fonte Luminosa em Araraquara-SP.
]]></description>
      <pubDate>08.07.24 23h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Pedestre é atropelado e fica preso embaixo de ônibus na Augusto Montenegro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/pedestre-e-atropelado-e-fica-preso-embaixo-de-onibus-na-augusto-montenegro-1.835048</link>
      <description><![CDATA[O motorista do coletivo permaneceu no local e, depois, se apresentou à Polícia Civil
Um pedestre ficou preso embaixo de um ônibus que faz linha
<strong>
 Icoaraci-Almirante Barroso
</strong>
, nesta segunda-feira (7), após ser atropelado na pista exclusiva do
<a href="http://www.oliberal.com/?q=+BRT">
 BRT
</a>
na avenida Augusto Montenegro, próximo a um supermercado no bairro Parque Verde, em Belém. O C​orpo de Bombeiros foi acionado e fez o resgate da vítima, que foi enca​minhada para atendimento hospitalar. O motorista do coletivo permaneceu no local e, depois, se apresentou à Polícia Civil.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-e-atropelado-por-onibus-na-saida-do-elevado-da-julio-cesar-em-belem-1.834774" title="Homem é atropelado por ônibus na saída do 'elevado da Júlio César', em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834782:1720457841/triangulo-transito.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=12fc446" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834782:1720457841/triangulo-transito.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b97b847" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-atropelado-por-onibus-na-saida-do-elevado-da-julio-cesar-em-belem-1.834774" title="Homem é atropelado por ônibus na saída do 'elevado da Júlio César', em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é atropelado por ônibus na saída do 'elevado da Júlio César', em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vítima sobrevive e é encaminhada para o Hospital Metropolitano de Urgência e Emergência
 </span>
</a>
<a href="/policia/automovel-colide-contra-cavalo-em-curionopolis-animal-morre-e-veiculo-fica-destruido-1.834516" title="Automóvel colide contra cavalo em Curionópolis; animal morre e veículo fica destruído">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O veículo teve a parte dianteira bastant​e destruída." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834517:1720378835/carro-destruido.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=82a0422" data-title="O veículo teve a parte dianteira bastant​e destruída."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834517:1720378835/carro-destruido.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=85eb3a4" title="O veículo teve a parte dianteira bastant​e destruída."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/automovel-colide-contra-cavalo-em-curionopolis-animal-morre-e-veiculo-fica-destruido-1.834516" title="Automóvel colide contra cavalo em Curionópolis; animal morre e veículo fica destruído">
 <span class="title">
  <b>
   Automóvel colide contra cavalo em Curionópolis; animal morre e veículo fica destruído
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar da gravidade do impacto, não houve registro de pessoas feridas
 </span>
</a>
A Secretaria Municipal de Saúde (Sesma) informou que o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Serviço+de+Atendimento+Móvel+de+Urgência+%28SAMU%29">
 Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU)
</a>
resgatou o paciente em estado grave e o encaminhou ao Hospital Metropolitano.A Polícia Civil, por meio da delegacia da Cabanagem, está investigando as circunstâncias do acidente. Segundo a polícia, o condutor do ônibus permaneceu no local, prestou socorro à vítima e se apresentou espontaneamente na Seccional da Marambaia.“O condutor do ônibus permaneceu no local, prestou socorro à vítima, e se apresentou espontaneamente na Seccional da Marambaia. Por este motivo, não houve prisão, conforme determina o Código Brasileiro de Trânsito. A vítima foi encaminhada para atendimento médico”, informou a Polícia Civil.
]]></description>
      <pubDate>08.07.24 23h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Assumidos? Neymar se declara para Biancardi com música apaixonada</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/assumidos-neymar-se-declara-para-biancardi-com-musica-apaixonada-1.835049</link>
      <description><![CDATA[O momento foi registrado em vídeos compartilhados por um cantor presente, onde Neymar cantou trechos da música "Ajustes", de Xandy, apontando para Bruna

<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=Neymar+Jr.">
  Neymar Jr.
 </a>
 e
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=Bruna+Biancardi">
  Bruna Biancardi
 </a>
</strong>
estão vivendo um momento de
<strong>
 reconciliação
</strong>
após sua
<strong>
 separação oficial em novembro do ano passado.
</strong>
No último domingo (07/7), durante um churrasco entre amigos, o jogador surpreendeu ao dedicar uma música sobre reconciliação à influenciadora.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/neymar-chora-apos-selecao-brasileira-ser-eliminada-da-copa-america-1.834546" title="Neymar chora após Seleção Brasileira ser eliminada da Copa América">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834547:1720381806/sd4684.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a248b65" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834547:1720381806/sd4684.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9618bed" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/neymar-chora-apos-selecao-brasileira-ser-eliminada-da-copa-america-1.834546" title="Neymar chora após Seleção Brasileira ser eliminada da Copa América">
 <span class="title">
  <b>
   Neymar chora após Seleção Brasileira ser eliminada da Copa América
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nas imagens, o atleta foi visto sendo consolado por amigos que estavam próximos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/helena-e-registrada-como-filha-de-neymar-afirma-portal-1.833503" title="Helena é registrada como filha de Neymar, afirma portal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833508:1720140479/neymar-registra-helena-como-sua-filha.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b1d57b8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833508:1720140479/neymar-registra-helena-como-sua-filha.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2d07113" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/helena-e-registrada-como-filha-de-neymar-afirma-portal-1.833503" title="Helena é registrada como filha de Neymar, afirma portal">
 <span class="title">
  <b>
   Helena é registrada como filha de Neymar, afirma portal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Até o momento, Neymar não publicou nenhuma foto da criança em suas redes sociais
 </span>
</a>
O momento foi registrado em vídeos compartilhados por um cantor presente, onde Neymar cantou trechos da música "Ajustes", de Xandy, apontando para Bruna. A canção aborda as turbulências no relacionamento e a busca por ajustes para a reconciliação.Os rumores de uma possível volta do casal começaram em abril deste ano, quando Bruna voltou a seguir Neymar nas redes sociais. Recentemente, eles foram
<a href="http://www.oliberal.com/cultura/neymar-e-bruna-biancardi-reatam-oficialmente-e-sao-vistos-aos-beijos-em-show-de-thiaguinho-1.834336">
 fotografados aos beijos durante um show de Thiaguinho
</a>
em São Paulo, reforçando os indícios de que estão juntos novamente.Além dos assuntos amorosos, Neymar também recebeu atenção midiática pela chegada de sua terceira filha,
<strong>
 Helena
</strong>
, nascida na última quarta-feira (03/7), fruto de um r
<strong>
 elacionamento extraconjugal
</strong>
do jogador com a modelo
<strong>
 Amanda Kimberlly.
</strong>
[ínstagram=C9IYIbvJg8u]Assim como Mavie, sua filha mais velha com Bruna, a nova herdeira também desfrutou de luxos similares ao nascer, incluindo a mesma maternidade, decoradora e marca de enxoval. Ambas as filhas nasceram no Hospital São Luiz Star, na Vila Olímpia, São Paulo, em uma suíte presidencial com diárias de até R$ 12 mil, equipada com serviços exclusivos como lençóis de 400 fios e assistência personalizada. O enxoval de Helena também foi feito pela marca Naelia Donatti, a mesma que produziu o enxoval de batizado de Mavie, evidenciando a continuidade dos cuidados luxuosos para as filhas de Neymar.
]]></description>
      <pubDate>08.07.24 23h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Técnica de enfermagem chamada de ‘preguiçosa’ por Dr. Daniel é punida em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/tecnica-de-enfermagem-chamada-de-preguicosa-por-dr-daniel-e-punida-em-ananindeua-1.835028</link>
      <description><![CDATA[A medida teria sido tomada como parte de uma “reorganização de quadro de pessoal”, aponta documento
A técnica de enfermagem Patrícia da Conceição Ferreira Azevedo,
<a href="http://www.oliberal.com/para/doutor-daniel-chama-enfermeira-de-preguicosa-em-ananindeua-1.833513">
 que foi chamada de “preguiçosa” pelo prefeito de Ananindeua, Doutor Daniel
</a>
, foi transferida após denunciar as péssimas condições da unidade de saúde onde trabalhava no bairro do Paar, naquele município. A reportagem de O Liberal teve acesso, nesta segunda-feira (8), ao documento que oficializa a transferência de Patrícia para a Unidade Básica de Saúde (UBS) do Curuçambá Rural.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/prefeitura-de-ananindeua-da-calote-de-r-10-milhoes-na-compra-de-hpspital-diz-gustavo-sefer-1.834593" title="Vídeo: Prefeitura de Ananindeua dá calote de R$ 10 milhões na compra de hospital, diz Gustavo Sefer ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Deputado Gustavo Sefer em vídeo gravado na tarde deste domingo (07.07) explicando o calote dado pela prefeitura de Ananindeua na desapropriação do Hospital Camilo Salgado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834594:1720395611/Redes-Sociais.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b3f2ff5" data-title="Deputado Gustavo Sefer em vídeo gravado na tarde deste domingo (07.07) explicando o calote dado pela prefeitura de Ananindeua na desapropriação do Hospital Camilo Salgado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834594:1720395611/Redes-Sociais.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=796bcb1" title="Deputado Gustavo Sefer em vídeo gravado na tarde deste domingo (07.07) explicando o calote dado pela prefeitura de Ananindeua na desapropriação do Hospital Camilo Salgado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/prefeitura-de-ananindeua-da-calote-de-r-10-milhoes-na-compra-de-hpspital-diz-gustavo-sefer-1.834593" title="Vídeo: Prefeitura de Ananindeua dá calote de R$ 10 milhões na compra de hospital, diz Gustavo Sefer ">
 <span class="title">
  <b>
   Vídeo: Prefeitura de Ananindeua dá calote de R$ 10 milhões na compra de hospital, diz Gustavo Sefer
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Deputado estadual diz em vídeo que o prefeito Daniel Santos não quitou a dívida total da desapropriação do antigo Hospital Camilo Salgado
 </span>
</a>
<a href="/para/prefeito-de-ananindeua-daniel-tem-fazendas-e-jatinhos-nao-declarados-ao-tse-1.834114" title="Prefeito de Ananindeua, Daniel tem fazendas e jatinhos não declarados ao TSE">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prefeito de Ananindeua, Daniel Santos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818410:1720275224/Dr.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=74dc1ec" data-title="Prefeito de Ananindeua, Daniel Santos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818410:1720275224/Dr.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ca5026b" title="Prefeito de Ananindeua, Daniel Santos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/prefeito-de-ananindeua-daniel-tem-fazendas-e-jatinhos-nao-declarados-ao-tse-1.834114" title="Prefeito de Ananindeua, Daniel tem fazendas e jatinhos não declarados ao TSE">
 <span class="title">
  <b>
   Prefeito de Ananindeua, Daniel tem fazendas e jatinhos não declarados ao TSE
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fazendas foram adquiridas pelo menos desde 2019. Daniel Santos se elegeu prefeito no pleito de 2020
 </span>
</a>
O documento, assinado no último dia 3 pelo diretor de Gestão de Pessoal e Recursos Humanos da Secretaria Municipal de Saúde de Ananindeua (Sesau), Daniel da Silva Neves, justifica a transferência como parte de uma “reorganização de quadro de pessoal”.O caso em questão teve início no dia 29 de junho, durante a entrega do Complexo de Saúde do Jaderlândia, quando Doutor Daniel afirmou que Patrícia teria se recusado a realizar uma sutura em uma paciente que procurou a unidade de saúde do Paar. Na ocasião, o prefeito chamou a profissional de “preguiçosa”.
<cite>
 “Quando a culpa for minha, é minha. Agora não dá pra gente aceitar entregar o complexo exatamente igual a esse, que a gente entregou lá no Paar e, ontem à noite, uma pessoa vim (sic) deixar uma reclamação na minha rede social que levou a mãe para fazer uma sutura, com material de sutura lá, com uma sala de sutura novinha, e a enfermeira dizer que não se faz sutura lá. Isso aí não dá pra gente admitir. Se não tiver o material, o culpado é o prefeito. Agora, ter o material e não fizer (sic) por preguiça, isso é inadmissível”, discursou Daniel.
</cite>
As declarações do prefeito repercutiram negativamente entre os profissionais de enfermagem. Uma das pessoas que manifestou apoio a Patrícia e repúdio ao prefeito de Ananindeua foi a
<a href="http://www.oliberal.com/politica/vereadoras-de-belem-apontam-tentativa-de-controle-do-corpo-da-mulher-no-caso-klara-castanho-1.554505">
 enfermeira Nazaré
</a>
, que destacou as deficiências da unidade de saúde do Paar, inaugurada com pendências como a falta de um serviço adequado de esterilização e a indisponibilidade de materiais na farmácia durante o plantão noturno.
<cite>
 Nesta segunda-feira (8), Nazaré comentou novamente sobre a punição disfarçada de transferência aplicada a Patrícia. “É uma retaliação, com certeza, pois foi transferida para uma unidade bem dist​ante, como punição por ter externado as condições em que estava o hospital”, declarou. “Em vez de tentar resolver, pedir desculpas, preferiu punir”, completou Nazaré.
</cite>
Procurado pela reportagem de O Liberal para comentar o caso, o Conselho Regional de Enfermagem do Pará (Coren-PA) não se manifestou até a publicação desta matéria.
]]></description>
      <pubDate>08.07.24 22h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Americano desaparecido há 22 anos no Peru é encontrado mumificado em montanha</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/americano-desaparecido-ha-22-anos-no-peru-e-encontrado-mumificado-em-montanha-1.835045</link>
      <description><![CDATA[A descoberta foi possível devido ao derretimento das geleiras dos nevados, consequência das mudanças climáticas
O corpo de um alpinista americano que desapareceu há 22 anos enquanto escalava uma montanha nevada com mais de 6.700 metros de altura no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Peru" target="_blank">
 Peru
</a>
foi encontrado mumificado e com suas vestimentas em bom estado, informou a polícia nesta segunda-feira (8).O americano
<strong>
 William Stampfl
</strong>
, de origem eslovena, foi reportado como
<strong>
 desaparecido em junho de 2002
</strong>
quando uma avalanche de neve o sepultou no Huascarán, de 6.757 metros, na região de Áncash, cerca de 400 km ao norte de Lima.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/familia-confirma-morte-de-montanhista-brasileiro-desaparecido-no-peru-1.834649" title="Família confirma morte de montanhista brasileiro desaparecido no Peru">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834210:1720300437/Marcelo-Delvaux.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=04bbcee" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834210:1720300437/Marcelo-Delvaux.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd70fe2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/familia-confirma-morte-de-montanhista-brasileiro-desaparecido-no-peru-1.834649" title="Família confirma morte de montanhista brasileiro desaparecido no Peru">
 <span class="title">
  <b>
   Família confirma morte de montanhista brasileiro desaparecido no Peru
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Marcelo Motta Delvaux teria sido encontrado sem vida no Peru após queda em greta
 </span>
</a>
<a href="/mundo/brasileiro-desaparece-durante-escalada-em-area-de-vulcao-no-peru-1.834209" title="Brasileiro desaparece durante escalada em área de vulcão no Peru">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834210:1720300437/Marcelo-Delvaux.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=04bbcee" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834210:1720300437/Marcelo-Delvaux.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd70fe2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/brasileiro-desaparece-durante-escalada-em-area-de-vulcao-no-peru-1.834209" title="Brasileiro desaparece durante escalada em área de vulcão no Peru">
 <span class="title">
  <b>
   Brasileiro desaparece durante escalada em área de vulcão no Peru
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Montanhista Marcelo Delvaux está desaparecido desde o último domingo (30); família contratou equipe de buscas, mas ainda não encontrou pistas
 </span>
</a>
<a href="/mundo/terremoto-de-6-3-de-magnitude-atinge-o-sul-do-peru-com-epicentro-no-pacifico-1.826194" title="Terremoto de 6,3 de magnitude atinge o sul do Peru com epicentro no Pacífico">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826199:1718565123/Terremoto-no-Peru.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=62c690e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826199:1718565123/Terremoto-no-Peru.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=77a6eae" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/terremoto-de-6-3-de-magnitude-atinge-o-sul-do-peru-com-epicentro-no-pacifico-1.826194" title="Terremoto de 6,3 de magnitude atinge o sul do Peru com epicentro no Pacífico">
 <span class="title">
  <b>
   Terremoto de 6,3 de magnitude atinge o sul do Peru com epicentro no Pacífico
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Relatório oficial do governo peruano aponta que não foram reportados danos materiais ou vítimas
 </span>
</a>
"Após uma intensa busca, localizaram o corpo mumificado e desidratado no Huascarán", a montanha mais alta do Peru, indicou a polícia em suas redes sociais.A descoberta foi possível devido ao derretimento das geleiras dos nevados, consequência das mudanças climáticas, fenômeno que afeta a Cordilheira Branca dos Andes peruanos, expondo o cadáver ao ar livre.Stampfl estava vestido com suas roupas de escalada, arnês e botas, todos bem conservados, conforme mostram as imagens divulgadas pela polícia.Os socorristas o identificaram graças ao passaporte estadunidense encontrado entre suas roupas. Stampfl tinha 59 anos na época do acidente.As condições de frio extremo do Huascarán, que podem chegar a -19°C durante a noite, teriam permitido a conservação do corpo desde 2002.Segundo o relatório da polícia, os socorristas "encontraram o corpo a uma altitude de 5.200 metros, próximo ao acampamento base um do Huascarán", uma área caracterizada por fendas e considerada perigosa.O corpo foi levado para o necrotério da cidade de Yungay.Em junho, também foi encontrado o corpo de um escalador italiano que sofreu um acidente ao tentar uma escalada no nevado Cashan, que tem 5.716 metros de altura.A Cordilheira Branca, conhecida pela cadeia montanhosa do nordeste do Peru, que abriga montanhas como o Huascarán e o Cashan, é uma área turística frequentada por alpinistas de todo o mundo.
]]></description>
      <pubDate>08.07.24 22h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Christian Chávez confirma que fará show em Belém; saiba quando e onde</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/christian-chavez-confirma-que-fara-show-em-belem-saiba-quando-e-onde-1.835035</link>
      <description><![CDATA[A notícia foi confirmada nas redes sociais do ex-integrante do grupo RBD
O cantor mexicano
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Christian+Chávez">
 Christian Chávez
</a>
, ex-integrante do grupo
<a href="http://www.oliberal.com/?q=RBD">
 RBD
</a>
, fará show em Belém. A notícia foi divulgada na noite desta segunda-feira (08/07) através dos stories do Instagram do cantor.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/joelma-agradece-christian-do-rbd-por-cantar-sucesso-paraense-brasil-ama-voces-1.746908" title="Vídeo: Joelma agradece Christian, do RBD, por cantar sucesso paraense: 'Brasil ama vocês'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Joelma" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.270702:1590517988/Joelma-fala-da-carreira-e-revela-o-que-faz-na-quarentena-Egua-do-Babado.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=425b3e8" data-title="Joelma"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.270702:1590517988/Joelma-fala-da-carreira-e-revela-o-que-faz-na-quarentena-Egua-do-Babado.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ef4f30b" title="Joelma"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/joelma-agradece-christian-do-rbd-por-cantar-sucesso-paraense-brasil-ama-voces-1.746908" title="Vídeo: Joelma agradece Christian, do RBD, por cantar sucesso paraense: 'Brasil ama vocês'">
 <span class="title">
  <b>
   Vídeo: Joelma agradece Christian, do RBD, por cantar sucesso paraense: 'Brasil ama vocês'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O grupo Rebelde faz shows no Brasil e iniciou performance com música "Voando pro Pará"
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/anahi-manda-indireta-para-christian-chavez-a-memoria-vai-se-perdendo-1.824318" title="Anahí manda indireta para Christian Chávez: 'A memória vai se perdendo'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Cantor reagiu aos boatos de que a atriz teria envolvimento no desvio de dinheiro da "Soy Rebelde Tour"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824324:1718111113/anahi-e-christian-chavez.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f2d5cc1" data-title='Cantor reagiu aos boatos de que a atriz teria envolvimento no desvio de dinheiro da "Soy Rebelde Tour"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824324:1718111113/anahi-e-christian-chavez.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c6354ac" title='Cantor reagiu aos boatos de que a atriz teria envolvimento no desvio de dinheiro da "Soy Rebelde Tour"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/anahi-manda-indireta-para-christian-chavez-a-memoria-vai-se-perdendo-1.824318" title="Anahí manda indireta para Christian Chávez: 'A memória vai se perdendo'">
 <span class="title">
  <b>
   Anahí manda indireta para Christian Chávez: 'A memória vai se perdendo'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Artista usou o X para responder ao ex-RBD após vídeos do ex-colega de banda repercutirem nas redes sociais
 </span>
</a>
O artista está confirmado como a atração principal do Festival "ACEITA", marcado para o dia 23 de agosto na capital paraense.
<span class="p-smartembed" style="display: inline-block;">
 <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A notícia foi divulgada na noite desta segunda-feira (08/07) através dos stories do Instagram do cantor" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835039:1720489819/Christian-Chavez-em-belem.jpg?f=9x3&amp;q=1.0&amp;w=700&amp;$p$f$q$w=3ef5eb9" data-title="A notícia foi divulgada na noite desta segunda-feira (08/07) através dos stories do Instagram do cantor"/>
 <noscript>
  <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835039:1720489819/Christian-Chavez-em-belem.jpg?f=9x3&amp;q=1.0&amp;w=200&amp;$p$f$q$w=28a6b1b" title="A notícia foi divulgada na noite desta segunda-feira (08/07) através dos stories do Instagram do cantor"/>
 </noscript>
</span>
Em junho deste ano, o mexicano subiu ao palco do show de Joelma, em São Paulo, para cantar “
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Voando+pro+Pará">
 Voando pro Pará
</a>
” após receber um convite da cantora paraense. Isso porque, quando esteve no Brasil em turnê com o RBD, no ano passado. Chávez cantou o refrão da música.
]]></description>
      <pubDate>08.07.24 22h52</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
