<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Temperatura Máxima hoje na Globo: confira qual filme vai passar neste domingo (04/05) </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/temperatura-maxima-hoje-na-globo-confira-qual-filme-vai-passar-neste-domingo-04-05-1.688391</link>
      <description><![CDATA[A ficção científica ‘Máquinas Mortais’ será transmitida na programação às 12h30, após o Esporte Espetacular 
A programação da Temperatura Máxima deste domingo (04/05), exibe o filme de ação e ficção científica
<strong>
 ‘Máquinas Mortais’
</strong>
, às 12h30, após o Esporte Espetacular. Lançado em 2018 e dirigido por Christian Rivers, o filme apresenta um cenário pós destruição da Terra, onde a população luta para sobreviver sem recursos naturais. Anos depois da "Guerra dos Sessenta Minutos". A Terra está destruída e, para sobreviver, as cidades se movem em rodas gigantes, conhecidas como Cidades Tração, e lutam com outras para conseguir mais recursos naturais. Quando Londres se envolve em um ataque, Tom é lançado para fora da cidade junto com uma fora-da-lei e os dois juntos precisam lutar para sobreviver e ainda enfrentar uma ameaça que coloca a vida no planeta em risco.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/homem-aranha-atraves-do-aranhaverso-estreia-hoje-1-e-expande-o-universo-da-franquia-1.688171" title="'Homem-Aranha: Através do Aranhaverso' estreia hoje, 1, e expande o universo da franquia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="'Homem-Aranha: Através do Aranhaverso' eleva ainda o nível de qualidade do 1º filme" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688172:1685620295/HOMEM-ARANHA-NO-ARANHA-VERSO.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6fa70ba" data-title="'Homem-Aranha: Através do Aranhaverso' eleva ainda o nível de qualidade do 1º filme"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688172:1685620295/HOMEM-ARANHA-NO-ARANHA-VERSO.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8cd7cb4" title="'Homem-Aranha: Através do Aranhaverso' eleva ainda o nível de qualidade do 1º filme"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/homem-aranha-atraves-do-aranhaverso-estreia-hoje-1-e-expande-o-universo-da-franquia-1.688171" title="'Homem-Aranha: Através do Aranhaverso' estreia hoje, 1, e expande o universo da franquia">
 <span class="title">
  <b>
   'Homem-Aranha: Através do Aranhaverso' estreia hoje, 1, e expande o universo da franquia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Miles Morales e Gwen Stacy encantam em novo filme, animação promete um roteiro envolvente e é aclamada pelos críticos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/filme-gay-ao-seu-lado-que-chega-ao-brasil-em-junho-ganha-trailer-1.687060" title="Filme gay 'Ao Seu Lado', que chega ao Brasil em junho, ganha trailer">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.687076:1685452370/1.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6ea8956" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.687076:1685452370/1.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=14e10fb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/filme-gay-ao-seu-lado-que-chega-ao-brasil-em-junho-ganha-trailer-1.687060" title="Filme gay 'Ao Seu Lado', que chega ao Brasil em junho, ganha trailer">
 <span class="title">
  <b>
   Filme gay 'Ao Seu Lado', que chega ao Brasil em junho, ganha trailer
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O longa britânico, que chega aos cinemas em junho, fala do relacionamento amoroso entre dois jogadores de um time gay de rúgbi
 </span>
</a>
<a "homem-aranha="" aranhaverso""="" de="" fantasiada="" href="/cultura/celebridades/ana-maria-braga-abre-mais-voce-fantasiada-de-personagem-de-homem-aranha-no-aranhaverso-1.685729" mais="" no="" personagem="" title="Ana Maria Braga abre " você"="">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Apresentadora surgiu caracterizada de Gwen-Aranha, uma das personagens do filme de animação" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.685757:1685121658/ana-maria-braga-homem-aranha-no-aranhaverso.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c8e83a9" data-title="Apresentadora surgiu caracterizada de Gwen-Aranha, uma das personagens do filme de animação"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.685757:1685121658/ana-maria-braga-homem-aranha-no-aranhaverso.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=363300c" title="Apresentadora surgiu caracterizada de Gwen-Aranha, uma das personagens do filme de animação"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a "homem-aranha="" aranhaverso""="" de="" fantasiada="" href="/cultura/celebridades/ana-maria-braga-abre-mais-voce-fantasiada-de-personagem-de-homem-aranha-no-aranhaverso-1.685729" mais="" no="" personagem="" title="Ana Maria Braga abre " você"="">
 <span class="title">
  <b>
   Ana Maria Braga abre "Mais Você" fantasiada de personagem de "Homem-Aranha No Aranhaverso"
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Filme de animação será exibido na 'Sessão da Tarde",dessa sexta-feira (26), às 15:35, na TV Globo
 </span>
</a>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/3F8_b4uw6Pg" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/3F8_b4uw6Pg" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<em>
 (Beatriz Moura, estagiária sob supervisão do editor de OLiberal.com, Felipe Saraiva)
</em>]]></description>
      <pubDate>04.06.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Técnico do Remo sobre empate com o Brusque: 'Um ponto aqui é importante'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/tecnico-do-remo-sobre-empate-com-o-brusque-um-ponto-aqui-e-importante-1.689317</link>
      <description><![CDATA[Fora de casa, Leão empatou em 1 a 1 com a equipe catarinense
O Remo conquistou um ponto na visita ao Brusque, pela Série C do Brasileirão. Após um primeiro tempo em que conseguiu reduzir o perigo da equipe mandante e foi efetivo, o Leão acabou levando a pior na etapa final, onde sofreu o empate já na reta decisiva.O técnico azulino, Ricardo Catalá, falou sobre a partida depois do duelo. O treinador analisou o que se passou ao longo dos 90 minutos:"[O Brusque teve] praticamente nenhuma ocasião de gol no primeiro tempo. No segunda tempo, obviamente, o Brusque viria para cima. A gente sabia que a maioria das nossas oportunidades viriam de contra-ataque. Infelizmente, numa situação de bola parada, o Brusque empatou. O jogo depois ficou bem aberto, os dois tiveram chances de sair com a vitória. Fizemos um bom jogo, diante da nossa situação na tabela, vencer seria o ideal, mas um ponto aqui é importante", apontou.Agora, o Remo, que se manteve na zona de rebaixamento, volta a Belém para ir em busca da segunda vitória na Série C do Brasileiro. O Leão encara o América-RN na quinta-feira (8), às 16h30, no Estádio do Baenão. A partida tem transmissão Lance a Lance pelo portal OLiberal.com.
]]></description>
      <pubDate>03.06.23 22h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Supercine hoje: qual filme vai passar na TV Globo neste sábado (03/06)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/supercine-hoje-qual-filme-vai-passar-na-tv-globo-neste-sabado-03-06-1.688340</link>
      <description><![CDATA[O filme “A Chefa” será exibido logo após o “Altas Horas”, às 00h15

A
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Rede+Globo">
 Rede Globo
</a>
exibe no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Supercine+">
 Supercine
</a>
de hoje, sábado (03/06), às 00h15, a comédia “
<b>
 A Chefa"
</b>
, dirigido por Ben Falcone e estrelado por Kathy Bates, Tyler Labine, Kristen Bell, Melissa Mccarthy, Peter Dinklage e Mary Sohn.
<strong>
 Confira a sinopse
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/receita/o-que-combina-para-comer-assistindo-tv-veja-ideias-de-petiscos-faceis-de-fazer-1.514241" title="O que combina para comer assistindo TV? Veja ideias de petiscos fáceis de fazer ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.514245:1648166064/cebola-empanada.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=482375f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.514245:1648166064/cebola-empanada.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f8c8aa2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/receita/o-que-combina-para-comer-assistindo-tv-veja-ideias-de-petiscos-faceis-de-fazer-1.514241" title="O que combina para comer assistindo TV? Veja ideias de petiscos fáceis de fazer ">
 <span class="title">
  <b>
   O que combina para comer assistindo TV? Veja ideias de petiscos fáceis de fazer
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nada melhor do que fazer uma maratona de um seriado, ou assistir um filme, na companhia de um "salgadinho". Pensando nisso, vamos te ensinar a fazer um petisco delicioso e fácil
 </span>
</a>
<a href="/cultura/netflix-veja-cinco-dicas-de-filmes-para-maratonar-neste-domingo-1.505613" title="Netflix: veja cinco dicas de filmes para ‘maratonar’ neste domingo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.505614:1646526327/filme-contra-o-gelo-netflix.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2afc605" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.505614:1646526327/filme-contra-o-gelo-netflix.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2bbf3b9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/netflix-veja-cinco-dicas-de-filmes-para-maratonar-neste-domingo-1.505613" title="Netflix: veja cinco dicas de filmes para ‘maratonar’ neste domingo">
 <span class="title">
  <b>
   Netflix: veja cinco dicas de filmes para ‘maratonar’ neste domingo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Alguns longas já estão no top 10 das obras mais assistidas da plataforma; assista aos trailers
 </span>
</a>
<a href="/mundo/dia-do-orgulho-lgbtqia-confira-dicas-de-filmes-documentarios-e-series-para-assistir-nesta-data-1.554952" title="Dia do Orgulho LGBTQIA+: dicas de filmes, documentários e séries para assistir nesta data">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.554953:1656444988/Bandeira-do-orgulho-LGBTQIA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7292aec" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.554953:1656444988/Bandeira-do-orgulho-LGBTQIA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c5995c9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/dia-do-orgulho-lgbtqia-confira-dicas-de-filmes-documentarios-e-series-para-assistir-nesta-data-1.554952" title="Dia do Orgulho LGBTQIA+: dicas de filmes, documentários e séries para assistir nesta data">
 <span class="title">
  <b>
   Dia do Orgulho LGBTQIA+: dicas de filmes, documentários e séries para assistir nesta data
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Plataformas de streaming contam com diversas produções que abordam a temática. Uma ótima opção para celebrar este dia tão importante para a comunidade lgbt+
 </span>
</a>
A poderosa empresáriaa Michelle Darnell é enviada para a prisão após ser flagrada usando informações privilegiadas do mercado. Após cumprir a pena, ela terá que enfrentar seus adversários e tentará se reerguer ao construir um império de brownies com sua ex-assistente.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Fil0xtUIeKM" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Fil0xtUIeKM" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<em>
 (*Estagiária Juliana Maia, sob supervisão do editor web de OLiberal.com, Felipe Saraiva)
</em>]]></description>
      <pubDate>03.06.23 22h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trechos do bairro da Campina terão desligamento programado de luz neste domingo; veja quais são</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/trechos-do-bairro-da-campina-terao-desligamento-programado-de-luz-neste-domingo-veja-quais-sao-1.689315</link>
      <description><![CDATA[Segundo a Equatorial Pará, a manutenção é necessária para trazer melhorias na rede elétrica em preparação para o Círio 2023

<strong>
 Ruas e travessas
</strong>
do bairro
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Campina">
 <strong>
  Campina
 </strong>
</a>
, em
<strong>
 Belém
</strong>
, terão
<strong>
 desligamento programado de luz
</strong>
para melhorias elétricas em preparação para
<strong>
 Círio 2023
</strong>
. A
<strong>
 interrupção
</strong>
do fornecimento de energia será das 8h30 às 14h30 deste
<strong>
 domingo (4)
</strong>
A manutenção será feita pela Equatorial Pará. De acordo com a concessionária, o serviço é necessário "para manter o bom funcionamento da rede, principalmente durante a grande festividade".Mesmo com o desligamento programado, a recomendação é que ninguém mexa na rede elétrica por segurança, visto que a luz pode voltar antes do horário previsto.
<strong>
 Onde:
</strong>
<strong>
 Quando:
</strong>
4 de junho
<br/>
<strong>
 Horário:
</strong>
das 8h30 às 14h30
]]></description>
      <pubDate>03.06.23 21h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Remo leva mais um gol em bola aérea e empata com o Brusque, na Série C; vídeo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/remo-leva-mais-um-gol-em-bola-aerea-e-empata-com-o-brusque-na-serie-c-1.689309</link>
      <description><![CDATA[Leão pode voltar à lanterna, com o resultado deste sábado (3)
O Remo empatou em 1 a 1 com o Brusque, na noite deste sábado (3), pela sexta rodada do Campeonato Brasileira da Série C. Claudinei até abriu o placar para o Leão na partida, que foi disputada no Estádio Augusto Bauer, mas levou o empate em mais uma jogada aérea, na reta final, de Olávio.
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/lance-a-lance/2023/serie-c/brusque-x-remo">
 <strong>
  VEJA COMO FOI A PARTIDA LANCE A LANCE
 </strong>
</a>
Para a partida, o técnico Ricardo Catalá trocou lateral Leonan e o atacante Jean Silva por Kevin e o volante Claudinei. A ideia era foi encorpar ainda mais o meio-campo azulino, já que uma partida que, como visitante, se esperava uma partida mais combativa do Leão. Exatamente o que aconteceu.Ao final do primeiro tempo, os números até pareciam desfavorecer o Remo: 40% de posse de bola (contra 60%), três finalizações contra sete e um escanteio contra sete. Mas, sesmo sem ter a iniciativa, foi a equipe de Catalá que controlava o jogo. Não à toa, Vinícius praticamente foi um espectador na primeira etapa - onde precisou trabalhar apenas uma vez.Já o Remo foi mais efetivo quando chegou ao ataque. Aos 17 minutos de jogo, Kevin recebeu no lado esquerda da área, puxou para o pé direito e arriscou de fora. O goleiro Matheus Nogueira se enrolou na defesa e soltou a bola nos pés de Claudinei, que aproveitou para abrir o placar par ao Remo.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1665121441350848513?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
O intervalo se mostrou um mau negócio para o time azulino, que voltou sem a mesma competitividade do primeiro tempo. A equipe pareceu abaixo fisicamente e não conseguia matar o duelo, como no lance em que Pedro Vitor desperdiçou uma chance de fechar a conta, ao tentar de peixinho.No segundo tempo, o Brusque usou como arma um dos principais problemas do Remo ao longo de 2023: as bolas aéreas. E foi assim, em uma cobrança escanteio, que veio o empate. Aos 30, a bola foi levantada na área e Olávio, na pequena área, testou para o gol. Um minuto depois, o mesmo Olávio desperdiçou a virada em um belo cruzamento de Airton.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1665141952508227584?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
Este foi o gol de número 20 que o Leão tomou em jogadas desta característica. Um total de 64,5% dos 31 gols tomados pelo Leão Azul em 2023.Pedro Vitor ainda desperdiçou duas vezes, cara a cara com o goleiro Matheus Nogueira e a partida terminou em 1 a 1. O Leão, ainda na zona de rebaixamento, volta a campo a campo na quinta-feira (8), às 16h30, contra o América-RN. A partida tem transmissão Lance a Lance pelo portal OLiberal.com.Local: Estádio Augusto Bauer – Brusque (SC)Data: 03.06.2023Horário: 19hÁrbitro: Marcos Mateus Pereira (MS)Assistentes: Marcos dos Santos Brito (MS) e Luiz Fernando Viegas Colete (MS)Quarto árbitro: Diego da Costa Cidral (SC)Gols: Olávio aos 30/2T; Claudinei aos 17/1TCartões amarelos: Diego Tavares e Luiz Henrique; Lucas Marques, Gustavo Bochecha e ÁlvaroBRUSQUE: Matheus Nogueira; Toty, Éverton Alemão, Wallace e Airton (Ângelo); Rodolfo Potiguar, Madison (Lucas Poletto) e Everton Bala; Diego Tavares, Cléo Silva (Luiz Henrique) e Guilherme Queiroz (Olávio). Técnico: Luizinho Lopes.REMO: Vinícius; Lucas Marques, Diego Ivo, Diego Guerra e Kevin; Anderson Uchôa, Claudinei (Jean Silva), Pablo Roberto (Gustavo Bochecha) e Rodriguinho (Fabinho); Pedro Vitor e Muriqui (Álvaro). Técnico: Ricardo Catalá.
]]></description>
      <pubDate>03.06.23 20h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Carro é arrastado por caminhão durante tentativa de roubo de carga; vídeo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/caminhao-arrasta-carro-durante-tentativa-de-assalto-neste-sabado-video-1.689301</link>
      <description><![CDATA[A Polícia Rodoviária informou que foi acionada para atender uma ocorrência de tentativa de roubo de carga

Um
<strong>
 caminhão
</strong>
arrastou um
<strong>
 carro
</strong>
durante uma
<strong>
 tentativa de assalto
</strong>
neste sábado (3), na
<strong>
 rodovia Anhanguera
</strong>
, na região de
<strong>
 Cajamar
</strong>
, cidade da
<strong>
 Grande São Paulo.
</strong>
As cenas, que foram registradas pela câmera de celular de uma testemunha, já circulam nas redes sociais.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1665142851854913537?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
De acordo com as pessoas que presenciaram o fato, o Renault Sandero branco arrastado pelo caminhão era ocupado por dois homens que estariam armados com fuzil. A Polícia Rodoviária paulista informou que foi acionada para atender uma ocorrência de tentativa de roubo de carga.Ao ser abordado pelos suspeitos, o motorista do caminhão acelerou, arrastando o carro por quase um quilômetro da rodovia. Os homens abandonaram o veículo na altura do km 43 da Anhanguera. O carro teria sido roubado no mês passado.
]]></description>
      <pubDate>03.06.23 20h54</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Menina de 3 anos é resgatada após o pai deixá-la sem comida por 40 dias</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/menina-de-3-anos-e-resgatada-apos-o-pai-deixa-la-sem-comida-por-40-dias-1.689281</link>
      <description><![CDATA[O pai teria dito às autoridades que decidiu que ele e a filha ficariam sem comer "até que morressem"
Uma
<strong>
 menina de três anos foi resgatada da própria casa
</strong>
, em estado de
<strong>
 desnutrição
</strong>
, após o
<strong>
 pai deixá-la sem comida por 40 dias
</strong>
. O homem foi
<strong>
 preso
</strong>
na última sexta-feira (2) por
<strong>
 maus-tratos
</strong>
e a criança precisou ser hospitalizada, mas passa bem. O caso aconteceu em Rio Claro, São Paulo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/eu-reporter/morador-transforma-sua-casa-em-um-ponto-de-lixo-irregular-na-passagem-sao-joao-no-telegrafo-1.686898" title="Moradores do Telégrafo denunciam que idosa sofre maus-tratos em casa tomada por lixo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Moradores relatam problemas de entulhos causados por um vizinho da redondeza" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.686901:1685391995/entulhos-na-passagem-S-o-pedro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8e918b7" data-title="Moradores relatam problemas de entulhos causados por um vizinho da redondeza"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.686901:1685391995/entulhos-na-passagem-S-o-pedro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=deb6330" title="Moradores relatam problemas de entulhos causados por um vizinho da redondeza"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eu-reporter/morador-transforma-sua-casa-em-um-ponto-de-lixo-irregular-na-passagem-sao-joao-no-telegrafo-1.686898" title="Moradores do Telégrafo denunciam que idosa sofre maus-tratos em casa tomada por lixo">
 <span class="title">
  <b>
   Moradores do Telégrafo denunciam que idosa sofre maus-tratos em casa tomada por lixo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com denúncias recebidas pela equipe do Eu Repórter, do Grupo Liberal, um morador do bairro tem acumulado muito entulho e lixo na própria casa, onde convive com uma idosa que não é bem tratada
 </span>
</a>
<a href="/para/castanhal-comissao-de-defesa-dos-animais-da-oab-denuncias-de-casos-de-maus-tratos-a-animais-1.681201" title="Castanhal: Comissão de Defesa dos Animais da OAB recebe denúncias de casos de maus tratos a animais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A comissão foi criada há sete anos e com o objetivo de fiscalizar a atuação dos órgãos municipais que tem a competência para cuidar dos animais e de orientar a população a respeito da legislação" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.681211:1684248644/Comiss-o-de-defesa-dos-animais-da-OAB-de-Castanhal-recebe-cerca-de-50-denuncias-de-casos-de-maus-tratos-a-animais.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3052d34" data-title="A comissão foi criada há sete anos e com o objetivo de fiscalizar a atuação dos órgãos municipais que tem a competência para cuidar dos animais e de orientar a população a respeito da legislação"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.681211:1684248644/Comiss-o-de-defesa-dos-animais-da-OAB-de-Castanhal-recebe-cerca-de-50-denuncias-de-casos-de-maus-tratos-a-animais.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0867975" title="A comissão foi criada há sete anos e com o objetivo de fiscalizar a atuação dos órgãos municipais que tem a competência para cuidar dos animais e de orientar a população a respeito da legislação"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/castanhal-comissao-de-defesa-dos-animais-da-oab-denuncias-de-casos-de-maus-tratos-a-animais-1.681201" title="Castanhal: Comissão de Defesa dos Animais da OAB recebe denúncias de casos de maus tratos a animais">
 <span class="title">
  <b>
   Castanhal: Comissão de Defesa dos Animais da OAB recebe denúncias de casos de maus tratos a animais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A comissão foi criada há sete anos com o objetivo de fiscalizar a atuação dos órgãos municipais que têm a competência para cuidar dos animais e orientar a população a respeito da legislação
 </span>
</a>
A situação começou a ser investigado após a avó materna da criança acionar o Ministério Público por não conseguir contato com o pai para visitar a menina. Um mandado para a visita foi expedido pela Justiça. Quando as autoridades chegaram ao local, encontraram a criança
<strong>
 debilitada, em um quarto sujo e sem comida
</strong>
. Ela estava deitada na cama, de fralda, com
<strong>
 desidratação, ossos aparentes e pesando apenas oito quilos
</strong>
. O pai da menina também estava em
<strong>
 estado de desnutrição
</strong>
.
<a href="/policia/policia-vai-a-casa-onde-idosa-estava-amarrada-em-ananindeua-e-encontra-indicios-de-maus-tratos-1.676976" title="Polícia vai à casa onde idosa estava amarrada em Ananindeua e encontra indícios de maus-tratos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As cordas usadas para amarrar a idosa foram encontradas pela polícia" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.676977:1683296999/cordas-idosa.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bd0cdca" data-title="As cordas usadas para amarrar a idosa foram encontradas pela polícia"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.676977:1683296999/cordas-idosa.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f0af" title="As cordas usadas para amarrar a idosa foram encontradas pela polícia"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/policia-vai-a-casa-onde-idosa-estava-amarrada-em-ananindeua-e-encontra-indicios-de-maus-tratos-1.676976" title="Polícia vai à casa onde idosa estava amarrada em Ananindeua e encontra indícios de maus-tratos">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia vai à casa onde idosa estava amarrada em Ananindeua e encontra indícios de maus-tratos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um termo circunstanciado de ocorrência foi registrado na Seccional de Ananindeua contra a irmã de criação da vítima. A idosa recebeu cuidados médicos e está sendo monitorada.
 </span>
</a>
O homem afirmou a representantes da Guarda Municipal, Conselho Tutelar e oficiais de justiça que estiveram no local que
<strong>
 decidiu que os dois ficariam sem comer até que morressem
</strong>
. Ele, no entanto,
<strong>
 não explicou a motivação
</strong>
. A
<strong>
 criança foi levada para o hospital
</strong>
e está sendo tratada com médico, psicólogo, fonoaudiólogo e nutricionista. O
<strong>
 pai também foi atendido e depois levado à delegacia
</strong>
, onde foi preso em flagrante por maus-tratos. A
<strong>
 mãe da criança já é falecida
</strong>
e, agora, a
<strong>
 avó da menina tenta na justiça conseguir a guarda da criança
</strong>
.
]]></description>
      <pubDate>03.06.23 20h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério Público recomenda instalação de placas para prevenir afogamentos na Praia do Atalaia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/ministerio-publico-recomenda-instalacao-de-placas-para-prevenir-afogamentos-na-praia-do-atalaia-1.689279</link>
      <description><![CDATA[Promotoria recomendou que, no prazo de 60 dias o Corpo Militar de Bombeiros apresente as providências adotadas para a instalação das placas informativas na Praia do Atalaia

A
<strong>
 Praia do Atalaia
</strong>
, no município de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Salin%C3%B3polis">
 <strong>
  Salinópolis
 </strong>
</a>
, nordeste do
<strong>
 Pará
</strong>
, está entre as
<strong>
 seis mais perigosas do Estado
</strong>
, sendo a praia formada por canais em toda a sua extensão, tornando-a mais arriscada. Por conta disso, o
<strong>
 Ministério Público do Estado do Pará (MPPA)
</strong>
, por intermédio do promotor de Justiça Gustavo de Andrade expediu, na última sexta-feira (2), recomendação ao
<strong>
 Corpo de Bombeiros Militar do Pará (CBMPA),
</strong>
com objetivo de prover a
<strong>
 instalação de placas informativas a fim de prevenir afogamentos
</strong>
.Segundo o MPPA, a Promotoria considerou a recomendação da companhia Águas+Seguras da Sociedade Brasileira de Salvamento Aquático (Sobrasa) que dispõe sobre a sinalização de ambientes aquáticos que objetiva orientar, alertar e/ou proibir de forma padronizada, aos banhistas e pessoas que buscam área de lazer como praias, permitido que o usuário o reconhecimento da mensagem na sinalização em qualquer cenário aquático.O órgão considerou, ainda, os dados da Organização Mundial de Saúde (OMS), os quais demonstram que, o problema de afogamento é global e mata de 230 mil pessoas por ano, e também, o balanço divulgado pela Sociedade Brasileira de Salvamento Aquático (Sobrasa) no 1º semestre de 2022, onde destacam que os afogamentos em praias, piscinas, rios e represas são a causa de 5.700 mortes por ano no Brasil. Dessa forma,
<strong>
 a Promotoria recomendou que, no prazo de 60 dias o Corpo Militar de Bombeiros apresente as providências adotadas
</strong>
para a instalação das placas informativas na Praia do Atalaia, de modo a publicizar eventuais riscos e prevenir afogamentos, assim como demonstrar outras medidas que possam a ser utilizadas com finalidade educativa e preventiva, tendo em vista a aproximação do período de férias e, consequentemente, a maior circulação de pessoas na região.Ainda de acordo com o Ministério Público, a Secretaria de Estado de Desenvolvimento Urbano e Obras Públicas (Sedop) deve ser notificada para que seja analisada a necessidade de adequação do projeto da orla, com intuito de serem inseridas as placas.Em fevereiro deste ano, o MPPA e Corpo de bombeiros realizaram reunião para tratar das medidas de segurança na Praia, na qual o CBMPA reforçou o papel que desempenha cotidianamente, porém foi pontuada a ausência de placas com informações para evitar ocorrências no local.O adolescente Arthur Fonseca Gonçalves, de 13 anos, morreu após se afogar na Praia do Atalaia, em janeiro deste ano. O garoto desapareceu no dia 28 daquele mês e foi encontrado morto, no dia seguinte, a cerca de 3,7 quilômetros do local. Arthur estava tomando banho na praia com a mãe, no momento em que desapareceu. Na tentativa de encontrar o filho, a mulher acabou se afogando, porém foi socorrida pelos guarda-vidas de plantão.
]]></description>
      <pubDate>03.06.23 20h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso após ser filmado enquanto enforcava a esposa em Dom Eliseu, no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-preso-apos-ser-filmado-enquanto-enforcava-a-esposa-em-dom-eliseu-no-para-1.689239</link>
      <description><![CDATA[As cenas de violência foram registradas pelo celular da amiga da vítima, que denunciou o crime de violência doméstica para a polícia
Um homem foi preso depois de
<strong>
 enforcar
</strong>
a sua
<strong>
 esposa
</strong>
, na manhã deste sábado (3), no município de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dom+eliseu">
 <strong>
  Dom Eliseu
 </strong>
</a>
, no
<strong>
 sudeste do Pará
</strong>
. As
<strong>
 cenas de agressão
</strong>
foram registradas pelo
<strong>
 celular da amiga da vítima
</strong>
, que
<strong>
 denunciou
</strong>
o
<strong>
 crime de violência doméstica
</strong>
para a
<strong>
 polícia
</strong>
. O caso foi registrado em uma residência localizada na
<strong>
 rua Jarbas Passarinho, no bairro Chinesa
</strong>
.À polícia, a amiga da vítima contou que registrou a agressão como prova do momento em que o homem estava enforcando a esposa em cima de uma cama. Agentes das polícias Civil e Militar foram até o local informado e conseguiram chegar a tempo de prender o autor da violência.Segundo informações da Polícia Civil, o homem e a esposa estavam lesionados por conta da troca de agressões e foram submetidos ao exame de corpo de delito.De acordo com os agentes de segurança pública, o caso foi registrado na Delegacia de Dom Eliseu, e os procedimentos cabíveis foram realizados A ocorrência ficou à disposição do poder judiciário.A reportagem solicitou mais detalhes e um posicionamento sobre o caso para as polícias Civil e Militar e aguarda retorno.
]]></description>
      <pubDate>03.06.23 19h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado Dia de Sorte 0766 de hoje, sábado (03/06); o prêmio é de R$ 550 mil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-dia-de-sorte-0766-de-hoje-sabado-03-06-o-premio-e-de-r-550-mil-1.688790</link>
      <description><![CDATA[Os números do Dia de Sorte concurso 0766 foram sorteados às 20h (horário de Brasília) deste sábado (03); veja quanto custa uma aposta e como resgatar o prêmio
O concurso
<strong>
 0766
</strong>
do
<a href="http://www.oliberal.com/?q=dia+de+sorte">
 Dia de Sorte
</a>
sorteou o prêmio estimado em
<strong>
 R$ 550 mil
</strong>
para os apostadores. O sorteio de hoje, sábado (03/06), foi realizado às 20h (horário de Brasília) e acompanhado ao vivo pelo
<a href="http://www.youtube.com/user/canalcaixa">
 canal do Youtube
</a>
das Loterias Caixa.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JDSUIKNpTtVHgCONbaesqD" target="_blank">
 <strong>
  • Whatsapp: Gosta de apostas? Receba notícias e conteúdos exclusivos sobre futebol, NBA e loterias. É grátis!
 </strong>
</a>
<strong>
 Assista ao vídeo:
</strong>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/PwCyaxBI7Nk" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/PwCyaxBI7Nk" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
10 - 11 - 16 - 17 - 18 - 21 - 31
<strong>
 Mês da sorte:
</strong>
09 - setembro
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/paraenses-compartilham-taticas-para-acertar-numeros-da-loteria-confira-quais-sao-1.479382" title="Paraense vence quadra da Mega da Virada e revela segredos para acertar os números">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Carlos Alberto é apostador assíduo das loterias" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.479428:1641491284/carlos-alberto-2.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b7742dd" data-title="Carlos Alberto é apostador assíduo das loterias"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.479428:1641491284/carlos-alberto-2.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dcdef25" title="Carlos Alberto é apostador assíduo das loterias"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/paraenses-compartilham-taticas-para-acertar-numeros-da-loteria-confira-quais-sao-1.479382" title="Paraense vence quadra da Mega da Virada e revela segredos para acertar os números">
 <span class="title">
  <b>
   Paraense vence quadra da Mega da Virada e revela segredos para acertar os números
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Quina, Mega Sena, Lotomania, Lotofácil e outras loterias mexem com o imaginário de fortuna rápida em apostadores do Brasil
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/apos-ganhar-54-vezes-na-loteria-a-ex-bbb-paulinha-leite-acerta-16-quinas-na-mega-da-virada-e-vibra-1.478368" title="Após ganhar 54 vezes na loteria, a ex-BBB Paulinha Leite acerta 16 quinas na Mega da Virada 2021">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.478369:1641236759/paulinha.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7635401" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.478369:1641236759/paulinha.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=84953f4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/apos-ganhar-54-vezes-na-loteria-a-ex-bbb-paulinha-leite-acerta-16-quinas-na-mega-da-virada-e-vibra-1.478368" title="Após ganhar 54 vezes na loteria, a ex-BBB Paulinha Leite acerta 16 quinas na Mega da Virada 2021">
 <span class="title">
  <b>
   Após ganhar 54 vezes na loteria, a ex-BBB Paulinha Leite acerta 16 quinas na Mega da Virada 2021
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ex-sister já faturou em um único prêmio quase R$ 570 mil
 </span>
</a>
<a href="/loterias/paraenses-ganham-na-quina-lotofacil-e-dia-de-sorte-veja-os-numeros-1.636714" title="Paraenses ganham na Quina, Lotofácil e Dia de Sorte; veja os números">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.495256:1644547383/resultado-lotofacil-2274.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d1038b3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.495256:1644547383/resultado-lotofacil-2274.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=71a1b70" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/paraenses-ganham-na-quina-lotofacil-e-dia-de-sorte-veja-os-numeros-1.636714" title="Paraenses ganham na Quina, Lotofácil e Dia de Sorte; veja os números">
 <span class="title">
  <b>
   Paraenses ganham na Quina, Lotofácil e Dia de Sorte; veja os números
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os resultados foram divulgados por meio do canal do Youtube da Caixa Econômica Federal
 </span>
</a>
O apostador tem até as 15h (horário de Brasília) do dia do sorteio para apostar em uma casa lotérica, no Internet Banking da Caixa ou pelo site
<a href="https://www.loteriasonline.caixa.gov.br/silce-web/">
 Loterias Online
</a>
.Jogar nas loterias online é uma realidade para muitos apostadores. Ainda há quem não dispense ir à lotérica e fazer do modo tradicional. Aliás, isso pode até fazer parte do ritual de sorte de alguns. No entanto, existem novos rituais e um deles envolve a internet. A aposta pode ser feita online em qualquer loteria (Mega Sena, Quina, Lotofácil, Lotomania, Timemania, Dupla Sena, Super Sete e outras). Para isso, o jogador pode fazer o pagamento pelo cartão de crédito, de qualquer lugar do mundo
<strong>
 . Veja o passo a passo abaixo:
</strong>
<strong>
 Passo 1:
</strong>
Acesse o site oficial Loterias Online;
<strong>
 Passo 2:
</strong>
Clique no Jogo Dia de Sorte;
<strong>
 Passo 3:
</strong>
Vai aparecer o jogo para você preencher. É só colocar um número em cada coluna. Para fazer mais números, clique no símbolo “+” em “Quantidade de Números da aposta”;
<strong>
 Passo 4:
</strong>
Agora, é só “Colocar no Carrinho”, depois “Ir para pagamento” e cruzar os dedos. Boa sorte!A aposta mínima custa R$ 2 e o apostador pode marcar de 7 a 15 números e escolher um “Mês da Sorte”.O apostador precisa acertar 4, 5, 6 ou 7 números sorteados e/ou o "Mês de Sorte" sorteado.
<a href="/loterias/resultado-dia-de-sorte-0765-de-hoje-quinta-feira-01-06-o-premio-e-de-r-300-mil-1.688293" title="Resultado Dia de Sorte 0765 de hoje, quinta-feira (01/06); o prêmio é de R$ 300 mil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.485393:1642694105/DIA-DE-SORTE-20.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=98582a6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.485393:1642694105/DIA-DE-SORTE-20.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b9e35a8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-dia-de-sorte-0765-de-hoje-quinta-feira-01-06-o-premio-e-de-r-300-mil-1.688293" title="Resultado Dia de Sorte 0765 de hoje, quinta-feira (01/06); o prêmio é de R$ 300 mil">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Dia de Sorte 0765 de hoje, quinta-feira (01/06); o prêmio é de R$ 300 mil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os números do Dia de Sorte concurso 0765 foram sorteados às 20h (horário de Brasília) desta quinta-feira (01); veja quanto custa uma aposta e como resgatar o prêmio
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-dia-de-sorte-0764-de-hoje-terca-feira-30-05-o-premio-e-de-r-200-mil-1.687215" title="Resultado Dia de Sorte 0764 de hoje, terça-feira (30/05); o prêmio é de R$ 200 mil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Dia de Sorte de concurso 578 sorteou o prêmio de R$ 500 mil hoje (12/03)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.508765:1647115934/Dia-de-Sorte.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ed6dc83" data-title="O Dia de Sorte de concurso 578 sorteou o prêmio de R$ 500 mil hoje (12/03)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.508765:1647115934/Dia-de-Sorte.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=90210ef" title="O Dia de Sorte de concurso 578 sorteou o prêmio de R$ 500 mil hoje (12/03)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-dia-de-sorte-0764-de-hoje-terca-feira-30-05-o-premio-e-de-r-200-mil-1.687215" title="Resultado Dia de Sorte 0764 de hoje, terça-feira (30/05); o prêmio é de R$ 200 mil">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Dia de Sorte 0764 de hoje, terça-feira (30/05); o prêmio é de R$ 200 mil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os números do Dia de Sorte concurso 0764 foram sorteados às 20h (horário de Brasília) desta terça-feira (30); veja quanto custa uma aposta e como resgatar o prêmio
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-dia-de-sorte-0763-de-hoje-sabado-27-05-o-premio-e-de-r-1-7-milhao-1.685701" title="Resultado Dia de Sorte 0763 de hoje, sábado (27/05); o prêmio é de R$ 1,7 milhão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.535191:1657064158/Dia-de-Sorte-loteria.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=51830c7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.535191:1657064158/Dia-de-Sorte-loteria.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bda55d5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-dia-de-sorte-0763-de-hoje-sabado-27-05-o-premio-e-de-r-1-7-milhao-1.685701" title="Resultado Dia de Sorte 0763 de hoje, sábado (27/05); o prêmio é de R$ 1,7 milhão">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Dia de Sorte 0763 de hoje, sábado (27/05); o prêmio é de R$ 1,7 milhão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os números do Dia de Sorte concurso 0763 foram sorteados às 20h (horário de Brasília) deste sábado (27); veja quanto custa uma aposta e como resgatar o prêmio
 </span>
</a>
]]></description>
      <pubDate>03.06.23 19h00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
