<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 11/06: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta terça</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-11-06-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-terca-1.824276</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta terça (11/09) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Hoje é um bom dia para resolver pendências antigas, especialmente relacionadas ao trabalho. Suas habilidades de liderança estarão em alta, então aproveite para coordenar atividades em grupo. No campo emocional, é importante manter a calma e evitar discussões desnecessárias.Touro, seu foco hoje estará nas finanças. É um momento propício para avaliar seus gastos e pensar em novas formas de economizar. No amor, seja mais flexível e aberto às necessidades do parceiro. Uma boa conversa pode esclarecer mal-entendidos recentes.Sua criatividade estará em evidência, Gêmeos. Use esse potencial para inovar no trabalho e nos projetos pessoais. No entanto, cuidado com a dispersão de energia em múltiplas atividades. No campo amoroso, dedique tempo de qualidade à pessoa amada.Câncer, hoje você pode sentir uma necessidade maior de introspecção. Aproveite para refletir sobre suas metas de vida e alinhar suas ações com seus valores. No trabalho, a colaboração com colegas pode trazer bons resultados. No amor, seja mais carinhoso e presente.Leão, a comunicação será o ponto forte do seu dia. Reuniões e negociações tendem a ser bem-sucedidas. No entanto, evite impor suas opiniões de forma autoritária. No amor, demonstre seu afeto com gestos generosos e surpreendentes.Virgem, a organização será essencial hoje. Dedique-se a planejar e a estruturar seus projetos para garantir bons resultados. No ambiente familiar, procure ouvir mais e julgar menos. No amor, um jantar romântico pode fortalecer a relação.Libra, sua diplomacia estará em alta. Use essa habilidade para resolver conflitos e promover harmonia ao seu redor. No trabalho, esteja aberto a novas ideias e colaborações. No campo amoroso, é um bom dia para expressar seus sentimentos de forma sincera.Escorpião, hoje você pode sentir uma energia intensa para transformar áreas da sua vida que não estão funcionando bem. No trabalho, evite confrontos diretos e busque soluções diplomáticas. No amor, a transparência será essencial para evitar mal-entendidos.Sagitário, sua mente estará voltada para novos aprendizados e aventuras. É um bom dia para planejar viagens ou cursos que expandam seus horizontes. No trabalho, a inovação pode trazer bons frutos. No amor, a espontaneidade será bem-vinda.Capricórnio, a determinação será sua aliada hoje. Foque em seus objetivos com persistência, mas lembre-se de ser flexível quando necessário. No ambiente familiar, procure manter a paciência e a compreensão. No amor, pequenos gestos de carinho farão a diferença.Aquário, sua originalidade estará em destaque. Proponha soluções inovadoras no trabalho e não tenha medo de pensar fora da caixa. No campo social, é um bom dia para fortalecer amizades. No amor, a sinceridade e a leveza serão fundamentais.Peixes, hoje é um dia para cuidar da sua saúde física e emocional. Pratique atividades que tragam bem-estar e relaxamento. No trabalho, a empatia com os colegas pode melhorar o ambiente. No amor, demonstre seu afeto de forma sensível e intuitiva.
]]></description>
      <pubDate>11.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com Bíblia: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-biblia-o-que-significa-o-sonho-1.824278</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com Bíblia
A interpretação de um sonho é altamente pessoal e pode variar de acordo com a experiência individual de cada pessoa. Sonhar com Bíblia pode ter várias interpretações, dependendo do contexto do sonho e das emoções associadas a ele. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com Bíblia: Ver uma Bíblia em um sonho pode ser um sinal de que você está buscando orientação ou respostas para questões importantes em sua vida. Pode representar um desejo de encontrar direção espiritual ou moral.Carregar uma Bíblia em um sonho pode representar um senso de responsabilidade espiritual ou moral. Pode indicar que você se sente incumbido de seguir os ensinamentos da Bíblia e viver de acordo com suas crenças religiosas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-caderno-o-que-significa-o-sonho-1.822636" title="Sonhar com caderno: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822640:1717645364/sonhar-com-caderno.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dbc76d8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822640:1717645364/sonhar-com-caderno.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4187e75" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-caderno-o-que-significa-o-sonho-1.822636" title="Sonhar com caderno: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com caderno: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações para diferentes sonhos com cadernos
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-praca-o-que-significa-o-sonho-1.822633" title="Sonhar com praça: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822638:1717644644/sonhar-com-praca.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f49120f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822638:1717644644/sonhar-com-praca.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f34cdb9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-praca-o-que-significa-o-sonho-1.822633" title="Sonhar com praça: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com praça: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados para diferentes sonhos envolvendo uma praça
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-livro-o-que-significa-o-sonho-1.822635" title="Sonhar com livro: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822639:1717644972/sonhos-com-livros.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dac6ddd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822639:1717644972/sonhos-com-livros.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f1e1616" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-livro-o-que-significa-o-sonho-1.822635" title="Sonhar com livro: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com livro: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações para diferentes sonhos envolvendo livros
 </span>
</a>
Ver alguém com uma Bíblia pode sugerir que você está buscando orientação ou conselhos espirituais em sua vida. Pode ser um lembrete para buscar respostas para questões importantes ou enfrentar desafios pessoais com base em princípios espirituais.Uma Bíblia aberta em um sonho pode sugerir que você está se preparando para uma nova fase de crescimento espiritual ou para mudanças significativas em sua vida. Pode ser um sinal de que você está aberto para novas possibilidades e pronto para seguir um caminho de maior consciência espiritual.Em alguns casos, sonhar em ler a Bíblia pode ser uma preparação para desafios ou situações que estão por vir. Pode representar uma busca por força e orientação espiritual para enfrentar adversidades de maneira consciente e resiliente.
]]></description>
      <pubDate>11.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nicolas reconhece baixo desempenho do Paysandu e já mira Ituano-SP: 'Não temos tempo a lamentar'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/nicolas-reconhece-baixo-desempenho-do-paysandu-e-ja-mira-ituano-sp-nao-temos-tempo-a-lamentar-1.824280</link>
      <description><![CDATA[Derrota mantém o Papão próximo ao Z4 da Série B
Com dois tempos
<strong>
 distintos
</strong>
, o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=paysandu">
 <strong>
  Paysandu
 </strong>
</a>
foi derrotado em Recife-PE para o
<strong>
 Sport por 1 a 0
</strong>
. Se na primeira etapa o Papão foi dominado pelo time pernambucano, a equipe bicolor evoluiu no segundo tempo, tomou contas das ações, mas também abriu espaço e no contra-ataque, não teve jeito, a equipe rubro-negra matou a partida com um gol marcado pelo volante uruguaio
<strong>
 Fabricio Dominguez
</strong>
.Na entrevista pós-jogo, ainda na beira do gramado, o atacante
<strong>
 Nicolas
</strong>
reconheceu que o Paysandu
<strong>
 não colocou em prática
</strong>
aquilo que está no roteiro. “Acho que a gente não conseguiu desempenhar o que a gente queria, o que planejamos. Nós tínhamos uma estratégia e não conseguimos colocar em prática. A equipe do Sport também não foi muito além daquilo que o jogo propôs, acho que tiveram duas situações durante o segundo tempo inteiro e tiveram a competência de matar no momento certo”, afirmou.O artilheiro bicolor na temporada, com 18 gols, ressaltou que o momento agora é de
<strong>
 virar a chave
</strong>
e
<strong>
 não repetir a performance ruim
</strong>
na próxima rodada. “É trabalhar para o próximo jogo, não temos tempo a lamentar, a Série B é muito longa e muito difícil. No sábado já tem um jogo muito complicado fora de casa mais uma vez e esperamos que a gente não tenha o mesmo desempenho”, enfatizou Nicolas.
<strong>
 CLASSIFICAÇÃO
</strong>
Com o resultado, o Papão agora está na 16ª posição com oito pontos e apesar da derrota, o Lobo não corre risco de voltar para a zona de rebaixamento.
<strong>
 PRÓXIMO JOGO
</strong>
Na próxima rodada, que será a 10ª, o Paysandu encara o Ituano-SP fora de casa. A partida, que será um confronto direto com um time que está no Z4, acontecerá no sábado (15), às 18h, no Estádio Novelli Júnior e terá transmissão da Rádio Liberal, além de cobertura lance a lance de
<a href="https://www.oliberal.com/">
 Oliberal.com
</a>
.
]]></description>
      <pubDate>11.06.24 0h22</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é encontrada morta dentro de casa com ferimento no pescoço, em Altamira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/mulher-e-encontrada-morta-dentro-de-casa-com-ferimento-no-pescoco-em-altamira-1.824277</link>
      <description><![CDATA[O crime foi descoberto pelos vizinh​os, que notaram manchas de sangue na calçada da residência da vítima
<strong>
 Liliane Neres Damasceno, 27 anos,
</strong>
foi encontrada morta na sala da casa onde morava, no bairro Sudam I,
<strong>
 em
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Altamira" target="_blank">
  Altamira
 </a>
 , sudoeste do Pará
</strong>
, na madrugada de domingo (9). O caso está sendo investigado pela
<a href="https://www.oliberal.com/?q=pol%C3%ADcia+civil" target="_blank">
 <strong>
  Divisão de Homicídios da Polícia Civil
 </strong>
</a>
.
<strong>
 O crime foi descoberto pelos vizinh​os, que notaram
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=manchas+de+sangue" target="_blank">
  manchas de sangue
 </a>
 na calçada da residência de Liliane
</strong>
. Preocupados, entraram na casa e encontraram a jovem morta. A polícia foi acionada.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/pf-prende-uma-pessoa-e-autua-tres-pms-em-acao-contra-empresas-ilegais-de-seguranca-privada-no-para-1.818087" title="PF prende uma pessoa e autua três PMs em ação contra empresas ilegais de segurança privada no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Imagem mostra dois coletes, sendo que um deles tem um patch escrito "segurança privada".' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818090:1716574845/PF-prende-uma-pessoa-e-autua-tres-PMs-em-ac-o-contra-empresas-ilegais-de-seguranca-privada-no-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e0f535b" data-title='Imagem mostra dois coletes, sendo que um deles tem um patch escrito "segurança privada".'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818090:1716574845/PF-prende-uma-pessoa-e-autua-tres-PMs-em-ac-o-contra-empresas-ilegais-de-seguranca-privada-no-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=501e533" title='Imagem mostra dois coletes, sendo que um deles tem um patch escrito "segurança privada".'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/pf-prende-uma-pessoa-e-autua-tres-pms-em-acao-contra-empresas-ilegais-de-seguranca-privada-no-para-1.818087" title="PF prende uma pessoa e autua três PMs em ação contra empresas ilegais de segurança privada no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   PF prende uma pessoa e autua três PMs em ação contra empresas ilegais de segurança privada no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A operação aconteceu em todo país, menos no Rio Grande do Sul, por conta das enchentes
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-desaparece-ao-pular-no-rio-xingu-em-altamira-1.816159" title="Adolescente desaparece ao pular no Rio Xingu, em Altamira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816160:1716207478/ADOLESCENTE-AFOGADO-RIO-XINGU-ALTAMIRA.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b33788b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816160:1716207478/ADOLESCENTE-AFOGADO-RIO-XINGU-ALTAMIRA.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9db7f03" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-desaparece-ao-pular-no-rio-xingu-em-altamira-1.816159" title="Adolescente desaparece ao pular no Rio Xingu, em Altamira">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescente desaparece ao pular no Rio Xingu, em Altamira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso ocorreu na tarde de domingo (19/5), quando o jovem estava com amigos na orla do município
 </span>
</a>
<a href="/policia/pai-e-preso-por-estuprar-propria-filha-indigena-no-interior-do-para-1.815452" title="Pai é preso por estuprar própria filha indígena no interior do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771453:1711027114/abuso-sexual-estupro-de-vulneravel.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=373f596" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771453:1711027114/abuso-sexual-estupro-de-vulneravel.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4d4e283" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/pai-e-preso-por-estuprar-propria-filha-indigena-no-interior-do-para-1.815452" title="Pai é preso por estuprar própria filha indígena no interior do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Pai é preso por estuprar própria filha indígena no interior do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo o MPPA, a vítima denunciou que sofria abuso sexual pelo pai desde os seis anos de idade, durante uma palestra realizada em uma comunidade indígena em Senador José Porfírio, sobre a campanha “Maio Laranja”
 </span>
</a>
As primeiras análises dos investigadores indicam que
<strong>
 Liliane sofreu um
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=corte+profundo+" target="_blank">
  corte profundo
 </a>
 no pescoço
</strong>
, provavelmente provocado por uma
<a href="https://www.oliberal.com/?q=arma+branca" target="_blank">
 <strong>
  arma branca
 </strong>
</a>
. Além disso, hematomas pelo corpo da vítima sugerem que houve uma
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=luta+corporal+" target="_blank">
  luta corporal
 </a>
</strong>
entre ela e o agressor. A porta dos fundos da casa foi arrombada, o que levanta a possibilidade de o suspeito ter entrado por ali.Em uma tentativa de disfarçar o crime como suicídio, segundo a polícia, o autor do homicídio deixou uma corda no pescoço da vítima antes de fugir do local. Esse detalhe chamou a atenção das equipes policiais.Até o final da noite desta segunda-feira (10), nenhum suspeito de envolvimento no crime foi localizado pela polícia. A motivação para o crime não foi revelada.Quaisquer informações que possam ajudar no trabalho da polícia devem ser encaminhadas ao Disque-Denúncia (181). A ligação é gratuita e pode ser feita de qualquer telefone. Também é possível mandar fotos, vídeos, áudios e localização para a atendente virtual Iara, pelo WhatsApp (91) 98115-9181. Em ambos os casos, não é necessário se identificar.
]]></description>
      <pubDate>11.06.24 0h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado Mega Sena 2735: veja os números sorteados no concurso desta terça (11/06)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-mega-sena-2735-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-11-06-1.823948</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
O concurso da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2735
</strong>
de hoje, terça-feira (04/06), sorteou o prêmio de R$ 35.000.000,00 entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
 é
</strong>
realizado após às 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
no
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
.Considerada como uma das principais loterias, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
, teve seus primeiros números sorteados no dia 11 de março de 1996, em
<strong>
 Brasília
</strong>
. A nova modalidade de
<strong>
 sorteio
</strong>
foi criada para substituir uma antiga
<strong>
 loteria
</strong>
, a Sena, com a intenção de entregar "prêmios gigantescos" aos apostadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2734-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-08-06-1.823113" title="Resultado Mega Sena 2734: veja os números sorteados no concurso deste sábado (08/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2734-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-08-06-1.823113" title="Resultado Mega Sena 2734: veja os números sorteados no concurso deste sábado (08/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2734: veja os números sorteados no concurso deste sábado (08/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2733-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-06-06-1.822296" title="Resultado Mega Sena 2733: veja os números sorteados no concurso desta quinta (06/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A Mega Sena de concurso 2462 sorteou o prêmio de R$ 130 milhões hoje (12/03)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.508764:1647115760/Mega-Sena.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=205667d" data-title="A Mega Sena de concurso 2462 sorteou o prêmio de R$ 130 milhões hoje (12/03)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.508764:1647115760/Mega-Sena.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4484ace" title="A Mega Sena de concurso 2462 sorteou o prêmio de R$ 130 milhões hoje (12/03)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2733-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-06-06-1.822296" title="Resultado Mega Sena 2733: veja os números sorteados no concurso desta quinta (06/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2733: veja os números sorteados no concurso desta quinta (06/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2732-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-04-06-1.821409" title="Resultado Mega Sena 2732: veja os números sorteados no concurso desta terça (04/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O sorteio foi acompanhado nos canais oficiais da Caixa Econômica Federal, às 20 horas do dia 29" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.239737:1680635159/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="O sorteio foi acompanhado nos canais oficiais da Caixa Econômica Federal, às 20 horas do dia 29"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.239737:1680635159/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="O sorteio foi acompanhado nos canais oficiais da Caixa Econômica Federal, às 20 horas do dia 29"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2732-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-04-06-1.821409" title="Resultado Mega Sena 2732: veja os números sorteados no concurso desta terça (04/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2732: veja os números sorteados no concurso desta terça (04/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
Desde então, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
é sorteada três vezes por semana pelo banco. Antes, o primeiro
<strong>
 sorteio
</strong>
da semana acontecia às quartas. Agora, é feito às quintas. Já o segundo, permanece no sábado. Ambos os
<strong>
 concursos
</strong>
têm seus números revelados às 20 horas, no
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" target="_blank">
  YouTube
 </a>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
.Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro do ano passado. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão de Felipe Saraiva, editor web de OLiberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>11.06.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Droga que retém avanço do Alzheimer inicial é eficaz, afirma FDA</title>
      <link>https://www.oliberal.com/saude/droga-que-retem-avanco-do-alzheimer-inicial-e-eficaz-diz-fda-1.824272</link>
      <description><![CDATA[Os dados apresentados ao FDA são de um ensaio clínico envolvendo 1.736 pacientes com Alzheimer leve, com idades entre 60 e 85 anos
A Agência de Alimentos e Medicamentos dos Estados Unidos (FDA) reconheceu por unanimidade, nesta segunda-feira (10/6), a eficácia do medicamento donanemab contra o Alzheimer. O grupo de consultores da FDA se manifestou no painel da agência e aprovou o relatório que indica que o medicamento retardou o avanço do Alzheimer em 60% dos pacientes em estágio inicial da doença.Os especialistas concluíram que os benefícios do uso do donanemab superam os eventuais riscos associados. Embora a decisão final sobre a droga ainda não tenha sido tomada, o parecer favorável dos especialistas no painel aumenta as chances de sua aprovação pela FDA. A deliberação final estava inicialmente marcada para o início do ano, mas foi adiada.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/maquina-de-ressonancia-magnetica-revela-imagens-ineditas-do-cerebro-humano-1.799684" title="Máquina de ressonância magnética revela imagens inéditas do cérebro humano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cérebro humano visto de lado em imagem gerada com alta precisão." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799712:1712239929/cerebro.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4630db5" data-title="Cérebro humano visto de lado em imagem gerada com alta precisão."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799712:1712239929/cerebro.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0bb0cb0" title="Cérebro humano visto de lado em imagem gerada com alta precisão."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/maquina-de-ressonancia-magnetica-revela-imagens-ineditas-do-cerebro-humano-1.799684" title="Máquina de ressonância magnética revela imagens inéditas do cérebro humano">
 <span class="title">
  <b>
   Máquina de ressonância magnética revela imagens inéditas do cérebro humano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Aparelho considerado o mais potente do mundo trouxe registros inéditos do órgão; descoberta poderá auxiliar na detecção e tratamento de doenças como o Alzheimer
 </span>
</a>
<a href="/para/alzheimer-diagnostico-precoce-serve-para-estabilizar-a-doenca-alerta-geriatra-em-belem-pa-1.778613" title="Alzheimer: diagnóstico precoce serve para estabilizar a doença, alerta geriatra, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Dona Corina, cercada por familiares: Legenda: Sabina (filha), Zilda (filha), Sílvia (filha), Clarisse(neta), Mário Jorge(neto), Mário Henrique (neto), Maria Benedita (ex-nora); sentados: Manoel (marido), Corina e Soraia(filha)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.778617:1707765913/Dona-Corina-cercada-por-familiares-Legenda-Sabina-filha-Zilda-filha-Silvia-filha-Clarisse-neta-Mario-Jorge-neto-Mario-Henrique-neto-Maria-Benedita-ex-nora-sentados-Manoel-marido-Corina-e-Soraia-filha.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a5545a3" data-title="Dona Corina, cercada por familiares: Legenda: Sabina (filha), Zilda (filha), Sílvia (filha), Clarisse(neta), Mário Jorge(neto), Mário Henrique (neto), Maria Benedita (ex-nora); sentados: Manoel (marido), Corina e Soraia(filha)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.778617:1707765913/Dona-Corina-cercada-por-familiares-Legenda-Sabina-filha-Zilda-filha-Silvia-filha-Clarisse-neta-Mario-Jorge-neto-Mario-Henrique-neto-Maria-Benedita-ex-nora-sentados-Manoel-marido-Corina-e-Soraia-filha.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ea0191a" title="Dona Corina, cercada por familiares: Legenda: Sabina (filha), Zilda (filha), Sílvia (filha), Clarisse(neta), Mário Jorge(neto), Mário Henrique (neto), Maria Benedita (ex-nora); sentados: Manoel (marido), Corina e Soraia(filha)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/alzheimer-diagnostico-precoce-serve-para-estabilizar-a-doenca-alerta-geriatra-em-belem-pa-1.778613" title="Alzheimer: diagnóstico precoce serve para estabilizar a doença, alerta geriatra, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Alzheimer: diagnóstico precoce serve para estabilizar a doença, alerta geriatra, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira o que se deve fazer para evitar a doença que aumenta com o avançar da idade
 </span>
</a>
<a href="/mundo/borra-de-cafe-pode-ajudar-na-prevencao-contra-parkinson-e-alzheimer-saiba-como-1.750283" title="Borra de café pode ajudar na prevenção contra Parkinson e Alzheimer; saiba como ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="No Brasil, mais de 1,7 milhão de pessoas são portadores de Alzheimer, segundo o Ministério da Saúde" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.750288:1700685628/cafer-freepik.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=408c8ad" data-title="No Brasil, mais de 1,7 milhão de pessoas são portadores de Alzheimer, segundo o Ministério da Saúde"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.750288:1700685628/cafer-freepik.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=394dcf7" title="No Brasil, mais de 1,7 milhão de pessoas são portadores de Alzheimer, segundo o Ministério da Saúde"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/borra-de-cafe-pode-ajudar-na-prevencao-contra-parkinson-e-alzheimer-saiba-como-1.750283" title="Borra de café pode ajudar na prevenção contra Parkinson e Alzheimer; saiba como ">
 <span class="title">
  <b>
   Borra de café pode ajudar na prevenção contra Parkinson e Alzheimer; saiba como
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pesquisa realizada na Universidade do Texas, nos Estados Unidos, pode ser abertura para desenvolvimento de tratamentos acessíveis
 </span>
</a>
Os dados apresentados ao FDA são de um ensaio clínico envolvendo 1.736 pacientes com Alzheimer leve, com idades entre 60 e 85 anos. A progressão da doença foi atenuada em 60% dos casos. Além disso, metade dos pacientes conseguiu interromper o tratamento após um ano de uso da droga, pois os depósitos cerebrais de proteínas danosas, que causam o Alzheimer, foram reduzidos.Os resultados mais significativos foram observados em pacientes mais jovens e com a doença em estágio menos avançado. Apesar dos benefícios, foram registrados efeitos colaterais como inchaço cerebral (em 24% a 40% dos pacientes) e hemorragia cerebral (em 31% dos pacientes).
]]></description>
      <pubDate>10.06.24 23h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mamma Bruschetta é internada em São Paulo após sentir falta de ar</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/mamma-bruschetta-e-internada-em-sao-paulo-apos-sentir-falta-de-ar-1.824274</link>
      <description><![CDATA[A apresentadora precisou ficar hospitalizada para realizar uma série de exames
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Mamma+Bruschetta" target="_blank">
 <strong>
  Mamma Bruschetta
 </strong>
</a>
, de 74 anos, foi
<strong>
 internada
</strong>
na tarde desta segunda-feira (10/06), no Hospital São Luiz Itaim, em São Paulo, devido a um quadro de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=pneumonia" target="_blank">
 <strong>
  pneumonia
 </strong>
 .
</a>
A internação ocorreu após a artista apresentar
<strong>
 queixas de falta de ar.
</strong>
Em decorrência disso, ela permaneceu hospitalizada para a realização de uma série de exames.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/mamma-bruschetta-volta-a-ser-internada-em-hospital-de-sao-paulo-1.772954" title="Mamma Bruschetta volta a ser internada em hospital de São Paulo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mamma Bruschetta voltou a ser internada." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772958:1706573739/MAMMA-BRUSCHETTA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=148bea7" data-title="Mamma Bruschetta voltou a ser internada."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772958:1706573739/MAMMA-BRUSCHETTA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=52315b2" title="Mamma Bruschetta voltou a ser internada."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mamma-bruschetta-volta-a-ser-internada-em-hospital-de-sao-paulo-1.772954" title="Mamma Bruschetta volta a ser internada em hospital de São Paulo">
 <span class="title">
  <b>
   Mamma Bruschetta volta a ser internada em hospital de São Paulo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apresentadora voltou à unidade médica a com os mesmos sintomas da última internação
 </span>
</a>
<a href="/cultura/catia-fonseca-achava-mamma-bruschetta-maldita-e-a-tentou-tirar-da-tv-1.699774" title="Catia Fonseca revelou ter tentado tirar Mamma Bruschetta da TV: 'Muito maldita'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Catia Fonseca e Mamma Bruschetta viraram amigas após trabalharem juntas." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699789:1688081425/Catia-e-Mamma-Bruschetta.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b07b84a" data-title="Catia Fonseca e Mamma Bruschetta viraram amigas após trabalharem juntas."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699789:1688081425/Catia-e-Mamma-Bruschetta.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fc6b37b" title="Catia Fonseca e Mamma Bruschetta viraram amigas após trabalharem juntas."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/catia-fonseca-achava-mamma-bruschetta-maldita-e-a-tentou-tirar-da-tv-1.699774" title="Catia Fonseca revelou ter tentado tirar Mamma Bruschetta da TV: 'Muito maldita'">
 <span class="title">
  <b>
   Catia Fonseca revelou ter tentado tirar Mamma Bruschetta da TV: 'Muito maldita'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apresentadora disse não concordar com fofocas disparadas pela personagem
 </span>
</a>
De acordo com informações fornecidas por seu assessor de imprensa ao Splash, Mamma Bruschetta foi diagnosticada com pneumonia, situação semelhante à ocorrida em janeiro passado.Esta é a segunda vez em cinco meses que Mamma é hospitalizada, sendo que, em janeiro, ela também foi internada devido à falta de ar e pressão baixa. Na ocasião, um boletim médico indicou a presença de um quadro infeccioso e afirmou que ela estava "em tratamento e com evolução positiva do quadro clínico".
]]></description>
      <pubDate>10.06.24 23h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estudante pede à Justiça reconhecimento de união estável com padre</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/estudante-pede-a-justica-reconhecimento-de-uniao-estavel-com-padre-1.824264</link>
      <description><![CDATA[A defesa do estudante afirma que ele e o padre mantiveram um relacionamento amoroso entre janeiro de 2023 e março deste ano
Um estudante de biomedicina acionou a Justiça, no último sábado (8), para pedir o reconhecimento de união estável com um padre do município de Itumirim, em Minas Gerais. Os advogados de Fernando Gomes, 25 anos, afirmam que ele e o padre Samuel Detomi, 32 anos, mantiveram um relacionamento amoroso entre janeiro de 2023 e março deste ano. Durante a maior parte desse período, eles teriam morado juntos em uma casa localizada no município de Lavras.A defesa de Fernando solicita que o padre pague pensão alimentícia até que o estudante consiga se sustentar. Atualmente, Fernando está desempregado e o valor solicitado é de um salário mínimo. Os advogados também pedem que a pensão alimentícia seja paga enquanto o processo estiver em tramitação.Em maio, Fernando registrou um boletim de ocorrência contra Samuel por lesão corporal. Em entrevista ao programa Domingo Espetacular, ele afirmou que machucou o rosto quando o padre tentou tomar seu celular. "Ele ficou muito agressivo ao tentar pegar o celular da minha mão, para que eu não escutasse um áudio que pudesse comprometer ele, e acabou machucando meu rosto", relatou. No entanto, essa alegação de agressão física não aparece no boletim de ocorrência enviado ao UOL pela defesa de Fernando. No documento, ele menciona sofrer chantagem emocional e pressão psicológica, mas não cita violência física.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/ex-padre-suspeito-de-desviar-dinheiro-para-sexo-sadomasoquista-e-encontrado-morto-1.284806" title="Ex-padre suspeito de desviar dinheiro para sexo sadomasoquista é encontrado morto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.284807:1594569072/padre.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cf2adcd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.284807:1594569072/padre.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d9366ec" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/ex-padre-suspeito-de-desviar-dinheiro-para-sexo-sadomasoquista-e-encontrado-morto-1.284806" title="Ex-padre suspeito de desviar dinheiro para sexo sadomasoquista é encontrado morto">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-padre suspeito de desviar dinheiro para sexo sadomasoquista é encontrado morto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As autoridades policiais disseram que o ex-padre de 57 anos morreu em casa
 </span>
</a>
<a href="/brasil/padre-deseja-a-morte-de-fieis-que-nao-vao-a-igreja-por-conta-da-pandemia-1.299741" title="Padre deseja a morte de fiéis que não vão à igreja por conta da pandemia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.299746:1598381047/padre-deseja-a-morte-de-fieis-Reproduc-o-Facebook.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c5bee" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.299746:1598381047/padre-deseja-a-morte-de-fieis-Reproduc-o-Facebook.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=17ce17f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/padre-deseja-a-morte-de-fieis-que-nao-vao-a-igreja-por-conta-da-pandemia-1.299741" title="Padre deseja a morte de fiéis que não vão à igreja por conta da pandemia">
 <span class="title">
  <b>
   Padre deseja a morte de fiéis que não vão à igreja por conta da pandemia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ele afirmou ainda que aqueles que não integram o grupo de risco e mesmo assim optaram por ficar em casa não possuem fé
 </span>
</a>
O caso ganhou repercussão em maio, quando Fernando expôs nas redes sociais conversas entre ele e Samuel. Diante disso, a Diocese de São João del Rei afastou o padre de suas funções na Paróquia de São Sebastião do Macuco de Minas, em Itumirim. "Essa medida foi necessária devido à divulgação de material nas mídias digitais contendo denúncias contra o sacerdote. Apesar de doloroso, é essencial para um discernimento profundo e coerente conforme as normas do Direito Canônico", informou a Diocese.Em nota, a defesa do padre Samuel afirmou que não comentaria os detalhes do caso, mas confirmou o afastamento da paróquia e mencionou que "eventuais medidas cíveis ou criminais, referentes aos fatos divulgados nas redes sociais, serão adotadas perante a Polícia e o Poder Judiciário". O padre também registrou um boletim de ocorrência contra Fernando, mas o conteúdo da denúncia não foi divulgado.
]]></description>
      <pubDate>10.06.24 23h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é encontrado morto na zona rural de Itupiranga; polícia investiga homicídio</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-encontrado-morto-na-zona-rural-de-itupiranga-policia-investiga-homicidio-1.824269</link>
      <description><![CDATA[A Polícia Científica foi chamada ao local para fazer análise e remoção do cadáver, além de coletar vestígios que possam contribuir para as investigações
Natanael Sousa da Silva, de 57 anos, foi encontrado morto na manhã do último domingo (9/06), na zona rural de Itupiranga, no sudeste do Pará. O corpo foi descoberto por moradores da Vila João Ramos, localizada a aproximadamente 115 km da área urbana do município.​
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/suspeito-de-roubo-a-casa-de-empresario-morre-em-acao-policial-em-maraba-1.824245" title="Suspeito de roubo à casa de empresário morre em ação policial em Marabá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824246:1718070905/suspeito-2.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1951277" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824246:1718070905/suspeito-2.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6c028cf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-roubo-a-casa-de-empresario-morre-em-acao-policial-em-maraba-1.824245" title="Suspeito de roubo à casa de empresário morre em ação policial em Marabá">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de roubo à casa de empresário morre em ação policial em Marabá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Angeliel Saraiva Amaro, conhecido como “Léo”, chegou a ser socorrido, mas morreu no Hospital Municipal de Marabá (HMM)
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-que-j%C3%A1-tinha-passagem-por-roubo-e-morto-a-tiros-em-novo-repartimento-1.823939" title="Homem que já tinha passagem por roubo é morto a tiros em Novo Repartimento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem mostra Gideilson Rosa Pereira, de 37 anos, conhecido pelo apelido de “Dell”." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823941:1718032106/Dell-e-morto-a-tiros-em-Novo-Repartimento.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e4aacfa" data-title="Imagem mostra Gideilson Rosa Pereira, de 37 anos, conhecido pelo apelido de “Dell”."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823941:1718032106/Dell-e-morto-a-tiros-em-Novo-Repartimento.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6bb6f15" title="Imagem mostra Gideilson Rosa Pereira, de 37 anos, conhecido pelo apelido de “Dell”."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-que-j%C3%A1-tinha-passagem-por-roubo-e-morto-a-tiros-em-novo-repartimento-1.823939" title="Homem que já tinha passagem por roubo é morto a tiros em Novo Repartimento">
 <span class="title">
  <b>
   Homem que já tinha passagem por roubo é morto a tiros em Novo Repartimento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime foi cometido por dois homens que estavam em uma motocicleta, modelo e placa não identificados
 </span>
</a>
Ao serem acionadas, as autoridades policiais identificaram que o caso se trata de um homicídio, embora ainda não tenham divulgado a causa exata da morte. A Polícia Científica foi chamada ao local para realizar a análise e a remoção do cadáver, além de coletar vestígios que possam contribuir para as investigações.A Polícia Civil investiga o caso e trabalha para identificar o autor do crime, cuja motivação é desconhecida. A polícia não informou se algum pertence da vítima foi roubado. Informações que ajudem a polícia podem ser repassadas ao Disque-Denúncia (181).
]]></description>
      <pubDate>10.06.24 23h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu perde para o Sport e se mantém colado ao Z4 da Série B</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-perde-para-o-sport-e-se-mantem-colado-ao-z4-da-serie-b-1.824164</link>
      <description><![CDATA[O bicolor paraense fez um jogo apático e no seu melhor momento em campo acabou tomando o único gol da partida
O Paysandu que enfrentou o Sport não foi a sombra do time que derrotou o América na oitava rodada da Série B. Contra o time pernambucano, o Papão apresentou um futebol um tanto insosso, propenso ao domínio adversário na maior parte dos 90 minutos. Assim, o time acabou derrotado por 1 a 0, em um belo gol marcado por Fabrício Domínguez, no gramado da Arena Pernambuco. O resultado manteve o time na 16ª posição, uma acima da zona de rebaixamento, com oito pontos.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="color: rgb(0, 37, 99); box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
No início do confronto, o Sport demonstrou clara superioridade sobre o Paysandu, tanto na intensidade quanto no volume de jogo. Adotando uma postura mais ofensiva e acelerada, o Leão conseguiu gerar as principais oportunidades de gol no primeiro tempo, contabilizando 11 finalizações contra apenas duas do Papão.Com uma atuação inspirada de Lucas Lima, que distribuiu bem o jogo, o time rubro-negro criou diversas chances com Alan Ruiz, Felipe, Pedro Lima e Dalbert. Nos minutos finais, o Sport aumentou a pressão e acertou a trave adversária em uma cabeçada de Pedro Vilhena. O Paysandu, por outro lado, teve apenas uma chance significativa aos 28 minutos, quando João Vieira finalizou após uma boa jogada de Esli Garcia pela esquerda, mas o goleiro estava bem posicionado e fez a defesa.As duas equipes ainda sofreram uma baixa significativa. Do lado do Sport, Romarinho deixou o gramado após uma pancada sofrida aos 28 minutos. Praticamente em seguida foi a vez de Edinho sofrer um baque em jogada dividida, sendo substituído em seguida. No lugar dele, o técnico Hélio dos Anjos escalou Ruan Ribeiro, mantendo o ataque com três homens. Nos últimos 45 minutos, o Paysandu conseguiu reverter o panorama tático, tirando o controle do Sport após alguns ajustes na marcação. Assim, o time passou a dividir mais a posse de bola, saindo mais ao ataque. Na tentativa de reverter o panorama, o técnico Mariano Soso tirou o lateral Pedro Lima e colocou o atacante Vinícius Faria. No bicolor, Hélio promoveu algumas mudanças. Entraram Vinícius Leite e Crystopher nos respectivos lugares de Esli Garcia e Leandro Vilela. A partir dos 20, o Sport voltou a incomodar a defesa bicolor. Aos 24, o Leão Pernambucano criou com grande bola de Zé Roberto para Pedro Vilhena. O meia entrou na área e bateu buscando o canto. A bola passou muito perto, assustando Matheus Nogueira. Não tardou muito para que a ofensividade desse resultado. Pouco tempo depois, através de uma bela triangulação, Zé Roberto tocou de letra para Fabrício Domínguez sair na cara do gol, tendo apenas o trabalho de tocar na saída do goleiro, abrindo o marcador. Com a derrota se materializando, Hélio dos Anjos, enfim, mandou todo mundo para o ataque, disposto a arrumar ao menos um empate, mas a situação que já estava ruim ficou pior, com alguns arremates equivocados e pouca efetividade nas conclusões. Assim, a partida foi encerrada e o Papão derrotado. Na próxima rodada, os bicolores enfrentam o Ituano, no estádio Novelli Júnior. Já o Sport, que ascendeu à 5ª posição, com 15 pontos, vai receber o Mirassol em casa.
<strong>
 Data:
</strong>
10/06/2024
<br/>
<strong>
 Hora:
</strong>
21h30
<br/>
<strong>
 Local:
</strong>
Arena Pernambuco, Recife
<br/>
<strong>
 Árbitro:
</strong>
Andre Luiz Skettino Policarpo Bento (MG)
<br/>
<strong>
 Assistentes:
</strong>
Fernanda Nandrea Gomes Antunes (FIFA/MG) e Marcyano da Silva Vicente (MG)
<br/>
<strong>
 Quarto Árbitro:
</strong>
Nairon Pereira de Lira (PE)
<strong>
 Cartões Amarelos:
</strong>
Lucas Lima, Luciano Castán, Fabrício Domínguez, Chico, Felipe (Sport) Juninho, Esli, Wanderson, Ruan Ribeiro (Paysandu)
<strong>
 Sport:
</strong>
Caíque França; Pedro Lima (Vinícius Faria), Rafael Thyere, Luciano Castán e Dalbert (Chico); Felipe, Fabrício Domínguez e Alan Ruiz; Lucas Lima (Fábio Matheus), Gustavo Coutinho (Zé Roberto) e Romarinho (Pedro Vilhena).
<strong>
 Técnico:
</strong>
Mariano Soso
<strong>
 Paysandu:
</strong>
Matheus Nogueira; Edílson, Wanderson, Lucas Maia e Kevyn; João Vieira (Gabriel Santos), Leandro Vilela e Juninho (Robinho); Edinho (Ruan Ribeiro), Esli García (Vinícius Leite) e Nicolas.
<br/>
<strong>
 Técnico:
</strong>
Hélio dos Anjos
]]></description>
      <pubDate>10.06.24 23h30</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
