<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com bicicleta: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-bicicleta-o-que-significa-o-sonho-1.816562</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com bicicleta
A bicicleta é um meio de transporte que a maioria das pessoas já usou e aprendeu a usar um dia. É algo simples, uma diversão para crianças, transporte e uma forma de exercitar para os adultos. Mas sonhar com bicicleta pode ter várias interpretações, dependendo dos detalhes do sonho e das emoções envolvidas. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com bicicleta:Pode simbolizar a necessidade de equilíbrio em sua vida. Andar de bicicleta requer coordenação e equilíbrio, então este sonho pode estar indicando que você precisa encontrar ou manter equilíbrio entre diferentes áreas da sua vida.Pode sugerir que você sente que está perdendo o controle sobre algum aspecto de sua vida.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-ouro-o-que-significa-o-sonho-1.815809" title="Sonhar com ouro: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815813:1716071025/sonhar-com-ouro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dbf161f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815813:1716071025/sonhar-com-ouro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=75cf4d2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-ouro-o-que-significa-o-sonho-1.815809" title="Sonhar com ouro: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com ouro: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com ouro
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-folhas-o-que-significa-o-sonho-1.815174" title="Sonhar com folhas: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815201:1715914309/sonhar-com-folhas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=87215ef" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815201:1715914309/sonhar-com-folhas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=673a9b7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-folhas-o-que-significa-o-sonho-1.815174" title="Sonhar com folhas: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com folhas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com folhas
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-sequestro-o-que-significa-o-sonho-1.814145" title="Sonhar com sequestro: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814146:1715741863/sonhar-com-sequestro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3106384" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814146:1715741863/sonhar-com-sequestro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9051f1f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-sequestro-o-que-significa-o-sonho-1.814145" title="Sonhar com sequestro: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com sequestro: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com sequestro
 </span>
</a>
Pode representar progresso e movimento fluido em direção aos seus objetivos. Pode indicar que você está no caminho certo e se sente confiante. No entanto, sonhar que pedala com dificuldade, pode refletir obstáculos ou dificuldades que você está enfrentando em sua jornada pessoal ou profissional.Pode refletir a importância de cooperação e trabalho em equipe em sua vida. Por outro lado, sonhar que anda de bicicleta sozinho, pode simbolizar uma sensação de liberdade e independência. Sonhar que cai de uma bicicleta, pode ser um alerta para prestar mais atenção à sua saúde ou ser mais cuidadoso em suas ações.
]]></description>
      <pubDate>21.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 21/05: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta terça-feira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-21-05-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-terca-feira-1.816566</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta terça (21/05) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Hoje, a energia do dia pede paciência e diplomacia, ariano. Você pode enfrentar alguns desafios nas suas interações, mas manter a calma e agir com sabedoria ajudará a resolver conflitos e alcançar seus objetivos.Taurino, concentre-se na sua saúde e bem-estar. Priorize uma alimentação equilibrada e reserve um tempo para relaxar. Cuidar de si mesmo ajudará a enfrentar as demandas do dia com mais disposição.Geminiano, sua criatividade estará em alta hoje. Aproveite para expressar suas ideias e buscar novas soluções para velhos problemas. A comunicação será sua aliada para conquistar apoio e parcerias.Canceriano, hoje é um bom dia para fortalecer os laços familiares. Dedique tempo aos seus entes queridos e crie momentos de união e harmonia em casa. Sua sensibilidade será essencial para compreender as necessidades dos outros.Leão, a autoconfiança será a chave do seu sucesso hoje. Encare os desafios com coragem e determinação. Suas habilidades de liderança e carisma serão reconhecidas, abrindo portas para novas oportunidades.Virginiano, organização será fundamental hoje. Faça uma lista de prioridades e trabalhe com foco e disciplina. Pequenos detalhes farão a diferença e você verá resultados positivos nos seus projetos.Libriano, o dia pede equilíbrio nas suas relações. Esteja aberto para ouvir e compreender os pontos de vista dos outros. A harmonia será alcançada através do diálogo e da cooperação.Escorpiano, sua intuição estará mais aguçada hoje. Confie nos seus instintos ao tomar decisões importantes. Este é um bom momento para se dedicar a projetos pessoais e buscar autoconhecimento.Sagitário, explore novas possibilidades e busque conhecimento. O dia favorece estudos e atividades que ampliem seus horizontes. Esteja aberto para novas experiências e aproveite as oportunidades de crescimento.Capricorniano, foco nos seus objetivos. Trabalhe com determinação e disciplina, sem se deixar abater por obstáculos. Sua persistência será recompensada e você verá progresso significativo nas suas metas.Aquariano, sua originalidade será valorizada hoje. Não tenha medo de compartilhar suas ideias inovadoras e buscar soluções criativas. O trabalho em equipe será essencial para alcançar seus objetivos.Pisciano, conecte-se com sua espiritualidade e intuição. Reserve um tempo para meditar e refletir sobre seus desejos e metas. Este é um bom momento para buscar equilíbrio interno e clareza sobre os próximos passos.
]]></description>
      <pubDate>21.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Casal é preso suspeito de matar e cortar pênis de homem no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/casal-e-preso-suspeito-de-matar-e-cortar-penis-de-homem-no-para-1.816567</link>
      <description><![CDATA[De acordo com informações da polícia, antes da prisão, os suspeitos levavam a vida normalmente
Everton Conceição de Sales, de 18 anos, e Tatiane Lopes Morais, de 29, foram apresentados na Delegacia do Distrito de Castelo de Sonhos, em Altamira, no Pará, na última sexta-feira (17). Segundo a polícia, a dupla teria assassinado Doracio Bueno de Oliveira, de 56 anos, em agosto de 2023.Na ocasião, a vítima foi encontrada morta com sinais de estrangulamento e teve o órgão genital cortado. A prisão aconteceu oit​o meses após o homicídio.De acordo com informações da polícia, o casal estava vivendo normalmente. Com o mandado de prisão em mãos, Everton e Tatiane foram levados para o presídio mais próximo, localizado em Itaituba, no sudoeste do Pará.A Polícia Civil ainda não concluiu o inquérito, mas a investigação indicou que Doracio Bueno tinha um relacionamento amoroso com a esposa de Everton, que, em retaliação, teria planejado o homicídio. Everton contou com a ajuda de Tatiane, que também tinha desavenças com a vítima e decidiu participar do crime. O homicídio foi cometido por Everton um mês após ele completar 18 anos.
<strong>
 <em>
  Com informações dos sites Folha do Progresso e Giro Portal.
 </em>
</strong>]]></description>
      <pubDate>21.05.24 0h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado Mega Sena 2727: veja os números sorteados no concurso desta terça (21/05)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-mega-sena-2727-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-21-05-1.816276</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
O concurso da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2727
</strong>
de hoje, terça-feira (21/05), sorteia o prêmio de R$ 37.000.000,00 entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
 é
</strong>
realizado após às 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
no
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
.Considerada como uma das principais loterias, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
, teve seus primeiros números sorteados no dia 11 de março de 1996, em
<strong>
 Brasília
</strong>
. A nova modalidade de
<strong>
 sorteio
</strong>
foi criada para substituir uma antiga
<strong>
 loteria
</strong>
, a Sena, com a intenção de entregar "prêmios gigantescos" aos apostadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2726-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-18-05-1.815299" title="Resultado Mega Sena 2726: veja os números sorteados no concurso deste sábado (18/05)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.352876:1698179472/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=54caf14" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.352876:1698179472/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5413392" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2726-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-18-05-1.815299" title="Resultado Mega Sena 2726: veja os números sorteados no concurso deste sábado (18/05)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2726: veja os números sorteados no concurso deste sábado (18/05)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2725-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-16-05-1.814310" title="Resultado Mega Sena 2725: veja os números sorteados no concurso desta quinta (16/05)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.122217:1710172178/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=998ee0d" data-title="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.122217:1710172178/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d6473c" title="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2725-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-16-05-1.814310" title="Resultado Mega Sena 2725: veja os números sorteados no concurso desta quinta (16/05)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2725: veja os números sorteados no concurso desta quinta (16/05)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2724-da-mega-sena-desta-terca-feira-14-5-1.813454" title="Veja o resultado do concurso 2724 da Mega-Sena desta terça-feira (14/5)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.609517:1709739104/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.609517:1709739104/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2724-da-mega-sena-desta-terca-feira-14-5-1.813454" title="Veja o resultado do concurso 2724 da Mega-Sena desta terça-feira (14/5)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 2724 da Mega-Sena desta terça-feira (14/5)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
Desde então, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
é sorteada três vezes por semana pelo banco. Antes, o primeiro
<strong>
 sorteio
</strong>
da semana acontecia às quartas. Agora, é feito às quintas. Já o segundo, permanece no sábado. Ambos os
<strong>
 concursos
</strong>
têm seus números revelados às 20 horas, no
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" target="_blank">
  YouTube
 </a>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
.Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro do ano passado. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão de Felipe Saraiva, editor web de OLiberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>21.05.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Corpo de homem é encontrado com marcas de facadas dentro de carreta no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/corpo-de-homem-e-encontrado-com-marcas-de-facadas-dentro-de-carreta-no-para-1.816564</link>
      <description><![CDATA[O homem apresentava diversos golpes, aparentemente causados por uma arma branca, no abdômen e no pescoço
Fabiano Ribeiro da Silva, de 36 anos, foi encontrado morto dentro de uma carreta em um posto de gasolina localizado na BR-230, no Distrito de Campo Verde (Km 30), em
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Itaituba">
 Itaituba
</a>
, sudoeste do
<a href="http://www.oliberal.com/para">
 Pará
</a>
. O caso ocorreu no sábado (18). A vítima apresentava marcas de violência pelo co​rpo. Ninguém foi preso. A polícia foi acionada por funcionários do estabelecimento por volta das 22h.No local, os agentes encontraram o corpo de Fabiano, bastante ferido, no interior do veículo. O homem apresentava diversos golpes, aparentemente causados por uma arma branca, no abdômen e no pescoço.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-e-morto-apos-levar-facada-no-pescoco-em-oriximina-1.805661" title="Homem é morto após levar facada no pescoço em Oriximiná">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805665:1713654383/CHRIS.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4f482a1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805665:1713654383/CHRIS.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bf04668" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-morto-apos-levar-facada-no-pescoco-em-oriximina-1.805661" title="Homem é morto após levar facada no pescoço em Oriximiná">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é morto após levar facada no pescoço em Oriximiná
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vítima, identificada apenas como Charles, estava em frente a uma casa de shows da cidade, quando foi atacada por um homem.
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-morto-com-facada-no-peito-em-caso-de-violencia-domestica-em-uruara-1.800701" title="Homem é morto com facada no peito em caso de violência doméstica em Uruará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Na imagem, parte de uma sirene ligada de cor vermelha de um carro de polícia" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800703:1712835204/O-suspeito-foi-preso-em-flagrante-portando-mais-de-mil-reais-em-valores-desviados.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4a6cea0" data-title="Na imagem, parte de uma sirene ligada de cor vermelha de um carro de polícia"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800703:1712835204/O-suspeito-foi-preso-em-flagrante-portando-mais-de-mil-reais-em-valores-desviados.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9cdcc4a" title="Na imagem, parte de uma sirene ligada de cor vermelha de um carro de polícia"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-morto-com-facada-no-peito-em-caso-de-violencia-domestica-em-uruara-1.800701" title="Homem é morto com facada no peito em caso de violência doméstica em Uruará">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é morto com facada no peito em caso de violência doméstica em Uruará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A principal suspeita do crime é a companheira da vítima. Quatro crianças presenciaram o fato
 </span>
</a>
Próximo à carreta, foi encontrada uma faca suja de sangue, possivelmente a arma utilizada no crime. A Polícia Científica analisou e removeu o corpo. A Polícia Civil investiga o caso, na tentativa de identificar os autores e esclarecer a motivação para o assassinato. Não há detalhes sobre o depoimento dos funcionários do posto.
<em>
 Com informações do site Giro Portal.
</em>]]></description>
      <pubDate>20.05.24 23h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tonhão falta em reunião e conselheiros pressionam executivo sobre resultados do Remo na Série C</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/tonhao-falta-em-reuniao-e-conselheiros-pressionam-executivo-sobre-resultados-do-remo-na-serie-c-1.816552</link>
      <description><![CDATA[A reunião extraordinária realizada na noite desta segunda-feira (20) ocorreu em meio a protestos da torcida
As cobranças sobre o atual momento do
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/remo">
 Clube do Remo
</a>
deram o tom na reunião extraordinária ocorrida na noite desta segunda-feira (20), na sede social do clube. Membros do Conselho Deliberativo reuniram para cobrar explicações acerca do desempenho da equipe na
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Série+C">
 Série C
</a>
do
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Campeonato+Brasileiro">
 Campeonato Brasileiro
</a>
, que, embora tenha uma das folhas salariais mais elevadas, vem se acostumando a frequentar a parte inferior da tabela, com uma vitória, um empate e três derrotas.
<a href="https://chat.whatsapp.com/DW1zorrywCKJAmLEzjGKPC" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Remo
</a>
Do lado de fora da sede, um grupo de torcedores protestavam contra os resultados do time. Nem mesmo a demissão de Gustavo Morínigo, horas antes, amenizou a inquietude dos remistas que levaram faixas e gritaram palavras de ordem, causando grande desconforto em alguns presentes que se sentiram ofendidos com as críticas, sobretudo o ex-presidente
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Fábio+Bentes">
 Fábio Bentes
</a>
, hoje presidente do Condel. Já o atual, Antônio Carlos Teixeira, não compareceu à reunião e, no seu lugar, mandou o vice, Glauber Gonçalves, que, junto ao executivo, foram sabatinados pelos conselheiros. Em um dos momentos, Sérgio Papelin foi questionado por um conselheiro sobre o planejamento a curto, médio e longo prazo, sendo que o primeiro objetivo já estaria perdido. "Eu falei para ele que a vinda para o clube foi de bom grado, porém, nós temos um planejamento da Fundação Getúlio Vargas. O projeto a curto prazo fracassou totalmente. Temos péssimos jogadores, fizemos péssimos jogos e agora nos resta o médio e longo prazo. Vamos torcer por uma mudança de mentalidade", disse o conselheiro Marcelo Marçal.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/remo/torcedores-do-remo-protestam-na-sede-social-contra-maus-resultados-do-clube-na-serie-c-1.816496" title="Torcedores do Remo protestam na sede social contra maus resultados do clube na Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Torcedores do Remo protestam na frente da sede social" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816497:1716245178/Torcedores-do-Remo-protestam-na-frente-da-sede-social.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4b5450d" data-title="Torcedores do Remo protestam na frente da sede social"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816497:1716245178/Torcedores-do-Remo-protestam-na-frente-da-sede-social.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4bfd6bc" title="Torcedores do Remo protestam na frente da sede social"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/torcedores-do-remo-protestam-na-sede-social-contra-maus-resultados-do-clube-na-serie-c-1.816496" title="Torcedores do Remo protestam na sede social contra maus resultados do clube na Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Torcedores do Remo protestam na sede social contra maus resultados do clube na Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Manifestação ocorre minutos depois do anúncio da demissão do treinador azulino, Gustavo Mornínigo.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/apos-empate-em-casa-remo-demite-tecnico-gustavo-morinigo-1.816473" title="Após empate em casa, Remo demite técnico Gustavo Morínigo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814115:1715732978/Gustavo-Morinigo.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1b519c5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814115:1715732978/Gustavo-Morinigo.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=85be05b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/apos-empate-em-casa-remo-demite-tecnico-gustavo-morinigo-1.816473" title="Após empate em casa, Remo demite técnico Gustavo Morínigo">
 <span class="title">
  <b>
   Após empate em casa, Remo demite técnico Gustavo Morínigo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leão deve ir atrás de novo treinador nesta semana.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/luizinho-lopes-ex-brusque-e-principal-cotado-para-assumir-o-remo-veja-lista-de-prioridades-1.816489" title="Luizinho Lopes, ex-Brusque, é principal cotado para assumir o Remo; veja lista de prioridades">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.137635:1557873016/image.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b72bd38" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.137635:1557873016/image.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=49cc34d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/luizinho-lopes-ex-brusque-e-principal-cotado-para-assumir-o-remo-veja-lista-de-prioridades-1.816489" title="Luizinho Lopes, ex-Brusque, é principal cotado para assumir o Remo; veja lista de prioridades">
 <span class="title">
  <b>
   Luizinho Lopes, ex-Brusque, é principal cotado para assumir o Remo; veja lista de prioridades
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nesta segunda, Leão demitiu Gustavo Morínigo após 16 partidas disputadas.
 </span>
</a>
Em resposta, o executivo justificou algumas das contratações e usou o exemplo do atacante Ytalo. "Ele veio como vice-artilheiro da Série B, estava credenciado a jogar no Remo", justificou. Em 17 jogos, o atacante marcou seis gols, apenas um pela Série C. Papelin também reforçou que, por ele, o clube não teria contratado o meia Camilo e o zagueiro Reniê, ambos já dispensados. Outro ponto abordado foi a condição do gramado do Baenão e a utilização do Centro de Treinamento do clube, localizado em Outeiro. "Duas vezes na semana o elenco treina no CT, mas a maioria dos treinos é no Baenão. No entanto, temos uma empresa contratada para resolver a questão do gramado". Glauber comentou ainda sobre a utilização de jogadores oriundos das categorias de base. "Nós temos mais de cinco que foram levados para o profissional, mas a opção de jogo quem toma é a Comissão Técnica". A reunião terminou por volta das 22 horas, com a promessa de anúncio do novo técnico para esta terça-feira (21), cinco dias antes da partida contra o Náutico, pela 6ª rodada da Série C.
]]></description>
      <pubDate>20.05.24 23h32</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é morto a tiros na frente da esposa e filho em São Domingos do Araguaia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-morto-a-tiros-na-frente-da-esposa-e-filho-em-sao-domingos-do-araguaia-1.816558</link>
      <description><![CDATA[Equipes da Polícia Civil e da Polícia Científica estiveram no local para coletar informações e vestígios que ajudem a esclarecer a dinâmica do ocorrido, bem como possíveis autores do homicídio
O corpo de Werley Feitosa Lima, de 33 anos, foi encontrado caído às margens da rodovia Transbrasiliana (
<a href="http://www.oliberal.com/?q=BR-153">
 BR-153
</a>
), na saída de São Domingos do Araguaia, sentido São Geraldo do Araguaia, no início da noite de domingo (19). O homem foi morto a tiros por volta das 19h40, segundo a polícia.Bento Ferreira Lima, pai da vítima, informou que estava em seu estabelecimento quando recebeu a trágica notícia. “Uma mulher chegou lá no meu bar e perguntou por mim, eu me apresentei e el​a me deu a notícia”, relatou.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/policia/homem-e-morto-a-facadas-e-mulher-sobrevive-a-ataque-em-goianesia-do-para-1.816546" title="Homem é morto a facadas e mulher sobrevive a ataque em Goianésia do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Próximo ao corpo, a polícia localizou o cabo da faca utilizada no crime, e uma perfuração foi identificada na região das costas da vítima." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816547:1716254736/faca.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=339e5e6" data-title="Próximo ao corpo, a polícia localizou o cabo da faca utilizada no crime, e uma perfuração foi identificada na região das costas da vítima."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816547:1716254736/faca.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4da9ee8" title="Próximo ao corpo, a polícia localizou o cabo da faca utilizada no crime, e uma perfuração foi identificada na região das costas da vítima."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-morto-a-facadas-e-mulher-sobrevive-a-ataque-em-goianesia-do-para-1.816546" title="Homem é morto a facadas e mulher sobrevive a ataque em Goianésia do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é morto a facadas e mulher sobrevive a ataque em Goianésia do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Dois suspeitos do crime já foram identificados pela Polícia Civil. A motivação para os crimes segue desconhecida
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-tem-a-casa-invadida-e-e-baleado-por-dupla-no-guama-em-belem-1.816246" title="Jovem tem a casa invadida e é baleado por dupla no Guamá, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816248:1716216614/WhatsApp-Image-2024-05-20-at-11-33-28.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=327307f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816248:1716216614/WhatsApp-Image-2024-05-20-at-11-33-28.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cf8ee7e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-tem-a-casa-invadida-e-e-baleado-por-dupla-no-guama-em-belem-1.816246" title="Jovem tem a casa invadida e é baleado por dupla no Guamá, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem tem a casa invadida e é baleado por dupla no Guamá, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime ocorreu na manhã desta segunda-feira (20)
 </span>
</a>
Segundo Bento, Werley havia acabado de sair da comemoração do aniversário da própria esposa, identificada apenas como França. Nas proximidades do parque de vaquejada, no bairro Açaizal, Werley, sua esposa e seu filho foram abordados por um criminoso. “Meu filho ia para casa, no setor Aeroporto, com a esposa e o filho na minha motocicleta. Outro homem, em outra moto, pediu para ele parar e depois mandou que a esposa descesse com o filho. Foi quando ela ouviu os tiros”, contou Bento.França relatou ao sogro que o criminoso usava capacete e um capuz, tornando impossível sua identificação. Bento afirmou que Werley era trabalhador e não tinha envolvimento com atividades criminosas, acrescentando que ele não possuía passagens pela polícia.A Polícia Militar, representada pelo sargento Delmar e pelos soldados Glauber e Vitor, foi inicialmente informada que se tratava de um acidente de trânsito. “Era 19h50 quando recebemos a informação de que se trataria de um acidente com vítima fatal, mas ao chegarmos no local vimos que a moto estava caída, porém sem marcas de acidente. Ao analisarmos bem a cena, vimos se tratar de um possível crime de homicídio”, explicou o sargento Delmar. A esposa da vítima, muito abalada, não estava mais no local.Uma ambulância do Hospital Municipal foi acionada, mas os socorristas apenas puderam confirmar a morte de Werley Feitosa. Testemunhas relataram ter ouvido ao menos três disparos de arma de fogo no momento do crime. Werley Feitosa deixa três filhos.Equipes da Polícia Civil e da Polícia Científica estiveram no local para coletar informações e vestígios que ajudem a esclarecer a dinâmica do ocorrido, bem como possíveis autores.
<em>
 As informações são do site Correio de Carajás.
</em>]]></description>
      <pubDate>20.05.24 23h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Candidatos do Rio Grande do Sul terão isenção no Enem 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/candidatos-do-rio-grande-do-sul-terao-isencao-no-enem-2024-1.816553</link>
      <description><![CDATA[A medida também vale para aqueles que não se enquadram nos critérios habituais de isenção
Nesta segunda-feira (20/05), o ministro da Educação, Camilo Santana, anunciou em entrevista à imprensa no Palácio do Planalto que todos os candidatos do Rio Grande do Sul terão isenção no pagamento da inscrição do Exame Nacional do Ensino Médio (
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Enem">
 Enem
</a>
). A medida também vale para aqueles que não se enquadram nos critérios habituais de isenção. Segundo o ministro, cerca de 40 mil estudantes serão beneficiados pela medida. A taxa de inscrição é de R$ 85."Quem se inscrever agora não pagará", afirmou o ministro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/calendario-do-enem-sera-diferente-para-inscritos-do-rio-grande-do-sul-diz-ministro-da-educacao-1.816396" title="Calendário do Enem será diferente para inscritos do Rio Grande do Sul, diz ministro da Educação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ministro da Educação, Camilo Santana, nesta segunda-feira (20)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816402:1716229072/CE-Comiss-o-de-Educac-o-Cultura-e-Esporte.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e127908" data-title="Ministro da Educação, Camilo Santana, nesta segunda-feira (20)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816402:1716229072/CE-Comiss-o-de-Educac-o-Cultura-e-Esporte.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=473c649" title="Ministro da Educação, Camilo Santana, nesta segunda-feira (20)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/calendario-do-enem-sera-diferente-para-inscritos-do-rio-grande-do-sul-diz-ministro-da-educacao-1.816396" title="Calendário do Enem será diferente para inscritos do Rio Grande do Sul, diz ministro da Educação">
 <span class="title">
  <b>
   Calendário do Enem será diferente para inscritos do Rio Grande do Sul, diz ministro da Educação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ministro Camilo Santana informa que o órgão está trabalhando para agilizar o repasse de verbas para escolas gaúchas atingidas pelas chuvas
 </span>
</a>
<a href="/belem/como-se-preparar-para-o-enem-2024-professores-dao-dicas-fundamentais-1.813490" title="Como se preparar para o Enem 2024? Professores dão 10 dicas fundamentais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Especialistas destacam que o planejamento deve ser individual de acordo com as necessidades e rotina de cada candidato" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813617:1715628639/Como-se-preparar-para-o-Enem-2024-Professores-d-o-10-dicas-fundamentais-2.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fd665ce" data-title="Especialistas destacam que o planejamento deve ser individual de acordo com as necessidades e rotina de cada candidato"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813617:1715628639/Como-se-preparar-para-o-Enem-2024-Professores-d-o-10-dicas-fundamentais-2.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4df9e63" title="Especialistas destacam que o planejamento deve ser individual de acordo com as necessidades e rotina de cada candidato"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/como-se-preparar-para-o-enem-2024-professores-dao-dicas-fundamentais-1.813490" title="Como se preparar para o Enem 2024? Professores dão 10 dicas fundamentais">
 <span class="title">
  <b>
   Como se preparar para o Enem 2024? Professores dão 10 dicas fundamentais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As provas ocorrem em dois finais de semana, no mês de novembro
 </span>
</a>
<a href="/brasil/enem-2024-inep-divulga-edital-com-datas-inscricoes-e-novidades-veja-o-cronograma-1.813356" title="Enem 2024: Inep divulga edital com datas, inscrições e novidades; veja o cronograma">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.616038:1692986690/enem.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a44b615" data-title="Imagem ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.616038:1692986690/enem.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e1eb3ff" title="Imagem ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/enem-2024-inep-divulga-edital-com-datas-inscricoes-e-novidades-veja-o-cronograma-1.813356" title="Enem 2024: Inep divulga edital com datas, inscrições e novidades; veja o cronograma">
 <span class="title">
  <b>
   Enem 2024: Inep divulga edital com datas, inscrições e novidades; veja o cronograma
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Enem serve para uma avaliação geral do nível de ensino e também pode ser usado como forma de ingresso nas universidades de todo o Brasil
 </span>
</a>
As inscrições para o Enem 2024 estarão abertas de 27 de maio a 7 de junho em todo o Brasil, com as provas sendo aplicadas nos dias 3 e 10 de novembro. No entanto, devido ao anúncio desta segunda-feira, o cronograma de inscrições para os candidatos do Rio Grande do Sul deve ser diferenciado.Camilo Santana também mencionou que o Ministério da Educação ainda não considera a possibilidade de realizar as provas em outras datas no Rio Grande do Sul. Como os exames estão agendados para novembro, ainda não é possível avaliar se as cidades gaúchas terão condições de aplicar o teste nessa época.
]]></description>
      <pubDate>20.05.24 23h25</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Internacional chega a Itu para iniciar treinamentos antes de jogos da Copa Sul-Americana</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/internacional-chega-a-itu-para-iniciar-treinamentos-antes-de-jogos-da-copa-sul-americana-1.816554</link>
      <description><![CDATA[As enchentes no Rio Grande do Sul alagaram o estádio Beira-Rio e o CT do Internacional 
Pouco mais de duas semanas das enchentes que deixaram milhões de pessoas desabrigadas no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Rio Grande do Sul" target="_blank">
 Rio Grande do Sul
</a>
e alagou o estádio Beira-Rio e o CT do clube, o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Internacional rio grande do sul" target="_blank">
 Internacional
</a>
chegou a Itu para voltar aos treinamentos, visando as partidas da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Copa Sul-Americana" target="_blank">
 Copa Sul-Americana
</a>
.Depois de ver a Confederação Brasileira de Futebol (CBF) aceitar adiar duas rodadas do Brasileirão e mais os compromissos dos times gaúchos na terceira fase da Copa do Brasil, a Conmebol anunciou as datas dos jogos da Copa Sul-Americana e o Inter se viu obrigado a voltar às atividades.Além de treinos em Itu, o Internacional também mandará seus jogos no Estádio Novelli Júnior, enquanto não recupera o gramado do Beira-Rio - a diretoria avaliou em ao menos três meses o tempo para deixar sua casa em condições de voltar a receber os duelos da equipe.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/com-ct-afetado-pelas-enchentes-no-rs-internacional-volta-aos-treinos-em-universidade-1.814196" title="Com CT afetado pelas enchentes no RS, Internacional volta aos treinos em universidade ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagens mostram o estádio Beira Rio, do Inter, invadido pela água." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811238:1715098572/Estadio-Beira-Rio-Inter-Rio-Grande-do-Sul.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5bef68d" data-title="Imagens mostram o estádio Beira Rio, do Inter, invadido pela água."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811238:1715098572/Estadio-Beira-Rio-Inter-Rio-Grande-do-Sul.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e4c80a1" title="Imagens mostram o estádio Beira Rio, do Inter, invadido pela água."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/com-ct-afetado-pelas-enchentes-no-rs-internacional-volta-aos-treinos-em-universidade-1.814196" title="Com CT afetado pelas enchentes no RS, Internacional volta aos treinos em universidade ">
 <span class="title">
  <b>
   Com CT afetado pelas enchentes no RS, Internacional volta aos treinos em universidade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Clube teve os locais de treinamentos fortemente afetados pelas chuvas e enchentes que assolam o Rio Grande do Sul
 </span>
</a>
<a href="/esportes/com-tragedia-no-rs-gremio-inter-e-juventude-deixam-futebol-de-lado-para-focar-em-ajudar-vitimas-1.811596" title="Com tragédia no RS, Grêmio, Inter e Juventude deixam futebol de lado para focar em ajudar vítimas ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810965:1715026726/Estadio-Inter-alagado.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6f479e8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810965:1715026726/Estadio-Inter-alagado.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a26c26b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/com-tragedia-no-rs-gremio-inter-e-juventude-deixam-futebol-de-lado-para-focar-em-ajudar-vitimas-1.811596" title="Com tragédia no RS, Grêmio, Inter e Juventude deixam futebol de lado para focar em ajudar vítimas ">
 <span class="title">
  <b>
   Com tragédia no RS, Grêmio, Inter e Juventude deixam futebol de lado para focar em ajudar vítimas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Clubes tiveram os jogos adiados por conta das enchentes no estado
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/cbf-adia-oficialmente-jogos-de-futebol-de-todas-as-divisoes-no-rio-grande-do-sul-1.811263" title="CBF adia oficialmente jogos de futebol, de todas as divisões, no Rio Grande do Sul">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811220:1715097076/WhatsApp-Image-2024-05-07-at-12-21-28.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c6f0145" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811220:1715097076/WhatsApp-Image-2024-05-07-at-12-21-28.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cc4336b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/cbf-adia-oficialmente-jogos-de-futebol-de-todas-as-divisoes-no-rio-grande-do-sul-1.811263" title="CBF adia oficialmente jogos de futebol, de todas as divisões, no Rio Grande do Sul">
 <span class="title">
  <b>
   CBF adia oficialmente jogos de futebol, de todas as divisões, no Rio Grande do Sul
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em nota, a entidade declarou que os jogos de todas as divisões do futebol e com os times gaúchos como visitantes, previstos para ocorrer até o dia 27 de maio, estão adiados
 </span>
</a>
O próximo compromisso do Inter será diante do Belgrano, pela Copa Sul-Americana, no dia 28 de maio. Será uma semana para tentar recolocar o elenco bem fisicamente e ainda de buscar um ritmo de jogo. É possível que haja um jogo-treino no fim de semana.Torcedores gaúchos que moram em São Paulo, sobretudo os do interior do estado, estão pedindo para a diretoria e comissão técnica abrirem atividades em Itu para levarem calor humano e apoio aos jogadores. O técnico Eduardo Coudet terá pouco tempo para resgatar o bom momento da equipe.Depois de encarar o Belgrano em Itu, o Inter terá de viajar até Salvador para o reinício do Brasileirão, dia 1º de junho, onde encara o Vitória. Depois visita o Real Tomayapo (dia 4/6) e recebe o Delfin 8/6) e o Corinthians (12/6, ainda em local indefinido).
]]></description>
      <pubDate>20.05.24 23h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Faustão faz 1ª aparição no aniversário do filho, após transplante de rim</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/faustao-faz-1-aparicao-no-aniversario-do-filho-apos-transplante-de-rim-video-1.816550</link>
      <description><![CDATA[Apresentador deixou o hospital em abril
Fausto Silva, o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Faust%C3%A3o" target="_blank">
 Faustão
</a>
, de 74 anos de idade, apareceu pela primeira vez na web desde abril. Na ocasião, ele passou por um transplante de rim. O apresentador apareceu durante a festa de aniversário do filho caçula, Rodrigo.No registro, divulgado na noite desta segunda-feira (20), o aniversariante está ao lado da mãe,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Luciana+Cardoso" target="_blank">
 Luciana Cardoso
</a>
, e é surpreendido ao entrar no cômodo com vários convidados batendo palmas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/faustao-passa-por-tratamento-mais-intensivo-para-evitar-rejeicao-do-rim-transplantado-1.800610" title="Faustão passa por tratamento mais intensivo para evitar rejeição do rim transplantado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Faustão está consciente e não está com respiração mecânica." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.795074:1711151051/FAUST-O.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d52b03c" data-title="Faustão está consciente e não está com respiração mecânica."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.795074:1711151051/FAUST-O.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f6902ac" title="Faustão está consciente e não está com respiração mecânica."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/faustao-passa-por-tratamento-mais-intensivo-para-evitar-rejeicao-do-rim-transplantado-1.800610" title="Faustão passa por tratamento mais intensivo para evitar rejeição do rim transplantado">
 <span class="title">
  <b>
   Faustão passa por tratamento mais intensivo para evitar rejeição do rim transplantado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Luciana Cardoso, esposa do apresentador, atualizou os fãs sobre o quadro de saúde de Faustão
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/boletim-medico-sobre-saude-de-faustao-informa-que-apresentador-faz-hemodialise-1.795069" title="Boletim médico sobre saúde de Faustão informa que apresentador faz hemodiálise ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Faustão está consciente e não está com respiração mecânica." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.795074:1711151051/FAUST-O.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d52b03c" data-title="Faustão está consciente e não está com respiração mecânica."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.795074:1711151051/FAUST-O.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f6902ac" title="Faustão está consciente e não está com respiração mecânica."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/boletim-medico-sobre-saude-de-faustao-informa-que-apresentador-faz-hemodialise-1.795069" title="Boletim médico sobre saúde de Faustão informa que apresentador faz hemodiálise ">
 <span class="title">
  <b>
   Boletim médico sobre saúde de Faustão informa que apresentador faz hemodiálise
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Documento ainda aponta que o apresentador aguarda adaptação do rim transplantado.
 </span>
</a>
Nas imagens seguintes, Rodrigo vai até o pai, que está sentando e sorridente. Faustão também está aplaudindo o caçula pelo dia dele.Rodrigo, que completou 16 anos, é o filho caçula do apresentador com Luciana, que também são pais do apresentador João Silva, de 20.Quem divulgou o vídeo foi a cantora Lara, filha mais velha de Faustão, que nasceu do casamento dele com Magda Colares.Faustão passou por dois transplantes recentemente, um de coração e outro de rim.
]]></description>
      <pubDate>20.05.24 22h35</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
