<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 14/06: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta sexta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-14-06-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-sexta-1.824685</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta sexta (14/06) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Áries, hoje é um dia para se concentrar na sua saúde e bem-estar. Faça exercícios físicos, cuide da sua alimentação e descanse o suficiente. Priorize o equilíbrio entre corpo e mente para enfrentar os desafios com energia.Para Touro, a sexta-feira pode trazer oportunidades de expressar sua criatividade e habilidades artísticas. Dedique-se a projetos que estimulem sua imaginação e permitam que você mostre seu talento. Aproveite para se divertir.Gêmeos, hoje é um bom dia para se concentrar em questões familiares e domésticas. Resolva quaisquer conflitos pendentes e dedique tempo de qualidade aos seus entes queridos. Sua comunicação habilidosa será útil para isso.Câncer, concentre-se em fortalecer seus laços sociais hoje. Aproveite para se conectar com amigos e participar de atividades em grupo. Sua sensibilidade e empatia serão valorizadas pelos outros.Para Leão, a sexta-feira pode trazer oportunidades de avanço na carreira. Esteja aberto para assumir novas responsabilidades e mostrar suas habilidades de liderança. Mantenha-se focado em seus objetivos profissionais.Virgem, hoje é um dia para cuidar das suas finanças e fazer planos para o futuro. Revise seu orçamento, analise investimentos e estabeleça metas financeiras realistas. Sua atenção aos detalhes será crucial nesse processo.Libra, a sexta-feira pode trazer oportunidades para fortalecer seus relacionamentos pessoais. Dedique tempo aos seus entes queridos e busque harmonia e equilíbrio nas interações. Esteja aberto para compromissos e concessões.Escorpião, hoje é um dia para se concentrar em sua vida interior e emocional. Reflita sobre seus sentimentos e necessidades mais profundas. Se necessário, busque orientação ou terapia para lidar com questões emocionais.Para Sagitário, a sexta-feira pode trazer oportunidades de aprendizado e expansão. Explore novos conhecimentos, participe de cursos ou workshops e busque ampliar seus horizontes. Aventure-se em busca de novas experiências.Capricórnio, hoje é um dia para se concentrar em suas metas de longo prazo e em como alcançá-las. Mantenha o foco, a disciplina e a determinação. Seja paciente e persistente em sua jornada rumo ao sucesso.Aquário, concentre-se em fortalecer suas amizades e conexões sociais hoje. Aproveite para se reunir com amigos, participar de eventos ou atividades em grupo. Sua originalidade e criatividade serão valorizadas pelos outros.Peixes, hoje é um dia para se conectar com sua espiritualidade e intuição. Dedique um tempo para meditar, refletir ou praticar atividades que promovam seu crescimento interior. Ouça sua voz interior ao tomar decisões importantes.
]]></description>
      <pubDate>14.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com boi: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-boi-o-que-significa-o-sonho-1.825460</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com boi
Sonhar com um boi pode ter vários significados, dependendo do contexto do sonho e das emoções envolvidas. Veja alguns possíveis significados para diferentes situações em que o boi aparece em um sonho:Um boi calmo e pastando pode representar paz, estabilidade e força interior. Esse sonho pode indicar que você está em um período tranquilo da sua vida, com segurança emocional e material.Um boi agressivo ou atacando pode simbolizar conflitos internos, estresse ou desafios que você está enfrentando. Esse sonho pode ser um alerta para lidar com situações difíceis de maneira mais assertiva.Montar um boi pode representar controle e domínio sobre seus instintos e forças primitivas. Pode indicar que você está conseguindo gerenciar bem suas emoções e impulsos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-anjo-o-que-significa-o-sonho-1.824690" title="Sonhar com anjo: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824691:1718162309/sonhar-com-anjos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=861c229" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824691:1718162309/sonhar-com-anjos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=954257d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-anjo-o-que-significa-o-sonho-1.824690" title="Sonhar com anjo: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com anjo: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhos envolvendo anjo
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-vampiro-o-que-significa-o-sonho-1.824283" title="Sonhar com vampiro: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824284:1718076700/sonhar-com-vampiro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=58703c6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824284:1718076700/sonhar-com-vampiro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=423ec35" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-vampiro-o-que-significa-o-sonho-1.824283" title="Sonhar com vampiro: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com vampiro: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com vampiro
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-caderno-o-que-significa-o-sonho-1.822636" title="Sonhar com caderno: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822640:1717645364/sonhar-com-caderno.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dbc76d8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822640:1717645364/sonhar-com-caderno.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4187e75" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-caderno-o-que-significa-o-sonho-1.822636" title="Sonhar com caderno: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com caderno: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações para diferentes sonhos com cadernos
 </span>
</a>
Sonhar com o sacrifício de um boi pode estar relacionado a perdas, sacrifícios pessoais ou transformação. Pode ser um sinal de que algo importante está sendo deixado para trás para abrir caminho para novas oportunidades.Um grupo de bois pode representar comunidade, família ou trabalho em equipe. Pode sugerir que você se sinta apoiado por pessoas ao seu redor ou que precisa se integrar mais em atividades coletivas.
]]></description>
      <pubDate>14.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Pai é preso após ser flagrado abusando da filha na UTI</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/video-pai-e-preso-apos-ser-flagrado-abusando-filha-na-uti-1.825453</link>
      <description><![CDATA[Os funcionários da unidade hospitalar registraram o momento que o homem abusa da jovem no leito da UTI
Um homem foi preso acusado de abusar sexualmente da própria filha, de 17 anos, enquanto ela era mantida na UTI de um hospital após sofrer uma parada cardiorrespiratória. A denúncia foi feita por funcionários do hospital, que gravaram a ação. O homem foi preso no último dia 14 de maio e teve seu computador apreendido pela Polícia Civil.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1801447663243571368?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
O suspeito negou o abuso à polícia, alegando que estava apenas fazendo carinho na filha como demonstração de afeto. No entanto, um laudo do Instituto Médico Legal (IML) apontou que a vítima apresentava lesões compatíveis com atos libidinosos. Com a coleta de provas e depoimentos, a polícia solicitou a prisão temporária do suspeito, que foi acatada pela Justiça. O caso aconteceu em São Bernardo do Campo, São Paulo.Durante a investigação, sete funcionários do hospital foram ouvidos como testemunhas. Eles relataram que os sinais vitais e o comportamento da vítima mudavam na presença do pai. Um dos funcionários contou que o homem fechava a cortina do leito por “diversas vezes”.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/pai-e-suspeito-de-estuprar-as-filhas-de-22-e-11-anos-a-mais-velha-engravidou-do-criminoso-1.803361" title="Pai é suspeito de estuprar as filhas de 22 e 11 anos; a mais velha engravidou do criminoso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.178513:1564688033/generica-m-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f16007b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.178513:1564688033/generica-m-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3c46d41" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pai-e-suspeito-de-estuprar-as-filhas-de-22-e-11-anos-a-mais-velha-engravidou-do-criminoso-1.803361" title="Pai é suspeito de estuprar as filhas de 22 e 11 anos; a mais velha engravidou do criminoso">
 <span class="title">
  <b>
   Pai é suspeito de estuprar as filhas de 22 e 11 anos; a mais velha engravidou do criminoso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo a Polícia Civil, a vítima de 22 anos relatou que era estuprada desde os 13 anos de idade
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-esperava-a-esposa-sair-para-estuprar-a-propria-filha-menor-de-idade-sob-ameaca-de-agressao-1.793398" title="Homem esperava a esposa sair para estuprar a própria filha menor de idade ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A adolescente recebe atendimento de uma equipe multidisciplinar. O homem responderá pelo crime de estupro de vulnerável e já está à disposição da Justiça." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.327019:1605573528/abuso-sexual.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d9c9b66" data-title="A adolescente recebe atendimento de uma equipe multidisciplinar. O homem responderá pelo crime de estupro de vulnerável e já está à disposição da Justiça."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.327019:1605573528/abuso-sexual.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3b7ca43" title="A adolescente recebe atendimento de uma equipe multidisciplinar. O homem responderá pelo crime de estupro de vulnerável e já está à disposição da Justiça."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-esperava-a-esposa-sair-para-estuprar-a-propria-filha-menor-de-idade-sob-ameaca-de-agressao-1.793398" title="Homem esperava a esposa sair para estuprar a própria filha menor de idade ">
 <span class="title">
  <b>
   Homem esperava a esposa sair para estuprar a própria filha menor de idade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A menina foi estuprada pelo próprio pai dos dez aos 15 anos. Somente oito anos depois o homem foi preso pelas autoridades policiais
 </span>
</a>
<a href="/policia/pai-estupra-duas-vezes-a-filha-de-10-anos-1.344883" title="Pai estupra por duas vezes a filha de apenas 10 anos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.275843:1591891020/generica.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8eb5a3e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.275843:1591891020/generica.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=615f770" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/pai-estupra-duas-vezes-a-filha-de-10-anos-1.344883" title="Pai estupra por duas vezes a filha de apenas 10 anos">
 <span class="title">
  <b>
   Pai estupra por duas vezes a filha de apenas 10 anos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Foi encontrado sêmen masculino e a confirmação da penetração no exame da menina
 </span>
</a>
Uma funcionária, que preferiu não ser identificada, relatou ao programa Profissão Repórter que a paciente ficava agitada na presença do pai. "Observamos que, durante o tempo em que ela ficava com o pai, ela realmente se agitava mais, tinha taquicardia e a equipe ficou em alerta, porque não queríamos acreditar no que estávamos vendo. Era uma situação de abuso", afirmou.Outra funcionária, também sob anonimato, disse que presenciou o homem acariciando os seios da jovem e abrindo sua fralda em duas ocasiões na noite de sexta-feira. "Ele abria a fralda dela e nós brigamos com ele, dizendo que não era para fazer aquilo. Ele mexia muito na perna, beijava de canto de boca, se esfregava na beira da cama e, ao sair, ajeitava a roupa e ia ao banheiro", contou.
]]></description>
      <pubDate>13.06.24 23h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Homem é preso em flagrante por violência psicológica, ameaça e invasão de domicílio em Altamira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-preso-em-flagrante-por-violencia-psicologica-ameaca-e-invasao-de-domicilio-em-altamira-1.825457</link>
      <description><![CDATA[Os crimes foram cometidos contra a ex-companheira do suspeito, que segue à disposição da Justiça
Agentes da Delegacia Especializada no Atendimento à Mulher (DEAM) do município de Altamira, no sudoeste do Pará, prenderam na quarta-feira (12) um homem em flagrante pelos crimes de violência psicológica, ameaça e invasão de domicílio.​​De acordo com a denúncia, o suspeito invadiu a residência de sua ex-companheira e a ameaçou. A equipe policial foi acionada e se deslocou até o local para efetuar a prisão.Após a captura, o homem foi levado à delegacia, onde as medidas cabíveis foram tomadas. Ele agora e encontra à disposição da Justiça.
]]></description>
      <pubDate>13.06.24 23h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Henry Freitas usa camisa com rosto de Joelma durante show no Parárraiá</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/henry-freitas-usa-camisa-com-rosto-de-joelma-durante-show-no-pararraia-1.825454</link>
      <description><![CDATA[Henry é cantor de forró e dono do hit “Tem Café”, uma das músicas que entrou para a lista Hot 100 da Billboard Brasil
O cantor
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Henry+Freitas" target="_blank">
 Henry Freitas
</a>
, a primeira atração nacional do 'Parárraiá' nesta quinta-feira (13), chamou atenção do público presente no evento ao surgir trajando uma camisa estampada com a imagem da cantora Joelma.O cantor fez questão de se subir no palco usando a camisa em homenagem à artista paraense, que também trazia uma bandeira do Pará e as palavras: ‘Joelma Calypso’.A homenagem à cantora, considerada uma das maiores artistas do Norte do país, reforça a admiração e carinho que Henry Freitas tem pelo Pará. Em entrevista concedida antes de entrar no palco, ele afirmou que sempre teve vontade de se apresentar para o público paraense.“Estar aqui no Pará é sempre uma honra. Eu tinha muita vontade de fazer show nesse lado do país, a galera aqui é muito calorosa, sempre que a gente vem para cá é recebido com um carinho enorme, então tenho certeza que hoje, aqui, não tem só pessoas de Belém, mas das cidades próximas, e a gente vai se divertir muito”.
]]></description>
      <pubDate>13.06.24 23h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dupla é presa por transporte irregular de resíduos sólidos no distrito de Icoaraci</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/dupla-e-presa-por-transporte-irregular-de-residuos-solidos-no-distrito-de-icoaraci-1.825451</link>
      <description><![CDATA[Os suspeitos foram vistos transferindo objetos de um navio de bandeira estrangeira para uma balsa petroleira
Dois homens foram presos na quarta-feira (12), no distrito de Icoaraci, em Belém, pelo crime de transporte irregular de resíduos sólidos. Eles foram flagrados pelo Grupamento Fluvial, em conjunto com a Delegacia Fluvial.Os homens foram vistos transferindo objetos de um navio de bandeira estrangeira para uma balsa petroleira. A operação chamou a atenção da polícia. Durante a inspeção, foi constatado que a embarcação não possuía a licença necessária para realizar o transporte de resíduos sólidos.Diante da irregularidade, o comandante e o proprietário responsável pela embarcação foram detidos. Eles foram conduzidos à unidade policial para os procedimentos legais e agora se encontram à disposição da Justiça.
]]></description>
      <pubDate>13.06.24 23h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>STF vai monitorar medidas de proteção a indígenas isolados</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/stf-vai-monitorar-medidas-de-protecao-a-indigenas-isolados-1.825450</link>
      <description><![CDATA[A decisão foi tomada nesta quinta-feira (13) pelo ministro Edson Fachin
O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu monitorar a implementação de medidas de proteção aos povos indígenas isolados e de recente contato. A decisão foi tomada nesta quinta-feira (13) pelo ministro Edson Fachin.O monitoramento será realizado pelo Núcleo de Processos Estruturais e Complexos (Nupec) do STF, um grupo de servidores da Corte responsável por acompanhar causas de grande impacto social.Segundo o ministro Fachin, o acompanhamento é essencial para garantir o cumprimento da decisão do STF de 2022, que determinou a adoção de medidas para a sobrevivência dos povos indígenas isolados. Fachin destacou que a ação possui um caráter estrutural, destinada a implementar políticas públicas que assegurem as condições de sobrevivência e a garantia territorial desses povos, conforme a Constituição.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/ato-indigena-na-esplanada-dos-ministerios-cobra-lula-por-demarcacao-de-terras-1.806444" title="Ato indígena na Esplanada dos Ministérios cobra Lula por demarcação de terras">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Lideranças indígenas pedem demarcação de terras" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805998:1713808158/Acampamento-Terra-Livre-1.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4aea197" data-title="Lideranças indígenas pedem demarcação de terras"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805998:1713808158/Acampamento-Terra-Livre-1.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=944efe1" title="Lideranças indígenas pedem demarcação de terras"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/ato-indigena-na-esplanada-dos-ministerios-cobra-lula-por-demarcacao-de-terras-1.806444" title="Ato indígena na Esplanada dos Ministérios cobra Lula por demarcação de terras">
 <span class="title">
  <b>
   Ato indígena na Esplanada dos Ministérios cobra Lula por demarcação de terras
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Marcha cobrou o governo pelos compromissos que assumiu durante a campanha, sobretudo a demarcação de territórios indígenas
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.432283" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) STF suspende novamente julgamento sobre terras indígenas]]
</a>
<a href="/politica/stf-mant%C3%A9m-demarca%C3%A7%C3%A3o-de-terras-ind%C3%ADgenas-com-funai-1.178877" title="STF mantém demarcação de terras indígenas com Funai">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.178878:1564746697/POLITICA-STF-DEMARCACOES.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0129150" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.178878:1564746697/POLITICA-STF-DEMARCACOES.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a40930c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/stf-mant%C3%A9m-demarca%C3%A7%C3%A3o-de-terras-ind%C3%ADgenas-com-funai-1.178877" title="STF mantém demarcação de terras indígenas com Funai">
 <span class="title">
  <b>
   STF mantém demarcação de terras indígenas com Funai
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Decisão mudou tentativa do presidente Jair Bolsonaro de transferir a atribuição para o Ministério da Agricultura
 </span>
</a>
"A presente arguição de descumprimento de preceito fundamental tem feição nitidamente estrutural e, por isso, destina-se a implementar as medidas necessárias, determinadas e reconhecidas pelo plenário, de modo a efetivar uma política pública institucional que permita assegurar as condições de sobrevivência e garantia territorial aos povos indígenas isolados e de recente contato brasileiros, conforme assegurado pela Constituição da República”, afirmou o ministro.Essas medidas foram inicialmente determinadas por Fachin há dois anos e referendadas pelo plenário no ano passado, atendendo a um pedido da Articulação dos Povos Indígenas do Brasil (Apib). A ação no STF foi protocolada após o assassinato do indigenista Bruno Pereira e do jornalista britânico Dom Phillips na Terra Indígena Vale do Javari, no Amazonas.Conforme a decisão do ministro, as portarias que criam restrições de acesso às áreas isoladas devem ser renovadas continuamente até a conclusão definitiva do processo de demarcação, para impedir a entrada de terceiros, como missionários, garimpeiros, madeireiros e outras pessoas que possam explorar ilegalmente o território.Em 2021, a Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai) informou a morte do "índio do buraco", último remanescente de uma etnia não identificada que foi massacrada na década de 1990. O indígena havia sido monitorado por 26 anos pelo órgão.
]]></description>
      <pubDate>13.06.24 23h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Embratur e Google firmam parceria para impulsionar o turismo digital</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/embratur-e-google-firmam-parceria-para-fortalecer-presenca-digital-de-pequenas-empresas-do-turismo-1.825445</link>
      <description><![CDATA[O objetivo é fomentar o crescimento do turismo brasileiro


Para fortalecer a presença digital de micro, pequenas e médias empresas do setor de turismo, a Agência Brasileira de Promoção Internacional do Turismo (Embratur) firmou uma parceria com o Google nesta sexta-feira (13/06), no Rio de Janeiro. A iniciativa visa beneficiar restaurantes, hotéis e agências de viagem com workshops e conteúdos sobre boas práticas para melhorar a competitividade de seus produtos e serviços.As ações serão divulgadas no site do EmbraturLAB, laboratório de inovação da Embratur, com o objetivo de fomentar o crescimento do turismo brasileiro, a começar pelo Rio de Janeiro. O projeto “Conecte, engaje e dê seus próximos passos com o Google" foi apresentado no Sheraton Hotel, em São Conrado. A parceria prevê workshops com dicas para o uso de ferramentas do Google, como cardápio digital e reserva de mesas direto pelo aplicativo, além da capacitação de empreendedores para melhor recepcionar visitantes estrangeiros, fornecendo informações e menus em diversos idiomas.Empresários interessados em fortalecer sua presença digital poderão acessar o site do EmbraturLAB para ter acesso a treinamentos e tutoriais. Dúvidas poderão ser esclarecidas através do e-mail embraturlab@embratur.com.br.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/ia-do-google-vai-digitalizar-cardapio-fisico-e-jogar-na-internet-em-segundos-entenda-1.824464" title="IA do Google vai jogar cardápios físicos de restaurantes na web em segundos; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os autores da ação contra as marcas são de várias partes dos Estados Unidos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749790:1700588751/pessoa-mexendo-no-celular.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d5c57e0" data-title="Os autores da ação contra as marcas são de várias partes dos Estados Unidos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749790:1700588751/pessoa-mexendo-no-celular.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3359594" title="Os autores da ação contra as marcas são de várias partes dos Estados Unidos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/ia-do-google-vai-digitalizar-cardapio-fisico-e-jogar-na-internet-em-segundos-entenda-1.824464" title="IA do Google vai jogar cardápios físicos de restaurantes na web em segundos; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   IA do Google vai jogar cardápios físicos de restaurantes na web em segundos; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Novas funcionalidades para os perfis das empresas permitem até uma digitalização de cardápios com uso de IA, integração com redes sociais e app de mensagens; veja como vai funcionar
 </span>
</a>
<a href="/brasil/google-for-brasil-usuarios-terao-mais-seguranca-e-facilidade-para-apagar-dados-pessoais-das-buscas-1.824439" title="Google For Brasil: usuários terão mais segurança e facilidade para apagar dados pessoais das buscas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Google For Brasil aconteceu nesta sexta-feira (11)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824445:1718123678/MG-3564.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=96e29e7" data-title="Google For Brasil aconteceu nesta sexta-feira (11)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824445:1718123678/MG-3564.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=783a82e" title="Google For Brasil aconteceu nesta sexta-feira (11)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/google-for-brasil-usuarios-terao-mais-seguranca-e-facilidade-para-apagar-dados-pessoais-das-buscas-1.824439" title="Google For Brasil: usuários terão mais segurança e facilidade para apagar dados pessoais das buscas">
 <span class="title">
  <b>
   Google For Brasil: usuários terão mais segurança e facilidade para apagar dados pessoais das buscas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  'Privacidade nos resultados sobre você' chega ao Brasil e vai facilitar encontrar e remover, da busca do Google, resultados que mostram informações pessoais, como endereço de casa, e-mail e número de telefone
 </span>
</a>
<a href="/tecnologia-e-mercado/google-coloca-botao-no-gmail-e-docs-para-ajudar-usuarios-a-escreverem-1.824395" title="Google coloca botão no gmail e docs para ajudar usuários a 'escrever melhor'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ricardo Fernandes' head de google cloud" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824402:1718118878/Ricardo-Fernandes-head-de-google-cloud.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f3da30b" data-title="Ricardo Fernandes' head de google cloud"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824402:1718118878/Ricardo-Fernandes-head-de-google-cloud.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8222de9" title="Ricardo Fernandes' head de google cloud"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/tecnologia-e-mercado/google-coloca-botao-no-gmail-e-docs-para-ajudar-usuarios-a-escreverem-1.824395" title="Google coloca botão no gmail e docs para ajudar usuários a 'escrever melhor'">
 <span class="title">
  <b>
   Google coloca botão no gmail e docs para ajudar usuários a 'escrever melhor'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Novo recurso foi lançado nesta terça (11)' durante o Google For Brasil, evento nacional em São Paulo que mostra as novidades da gigante"da tecnologia para o país
 </span>
</a>
O presidente da Embratur, Marcelo Freixo, considera a parceria extremamente positiva. "Embratur e Google estão há um ano fazendo essa parceria e os primeiros resultados começam a aparecer", afirmou. Ele destacou a importância da cooperação não apenas para as grandes empresas, mas também para os pequenos negócios que recebem turistas estrangeiros. "Qualquer turista hoje, quando vai visitar um lugar, primeiro ele visita através da tecnologia, através do seu computador", enfatizou Freixo.Newton Neto, diretor de parcerias do Google, explicou que a união entre Embratur e Google tem como pilares a promoção internacional dos destinos brasileiros e a capacitação dos pequenos e médios empreendedores para criar uma presença online robusta. "Ter uma presença robusta na internet faz com que pessoas interessadas em visitar destinos, que buscam por um restaurante, um hotel ou um passeio, encontrem esses empreendimentos facilmente no Google Maps e na busca do Google”, disse Neto. Ele acrescentou que a capacitação do setor é fundamental para o crescimento dos negócios."A parceria entre Embratur e Google é um passo importante para impulsionar a digitalização das pequenas e médias empresas de turismo no Brasil. Ao fornecer ferramentas, capacitação e visibilidade, essa iniciativa oferece aos empreendedores a oportunidade de expandir seus negócios, alcançar novos mercados e fortalecer a economia local, promovendo um setor mais competitivo e conectado", concluiu Neto.
]]></description>
      <pubDate>13.06.24 22h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atração no Parárraiá, Henry Freitas destaca a importância de eventos de São João no Norte</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/atracao-no-pararraia-henry-freitas-destaca-a-importancia-de-eventos-de-sao-joao-no-norte-1.825444</link>
      <description><![CDATA[O cantor do hit “Tem Café" é uma das atrações nacionais na noite de shows no Parárraiá
Uma das atrações mais aguardadas pelo público do 'Parárraiá' nesta quinta-feira (13) foi o cantor
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/musica/pararraia-henry-freitas-e-wesley-safadao-falam-sobre-expectativa-para-apresentacao-em-belem-1.824923" target="_blank">
 Henry Freitas
</a>
. Aos 25 anos, o músico de forró é considerado um fenômeno do gênero e ficou conhecido com a música “Tem Café”, um de seus maiores sucessos, hit que chegou a entrar para a lista Hot 100 da Billboard Brasil.Em sua terceira visita à cidade, o cantor não escondeu a alegria e empolgação para se apresentar no evento. Antes de subir ao palco, ele contou que tem um carinho especial por Belém.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C8LZTkyNwQA/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C8LZTkyNwQA/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C8LZTkyNwQA/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C8LZTkyNwQA/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
“Muito feliz de estar aqui em Belém, é a minha terceira vinda para cá, a primeira vez assim, aberta para todo o público. Eu tenho um carinho muito especial pelo Pará inteiro e estar aqui, na 1ª edição do Parárraiá, me deixa feliz. [Quero] agradecer as quase 100 mil pessoas que estão aí hoje para curtir a gente, curtir o Luan Santana, curtir a Mary... Tenho certeza que vai ser uma noite muito especial hoje”, disse o cantor.Sobre a novidade do festival 'Parárraiá', o artista destacou a importância de se impulsionar eventos de São João também na região Norte.“A gente é do Nordeste e eu não via muito a presença de artistas nordestinos aqui nessa época de junho. Isso me deixa muito feliz porque a nossa cultura vai crescendo cada vez mais e eu espero que venha a segunda edição, a terceira... Espero estar presente em todas elas”, afirmou o artista animado.
]]></description>
      <pubDate>13.06.24 22h31</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeito de tráfico e sequestro de motorista de app morre em ação policial em Barcarena</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/suspeito-de-trafico-de-drogas-e-sequestro-de-motorista-de-app-morre-em-acao-policial-em-barcarena-1.825441</link>
      <description><![CDATA[Após troca de tiros com a polícia, o homem foi atingido e levado à UPA de Vila dos Cabanos, mas não resistiu
Um homem suspeito de envolvimento com o tráfico de drogas e sequestro de um motorista de aplicativo morreu na tarde de quarta-feira (12/06), durante uma operação policial ​na cidade de Barcarena, no nordeste paraense. A ação, que contou com a participação conjunta das polícias Civil e Militar, foi uma ofensiva contra o tráfico de drogas na região.A operação foi desencadeada após uma denúncia anônima acerca de um indivíduo que estaria comercializando entorpecentes na via pública, em frente a uma igreja na comunidade Mangabeira. Equipes policiais se dirigiram até o local indicado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/motociclista-fica-ferido-em-colisao-com-caminhonete-em-novo-progresso-1.825436" title="Motociclista fica ferido em colisão com caminhonete em Novo Progresso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Com a força do impacto, o motociclista foi arremessado ao chão, sendo encontrado ainda consciente por curiosos que presenciaram o ocorrido." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825437:1718325538/acidente-novo-progresso-motociclista-ferido.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f98b0cd" data-title="Com a força do impacto, o motociclista foi arremessado ao chão, sendo encontrado ainda consciente por curiosos que presenciaram o ocorrido."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825437:1718325538/acidente-novo-progresso-motociclista-ferido.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=755736a" title="Com a força do impacto, o motociclista foi arremessado ao chão, sendo encontrado ainda consciente por curiosos que presenciaram o ocorrido."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/motociclista-fica-ferido-em-colisao-com-caminhonete-em-novo-progresso-1.825436" title="Motociclista fica ferido em colisão com caminhonete em Novo Progresso">
 <span class="title">
  <b>
   Motociclista fica ferido em colisão com caminhonete em Novo Progresso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vítima foi socorrida por uma equipe do Samu e levada para o hospital para receber os cuidados necessários
 </span>
</a>
<a href="/brasil/dona-de-pet-shop-corre-atras-de-ladrao-com-rodo-durante-assalto-1.825403" title="Dona de pet shop corre atrás de ladrão com rodo durante assalto ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825414:1718322069/dona-de-pet-sho-reage-a-assalto.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a6acb99" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825414:1718322069/dona-de-pet-sho-reage-a-assalto.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=59a9b95" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/dona-de-pet-shop-corre-atras-de-ladrao-com-rodo-durante-assalto-1.825403" title="Dona de pet shop corre atrás de ladrão com rodo durante assalto ">
 <span class="title">
  <b>
   Dona de pet shop corre atrás de ladrão com rodo durante assalto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O homem invadiu o estabelecimento e foi perseguido pela dona do local ao perceber que ele estava desarmado
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-baleado-dentro-de-bar-em-novo-progresso-1.825398" title="Homem é baleado dentro de bar em Novo Progresso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Segundo a polícia, no local do crime, foram encontrados estojos de cartuchos calibre 9mm. A Polícia Civil investiga o crime e realiza diligências na tentativa de localizar os autores da tentativa de homicídio." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825400:1718319977/bar-novo-progresso.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ecb7d08" data-title="Segundo a polícia, no local do crime, foram encontrados estojos de cartuchos calibre 9mm. A Polícia Civil investiga o crime e realiza diligências na tentativa de localizar os autores da tentativa de homicídio."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825400:1718319977/bar-novo-progresso.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f430766" title="Segundo a polícia, no local do crime, foram encontrados estojos de cartuchos calibre 9mm. A Polícia Civil investiga o crime e realiza diligências na tentativa de localizar os autores da tentativa de homicídio."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-baleado-dentro-de-bar-em-novo-progresso-1.825398" title="Homem é baleado dentro de bar em Novo Progresso">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é baleado dentro de bar em Novo Progresso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os disparos atingiram a mão e os pés da vítima, que foi socorrida pelo Samu e levado ao hospital
 </span>
</a>
Ao perceber a chegada das viaturas, o suspeito passou a disparar contra os agentes, que revidaram e acabaram por atingi-lo. O homem ainda chegou a ser levado pelos policiais para a Unidade de Pronto Atendimento (UPA) de Vila dos Cabanos, mas, no local foi constatado que ele já estava morto.Durante a ação, foram apreendidos cinco tabletes médios de substância análoga à maconha, totalizando aproximadamente 830 gramas, além de 30 papelotes do mesmo material, pesando cerca de 34 gramas. Também foram apreendidos um revólver calibre 38 e seis munições do mesmo calibre, sendo duas intactas e quatro deflagradas.A consulta ao banco de dados revelou que o homem respondia a processos por roubo majorado e estava envolvido no sequestro de um motorista de aplicativo, além de outros delitos que ainda estavam em apuração.
]]></description>
      <pubDate>13.06.24 22h13</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
