<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Professor é demitido por exigir que alunas ficassem só de sutiã em suposta 'aula de anatomia'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/professor-e-demitido-por-exigir-que-alunas-ficassem-so-de-sutia-motivo-seria-aula-de-anatomia-1.701298</link>
      <description><![CDATA[O caso não aconteceu somente com uma aluna. Ao menos 11 deram queixas. Elas mesmo denunciaram a conduta do docente, dentro e fora do ambiente acadêmico
Um
<strong>
 professor foi demitido
</strong>
após obrigar que
<strong>
 alunas ficassem só de sutiã
</strong>
para uma suposta
<strong>
 demonstração científica
</strong>
. O caso aconteceu dentro de
<strong>
 universidade pública
</strong>
localizada em
<strong>
 Maryland,
</strong>
nos
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Estados+Unidos">
 Estados Unidos
</a>
. O Escritório de Direitos Civis do Departamento de Educação não compactuou com o discurso do docente do Montgomery College, sobre a suporta
<strong>
 aula de "anatomia"
</strong>
.
<strong>
</strong>
O caso não aconteceu somente com uma aluna. Ao menos
<strong>
 11 deram queixas
</strong>
.
<strong>
</strong>
O professor lecionava no
<strong>
 Centro de Ciências da Saúde do campus Takoma/Silver Spring
</strong>
e fez comentários inapropriados sobre o corpo das estudantes. Elas mesmo denunciaram a conduta do docente, dentro e fora do ambiente acadêmico. Inicialmente, a universidade colocou o
<strong>
 professor em licença remunerada
</strong>
durante o período de investigação, que durou três meses. O relatório final revelou que o professor, cuja identidade foi mantida em sigilo,
<strong>
 "exigiu" que elas usassem apenas sutiãs esportivas"
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/campanha-busca-combater-assedio-e-importunacao-sexual-no-verao-em-salinopolis-1.700320" title="Campanha busca combater assédio e importunação sexual no verão em Salinópolis">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700321:1688176750/agenda-salinopolis.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ccb4fa5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700321:1688176750/agenda-salinopolis.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=29130ed" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/campanha-busca-combater-assedio-e-importunacao-sexual-no-verao-em-salinopolis-1.700320" title="Campanha busca combater assédio e importunação sexual no verão em Salinópolis">
 <span class="title">
  <b>
   Campanha busca combater assédio e importunação sexual no verão em Salinópolis
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Secretaria realizou capacitação com proprietários dos estabelecimentos para que eles possam formar agentes multiplicadores aptos a identificar, combater e orientar em casos de violência contra as mulheres
 </span>
</a>
<a href="/mundo/twitter-classifica-os-termos-cis-e-cisgenero-como-calunia-afirma-elon-musk-1.696492" title="Twitter classifica os termos 'cis' e 'cisgênero' como calúnia, afirma Elon Musk">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Além da Neuralink, Musk também é dono da Tesla, SpaceX e, recentemente, comprou o Twitter" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.534664:1669918563/elon-musk.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f536f3d" data-title="Além da Neuralink, Musk também é dono da Tesla, SpaceX e, recentemente, comprou o Twitter"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.534664:1669918563/elon-musk.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=38b5565" title="Além da Neuralink, Musk também é dono da Tesla, SpaceX e, recentemente, comprou o Twitter"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/twitter-classifica-os-termos-cis-e-cisgenero-como-calunia-afirma-elon-musk-1.696492" title="Twitter classifica os termos 'cis' e 'cisgênero' como calúnia, afirma Elon Musk">
 <span class="title">
  <b>
   Twitter classifica os termos 'cis' e 'cisgênero' como calúnia, afirma Elon Musk
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Bilionário afirmou que, na plataforma, 'o assédio repetido e direcionado a qualquer conta resultará, no mínimo, em suspensões temporárias'
 </span>
</a>
<em>
 "Depois de removerem as camisas, elas colocaram jalecos, mas o professor insistiu que retirassem os jalecos. Além disso, o professor fez comentários sobre os mamilos e o posicionamento das mamas das alunas, pedindo que elas as separassem para que pudessem realizar uma avaliação",
</em>
afirma o documento, conforme reportagem da emissora WGN.A direção do Montgomery College disse que adotou medidas para informar os estudantes e oferecer suporte aos pacientes.
<em>
 "A conduta vergonhosa evidenciada por esta investigação - em que um professor universitário submeteu-se a toda a turma a assédio sexual como condição para a instrução - é inaceitável e causa indignação",
</em>
afirmou Catherine E. Lhamon, secretária assistente de direitos civis.
<em>
 "Agradeço profundamente ao Montgomery College por responder a instrução com uma investigação completa e tomar medidas para lidar com o ambiente hostil criado pelo professor na sala de aula. Também reconheço o compromisso adicional do Montgomery College em cumprir sua obrigação de garantir que a seja erradicada para todos os seus alunos"
</em>
, completou ela.
]]></description>
      <pubDate>03.07.23 23h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Suposto assaltante é morto a tiros na Terra Firme, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/suposto-assaltante-e-morto-a-tiros-na-terra-firme-em-belem-1.701293</link>
      <description><![CDATA[Não há informações sobre a autoria dos disparos
A Unidade Integrada Pro Paz (UIPP) da
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=terra+firme">
  Terra Firme
 </a>
 investiga a morte de um homem
</strong>
, ainda não identificado, na esquina das passagens Maranhão com a Vilhena. De acordo com informações de testemunhas, a vítima, que seria um assaltante que atuava na área, foi atingida enquanto supostamente fugia da polícia. Não há informações sobre a autoria dos disparos. O crime aconteceu na noite de domingo (2) em Belém.O homem baleado estava em uma motocicleta. Segundo relatos de moradores, ele levava outra pessoa na garupa do veículo, que fugiu depois que o condutor da moto foi baleado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-e-morto-com-dois-tiros-as-margens-de-canal-no-bairro-da-pedreira-em-belem-1.700877" title="Homem é morto com dois tiros às margens de canal, no bairro da Pedreira, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Um homem foi morto com dois tiros no bairro da Pedreira, em Belém, na noite deste domingo (2). O baleamento ocorreu na travessa Antônio Baena, na esquina da passagem Freitas, às margens do canal" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700878:1688349054/Policia.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ea6ede4" data-title="Um homem foi morto com dois tiros no bairro da Pedreira, em Belém, na noite deste domingo (2). O baleamento ocorreu na travessa Antônio Baena, na esquina da passagem Freitas, às margens do canal"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700878:1688349054/Policia.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fa107ba" title="Um homem foi morto com dois tiros no bairro da Pedreira, em Belém, na noite deste domingo (2). O baleamento ocorreu na travessa Antônio Baena, na esquina da passagem Freitas, às margens do canal"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-morto-com-dois-tiros-as-margens-de-canal-no-bairro-da-pedreira-em-belem-1.700877" title="Homem é morto com dois tiros às margens de canal, no bairro da Pedreira, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é morto com dois tiros às margens de canal, no bairro da Pedreira, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo a Polícia, Silas Warley já tinha passagem pela Polícia; é desconhecida a motivação do homicídio
 </span>
</a>
A Polícia Civil informou que diligências são realizadas para coletar as informações necessárias sobre o ocorrido. Quaisquer informações que possam ajudar no trabalho da polícia devem ser encaminhadas ao Disque-Denúncia (181). A ligação é gratuita e pode ser feita de qualquer telefone. Também é possível mandar fotos, vídeos, áudios e localização para a atendente virtual Iara, pelo WhatsApp (91) 98115-9181. Em ambos os casos, não é necessário se identificar.
]]></description>
      <pubDate>03.07.23 23h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Isabela: menina é encontrada por PMs em Santo André</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/caso-isabela-menina-e-encontrada-por-pms-em-santo-andre-1.701294</link>
      <description><![CDATA[A notícia do paradeiro da menina foi comemorada por familiares dentro da delegacia
A
<strong>
 menina Isabela
</strong>
, de 2 anos, que foi
<strong>
 sequestrada na sexta-feira
</strong>
(30) em
<strong>
 Santo Amaro
</strong>
, na zona sul de
<strong>
 São Paulo
</strong>
, fo
<strong>
 i encontrada na noite desta segunda-feira (
</strong>
3) por policiais militares em
<strong>
 Santo André
</strong>
. A polícia não divulgou informações sobre seu estado de saúde.Os pais e um irmão da menina foram levados pelos policiais de São Paulo até o 6º DP de Santo André, onde Isabela está agora.A notícia do paradeiro da menina chegou ao 11º DP (Santo Amaro) por volta das 20h15 desta segunda-feira, e os familiares comemoraram dentro da delegacia.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/para/delegado-afirma-que-versao-dada-pela-mae-de-isabela-sobre-o-sequestro-da-menina-e-confusa-1.701064" title="Delegado afirma que versão dada pela mãe de Isabela sobre o sequestro da menina é confusa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701068:1688399927/WhatsApp-Image-2023-07-03-at-13-00-28.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ac18163" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701068:1688399927/WhatsApp-Image-2023-07-03-at-13-00-28.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=93c58f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/delegado-afirma-que-versao-dada-pela-mae-de-isabela-sobre-o-sequestro-da-menina-e-confusa-1.701064" title="Delegado afirma que versão dada pela mãe de Isabela sobre o sequestro da menina é confusa">
 <span class="title">
  <b>
   Delegado afirma que versão dada pela mãe de Isabela sobre o sequestro da menina é confusa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A versão dada por Evanisa Vieira da Silva também provocou estranhamento no advogado contratado pela família da menina
 </span>
</a>
<a href="/brasil/bebe-e-sequestrada-enquanto-mae-vendia-bombons-no-semaforo-em-sao-paulo-1.701177" title="Bebê é sequestrada enquanto mãe vendia bombons no semáforo em São Paulo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Isabela, de 2 anos, foi levada da mãe por dois homens em um carro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701185:1688416225/bebe-crianca-sequestrada-semaforo-santo-amaro-s-o-paulo.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f976654" data-title="Isabela, de 2 anos, foi levada da mãe por dois homens em um carro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701185:1688416225/bebe-crianca-sequestrada-semaforo-santo-amaro-s-o-paulo.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c668b03" title="Isabela, de 2 anos, foi levada da mãe por dois homens em um carro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/bebe-e-sequestrada-enquanto-mae-vendia-bombons-no-semaforo-em-sao-paulo-1.701177" title="Bebê é sequestrada enquanto mãe vendia bombons no semáforo em São Paulo">
 <span class="title">
  <b>
   Bebê é sequestrada enquanto mãe vendia bombons no semáforo em São Paulo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um homem apontou um revólver em direção à mulher para ela soltar a bebê
 </span>
</a>
Na mesma noite, a
<strong>
 Polícia Civil de São Paulo iniciou uma operação
</strong>
para encontrar uma mulher conhecida como "Tia Sandra". Ela é a principal suspeita de participar do sequestro de Isabela. A polícia ainda não confirmou se a localização da criança está relacionada à busca pela suspeita.A identidade da suspeita não foi revelada, mas o delegado Marcel Druziani, do 11º Distrito Policial, informou que nos últimos meses ela se aproximou da mãe da menina, Evanisa, oferecendo fraldas, alimentos e dinheiro.Durante uma entrevista coletiva, o delegado-adjunto do 11º DP, Deglayr Tavares Junior, divulgou a foto da suspeita para os jornalistas. Segundo informações, ela seria dona de uma clínica de estética.As
<strong>
 câmeras de segurança
</strong>
de um bar registraram o momento em que Evanisa chegou desesperada ao bar na companhia da suspeita. Sandra sentou-se em uma cadeira como se estivesse passando mal. Os funcionários do bar afirmaram que a mulher "desapareceu do nada".O delegado Marcel Druziani afirmou que a polícia acredita que o sequestro tenha sido planejado. Sandra teria ficado com a criança no colo enquanto o irmão de 8 anos da vítima também estava presente. A
<strong>
 mãe foi até um bar comprar cigarros e, ao retornar, a criança tinha desaparecido
</strong>
."A Sandra também enganou a senhora Evanisa dizendo que era proprietária de uma loja. Na verdade, Sandra não tem loja alguma aqui na região", disse o delegado. Ele acrescentou que a mulher que se apresentava como Sandra já havia pedido para ficar com Isabela.A mãe da menina, Evanisa, afirmou que nunca autorizou a mulher a ficar com a criança, mas manteve a amizade imprudentemente.
<a href="/brasil/justica-decreta-prisao-preventiva-pedofilo-e-mulher-que-sequestraram-menina-de-12-anos-1.700083" title="Justiça decreta prisão preventiva de pedófilo e mulher que sequestraram menina de 12 anos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700087:1688147433/reproducao.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7306874" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700087:1688147433/reproducao.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7154264" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/justica-decreta-prisao-preventiva-pedofilo-e-mulher-que-sequestraram-menina-de-12-anos-1.700083" title="Justiça decreta prisão preventiva de pedófilo e mulher que sequestraram menina de 12 anos">
 <span class="title">
  <b>
   Justiça decreta prisão preventiva de pedófilo e mulher que sequestraram menina de 12 anos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A suspeita Gesiely de Sousa Vieira, que está grávida de 6 meses, também teria tentado aliciar uma adolescente de aproximadamente 14 anos antes do rapto da jovem de 12 anos. Vítima foi estuprada
 </span>
</a>
<a href="/brasil/chorando-suspeito-de-estupro-e-sequestro-alega-apenas-conversa-com-vitima-video-1.699763" title="Chorando, suspeito de estupro e sequestro alega apenas 'conversa' com vítima; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699767:1688076660/suspeito-de-pedoficia-arquivo-pessoal.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=52171d3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699767:1688076660/suspeito-de-pedoficia-arquivo-pessoal.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dba54e6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/chorando-suspeito-de-estupro-e-sequestro-alega-apenas-conversa-com-vitima-video-1.699763" title="Chorando, suspeito de estupro e sequestro alega apenas 'conversa' com vítima; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Chorando, suspeito de estupro e sequestro alega apenas 'conversa' com vítima; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Daniel Moraes Bittar, acusado de estuprar e sequestrar uma menina de 12 anos no Jardim Ingá, no Entorno do Distrito Federal
 </span>
</a>
Gilson Santos Nascimento, pai da menina, afirmou que "Sandra" estava ajudando a família nos últimos meses, fornecendo dinheiro e fraldas para Isabela. Ele também disse que a suspeita afirmava estar grávida.Um
<strong>
 vídeo de uma câmera de segurança mostrou o momento
</strong>
em que Evanisa deixou Isabela e seu filho mais velho, de nove anos, com Sandra, atravessou a rua para pedir um cigarro em um bar e, segundos depois, voltou desesperada ao perceber que sua filha havia sido sequestrada.No vídeo, Evanisa aparece gritando e gesticulando desesperadamente, enquanto Sandra senta-se em uma cadeira e pede um copo d'água, como se estivesse passando mal. Funcionários do bar relataram que a mulher "desapareceu do nada".No depoimento, o menino afirmou ter visto Sandra ajudando a colocar a irmã no carro. Ele disse que o motorista do veículo era um homem careca e havia outra mulher dentro do carro, de cor cinza ou prata.O delegado Marcel Druziani, titular do 11º DP, afirmou que a primeira versão apresentada por Evanisa à polícia era "confusa" e "estranha". Um dia após registrar o boletim de ocorrência, a mãe compareceu à delegacia e afirmou que o sequestro havia ocorrido em um endereço próximo, mas diferente do informado anteriormente. Ela também havia mencionado que dois homens teriam tirado a criança de seus braços. No entanto, em depoimento nesta segunda-feira, a mãe esclareceu que ficou com medo e envergonhada por ter deixado a menina sozinha com o irmão e a mulher.
]]></description>
      <pubDate>03.07.23 23h25</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pedro, do Flamengo, recusa proposta do Al-Hilal com salário seis vezes maior</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/pedro-do-flamengo-recusa-proposta-do-al-hilal-com-salario-seis-vezes-maior-1.701272</link>
      <description><![CDATA[A multa rescisória para tirar o atacante do Mengão é de 60 milhões de euros.
O jogador
<strong>
 Pedro
</strong>
, atacante do
<strong>
 Flamengo
</strong>
,
<strong>
 recusou uma consulta do Al Hilal
</strong>
, clube da Arábia Saudita, mesmo com uma
<strong>
 proposta salarial seis vezes
</strong>
maior do que seu salário atual no time rubro-negro. A diretoria do Flamengo foi informada sobre a consulta, porém o aspecto esportivo não interessou ao atacante.A multa rescisória para tirar Pedro do Flamengo é de 60 milhões de euros, o equivalente a cerca de R$ 314 milhões.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/esportes/sou-mengao-diz-neymar-ao-autografar-camisa-de-torcedora-do-flamengo-1.700899" title="'Sou mengão', diz Neymar ao autografar camisa de torcedora do Flamengo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700909:1688386196/neymar-flamenguista.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=19e22f7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700909:1688386196/neymar-flamenguista.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6b508b6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/sou-mengao-diz-neymar-ao-autografar-camisa-de-torcedora-do-flamengo-1.700899" title="'Sou mengão', diz Neymar ao autografar camisa de torcedora do Flamengo">
 <span class="title">
  <b>
   'Sou mengão', diz Neymar ao autografar camisa de torcedora do Flamengo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O atacando foi flagrado atendendo fãs durante show do cantor Thiaguinho, no último domingo (2)
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/filhos-de-everton-ribeiro-do-flamengo-recebem-camisas-do-paysandu-e-cantam-hino-do-papao-video-1.699979" title="Filhos de Éverton Ribeiro, do Flamengo, recebem camisas do Paysandu e cantam 'hino' do Papão; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Filhos de Éverton Ribeiro, do Flamengo, com as camisas do Paysandu" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699982:1688138035/Paysandu.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=03b4bd8" data-title="Filhos de Éverton Ribeiro, do Flamengo, com as camisas do Paysandu"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699982:1688138035/Paysandu.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3fa4d6a" title="Filhos de Éverton Ribeiro, do Flamengo, com as camisas do Paysandu"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/filhos-de-everton-ribeiro-do-flamengo-recebem-camisas-do-paysandu-e-cantam-hino-do-papao-video-1.699979" title="Filhos de Éverton Ribeiro, do Flamengo, recebem camisas do Paysandu e cantam 'hino' do Papão; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Filhos de Éverton Ribeiro, do Flamengo, recebem camisas do Paysandu e cantam 'hino' do Papão; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Filhos e esposa do jogador Éverton Ribeiro, do Paysandu, receberam camisas e mascotes do Paysandu. Vídeo de um dos filhos do atleta do Mengão cantou um trecho da "marchinha" do Papão
 </span>
</a>
<a href="/esportes/ex-lateral-do-flamengo-lanca-projeto-no-para-1.699826" title="Ex-lateral do Flamengo, Léo Moura lança projeto para crianças no Pará  ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Léo Moura esteve presente no evento, em Ananindeua" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699828:1688092494/Leo-Moura-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1073ef5" data-title="Léo Moura esteve presente no evento, em Ananindeua"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699828:1688092494/Leo-Moura-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=82e2f2c" title="Léo Moura esteve presente no evento, em Ananindeua"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/ex-lateral-do-flamengo-lanca-projeto-no-para-1.699826" title="Ex-lateral do Flamengo, Léo Moura lança projeto para crianças no Pará  ">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-lateral do Flamengo, Léo Moura lança projeto para crianças no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Léo Moura esteve presente nos primeiros jogos do campeonato
 </span>
</a>
Apesar da recusa, o novo clube do técnico Jorge Jesus não desistiu do jogador e está considerando fazer uma nova investida com valores ajustados. No entanto, convencê-lo pelo projeto esportivo será difícil, uma vez que a mudança poderia resultar em menos visibilidade em um momento em que o jogador tem sido frequentemente convocado para a seleção brasileira.Pedro é um dos ativos mais valorizados do elenco do Flamengo nesta janela de transferências, juntamente com outras jovens promessas formadas nas categorias de base do clube. No entanto, o centroavante é o jogador pelo qual o Flamengo está menos disposto a negociar, em comparação com outros possíveis alvos de outros clubes, como os meio-campistas Victor Hugo e Matheus França.
<a href="/esportes/futebol/flamengo-negocia-contratacao-de-claudinho-ex-bragantino-e-artilheiro-do-brasileirao-2020-1.699627" title="Flamengo negocia contratação de Claudinho, ex-Bragantino e artilheiro do Brasileirão 2020">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699630:1688060857/Claudinho-Zenit.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=54cf05a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699630:1688060857/Claudinho-Zenit.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b9f2f47" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/flamengo-negocia-contratacao-de-claudinho-ex-bragantino-e-artilheiro-do-brasileirao-2020-1.699627" title="Flamengo negocia contratação de Claudinho, ex-Bragantino e artilheiro do Brasileirão 2020">
 <span class="title">
  <b>
   Flamengo negocia contratação de Claudinho, ex-Bragantino e artilheiro do Brasileirão 2020
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Claudinho tem 26 anos e joga como meio-campo ofensivo; dirigentes argumentam que a vinda do jogador para o clube carioca aumentariam suas chances de ser convocado para a seleção
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/projeto-realiza-torneio-de-futebol-amador-para-criancas-em-ananindeua-1.699255" title="Projeto realiza torneio de futebol amador para crianças em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699259:1687984500/Futebol-criancas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab032bd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699259:1687984500/Futebol-criancas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=15ddd70" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/projeto-realiza-torneio-de-futebol-amador-para-criancas-em-ananindeua-1.699255" title="Projeto realiza torneio de futebol amador para crianças em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Projeto realiza torneio de futebol amador para crianças em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Primeira edição da Copa Passaporte Para Vitória começa na próxima segunda-feira (3)
 </span>
</a>
O camisa 9 é o artilheiro do Flamengo nesta temporada, tendo marcado 25 gols em 33 jogos. O jogador também esteve em campo em duas partidas pela seleção brasileira durante a última Data Fifa. Há pouco mais de um ano, a diretoria do Flamengo já havia recusado uma proposta do Palmeiras no valor de mais de R$ 110 milhões, além de outros jogadores, pelo artilheiro.No final de 2022, Pedro terminou a temporada como artilheiro do Flamengo, empatado com Gabigol, ambos com 29 gols, além de sete assistências. Ele foi o goleador da Libertadores, tendo marcado 12 gols em 13 partidas. Essas performances destacadas o levaram a ser convocado para a Copa do Mundo no Catar, juntamente com Everton Ribeiro.
]]></description>
      <pubDate>03.07.23 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Submarino titan: passageiros tentaram abortar a viagem antes da implosão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/submarino-titan-passageiros-tentaram-abortar-a-viagem-antes-da-implosao-1.701290</link>
      <description><![CDATA[A embarcação saiu do Canadá e desapareceu no dia 18 de junho, após 45 minutos de viagem. O foco era chegar até os destroços do Titanic 
Um ex-conselheiro do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=OceanGate">
 OceanGate,
</a>
empresa responsável por levar o
<strong>
 submarino titan
</strong>
até os destroços do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=titanic">
 Titanic
</a>
, afirmou que os
<strong>
 tripulantes tentaram abortar a viagem.
</strong>
A entrevista foi concedida do The New Yorker, e divulgada nesta segunda-feira (03). De acordo com o informante,
<strong>
 Rob McCallum,
</strong>
eles
<strong>
 perceberam um erro no veículo
</strong>
e tentaram contato antes da implosão. A embarcação saiu do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=canadá">
 Canadá
</a>
e desapareceu no dia
<strong>
 18 de junho, após 45 minutos de viagem.
</strong>
<em>
 "O relatório que eu recebi, muito antes da identificação do problema, foi que o submarino já estava afundando a 3,5 mil metros", disse.
</em>
Para Rob, o
<strong>
 veículo perdeu pes
</strong>
o. Isso significa que
<strong>
 o mergulho foi abortado,
</strong>
mas logo em seguida, a comunicação com a base foi interrompida.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/mesmo-apos-acidente-com-submarino-oceangate-oferece-viagens-para-ver-titanic-em-2024-1.699339" title="Mesmo após acidente com submarino, OceanGate oferece viagens para ver Titanic em 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Expedição de oito dias custa R$ 1,194 milhão, segundo a operadora de turismo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.696130:1687307941/Youtube-OceanGate.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1f4caab" data-title="Expedição de oito dias custa R$ 1,194 milhão, segundo a operadora de turismo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.696130:1687307941/Youtube-OceanGate.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ee54b68" title="Expedição de oito dias custa R$ 1,194 milhão, segundo a operadora de turismo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/mesmo-apos-acidente-com-submarino-oceangate-oferece-viagens-para-ver-titanic-em-2024-1.699339" title="Mesmo após acidente com submarino, OceanGate oferece viagens para ver Titanic em 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Mesmo após acidente com submarino, OceanGate oferece viagens para ver Titanic em 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com o site da empresa, há disponibilidade para uma viagem entre 12 e 20 de junho do próximo ano, e outra entre 21 e 29 de junho
 </span>
</a>
<a href="/mundo/caso-submarino-youtuber-diz-ter-escapado-da-morte-apos-negar-ir-em-expedicao-ao-titanic-1.697867" title="Caso submarino: Youtuber diz ter escapado da morte após problemas antes de expedição ao Titanic">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.697868:1687716750/submarino-submergivel-titan.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=98c994a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.697868:1687716750/submarino-submergivel-titan.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39ae85b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/caso-submarino-youtuber-diz-ter-escapado-da-morte-apos-negar-ir-em-expedicao-ao-titanic-1.697867" title="Caso submarino: Youtuber diz ter escapado da morte após problemas antes de expedição ao Titanic">
 <span class="title">
  <b>
   Caso submarino: Youtuber diz ter escapado da morte após problemas antes de expedição ao Titanic
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ele acredita que por causa do mau tempo e de falhas identificadas por técnicos da empresa, conseguiu escapar da morte a bordo do submarino Titan, da OceanGate
 </span>
</a>
<a href="/mundo/caso-do-submarino-documento-isenta-oceangate-de-responsabilidade-do-acidente-1.697490" title="Caso do submarino: documento isenta OceanGate de responsabilidade do acidente">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ainda não se sabe em qual momento e por qual motivo a embarcação implodiu" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.697492:1687565229/AFP.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cb4b76f" data-title="Ainda não se sabe em qual momento e por qual motivo a embarcação implodiu"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.697492:1687565229/AFP.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8842b68" title="Ainda não se sabe em qual momento e por qual motivo a embarcação implodiu"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/caso-do-submarino-documento-isenta-oceangate-de-responsabilidade-do-acidente-1.697490" title="Caso do submarino: documento isenta OceanGate de responsabilidade do acidente">
 <span class="title">
  <b>
   Caso do submarino: documento isenta OceanGate de responsabilidade do acidente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Embarcação não foi aprovada ou certificada por qualquer órgão regulador
 </span>
</a>
Rob reforçou, durante entrevista, que o
<strong>
 subversível tinha a capacidade para chegar até 5,8 mil quilômetros de profundidade
</strong>
e são autorizados pelos órgãos de regulação marítima (DNV). Outro ex-funcionário já havia alertado - por e-mail - os
<strong>
 danos no controle de qualidade e foi ignorado
</strong>
. A empresa também ignorou uma
<strong>
 carta assinada
</strong>
por 38 empresários, pesquisadores e exploradores de águas profundas
<strong>
 sobre a forma experimental do veículo.
</strong>
Os tripulantes, entre eles os empresários, o pesquisador e o estudante
<strong>
 assinaram um termo de responsabilidade sobre eventuais danos
</strong>
durante o percurso de 8 horas.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1675909269160439837?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>]]></description>
      <pubDate>03.07.23 22h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Superlua dos Cervos é vista em Belém, mas dura poucos minutos por causa da chuva</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/superlua-dos-cervos-fenomeno-e-visto-em-belem-mas-dura-poucos-minutos-por-causa-da-chuva-1.701287</link>
      <description><![CDATA[Na orla da Universidade Federal do Pará (UFPA), em frente ao Espaço de Ensino Mirante do Rio, com auxílio de telescópios, o fenômeno pôde ser visto por volta das 18h45 e se manteve até às 19h10
​​Uma das
<strong>
 quatro superluas previstas para o ano de 2023
</strong>
brilhou, na noite desta segunda-feira (3), no
<strong>
 céu de
 <a href="http://www.oliberal.com/belem">
  Belém
 </a>
</strong>
, por aproximadamente meia hora. Na orla da Universidade Federal do Pará (
<a href="http://www.oliberal.com/?q=UFPA">
 UFPA
</a>
), em frente ao Espaço de Ensino Mirante do Rio, com auxílio de telescópios, o fenômeno pôde ser visto por volta das 18h45 e se manteve até às 19h10. Dezenas de alunos e o público em geral acompanharam o espetáculo.As condições climáticas, de chuva para a capital paraense, abreviaram esse momento, que é quando a Lua chega ao ponto mais​​ próximo da Terra, aparecendo maior e mais brilhante. As próximas superluas vão ocorrer nos dias 1º e 31 de agosto e 29 de setembro, segundo o Núcleo de Astronomia (Nastro) da UFPA.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/superlua-dos-cervos-nesta-segunda-feira-03-ocorre-a-primeira-superlua-do-ano-1.700976" title="Horário da Superlua hoje: saiba que horas acontece e onde ver o fenômeno em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.560921:1688391825/Superlua.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=451d08f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.560921:1688391825/Superlua.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=62e5fe8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/superlua-dos-cervos-nesta-segunda-feira-03-ocorre-a-primeira-superlua-do-ano-1.700976" title="Horário da Superlua hoje: saiba que horas acontece e onde ver o fenômeno em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Horário da Superlua hoje: saiba que horas acontece e onde ver o fenômeno em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Neste ano, uma sequência de quatro superluas ocorre até o mês de setembro; veja quando serão
 </span>
</a>
<a href="/brasil/2023-veja-calendario-de-eclipses-superlua-e-chuva-de-meteoros-1.631788" title="Veja calendário de eclipses, superlua e chuva de meteoros para 2023">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.336059:1607950174/Eclipse-solar.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=17a5dc5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.336059:1607950174/Eclipse-solar.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=eb11569" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/2023-veja-calendario-de-eclipses-superlua-e-chuva-de-meteoros-1.631788" title="Veja calendário de eclipses, superlua e chuva de meteoros para 2023">
 <span class="title">
  <b>
   Veja calendário de eclipses, superlua e chuva de meteoros para 2023
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Neste ano haverá eclipse do Sol que poderá ser visto no Pará
 </span>
</a>
De acordo com a Nasa, o espetáculo que irá ocorrer hoje é chamado de a Superlua dos Cervos. O evento é chamado assim porque o fenômeno astronômico coincide com o nascimento dos novos chifres dos cervos machos, que passam a emergir nas testas dos animais no início do verão do Hemisfério Norte.“A gente teve o acontecimento da superlua e ela foi visível aqui até onde as condições climáticas não impediram. Até umas 19h10, a gente conseguiu fazer as observações desse fenômeno astronômico. As condições climáticas já eram esperadas. A gente sabia que ia chover, mas tivemos ali um breve período”, explicou Anderson Romeiro, 19 anos, aluno do curso de Física da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=UFPA">
 UFPA
</a>
, ao detalhar o fenômeno.“A superlua é um fenômeno visível, até porque durante a superlua, a gente tem a Lua no ponto mais próximo da Terra e ela tem um acréscimo não só no seu brilho, mas também no seu tamanho. A gente vê a Lua um pouco mais amarelada. Então, ela é um fenômeno que a gente consegue ver a olho nu. Mas a gente colocou à disposição três telescópios para a gente observar a Lua um pouco mais de perto”, acrescentou.Ygor Pará, integrante do Núcleo de Astronomia (Nastro) da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=UFPA">
 UFPA
</a>
, explicou que as próximas superlu​​as devem ocorrer nos dias 1º e 31 de agosto, e 29 de setembro. “Essas atividades já estão catalogadas pelos próximos séculos. A órbita da Lua é bem conhecida. Isso significa dizer que a gente sabe exatamente o dia e a hora em que esses fenômenos ocorrem. Então, a gente sempre disponibiliza nossos equipamentos aqui para fazer essas observações para divulgar a astronomia à população”, comentou Ygor.
]]></description>
      <pubDate>03.07.23 22h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-repórter da Globo e do SBT, Maria José Sarno morre aos 63 anos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/ex-reporter-da-globo-e-do-sbt-maria-jose-sarno-morre-aos-63-anos-1.701285</link>
      <description><![CDATA[Jornalista teve uma carreira de destaque durante mais de 30 anos diante das câmeras e na redação de emissoras
A ex-repórter da
<strong>
 Globo
</strong>
e do
<strong>
 SBT Maria José Sarno
</strong>
morreu em São Paulo nesta segunda-feira (3) em consequência de um câncer. A
<strong>
 jornalista
</strong>
tinha 63 anos, deixa marido e um filho.
<strong>
 Maria Sarno
</strong>
era presença constante nos
<strong>
 telejornais
</strong>
nas décadas de 1990 a 2000. Depois, assumiu a função de
<strong>
 editora
</strong>
na
<strong>
 GloboNews
</strong>
.Maria Sarno saiu do Grupo Globo em 2017, quando passou a se dedicar a um consultório terapêutico. Ela se graduou em Psicologia ao longo dos anos na TV.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/cultura/leandro-neto-de-robert-de-niro-morre-aos-19-anos-1.701069" title="Leandro, neto de Robert De Niro, morre aos 19 anos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Drena De Niro, filha adotiva de Robert De Niro compartilhou no Instagram uma mensagem sobre o falecimento do filho." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701070:1688400045/neto-de-robert-de-niro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c6d61c9" data-title="Drena De Niro, filha adotiva de Robert De Niro compartilhou no Instagram uma mensagem sobre o falecimento do filho."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701070:1688400045/neto-de-robert-de-niro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d200cc4" title="Drena De Niro, filha adotiva de Robert De Niro compartilhou no Instagram uma mensagem sobre o falecimento do filho."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/leandro-neto-de-robert-de-niro-morre-aos-19-anos-1.701069" title="Leandro, neto de Robert De Niro, morre aos 19 anos">
 <span class="title">
  <b>
   Leandro, neto de Robert De Niro, morre aos 19 anos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ator Leandro, 19 anos, neto do também ator Robert De Niro, morreu hoje, 3, e a informação foi confirmada pela mãe do jovem, Drena, filha adotiva de De Niro
 </span>
</a>
<a href="/brasil/morre-aos-85-anos-norma-haddad-mae-do-ministro-da-fazenda-fernando-haddad-1.700922" title="Morre aos 85 anos Norma Haddad, mãe do ministro da Fazenda Fernando Haddad">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700927:1688387363/reproducaofacebook.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=47735a3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700927:1688387363/reproducaofacebook.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8ef2d88" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/morre-aos-85-anos-norma-haddad-mae-do-ministro-da-fazenda-fernando-haddad-1.700922" title="Morre aos 85 anos Norma Haddad, mãe do ministro da Fazenda Fernando Haddad">
 <span class="title">
  <b>
   Morre aos 85 anos Norma Haddad, mãe do ministro da Fazenda Fernando Haddad
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ela lutava contra um câncer há três anos. Ministro cancelou a agenda após a morte da mãe
 </span>
</a>
<a href="/brasil/sepulveda-pertence-ministro-aposentado-do-stf-morre-aos-85-anos-1.700614" title="Morre Sepúlveda Pertence, ex-ministro STF, aos 85 anos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sepúlveda Pertence, ministro aposentado do STF" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700615:1688302852/Sepulveda-Pertence-ministro-aposentado-do-STF.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=09ca494" data-title="Sepúlveda Pertence, ministro aposentado do STF"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700615:1688302852/Sepulveda-Pertence-ministro-aposentado-do-STF.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0a86ed0" title="Sepúlveda Pertence, ministro aposentado do STF"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/sepulveda-pertence-ministro-aposentado-do-stf-morre-aos-85-anos-1.700614" title="Morre Sepúlveda Pertence, ex-ministro STF, aos 85 anos">
 <span class="title">
  <b>
   Morre Sepúlveda Pertence, ex-ministro STF, aos 85 anos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ministro aposentado morreu em decorrência de falência múltipla dos órgãos. Ele estava internado há uma semana, em Brasília
 </span>
</a>
“Maria José Sarno, a repórter que enxergava a realidade com o coração generoso treinado na sua experiência com as comunidades eclesiais de base. A nossa querida colega Zezé, que reinventou a vida ensinando o melhor jornalismo para as novas gerações”, postou no Instagram a repórter da Globo Graziela Azevedo.“Como se fosse pouco tudo o que fez e ensinou ainda foi estudar Psicologia na maturidade para ajudar ainda mais gente. Lutou bravamente contra os males do corpo e descansou deixando muitos amigos e muitas histórias.”
]]></description>
      <pubDate>03.07.23 22h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stênio Garcia segue internado com quadro estável e aguarda resultado de exames</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/stenio-garcia-segue-internado-com-quadro-estavel-e-aguarda-resultado-de-exames-1.701280</link>
      <description><![CDATA[Assessoria divulgou quadro de saúde atualizado sobre o ator  
Na noite desta segunda-feira (3), a assessoria de imprensa do ator
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Stênio+Garcia">
 Stênio Garcia
</a>
, de 91 anos, divulgou um novo comunicado sobre o quadro de saúde do ator informando que ele está estável e aguarda resultado de alguns exames, que possam atestar mudanças em seu quadro de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=septicemia">
 septicemia
</a>
.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/cultura/celebridades/esposa-de-stenio-garcia-diz-que-harmonizacao-nao-causou-infeccao-no-ator-1.701238" title="Esposa de Stênio Garcia diz que harmonização não causou infecção no ator">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Stênio Garcia está sendo acompanhada no hospital pela esposa Marilene Saade." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701259:1688428783/Stenio-Garcia-e-a-esposa-Marilene-Saade.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5a11a63" data-title="Stênio Garcia está sendo acompanhada no hospital pela esposa Marilene Saade."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701259:1688428783/Stenio-Garcia-e-a-esposa-Marilene-Saade.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e877c2" title="Stênio Garcia está sendo acompanhada no hospital pela esposa Marilene Saade."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/esposa-de-stenio-garcia-diz-que-harmonizacao-nao-causou-infeccao-no-ator-1.701238" title="Esposa de Stênio Garcia diz que harmonização não causou infecção no ator">
 <span class="title">
  <b>
   Esposa de Stênio Garcia diz que harmonização não causou infecção no ator
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz Marilene Saade divulgou que ator tem tido melhoras no quadro de saúde
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/caso-stenio-garcia-harmonizacao-facial-pode-causar-septicemia-1.700724" title="Caso Stênio Garcia: harmonização facial pode causar septicemia?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Stenio Garcia realizou harmonização facial há três semanas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700725:1688328081/stenio-garcia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6c1f0e8" data-title="Stenio Garcia realizou harmonização facial há três semanas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700725:1688328081/stenio-garcia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3088989" title="Stenio Garcia realizou harmonização facial há três semanas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/caso-stenio-garcia-harmonizacao-facial-pode-causar-septicemia-1.700724" title="Caso Stênio Garcia: harmonização facial pode causar septicemia?">
 <span class="title">
  <b>
   Caso Stênio Garcia: harmonização facial pode causar septicemia?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O procedimento estético do ator chamou atenção nas redes sociais na última semana
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/stenio-garcia-medicos-investigam-se-inflamacao-no-nervo-ciatico-causou-septicemia-1.700719" title="Stênio Garcia: médicos investigam se inflamação no nervo ciático causou septicemia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Stenio Garcia" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700720:1688327074/Stenio-Garcia.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8c26300" data-title="Stenio Garcia"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.700720:1688327074/Stenio-Garcia.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9d1277d" title="Stenio Garcia"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/stenio-garcia-medicos-investigam-se-inflamacao-no-nervo-ciatico-causou-septicemia-1.700719" title="Stênio Garcia: médicos investigam se inflamação no nervo ciático causou septicemia">
 <span class="title">
  <b>
   Stênio Garcia: médicos investigam se inflamação no nervo ciático causou septicemia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ator foi internado no último sábado (1º) para tratar a infecção generalizada
 </span>
</a>
Stênio segue internado desde sábado (1º) com fortes dores nas pernas na
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Barra+da+Tijuca">
 Barra da Tijuca
</a>
, na Zona Oeste do Rio de Janeiro. No local, ele foi diagnosticado com um quadro de septicemia aguda, infecção generalizada no sangue causada por uma bactéria."Informamos que o Stênio Garcia encontra-se em observação no Hospital Samaritano, estável, aguardando o resultado de alguns exames acompanhado de sua companheira Marilene Saade. Novas atualizações sobre o estado de saúde do ator poderão ser passadas, tão logo sejam disponibilizados os boletins médicos pelo hospital", informou o comunicado.
]]></description>
      <pubDate>03.07.23 22h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Náutico-PE vence e ‘livra’ o Paysandu do Z-4 da Série C por mais uma rodada</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/nautico-pe-vence-na-serie-c-e-livra-o-paysandu-do-z-4-da-serie-c-por-mais-uma-rodada-1.701282</link>
      <description><![CDATA[Timbu bateu o Altos-PI, em casa, e subiu para a quinta posição. Time do Piauí, no entanto, se manteve na lanterna da Terceirona.
O
<strong>
 Nautíco-PE
</strong>
venceu o
<strong>
 Altos-PI
</strong>
por 1 a 0 na noite desta segunda-feira (3) e ajudou o
<strong>
 Paysandu
</strong>
na tabela de classificação da
<strong>
 Série C
</strong>
. O resultado
<strong>
 manteve o Papão fora da zona de rebaixamento da Terceirona
</strong>
por mais uma rodada.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7">
 <strong>
  Whatsapp: saiba tudo sobre o Paysandu. Recêêêba!
 </strong>
</a>
O jogo que beneficiou o Bicola ocorreu no estádio dos Aflitos, em Recife.
<strong>
 O gol solitário do jogo foi marcado por Berguinho
</strong>
, de cabeça, aos 36 minutos da etapa inicial. Com os três pontos conquistados, o Timbu subiu para a 5ª posição, enquanto o Altos-PI permaneceu na lanterna do torneio.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/esportes/futebol/fpf-pede-ao-stjd-reconsideracao-da-pena-que-liberava-re-pa-apenas-para-mulheres-e-criancas-1.701231" title="FPF pede ao STJD que reconsidere punição que previa Re-Pa Série C com portões fechados">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Remo volta a ser lanterna e Paysandu segue próximo da zona de rebaixamento" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.43515:1685973324/Re-Pa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a80fa4e" data-title="Remo volta a ser lanterna e Paysandu segue próximo da zona de rebaixamento"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.43515:1685973324/Re-Pa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6967ec6" title="Remo volta a ser lanterna e Paysandu segue próximo da zona de rebaixamento"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/fpf-pede-ao-stjd-reconsideracao-da-pena-que-liberava-re-pa-apenas-para-mulheres-e-criancas-1.701231" title="FPF pede ao STJD que reconsidere punição que previa Re-Pa Série C com portões fechados">
 <span class="title">
  <b>
   FPF pede ao STJD que reconsidere punição que previa Re-Pa Série C com portões fechados
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entidade que controla o futebol no Pará alega que liberação do público vai “preservar” o clássico.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/matheus-nogueira-e-apresentado-na-curuzu-e-fala-sobre-situacao-do-time-acredito-na-classificacao-1.701191" title="Matheus Nogueira é apresentado no Paysand e fala sobre situação do time: ‘Acredito na classificação'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701194:1688417274/Matheus-Nogueira.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3c3a495" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701194:1688417274/Matheus-Nogueira.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=182376f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/matheus-nogueira-e-apresentado-na-curuzu-e-fala-sobre-situacao-do-time-acredito-na-classificacao-1.701191" title="Matheus Nogueira é apresentado no Paysand e fala sobre situação do time: ‘Acredito na classificação'">
 <span class="title">
  <b>
   Matheus Nogueira é apresentado no Paysand e fala sobre situação do time: ‘Acredito na classificação'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Novo goleiro bicolor, que estava no futebol português, chega para disputar titularidade na posição que também passa por maus momentos
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/preparador-de-goleiros-volta-ao-paysandu-e-tenta-acabar-com-duvidas-no-gol-bicolor-confira-1.701136" title="Preparador de goleiros volta ao Paysandu e tenta acabar com dúvidas no gol bicolor; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.206839:1572040975/WhatsApp-Image-2019-10-25-at-19-00-47.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2cc5902" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.206839:1572040975/WhatsApp-Image-2019-10-25-at-19-00-47.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=56100ea" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/preparador-de-goleiros-volta-ao-paysandu-e-tenta-acabar-com-duvidas-no-gol-bicolor-confira-1.701136" title="Preparador de goleiros volta ao Paysandu e tenta acabar com dúvidas no gol bicolor; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Preparador de goleiros volta ao Paysandu e tenta acabar com dúvidas no gol bicolor; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vice-presidente do Botafogo-PB confirmou o retorno de Silvano Austrália à reportagem de O Liberal
 </span>
</a>
Apesar de se safar do Z-4,
<strong>
 o Paysandu vive uma crise no futebol.
</strong>
O clube tem a pior defesa da Série C do Brasileiro com 19 gols sofridos em 11 partidas, sem contar que o elenco está passando por uma reformulação e novos jogadores estão sendo contratados. Fora de campo a relação entre torcida e dirigentes está estremecida e muitos protestos são realizados em dias de jogos na Curuzu.
<strong>
 O próximo compromisso do Papão na Série C será diante do Amazonas-AM
</strong>
, o líder do campeonato, fora de casa, no próximo sábado (8), às 16h. A partida terá transmissão lance a lance pelo OLiberal.com, além da Rádio Liberal FM, que transmite o jogo nas redes sociais do Grupo O Liberal, no Youtube e também a frequência 97,5MHz.
]]></description>
      <pubDate>03.07.23 21h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Mãe de influenciador mirim questiona o açaí paraense: 'Não dá não'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/mae-de-influenciador-mirim-questiona-o-acai-paraense-nao-da-nao-1.701279</link>
      <description><![CDATA[O vídeo é curto e foi postado nos stories. Diana responde uma seguidora 'em negativa' sobre o modo de se comer o açaí no estado
Um comentário falando do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=a%C3%A7a%C3%AD+paraense">
 açaí paraense
</a>
por parte da baiana
<a href="https://www.instagram.com/diana24vini/" target="_blank">
 <strong>
  Diana Panta,
 </strong>
</a>
mãe do influenciador digital
<strong>
 "Boca de 09",
</strong>
circulou pelas
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+redes+sociais">
 redes sociais
</a>
nesta segunda-feira (03). Diana responde uma seguidora
<em>
 'em negativa'
</em>
sobre o
<strong>
 modo de se comer o açaí no estado
</strong>
. A genitora do influencer mirim questiona:
<em>
 'não dá não'.
</em>
O vídeo é curto e foi postado nos stories. O comentário enviado para Diana foi:
<em>
 "tem que vir pra Belém, conhecer o Ver-o-Peso, tomar aquele açaí com peixe frito de respeito".
</em>
Diana Panta responde:
<em>
 "Um churrasco, uma carninha na brasa. Peixe com açaí não dá não, menina. Não dá não! Tu é doido! Peixe com açaí? Ai você me quebra. Não vai com amendoim, não?",
</em>
rebate.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/CuQbEzbAGNj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/CuQbEzbAGNj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/CuQbEzbAGNj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/CuQbEzbAGNj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.701226" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Comércio entre Pará e EUA bate recorde e supera nível anterior à pandemia]]
</a>
<a href="/cultura/em-visita-ao-pa-treinador-prova-acai-com-peixe-frito-e-farinha-d-agua-e-chama-mistura-de-merd-1.701118" title="Consultor fitness prova açaí com peixe frito e farinha e critica combinação 'paraense'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O treinador e palestrante recifense Guto Galamba" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701122:1688408036/treinador-fala-mal-de-acai.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5b6fa92" data-title="O treinador e palestrante recifense Guto Galamba"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701122:1688408036/treinador-fala-mal-de-acai.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8d0f3c2" title="O treinador e palestrante recifense Guto Galamba"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/em-visita-ao-pa-treinador-prova-acai-com-peixe-frito-e-farinha-d-agua-e-chama-mistura-de-merd-1.701118" title="Consultor fitness prova açaí com peixe frito e farinha e critica combinação 'paraense'">
 <span class="title">
  <b>
   Consultor fitness prova açaí com peixe frito e farinha e critica combinação 'paraense'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Guto Galamba publicou um vídeo relatando a sua experiência e afirmou não ter apreciado a forma como o fruto é servido na região, prefiro o o sorvete
 </span>
</a>
<br/>
<a href="/saude/acai-ou-cupuacu-entenda-os-beneficios-e-saiba-qual-e-o-melhor-nutricionalmente-1.695656" title="Açaí ou cupuaçu: entenda os benefícios e saiba qual é o melhor nutricionalmente ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.695676:1687222609/acai-cupuacu.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=26fa1ca" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.695676:1687222609/acai-cupuacu.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=674fbdd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/acai-ou-cupuacu-entenda-os-beneficios-e-saiba-qual-e-o-melhor-nutricionalmente-1.695656" title="Açaí ou cupuaçu: entenda os benefícios e saiba qual é o melhor nutricionalmente ">
 <span class="title">
  <b>
   Açaí ou cupuaçu: entenda os benefícios e saiba qual é o melhor nutricionalmente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A safra do açaí vai de julho a novembro. Enquanto o cupuaçu, segue de outubro a junho. Mas afinal, qual o melhor fruto em termos nutricionais?
 </span>
</a>
Alguns internautas a defenderam:
<em>
 "Eu super entendo uma pessoa que não conhece a cultura de outro Estado, não é obrigada a gostar. Assim como tbm não gosto da culinária de outros Estados"
</em>
, pontuou. "
<em>
 Não julgo sabe pq ? não gostei de várias comida principalmente de fora do Brasil então eles não são obrigado a gostar da nossa!",
</em>
destacou outra seguidora. Mas os paraenses não gostam muito do comentário:
<em>
 "Fale do que quiser, só não fale do meu peixe com açaí. É muito melhor do que esse açaí com granola e amendoim de vocês… Oh saudade do meu Pará",
</em>
reforça uma seguidora
<em>
 . "Coragem, mulher. Primeiro conheça a cultura do açaí paraense antes de falar qualquer besteira. O norte existe amada e tem muito paraense de olho viu",
</em>
critica outra seguidora.
]]></description>
      <pubDate>03.07.23 21h53</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
