<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 19/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta segunda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-19-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-segunda-1.851380</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta segunda (19/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Embora sua energia e independência sejam marcantes, é hora de compartilhar sua luz para enxergar além de si mesmo. Pratique a solidariedade, trabalhe em equipe e ofereça apoio aos outros.O passado servirá como um guia valioso. Reflita sobre suas experiências passadas e faça as perguntas certas para obter orientação. Sua trajetória acumulada lhe deu sabedoria; confie nela para tomar decisões.É o momento de revisar suas estratégias para alcançar objetivos antigos. Esteja atento às novas possibilidades que surgem ao seu redor e esteja aberto a se reinventar para adaptar seus planos.A reflexão sobre seu estado emocional será crucial para evitar reações impulsivas. Cuide de si mesmo com atenção e carinho para gerenciar suas emoções de forma equilibrada.O dia exigirá um equilíbrio cuidadoso entre suas necessidades pessoais e os relacionamentos afetivos. Avalie quem realmente precisa de seu apoio e ofereça ajuda com responsabilidade.Prepare-se para um período agitado e imprevisível. A flexibilidade será essencial para lidar com o inesperado. Esteja pronto para ajustar compromissos e procure se divertir, mesmo em meio à correria.Você enfrentará emoções intensas e desafiadoras. Pode ser difícil lidar com elas de forma racional. Explore os caminhos que essas emoções revelam e conecte-se com sua força interior.Tentar controlar tudo ao seu redor pode aumentar a tensão. Em vez de buscar controle, permita-se relaxar e seguir o fluxo natural das coisas com leveza.Para atingir metas mais ambiciosas, mantenha o foco no caminho que leva à realização de seus objetivos. Evite distrações e mantenha-se atento ao progresso rumo às suas metas.Com as emoções intensas, é melhor concentrar-se nas tarefas e responsabilidades a cumprir. Seja prático e deixe que o tempo cuide dos aspectos emocionais.Sua sensibilidade estará em alta e será importante prestar atenção à sua intuição. Mantenha-se receptivo e atento ao que seu interior está comunicando, e busque proteção e orientação interna.Embora sua criatividade seja uma força poderosa, valorize também a praticidade e o comprometimento necessários para concretizar seus projetos. Planeje-se bem para alcançar realizações tangíveis.
]]></description>
      <pubDate>19.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com cavalo: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-cavalo-o-que-significa-o-sonho-1.798161</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com cavalo
Alguns sonhos incomuns podem nos deixar intrigados, despertando curiosidade sobre o que nosso subconsciente deseja comunicar. Um exemplo são os sonhos com cavalos. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com cavalo: Parece que as coisas estão indo bem, não é mesmo? Esse tipo de sonho sugere que sua vida sexual está satisfatória. Haja fôlego!Esse sonho sugere que algo pode estar errado com sua intimidade. É aconselhável resolver isso o mais rápido possível para se sentir melhor.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-dentista-o-que-significa-o-sonho-1.796899" title="Sonhar com dentista: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796900:1711596841/sonhar-com-dentista.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=87927e7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796900:1711596841/sonhar-com-dentista.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aab346d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-dentista-o-que-significa-o-sonho-1.796899" title="Sonhar com dentista: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com dentista: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com dentista
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-janela-o-que-significa-o-sonho-1.796026" title="Sonhar com janela: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844609:1722483073/sonhar-com-janela.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=96344ad" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844609:1722483073/sonhar-com-janela.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0030023" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-janela-o-que-significa-o-sonho-1.796026" title="Sonhar com janela: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com janela: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com janela
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-frutas-o-que-significa-o-sonho-1.796015" title="Sonhar com frutas: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796016:1711422978/sonhar-com-frutas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bc9a781" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796016:1711422978/sonhar-com-frutas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c728895" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-frutas-o-que-significa-o-sonho-1.796015" title="Sonhar com frutas: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com frutas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com frutas
 </span>
</a>
O hábito comum de relinchar do cavalo no sonho pode indicar que você provavelmente conhecerá alguém importante.Ver um cavalo morto ou abatido em seu sonho pode sugerir que sua energia está diminuindo e sua vida sexual está insatisfatória, causando desconforto.Ver vários cavalos selvagens durante o sonho pode transmitir uma sensação de liberdade, mas também pode indicar falta de responsabilidades e descontrole emocional.
]]></description>
      <pubDate>19.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uma pessoa é baleada no bairro do Bengui, em Belém, na noite deste domingo (18)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/uma-pessoa-e-baleada-no-bairro-do-bengui-em-belem-na-noite-deste-domingo-18-1.851846</link>
      <description><![CDATA[A identidade da vítima ainda não foi revelada
Uma pessoa foi baleada na noite deste domingo (18), em Belém. A identidade da vítima ainda não é conhecida. O crime ocorreu na avenida Egydio Salles, próximo a um supermercado, no bairro do Benguí. Equipes da Polícia Militar (PM) estão na área para apurar as informações. Até a publicação desta matéria, o estado de saúde do baleado não foi revelado.A reportagem de O Liberal solicitou mais informações para a PM e para a Polícia Civil. No entanto, ainda não recebeu retorno.
]]></description>
      <pubDate>18.08.24 23h45</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Faustão comenta legado de Silvio Santos e relata relação com apresentador</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/faustao-comenta-legado-de-silvio-santos-e-relata-relacao-com-apresentador-1.851841</link>
      <description><![CDATA[Declarações foram dados em entrevista ao "Fantástico", exibida neste domingo (18)
Fausto Silva, o Faustão, compartilhou o amor pelo rádio com Silvio Santos. Ambos começaram a trabalhar com comunicação por meio do veículo. O apresentador recebeu o "Fantástico", da Rede Globo, na casa dele neste domingo (18). Assim, como todo o país, Faustão também está sensibilizado com a
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/silvio-santos-morreu-lenda-da-televisao-brasileira-morre-aos-93-anos-1.672391" target="_blank">
 morte do colega de profissão, no último sábado (17)
</a>
.
<cite>
 "É claro que todo mundo está consternado. E por mais que ele estivesse com 93, ele esbanjava energia, vitalidade e isso realmente comove a todo mundo. Um cara que popularizou a televisão", disse.
</cite>
Na entrevista, Faustão relatou como era a sua relação com o Silvio. "No meu caso, especificamente, o primeiro cara que tentou me contratar, eu estava começando no 'Perdidos na Noite'. Ele tentou que eu fosse trabalhar no SBT de segunda a sexta, das 15h às 18h. Eu já estava com o 'Perdidos', não podia romper compromissos com anunciantes, não deu certo. Depois, em 1986, tentou me contratar para ser narrador da Copa do Mundo", contou.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1825348334065684656?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/video-voce-e-o-filho-homem-que-o-silvio-nao-teve-diz-gretchen-a-celso-portiolli-no-sbt-1.851681" title="VÍDEO: 'Você é o filho homem que o Silvio não teve', diz Gretchen a Celso Portiolli no SBT">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851739:1724022081/gretchen-celso-portiolli.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=34de0a1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851739:1724022081/gretchen-celso-portiolli.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cc7f6cd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/video-voce-e-o-filho-homem-que-o-silvio-nao-teve-diz-gretchen-a-celso-portiolli-no-sbt-1.851681" title="VÍDEO: 'Você é o filho homem que o Silvio não teve', diz Gretchen a Celso Portiolli no SBT">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: 'Você é o filho homem que o Silvio não teve', diz Gretchen a Celso Portiolli no SBT
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Silvio Santos é pai de seis mulheres: Cinthia, Silvia, Rebeca, Daniela, Patricia e Renata Abravanel
 </span>
</a>
<a href="/cultura/portiolli-nega-ser-substituto-de-silvio-santos-e-aponta-patricia-abravanel-a-vontade-dele-1.851678" title="Portiolli nega ser 'substituto de Silvio Santos' e aponta Patricia Abravanel: 'A vontade dele'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851702:1724020791/celso-portiolli-silvio-santos.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3d71eff" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851702:1724020791/celso-portiolli-silvio-santos.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=046191c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/portiolli-nega-ser-substituto-de-silvio-santos-e-aponta-patricia-abravanel-a-vontade-dele-1.851678" title="Portiolli nega ser 'substituto de Silvio Santos' e aponta Patricia Abravanel: 'A vontade dele'">
 <span class="title">
  <b>
   Portiolli nega ser 'substituto de Silvio Santos' e aponta Patricia Abravanel: 'A vontade dele'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atualmente, Celso Portiolli passa sete horas seguidas no ar, aos domingos, no SBT. É mais tempo, por exemplo, do que têm as filhas de Silvio Santos, somadas, no mesmo dia.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/entenda-a-cerimonia-judaica-de-enterro-de-silvio-santos-1.851645" title="Entenda a cerimônia judaica de enterro de Silvio Santos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851651:1724017652/silvio-santos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ead77ce" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851651:1724017652/silvio-santos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=06ece6f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/entenda-a-cerimonia-judaica-de-enterro-de-silvio-santos-1.851645" title="Entenda a cerimônia judaica de enterro de Silvio Santos">
 <span class="title">
  <b>
   Entenda a cerimônia judaica de enterro de Silvio Santos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apresentador morreu na no sábado e foi enterrado neste domingo
 </span>
</a>
O apresentador ainda comentou sobre o legado de Silvio Santos: "Ele deixou uma marca que é eterna. Então, assim como Ayrton Senna, Pelé, Roberto Carlos, o único e verdadeiro rei da TV chama-se Silvio Santos", destacou.Fausto também ressaltou quais características acredita ter em comum com Silvio Santos. "O ponto em comum é que eu acho que os dois vieram do rádio. A flexibilidade, o jogo de cintura. Porque o rádio, você mexe com a cabeça das pessoas. O improviso".Faustão falou sobre o impacto da perda de Silvio: "Pela vida que ele teve. As dificuldades que ele teve. Eu não tive esse tipo de problema. Estudei em bons colégios, eu pude fazer faculdade. Ele não. Um cara que ficou 14 anos vendendo caneta, sofrendo todos os tipos de preconceito, varando uma guerra. Os preconceitos eram grandes contra judeus, ele passou por tudo", declarou.
]]></description>
      <pubDate>18.08.24 23h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Raridade: ataque de onça-preta a jacaré é flagrado no Pará; veja</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/raridade-ataque-de-onca-preta-a-jacare-e-flagrado-no-para-veja-1.851839</link>
      <description><![CDATA[Animal foi avistado às margens do rio Cururu, um afluente do rio Teles Pires, distante duas horas de Jacareacanga, no Pará
Uma raridade foi vista na floresta amazônica: um grupo de pescadores flagrou em vídeo o momento em que duas onças-pretas foram avistadas às margens do rio Cururu, um afluente do rio Teles Pires. O local fica a duas horas de barco da cidade de Jacareacanga, no Pará, na floresta amazônica. Uma delas predava um jacaré. Segundo o engenheiro Fernando Motta, que faz parte de um grupo de amigos golfistas da região de Campinas, o encontro aconteceu durante uma viagem de pesca esportiva, no dia 8 de agosto.
<cite>
 “Somos do grupo 'Amigos do Golfe e Pesca de Campinas' e decidimos fazer essa viagem de sete dias para pescar. Estávamos subindo o rio por volta das 6h30 da manhã quando avistamos a primeira onça-preta predando um jacaré”, disse Fernando ao portal UOL.
</cite>
Ao notar a presença do animal, o grupo, que estava dividido em dois barcos, imediatamente retornou para capturar o momento em vídeo. "Conseguimos filmar e fotografar tudo de uma distância de cerca de 10 metros. Foi um momento incrível e muito raro", conta Fernando. As imagens, registradas pelos membros do grupo, foram compartilhadas nas redes sociais e rapidamente viralizaram, chamando a atenção pela raridade do avistamento.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/video-com-jacare-acu-tentando-pegar-drone-no-rio-negro-no-amazonas-volta-a-viralizar-nesta-sexta-1.836279" title="Vídeo com jacaré-açu tentando pegar drone no Rio Negro, no Amazonas, volta a viralizar nesta sexta">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jacaré-açu tenta pegar drone no Rio Negro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836314:1720791446/Jacare-acu-tenta-pegar-drone-no-Rio-Negro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4880c43" data-title="Jacaré-açu tenta pegar drone no Rio Negro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836314:1720791446/Jacare-acu-tenta-pegar-drone-no-Rio-Negro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b6ab35a" title="Jacaré-açu tenta pegar drone no Rio Negro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-com-jacare-acu-tentando-pegar-drone-no-rio-negro-no-amazonas-volta-a-viralizar-nesta-sexta-1.836279" title="Vídeo com jacaré-açu tentando pegar drone no Rio Negro, no Amazonas, volta a viralizar nesta sexta">
 <span class="title">
  <b>
   Vídeo com jacaré-açu tentando pegar drone no Rio Negro, no Amazonas, volta a viralizar nesta sexta
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O vídeo de 2022 foi publicado novamente na manhã desta sexta-feira (12)
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-jacare-e-encontrado-em-banheiro-de-hotel-no-pantanal-1.821635" title="VÍDEO: Jacaré é encontrado em banheiro de hotel no Pantanal ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821647:1717458160/jacare-filmado-em-banheiro-no-pantanal.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bda47b9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821647:1717458160/jacare-filmado-em-banheiro-no-pantanal.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f963449" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-jacare-e-encontrado-em-banheiro-de-hotel-no-pantanal-1.821635" title="VÍDEO: Jacaré é encontrado em banheiro de hotel no Pantanal ">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Jacaré é encontrado em banheiro de hotel no Pantanal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Proprietário do hotel disse que é comum aparecerem diversos animais silvestres no local
 </span>
</a>
<a href="/policia/moradores-filmam-onca-pintada-dentro-de-sitio-no-moju-1.849898" title="VÍDEO: Moradores filmam onça-pintada dentro de sítio em Moju; animal chegou a rugir">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Momento em que a onça é filmada" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849901:1723574754/onca-pintada.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a9d2799" data-title="Momento em que a onça é filmada"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849901:1723574754/onca-pintada.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a836d08" title="Momento em que a onça é filmada"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/moradores-filmam-onca-pintada-dentro-de-sitio-no-moju-1.849898" title="VÍDEO: Moradores filmam onça-pintada dentro de sítio em Moju; animal chegou a rugir">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Moradores filmam onça-pintada dentro de sítio em Moju; animal chegou a rugir
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A notícia sobre a onça-pintada assustou algumas pessoas que vivem na região onde o animal foi filmado
 </span>
</a>
As onças-pretas, ou onças-melânicas, são uma variação da onça-pintada comum. As onças-pretas são caracterizadas pela pelagem completamente escura devido a uma mutação genética. Embora sejam onças-pintadas, a mutação faz com que as rosetas sejam menos visíveis, dando ao animal uma aparência negra. Segundo o biólogo Ed Ventura, do Instituto Bioventura, menos de 10% das onças-pintadas apresentam essa variação genética, conhecida como melanismo.Avistamento é extremamente raro, tornando o registro feito pelo grupo ainda mais valioso. Outra onça foi vista no mesmo dia. Para Fernando, a experiência foi surpreendente, pois ele havia comentado com sua família que esperava ver uma onça durante a viagem, mesmo sem grandes expectativas. E, para seu espanto, além do primeiro avistamento, o grupo ainda avistou outra onça-preta mais tarde, no final da tarde do mesmo dia.
]]></description>
      <pubDate>18.08.24 22h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hélio dos Anjos analisa empate contra o Botafogo-SP e critica expulsão de Wanderson: 'Inadmissível'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-analisa-empate-contra-o-botafogo-sp-e-critica-expulsao-de-wanderson-inadmissivel-1.851835</link>
      <description><![CDATA[Treinador do Paysandu elogiou a postura de alguns atletas em campo, principalmente do argentino Borasi
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-empata-no-interior-paulista-e-chega-a-cinco-jogos-sem-vencer-na-serie-b-1.851773">
 <strong>
  O empate em 1 a 1 do Paysandu diante do Botafogo-SP
 </strong>
</a>
, na noite deste domingo (18), fora de casa, deu ao
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
 <strong>
  Paysandu
 </strong>
</a>
um ponto importante na briga para se afastar do Z-4 da
<strong>
 Série B
</strong>
, além de ter “segurado” um concorrente direto. O técnico da equipe bicolor, Hélio dos Anjos, avaliou o desempenho da equipe em campo. Para o comandante alviceleste, a
<strong>
 expulsão do zagueiro Wanderson
</strong>
foi crucial para o resultado e reclamou da postura da equipe, principalmente no segundo tempo.Hélio dos Anjos
<strong>
 gostou da forma
</strong>
como o Paysandu iniciou a partida, pressionando o adversário,
<strong>
 marcando bem
</strong>
e evitando a principal característica do Botafogo-SP, porém, o gol de empate da equipe paulista mexeu com o time, que teve outra postura na volta do intervalo.“Até tomarmos o gol no primeiro tempo, estávamos muito bem no jogo, fazendo o que tínhamos combinado, time com boa posse de bola, chegando em boas condições [ao ataque]. O adversário é de muita ligação direta e nós marcamos pressão e dificultamos isso. Voltamos para o segundo tempo e não tivemos boas condições [de jogo], começamos a errar muito, principalmente passes do meio para frente. Consequentemente, oferecemos as ligações direta e, posteriormente, voltamos a entrar no jogo”, disse.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-empata-no-interior-paulista-e-chega-a-cinco-jogos-sem-vencer-na-serie-b-1.851773" title="Paysandu empata com o Botafogo-SP e chega a cinco jogos sem vencer na Série B">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851785:1724024279/Botafogo-SP-x-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1849eec" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851785:1724024279/Botafogo-SP-x-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3ecda05" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-empata-no-interior-paulista-e-chega-a-cinco-jogos-sem-vencer-na-serie-b-1.851773" title="Paysandu empata com o Botafogo-SP e chega a cinco jogos sem vencer na Série B">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu empata com o Botafogo-SP e chega a cinco jogos sem vencer na Série B
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O empate fora de casa faz o Paysandu subir uma posição na classificação da segunda divisão nacional.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/insatisfeito-pela-nao-renovacao-de-contrato-esli-garcia-tem-queda-de-desempenho-no-paysandu-1.850728" title="Insatisfeito pela não renovação de contrato, Esli García tem queda de desempenho no Paysandu">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822800:1717692068/Esli-Garcia-meia-atacante-venezuelano-Paysandu-Jo-o-Vieira-volante.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=de927c1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822800:1717692068/Esli-Garcia-meia-atacante-venezuelano-Paysandu-Jo-o-Vieira-volante.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=82ebe2a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/insatisfeito-pela-nao-renovacao-de-contrato-esli-garcia-tem-queda-de-desempenho-no-paysandu-1.850728" title="Insatisfeito pela não renovação de contrato, Esli García tem queda de desempenho no Paysandu">
 <span class="title">
  <b>
   Insatisfeito pela não renovação de contrato, Esli García tem queda de desempenho no Paysandu
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogador deu entrevista coletiva abrindo o jogo sobre problemas extra-campo.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-e-o-time-que-mais-levou-cartoes-vermelhos-na-serie-b-veja-numeros-1.850296" title="Paysandu é o time que mais levou cartões vermelhos na Série B; veja números">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Paysandu é o time com mais expulsos na Série B" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850298:1723659051/Paysandu-e-o-time-com-mais-expulsos-na-Serie-B.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=79a9d56" data-title="Paysandu é o time com mais expulsos na Série B"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850298:1723659051/Paysandu-e-o-time-com-mais-expulsos-na-Serie-B.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5ce2fd0" title="Paysandu é o time com mais expulsos na Série B"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-e-o-time-que-mais-levou-cartoes-vermelhos-na-serie-b-veja-numeros-1.850296" title="Paysandu é o time que mais levou cartões vermelhos na Série B; veja números">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu é o time que mais levou cartões vermelhos na Série B; veja números
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além disso, Papão é a terceira equipe mais indisciplinada do torneio, atrás de Ituano-SP e Ceará-CE
 </span>
</a>
O comandante alviceleste
<strong>
 elogiou
</strong>
a partida de alguns atletas, principalmente de
<strong>
 Paulinho Boa
</strong>
e o argentino
<strong>
 Borasi
</strong>
, autor do gol bicolor, porém, foi bem incisivo em suas colocações com a
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-e-o-time-que-mais-levou-cartoes-vermelhos-na-serie-b-veja-numeros-1.850296">
 expulsão do zagueiro Wanderson
</a>
, que entrou no lugar de Lucas Maia, que deixou o campo sentindo uma contusão.“Tivemos uma bela partida de alguns atletas como o Borasi. A entrada do Bóia deu profundidade e aí eu lamento, chamo a responsabilidade para mim. É inadmissível fazermos o sétimo jogo com um homem a menos dentro de campo em uma condição que a gente sabe, que tinha recuperação total da jogada”, completou o técnico bicolor.
]]></description>
      <pubDate>18.08.24 22h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cadernos de prova do CNU já estão disponíveis; veja como acessar</title>
      <link>https://www.oliberal.com/concurso/cadernos-de-prova-do-cnu-ja-estao-disponiveis-veja-como-acessar-1.851830</link>
      <description><![CDATA[Acesse e baixe as provas dos oito blocos. Gabarito preliminar será divulgado nesta terça-feira.
O Ministério da Gestão e Inovação nos Serviços Públicos (MGI) divulgou na noite deste domingo (8) os cadernos de questões do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU), conforme previsto pelo cronograma oficial.O
<a href="#cadernos de prova">
 link para baixar os cadernos
</a>
está no site do CPNU. O participante também pode encontrar as provas na página da Cesgranrio dedicada ao CNU, por meio de login no Gov.br. Estão disponíveis as questões dos oito blocos de conhecimento.Apelidado de Enem dos Concursos devido à sua dimensão, com 2,1 milhões de inscritos, a prova para quem concorreu às vagas de ensino médio, no bloco 8, trouxe como tema da redação como a educação e o progresso científico e tecnológico podem ajudar a reduzir as desigualdades.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/concurso/para-nao-registrou-intercorrencias-neste-domingo-de-cnu-diz-segup-1.851781" title="Pará: Dia de provas do CNU não teve registro de grandes problemas, diz Segup">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sala do Centro Integrado de Comando e Controle" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851784:1724024138/divulgacao-segup.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bece5ec" data-title="Sala do Centro Integrado de Comando e Controle"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851784:1724024138/divulgacao-segup.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0f5c1fc" title="Sala do Centro Integrado de Comando e Controle"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/concurso/para-nao-registrou-intercorrencias-neste-domingo-de-cnu-diz-segup-1.851781" title="Pará: Dia de provas do CNU não teve registro de grandes problemas, diz Segup">
 <span class="title">
  <b>
   Pará: Dia de provas do CNU não teve registro de grandes problemas, diz Segup
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A operação envolveu mais de 2 mil agentes para assegurar a tranquilidade dos 118.876 candidatos inscritos no Pará
 </span>
</a>
<a href="/concurso/cnu-de-2-1-milhoes-de-inscritos-cerca-de-1-milhao-fizeram-as-provas-1.851774" title="CNU: de 2,1 milhões de inscritos, cerca de 1 milhão fizeram as provas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Entrada da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ), local de prova do CNU" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851777:1724023806/entrada-da-uerj-foto-tania-rego-agencia-brasil.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5523e71" data-title="Entrada da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ), local de prova do CNU"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851777:1724023806/entrada-da-uerj-foto-tania-rego-agencia-brasil.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d8dfdbb" title="Entrada da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ), local de prova do CNU"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/concurso/cnu-de-2-1-milhoes-de-inscritos-cerca-de-1-milhao-fizeram-as-provas-1.851774" title="CNU: de 2,1 milhões de inscritos, cerca de 1 milhão fizeram as provas">
 <span class="title">
  <b>
   CNU: de 2,1 milhões de inscritos, cerca de 1 milhão fizeram as provas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Abstenção acima de 50% ficou dentro do esperado
 </span>
</a>
<a href="/concurso/candidatos-comentam-sobre-a-prova-do-concurso-nacional-unificado-em-belem-1.851633" title="VÍDEO: Candidatos comentam sobre a prova do Concurso Nacional Unificado em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Saída dos concurseiros do CNU do Campus Belém do IFPA, no bairro do Marco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851659:1724018084/saida-dos-concurseiros-do-cnu-em-belem-foto-claudio-pinheiro-o-liberal.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ba742bc" data-title="Saída dos concurseiros do CNU do Campus Belém do IFPA, no bairro do Marco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851659:1724018084/saida-dos-concurseiros-do-cnu-em-belem-foto-claudio-pinheiro-o-liberal.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8885d89" title="Saída dos concurseiros do CNU do Campus Belém do IFPA, no bairro do Marco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/concurso/candidatos-comentam-sobre-a-prova-do-concurso-nacional-unificado-em-belem-1.851633" title="VÍDEO: Candidatos comentam sobre a prova do Concurso Nacional Unificado em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Candidatos comentam sobre a prova do Concurso Nacional Unificado em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mais de 50 mil belenenses estavam aptos a fazer as provas do “Enem dos concursos”
 </span>
</a>
Já nos sete blocos de nível superior, as provas dissertativas tiveram questões específicas para cada área, com temas que variavam desde censo escolar a mudanças climáticas e direitos humanos no contexto indígena e situação do sistema prisional, entre outros.Mais cedo, o MGI reforçou que quem saiu da sala de aplicação das provas com o caderno de questões, o que era proibido, será identificado e eliminado do CNU, conforme previsto em edital. Segundo a ministra da pasta, Esther Dweck, há poucas pessoas nessa situação.  O CNU terá o gabarito preliminar oficial da prova objetiva divulgado na terça-feira (20). Os participantes poderão conferir as respostas corretas na página oficial do certame.Depois da divulgação, os candidatos terão os dias 20 e 21 de agosto para recorrer, caso não concorde com a resolução de alguma questão. Pelo cronograma oficial, a imagem do cartão-resposta estará disponível em 10 de setembro, e as notas finais das provas objetivas, após avaliados todos os recursos, serão divulgadas em 8 de outubro.No próprio 8 de outubro deve ser divulgada também a nota preliminar da prova discursiva. Eventuais pedidos de revisão das questões abertas poderão ser solicitados em 8 e 9 de outubro, com a divulgação da nota final das discursivas previstas para 17 de outubro. As notas finais devem sair em 21 de novembro.As provas do CPNU foram aplicadas neste domingo em 228 cidades, em todos os estados e no Distrito Federal. Dos 2,1 milhões de inscritos, cerca de 1 milhão compareceram para fazer as provas. O índice de abstenções ficou dentro do esperado pelo governo.O certame terá, também, um cadastro de reserva, em que mais de 13 mil candidatos classificados ficarão na lista de espera, com a possibilidade de novas convocações, inclusive para vagas temporárias que surgirem. Os salários básicos iniciais dos aprovados variam de R$ 4.407,90 a R$ 22,9 mil, conforme o cargo.Bloco 1
<a href="/filedelivery/policy:1.851790:1724026177/prova-1-gabarito-1-infraestrutura-exatas-e-engenharia-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 1 Gabarito 1 Infraestrutura Exatas E Engenharia Manhã
</a>
Bloco 2
<a href="/filedelivery/policy:1.851807:1724026170/prova-2-gabarito-1-tecnologia-dados-e-informacao-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 2 Gabarito 1 Tecnologia Dados E Informação Manhã
</a>
Bloco 3
<a href="/filedelivery/policy:1.851806:1724026169/prova-3-gabarito-1-ambiental_agrario-e-biologicas-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 3 Gabarito 1 Ambiental Agrário E Biológicas Manhã
</a>
Bloco 4
<a href="/filedelivery/policy:1.851803:1724026163/prova-4-gabarito-3-trabalho-e-saude-do-trabalhador-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 4 Gabarito 3 Trabalho E Saúde Do Trabalhador Manhã
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851804:1724026165/prova-4-gabarito-2-trabalho-e-saude-do-trabalhador-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 4 Gabarito 2 Trabalho E Saúde Do Trabalhador Manhã
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851805:1724026167/prova-4-gabarito-1-trabalho-e-saude-do-trabalhador-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 4 Gabarito 1 Trabalho E Saúde Do Trabalhador Manhã
</a>
Bloco 5
<a href="/filedelivery/policy:1.851800:1724026157/prova-5-gabarito-3-educacao-saude-desenvolvimento-social-e-direitos-humanos-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 5 Gabarito 3 Educação Saúde Desenvolvimento Social E Direitos Humanos Manhã
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851801:1724026159/prova-5-gabarito-2-educacao-saude-desenvolvimento-social-e-direitos-humanos-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 5 Gabarito 2 Educação Saúde Desenvolvimento Social E Direitos Humanos Manhã
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851802:1724026293/prova-5-gabarito-1-educacao-saude-desenvolvimento-social-e-direitos-humanos-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 5 Gabarito 1 Educação Saúde Desenvolvimento Social E Direitos Humanos Manhã
</a>
Bloco 6
<a href="/filedelivery/policy:1.851799:1724026155/prova-6-gabarito-1-setores-economicos-e-regulacao-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 6 Gabarito 1 Setores Econômicos E Regulação Manhã
</a>
Bloco 7
<a href="/filedelivery/policy:1.851796:1724026151/prova-7-gabarito-3-gestao-governamental-e-administracao-publica-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 7 Gabarito 3 Gestão Governamental E Administração Pública Manhã
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851797:1724026152/prova-7-gabarito-2-gestao-governamental-e-administracao-publica-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 7 Gabarito 2 Gestão Governamental E Administração Pública Manhã
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851798:1724026154/prova-7-gabarito-1-gestao-governamental-e-administracao-publica-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 7 Gabarito 1 Gestão Governamental E Administração Pública Manhã
</a>
Bloco 8
<a href="/filedelivery/policy:1.851792:1724026132/prova-8-gabarito-5-nivel-intermediario-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 8 Gabarito 5 Nível Intermediário Manhã
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851808:1724026456/prova-8-gabarito-4-nivel-intermediario-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 8 Gabarito 4 Nível Intermediário Manhã
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851793:1724026135/prova-8-gabarito-3-nivel-intermediario-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 8 Gabarito 3 Nível Intermediário Manhã
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851794:1724026137/prova-8-gabarito-2-nivel-intermediario-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 8 Gabarito 2 Nível Intermediário Manhã
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851795:1724026149/prova-8-gabarito-1-nivel-intermediario-manha.pdf" target="_new">
 Veja Prova 8 Gabarito 1 Nível Intermediário Manhã
</a>
Bloco 1
<a href="/filedelivery/policy:1.851811:1724027311/prova-9-gabarito-1-infraestrutura-exatas-e-engenharia-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 9 Gabarito 1 Infraestrutura Exatas e Engenharia Tarde
</a>
Bloco 2
<a href="/filedelivery/policy:1.851812:1724027314/prova-10-gabarito-1-tecnologia-dados-e-informacao-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 10 Gabarito 1 Tecnologia Dados e Informação Tarde
</a>
Bloco 3
<a href="/filedelivery/policy:1.851813:1724027316/prova-11-gabarito-1-ambiental-agrario-e-biologicas-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 11 Gabarito 1 Ambiental Agrário e Biológicas Tarde
</a>
Bloco 4
<a href="/filedelivery/policy:1.851814:1724027318/prova-12-gabarito-1-trabalho-e-saude-do-servidor-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 12 Gabarito 1 Trabalho e Saúde do Servidor Tarde
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851815:1724027321/prova-12-gabarito-2-trabalho-e-saude-do-servidor-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 12 Gabarito 2 Trabalho e Saúde do Servidor Tarde
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851816:1724027323/prova-12-gabarito-3-trabalho-e-saude-do-servidor-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 12 Gabarito 3 Trabalho e Saúde do Servidor Tarde
</a>
Bloco 5
<a href="/filedelivery/policy:1.851817:1724027325/prova-13-gabarito-1-educacao_-saude_desenvolvimento-social-e-direitos-humanos-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 13 Gabarito 1 Educação Saúde Desenvolvimento Social e Direitos Humanos Tarde
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851818:1724027327/prova-13-gabarito-2-educacao_-saude_desenvolvimento-social-e-direitos-humanos-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 13 Gabarito 2 Educação Saúde Desenvolvimento Social e Direitos Humanos Tarde
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851819:1724027329/prova-13-gabarito-3-educacao_-saude_desenvolvimento-social-e-direitos-humanos-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 13 Gabarito 3 Educação Saúde Desenvolvimento Social e Direitos Humanos Tarde
</a>
Bloco 6
<a href="/filedelivery/policy:1.851820:1724027331/prova-14-gabarito-1-setores-economicos-e-regulacao-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 14 Gabarito 1 Setores Econômicos e Regulação Tarde
</a>
Bloco 7
<a href="/filedelivery/policy:1.851821:1724027333/prova-15-gabarito-1-gestao-governamental-e-administracao-publica-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 15 Gabarito 1 Gestão Governamental e Administração Pública Tarde
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851822:1724027336/prova-15-gabarito-2-gestao-governamental-e-administracao-publica-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 15 Gabarito 2 Gestão Governamental e Administração Pública Tarde
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851823:1724027338/prova-15-gabarito-3-gestao-governamental-e-administracao-publica-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 15 Gabarito 3 Gestão Governamental e Administração Pública Tarde
</a>
Bloco 8
<a href="/filedelivery/policy:1.851824:1724027340/prova-16-gabarito-1-nivel-intermediario-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 16 Gabarito 1 Nível Intermediário Tarde
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851825:1724027342/prova-16-gabarito-2-nivel-intermediario-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 16 Gabarito 2 Nível Intermediário Tarde
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851826:1724027345/prova-16-gabarito-3-nivel-intermediario-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 16 Gabarito 3 Nível Intermediário Tarde
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851827:1724027350/prova-16-gabarito-4-nivel-intermediario-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 16 Gabarito 4 Nível Intermediário Tarde
</a>
<a href="/filedelivery/policy:1.851829:1724027357/prova-16-gabarito-5-nivel-intermediario-tarde.pdf" target="_new">
 Veja Prova 16 Gabarito 5 Nível Intermediário Tarde
</a>]]></description>
      <pubDate>18.08.24 21h41</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eleições 2024: veja o que os candidatos à prefeitura de Belém fizeram neste domingo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/eleicoes-2024-veja-o-que-os-candidatos-a-prefeitura-de-belemfizeram-neste-domingo-1.851731</link>
      <description><![CDATA[A campanha para o pleito de 2024 teve início e os nomes que vão disputar a gestão municipal já estão mobilizados para consquistar votos
A campanha eleitoral para a prefeitura de Belém já começou e, neste domingo (18), os candidatos realizaram caminhadas, conversas com os moradores dos bairros da capital paraense e visitas às feiras da cidade. O primeiro turno das eleições municipais está marcado para o dia 06 de outubro e cerca de 6,1 milhões de eleitores, conforme dados do Tribunal Regional Eleitoral do Pará (TRE do Pará), devem comparecer às urnas para votar. Confira abaixo o resumo da agenda:A equipe do Delegado Eguchi não informou o resumo do que o candidato fez neste domingo.O prefeito de Belém, Edmilson Rodrigues (PSOL), candidato à reeleição pela coligação “Nossa Família é o Povo” (PSOL, Rede, PT, PV, PCdoB, Cidadania e lideranças do PDT), visitou o Complexo do Jurunas, no bairro do Jurunas, e realizou caminhada na Praça Batista Campos, no bairro de Batista Campos, durante a manhã. Acompanhado de candidatos, vereadores e militantes, Edmilson conversou com permissionários e frequentadores do local.A população de Icoaraci foi a anfitriã da primeira caminhada de campanha do candidato a prefeito de Belém pelo MDB, Igor Normando. O ato aconteceu na feira da Oito de Maio, no bairro da Campina. Igor caminhou acompanhado de Cássio Andrade (PSB), candidato a vice-prefeito de sua chapa; do ministro das Cidades, Jader Filho (MDB); e de 24 candidatos a vereador, da Estrada Velha do Outeiro até a Augusto Montenegro, para apresentar suas propostas de governo e ouvir os anseios da população.O candidato Ítalo Abati iniciou o dia visitando a Feira do Bairro da Pedreira, analisou as necessidades dos trabalhadores e travou conversas sobre a realidade comercial de Belém. Em seguida, fez estadia na Praça da República junto à “Tenda do Novo”, ação que, a partir do próximo Domingo, inaugurará o quadro “Prefeito na Praça”, oportunidade na qual conversará com os cidadãos e quem quiser conhecer o Projeto Capital.Pela tarde, fez reunião de alinhamento junto aos seus apoiadores, finalizou a etapa definitiva de seu material de campanha e permaneceu no comitê para ajustes dos programas de ações da semana.A noite, o candidato esteve na Missa da Igreja da Sé.O candidato Jefferson Lima, acompanhado da vice Aline Kzam, fez campanha no Conjunto Panorama XXI, na avenida Augusto Montenegro, Mangueirão. A caminhada percorreu a rua principal que abriga uma feira livre, pontos comerciais e é a principal via de acesso da área. Jefferson e Aline dialogaram com moradores e comerciantes sobre temas cruciais como saúde pública, transporte e segurança.A equipe de Raquel Brício não informou o resumo do que o candidato fez neste domingo.A equipe de Thiago Araújo não informou o resumo do que o candidato fez neste domingo.A equipe de Well não informou o resumo do que o candidato fez neste domingo.A equipe do Delegado Éder Mauro não informou o resumo do que o candidato fez neste domingo.*As informações são de responsabilidade das assessorias dos candidatos e só são divulgados os resumos enviados até o horário estabelecido com as equipes.
]]></description>
      <pubDate>18.08.24 21h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Botafogo domina o Flamengo, goleia o rival no clássico e reassume a liderança do Brasileiro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/botafogo-domina-o-flamengo-goleia-o-rival-no-classico-e-reassume-a-lideranca-do-brasileiro-1.851788</link>
      <description><![CDATA[Mateo Ponte, Igor Jesus e Matheus Martins, duas vezes, fizeram os gols do time alvinegro
Com uma atuação de gala, o Botafogo derrotou o Flamengo por 4 a 1, neste domingo, no Engenhão, no Rio de Janeiro (RJ), e retomou a liderança do Campeonato Brasileiro. Mateo Ponte, Igor Jesus e Matheus Martins, duas vezes, fizeram os gols do time anfitrião. Bruno Henrique anotou para o conjunto rubro-negro.O resultado levou o conjunto alvinegro a 46 pontos no Nacional, um acima do Fortaleza, no topo da tabela. Apesar da derrota, o Flamengo manteve a terceira posição, com 41 pontos, levando a melhor sobre o Palmeiras no número de gols marcados (36 a 31).A partida começou da pior maneira possível para o time do técnico Tite. No primeiro ataque alvinegro, logo aos 2 minutos, Marlon Freitas lançou Mateo Ponte, livre na direita da área, próximo à trave, e o lateral cabeceou no canto esquerdo de Rossi, sem chance para o goleiro: 1 a 0. Dois minutos depois, como se não bastassem os desfalques de nomes como Viña, Cebolinha, Gabigol e Pedro, Arrascaeta sentiu dores no músculo adutor da coxa esquerda e precisou ser substituído.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/atletico-go-bate-o-internacional-e-vence-a-primeira-como-mandante-no-brasileiro-1.851677" title="Atlético-GO bate o Internacional e vence a primeira como mandante no Brasileiro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851696:1724020232/atletico-go-x-internacional.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7341f7c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851696:1724020232/atletico-go-x-internacional.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a71a34c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/atletico-go-bate-o-internacional-e-vence-a-primeira-como-mandante-no-brasileiro-1.851677" title="Atlético-GO bate o Internacional e vence a primeira como mandante no Brasileiro">
 <span class="title">
  <b>
   Atlético-GO bate o Internacional e vence a primeira como mandante no Brasileiro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mesmo com os três pontos, o time goiano não deixou a zona de rebaixamento, seguindo em último lugar na tabela
 </span>
</a>
<a href="/esportes/vasco-sofre-empate-do-criciuma-no-fim-e-segue-apertado-no-brasileirao-1.851671" title="Vasco sofre empate do Criciúma no fim e segue 'apertado' no Brasileirão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851675:1724018721/Vasco-da-Gama-x-Criciuma.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a4978aa" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851675:1724018721/Vasco-da-Gama-x-Criciuma.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a424921" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/vasco-sofre-empate-do-criciuma-no-fim-e-segue-apertado-no-brasileirao-1.851671" title="Vasco sofre empate do Criciúma no fim e segue 'apertado' no Brasileirão">
 <span class="title">
  <b>
   Vasco sofre empate do Criciúma no fim e segue 'apertado' no Brasileirão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com o resultado, o Vasco foi a 28 pontos e se manteve na 10ª colocação, ficando a sete pontos da zona de rebaixamento
 </span>
</a>
<a href="/esportes/flaco-lopez-brilha-e-palmeiras-bate-sao-paulo-no-fim-do-choque-rei-1.851666" title="Fláco Lopez brilha e Palmeiras bate São Paulo no fim do Choque-Rei">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Flaco López, do Palmeiras, comemora seu gol contra o São Paulo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851668:1724018444/jogador-Flaco-Lopez-da-SE-Palmeiras-comemora-seu-gol-contra-a-equipe-do-S-o-Paulo-FC.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b6ab7ff" data-title="Flaco López, do Palmeiras, comemora seu gol contra o São Paulo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851668:1724018444/jogador-Flaco-Lopez-da-SE-Palmeiras-comemora-seu-gol-contra-a-equipe-do-S-o-Paulo-FC.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b59c215" title="Flaco López, do Palmeiras, comemora seu gol contra o São Paulo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/flaco-lopez-brilha-e-palmeiras-bate-sao-paulo-no-fim-do-choque-rei-1.851666" title="Fláco Lopez brilha e Palmeiras bate São Paulo no fim do Choque-Rei">
 <span class="title">
  <b>
   Fláco Lopez brilha e Palmeiras bate São Paulo no fim do Choque-Rei
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os dois times foram para o Choque-Rei com escalações alternativas, já de olho nas decisões pela Libertadores no meio da semana, quando só interessa a vitória
 </span>
</a>
O gol no início animou ainda mais a equipe da casa. Aos 7 minutos, Marlon Freitas encheu o pé de fora da área e obrigou Rossi a cair no seu canto direito para salvar o Flamengo. Aos 20, Gregore avançou pela direita, sem marcação, e chutou cruzado no canto direito de Rossi, que viu a bola sair rente à trave.Em melhores condições físicas e com seus titulares em campo, o Botafogo pressionava a saída de bola do rival e criava as melhores chances. O Flamengo sofria com a forte marcação e mal conseguia chegar ao campo de ataque. Quando o Botafogo parecia determinado a ampliar a vantagem, levou um balde de água fria.Na primeira jogada ofensiva rubro-negra, aos 23 minutos, Léo Ortiz, do campo de defesa, tocou a bola rasteira na intermediária botafoguense. Bruno Henrique ganhou de Mateo Ponte na velocidade e ficou cara a cara com John. O atacante tocou por cima do goleiro, da entrada da área, e empatou a partida.Com a marcação adiantada, o Flamengo ficou menos exposto e freou o ímpeto botafoguense. A equipe do técnico Artur Jorge trocava passes e ainda segurava a bola no campo de ataque, mas sem oferecer muito perigo. Aos 31 minutos, Cuiabano, no segundo poste, desviou para fora o cruzamento de Savarino da direita. Aos 38, Rossi saiu mal do gol e Igor Jesus estufou a rede, mas a arbitragem marcou impedimento de Gregore na jogada.O time rubro-negro equilibrou o jogo nos minutos finais do primeiro tempo e quase virou o placar. Aos 40, Ayrton Lucas recebeu passe longo na esquerda e, de fora da área, soltou a bomba, buscando o ângulo direito de John, que desviou a bola para a linha de fundo. Na jogada seguinte, Ortiz, centralizado na intermediária, acionou Carlinhos na direita da área, mas o atacante finalizou por cima do travessão.No segundo tempo, o Botafogo continuou pressionando, mas errava muitos passes, principalmente no último terço do campo. Quando conseguiu chegar à área, aos 8 minutos, Almada fez boa jogada pela esquerda e chutou a gol. A bola desviou nos três zagueiros rubro-negros e sobrou para Igor Jesus bater forte no meio do gol e colocar o Botafogo à frente: 2 a 1.Em desvantagem, o Flamengo deixou seu campo defensivo e passou a arriscar mais. David Luiz, em cobrança de falta, e Wesley, em tiro da entrada da área, obrigaram John a trabalhar. Com o jogo aberto, o Botafogo também criou boas chances com Almada e Igor Jesus.Aos 20 minutos, com auxílio do VAR, a arbitragem flagrou pênalti de Ayrton Lucas em Luiz Henrique. Almada bateu mal, no meio do gol, e Rossi fez a defesa. Aos 22, Luiz Henrique fez a fila na direita, chegou à linha de fundo e tocou no meio da área para Tiquinho Soares, que havia acabado de entrar, mas o atacante isolou a bola com o gol escancarado à sua frente.Enquanto o Flamengo falhava em armar jogadas no meio, mostrando muita dependência de Léo Ortiz, do outro lado, Luiz Henrique infernizava a defesa rubro-negra, e Rossi evitava uma goleada, salvando investidas de Savarino e Matheus Martins.O Botafogo sobrava em campo. Aos 38 minutos, Martins entrou livre na área, pela esquerda, e completou o cruzamento de Savarino, da direita, para ampliar a vantagem do Botafogo. Nos acréscimos, o camisa 37 invadiu a área pela esquerda e bateu forte para vencer Rossi e dar números finais ao clássico aos gritos de "olé" da torcida.
<strong>
 BOTAFOGO 4 x 1 FLAMENGO
</strong>
BOTAFOGO - John; Mateo Ponte (Tchê Tchê), Bastos, Alexander Barboza e Cuiabano; Gregore, Marlon Freitas (Carlos Alberto), Luiz Henrique (Allan), Savarino e Almada (Matheus Martins); Igor Jesus (Tiquinho Soares). Técnico: Artur Jorge.FLAMENGO - Rossi; Wesley, Fabrício Bruno (Léo Pereira), David Luiz e Ayrton Lucas (Varela); Allan (Lorran), Léo Ortiz, Gerson (Evertton Araújo) e Arrascaeta (Victor Hugo); Bruno Henrique e Carlinhos. Técnico: Tite.GOLS - Mateo Ponte, aos 2, e Bruno Henrique, aos 23 minutos do primeiro tempo. Igor Jesus, aos 8, e Matheus Martins, aos 38, e aos 48 minutos do segundo tempo.CARTÕES AMARELOS - Cuiabano, Mateo Ponte, Alexander Barboza e Savarino (Botafogo); Ayrton Lucas e Carlinhos (Flamengo).ÁRBITRO - Bruno Arleu de Araújo (RJ).RENDA - R$ 1.909.690,00.PÚBLICO - 25.888 presentes.LOCAL - Engenhão, no Rio de Janeiro (RJ).
]]></description>
      <pubDate>18.08.24 20h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Protestos se espalham por estupro e assassinato de médica indiana</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/protestos-se-espalham-por-estupro-e-assassinato-de-medica-indiana-1.851786</link>
      <description><![CDATA[Médicos em todo o país realizaram protestos, marchas à luz de velas e se recusaram a atender pacientes que não eram de emergência na semana passada
Alguns médicos indianos juniores permaneceram afastados do trabalho neste domingo, exigindo justiça rápida para uma colega que foi estuprada e assassinada, apesar do fim de uma greve convocada por uma grande associação de médicos, enquanto outras pessoas realizavam protestos de rua.Médicos em todo o país realizaram protestos, marchas à luz de velas e se recusaram a atender pacientes que não eram de emergência na semana passada, após o assassinato da estudante de pós-graduação em medicina respiratória de 31 anos nas primeiras horas de 9 de agosto na cidade de Calcutá, no leste do país.Em solidariedade aos médicos, milhares de pessoas marcharam pelas ruas de Calcutá na noite deste domingo gritando "queremos justiça", enquanto as autoridades do Estado de Bengala Ocidental lutam para conter as manifestações contra o crime horrível.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/adolescente-vitima-de-estupro-coletivo-conta-que-conheceu-um-dos-suspeitos-em-redes-sociais-1.851752" title="Adolescente vítima de estupro coletivo conta que conheceu um dos suspeitos em redes sociais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733994:1696555369/mulher-violencia-abuso-estupro-policia-generica.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=829525c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733994:1696555369/mulher-violencia-abuso-estupro-policia-generica.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=181b856" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/adolescente-vitima-de-estupro-coletivo-conta-que-conheceu-um-dos-suspeitos-em-redes-sociais-1.851752" title="Adolescente vítima de estupro coletivo conta que conheceu um dos suspeitos em redes sociais">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescente vítima de estupro coletivo conta que conheceu um dos suspeitos em redes sociais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime veio a público nesta semana, com a prisão de um dos dez envolvidos, um homem de 18 anos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/atriz-cristina-pereira-emociona-gramado-ao-revelar-ter-sido-vitima-de-estupro-aos-12-anos-1.849271" title="VÍDEO: Atriz da Globo, Cristina Pereira, emociona ao revelar ter sido vítima de estupro aos 12 anos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cristina Pereira, no Festival de Gramado, revela violência vivida aos 12 anos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849277:1723415511/Cristina-Pereira.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=33c0cd1" data-title="Cristina Pereira, no Festival de Gramado, revela violência vivida aos 12 anos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849277:1723415511/Cristina-Pereira.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9b84fe7" title="Cristina Pereira, no Festival de Gramado, revela violência vivida aos 12 anos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/atriz-cristina-pereira-emociona-gramado-ao-revelar-ter-sido-vitima-de-estupro-aos-12-anos-1.849271" title="VÍDEO: Atriz da Globo, Cristina Pereira, emociona ao revelar ter sido vítima de estupro aos 12 anos">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Atriz da Globo, Cristina Pereira, emociona ao revelar ter sido vítima de estupro aos 12 anos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após revelação ocorreu uma pausa no debate, porque muitas pessoas ficaram emocionadas.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/brasileiro-alex-poatan-do-ufc-e-acusado-de-estupro-por-influenciadora-dos-estados-unidos-1.847170" title="Brasileiro Alex Poatan, do UFC, é acusado de estupro por influenciadora dos Estados Unidos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802609:1712945032/Alex-Poatan.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fdf0991" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802609:1712945032/Alex-Poatan.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=50cc5a5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/brasileiro-alex-poatan-do-ufc-e-acusado-de-estupro-por-influenciadora-dos-estados-unidos-1.847170" title="Brasileiro Alex Poatan, do UFC, é acusado de estupro por influenciadora dos Estados Unidos">
 <span class="title">
  <b>
   Brasileiro Alex Poatan, do UFC, é acusado de estupro por influenciadora dos Estados Unidos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Denúncia diz que o lutador abusou sexualmente de Meredith Brown, de 21 anos, após o UFC 302.
 </span>
</a>
Mulheres ativistas dizem que o incidente no RG Kar Medical College and Hospital, da era colonial britânica, destacou como as mulheres na Índia continuam a sofrer apesar das leis mais duras após o estupro coletivo e assassinato de uma estudante de 23 anos em um ônibus em movimento em Dhéli em 2012."Minha filha se foi, mas milhões de filhos e filhas estão agora comigo", disse o pai da vítima, que não pode ser identificado pela lei indiana, aos repórteres no sábado à noite, referindo-se aos médicos que protestavam. "Isso me deu muita força e sinto que ganharemos algo com isso."A Índia introduziu mudanças radicais no sistema de justiça criminal, incluindo sentenças mais duras, após o ataque de 2012, mas os ativistas dizem que pouco mudou e que não foi feito o suficiente para deter a violência contra as mulheres.(Reportagem de Subrata Nag Choudhury em Calcutá e Jatindra Dash em Bhubaneswar; Reportagem adicional de Saurabh Sharma em Lucknow, Sunil Kataria em Calcutá, Sumit Khanna em Ahmedabad e Tora Agarwala em Guwahati; Redação de Krishna N. Das)
]]></description>
      <pubDate>18.08.24 20h47</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
