<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Vigilante é assassinado com dois disparos no bairro do Tenoné</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/vigilante-e-vitima-de-assassinato-no-bairro-do-tenone-1.732269</link>
      <description><![CDATA[No último mês de junho, sua esposa foi vítima da mesma forma. Informações apontam que José Márcio seria o alvo
O vigilante
<strong>
 José Marcio Amorim Ribeiro
</strong>
foi assassinado, na noite deste domingo (1), na rua Alacid Nunes,
<strong>
 bairro Tenoné,
</strong>
próximo a escola Paulo Freire. A vítima estava de motocicleta acompanhada da atual companheira. Dois homens se aproximaram e efetuaram disparos de
<strong>
 pistola ponto 40
</strong>
. Ele morreu no local. No último mês de junho, a esposa do vigilante na época, que também atuava na profissão, foi assassinada no local de trabalho.
<strong>
 O delegado Glauco Valentim, da Divisão de Homicídios
</strong>
, compareceu ao local e obteve a informação de que José Márcio trafegava pela via quando dois homens em uma motocicleta se aproximaram da vítima e efetuaram os disparos. A jovem que acompanhava José Márcio não foi atingida."A moça estava bastante nervosa, inicialmente ela não soube dizer se os criminosos estavam de moto ou carro, mas testemunhas garantiram que eles estavam de motocicleta”, descreve a autoridade policial.Após o trabalho de levantamento de local, o caso vai ser investigado pela delegacia do Tenoné. O
<strong>
 sargento Jairo, do 10º Batalhão da Polícia Militar,
</strong>
disse que o vigilante já vinha sendo marcado pela criminalidade, pois no último mês de junho a esposa dele na época foi assassinada da mesma forma, pois ela também atuava como vigilante."A partir do momento que qualquer profissional da segurança começa a incomodar, acaba ocorrendo esse tipo de situação”, destaca o sargento.
<strong>
 A equipe do Centro de Perícias Científicas Renato Chaves
</strong>
compareceu ao local e o perito Nazareno Melo conversou com a reportagem e disse que a vítima foi alvejada com dois disparos, um na direção do pescoço e outro na direção da têmpora esquerda. Mas no local do crime foram encontrados três projéteis de pistola ponto 40.
<strong>
 Esposa
</strong>
A vigilante Maria da Conceição Cunha, 32 anos, foi assassinada no dia 16 de junho quando estava na guarita do conjunto Paraíso Tropical, bairro do Tenoné, em Belém. A suspeita era que José Maurício fosse o alvo, pois ele trabalhava no local, mas teria saído para almoçar momentos antes. Um câmera de segurança mostra dois homens chegando em uma moto. A vigilante tenta correr, mas os criminosos atiram. Ela ainda foi socorrida mas não resistiu aos graves ferimentos. Dias depois, Tarcísio Rodrigues Fagundes, conhecido como “MC Poze”, foi preso pela suspeita de ser o mandante do assassinato da vigilante. O suspeito teria confessado o crime, alegando que estava devendo para uma facção criminosa que ordenou que fizesse um atentado contra um agente de segurança para quitar a dívida.
]]></description>
      <pubDate>02.10.23 0h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Processo eleitoral apresenta os 40 cargos dos conselhos tutelares de Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/processo-eleitoral-apresenta-os-40-cargos-dos-conselhos-tutelares-de-belem-1.732267</link>
      <description><![CDATA[Um dos coslhos apresentou empate e o Comdac vai avaliar o edital e adotar o critério desempate nos próximos dias
<strong>
 Os nomes dos cargos de Conselheiros Tutelares do Pará f
</strong>
oram divulgados na noite deste domingo (1), após eleições no Brasil. No Pará, a eleição ocorreu em
<strong>
 130 municípios
</strong>
, com a maior delas em Belém, no comando de oito conselhos tutelares, cada um em uma região administrativa do município.
<strong>
 Cada distrito elege cinco conselheiros, o que totaliza 40 cargos.
</strong>
<strong>
 No Conselho Dabel
</strong>
, os cinco eleitos foram Ramon Reis com 895 votos, Soraia Souza com 892, Breno Cesar 641, Edval Silva 519, Kelle Castro 506 e Professor Adriano com 506, os dois últimos estão empatados e Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente vai verificar o edital, a partir desta segunda (2), para estabelecer o critério desempate.
<strong>
 No Conselho Daben
</strong>
os vencedores foram Poliana Lima com 1464, Leide Menezes 1072, Darlene Campelo 861, Valdeci 622 e Jeferson Araújo com 599. Os que vão representar
<strong>
 o Daent
</strong>
são Dayvison Gemaque com 1212, Eliane Sousa 1051, Nazaré Portal 698, Luciana Rodrigues 674 e Marqueinho Coselheiro com 616 votos.Os conselheiros do
<strong>
 Conselho Dagua
</strong>
são Wall Marques com 1463 votos, Eduardo 1413, Silvio Sarmanho 1356, Benilson Silva 1338 e Davo Cardoso 1333. No
<strong>
 conselho Daica
</strong>
os eleitos são Fabiane da Silva com 1575 votos, Jonathan Nascimento 1163, Rosimneri Ferreira 952, Sergio Cruz 748 e jeferson Cardoso 684.
<strong>
 No Damos
</strong>
os eleitos são Gabriela Moraes com 710 votos, Adenison Santos 652, Kleidson Vaz 471, Lilian Saldanha 404  e Waleria Campos 388.
<strong>
 O conselho Daout
</strong>
será composto por Tania Tavares 761, Glenda Amaral 596, Gisele Palheta 558, Rafael Torres 518 e Dnize Amorim com 457. E por fim o conselho Dasac será comamandado por Michelle Pantoja  que venceu com 1254 votos, Gleidson Silva 1152, Professor Anderson 1009, Klener Marques 951 e Gabriel Sampaio 916 votos.
<strong>
 Müller Maia Vieira, Presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (Comdac),
</strong>
fez um balanço das eleições e determinou como positivo. “Primamos pela organização e a transparência de todo o processo, triplicamos o número de sessões eleitorais, garantimos a segurança e a lisura de todo o processo, para que ele fosse o mais democrático possível”, destaca.O processo de apuração foi feito por distritos. Os boletins das urnas foram conduzidos e apurados na escola Benvinda de França Messias, em São Brás, sob a supervisão dos candidatos e dos órgãos de fiscalização.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/desorganizacao-em-escola-do-marco-faz-eleitores-desistirem-de-votar-para-conselheiros-tutelares-1.731959" title="Desorganização em escola do Marco faz eleitores desistirem de votar para conselheiros tutelares">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731960:1696173270/WhatsApp-Image-2023-10-01-at-11-46-13.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3a97407" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731960:1696173270/WhatsApp-Image-2023-10-01-at-11-46-13.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ffcf4db" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/desorganizacao-em-escola-do-marco-faz-eleitores-desistirem-de-votar-para-conselheiros-tutelares-1.731959" title="Desorganização em escola do Marco faz eleitores desistirem de votar para conselheiros tutelares">
 <span class="title">
  <b>
   Desorganização em escola do Marco faz eleitores desistirem de votar para conselheiros tutelares
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Como o ato não é obrigatório, algumas pessoas optaram por não enfrentar o desafio de aguardar sua vez de votar
 </span>
</a>
<a href="/politica/novos-conselheiros-tutelares-sao-escolhidos-neste-domingo-veja-como-esta-a-eleicao-em-belem-1.731965" title="Novos conselheiros tutelares são escolhidos neste domingo; veja como está a eleição em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731970:1696175429/WhatsApp-Image-2023-10-01-at-12-22-05.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ed9c9de" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731970:1696175429/WhatsApp-Image-2023-10-01-at-12-22-05.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6c54692" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/novos-conselheiros-tutelares-sao-escolhidos-neste-domingo-veja-como-esta-a-eleicao-em-belem-1.731965" title="Novos conselheiros tutelares são escolhidos neste domingo; veja como está a eleição em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Novos conselheiros tutelares são escolhidos neste domingo; veja como está a eleição em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As votações, que seguem até as 17h, ocorrem em 130 municípios do Pará
 </span>
</a>
Com relação a problemas, o presidente do Comdac disse que ocorreram alguns pontuais causados por algumas falhas na divulgação das informações, especialmente dos locais de votação, mas que não influenciaram no sucesso do pleito.Em escola no bairro do Marco, longas filas desmotivaram os eleitores. Como o ato não é obrigatório, algumas pessoas optaram por não enfrentar o desafio de aguardar sua vez de votar.Sobre irregularidades, oficialmente, não chegou nenhuma denúncia formal para a análise da comissão especial eleitoral, mas caso haja, elas serão apuradas rigorosamente, afirmou Müller Maia Vieira.Os conselheiros tutelares são profissionais responsáveis pelo cumprimento dos direitos das crianças e adolescentes, em especial os que enfrentam algum tipo de vulnerabilidade ou violação.
]]></description>
      <pubDate>02.10.23 0h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vale-gás: quando volta o pagamento; veja o calendário completo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/vale-gas-quando-volta-o-pagamento-veja-o-calendario-completo-1.731402</link>
      <description><![CDATA[O Governo Federal anunciou que o retorno do pagamento do benefício ocorrerá ainda este mês
Em anúncio oficial do
<strong>
 Governo Federal,
</strong>
o pagamento do benefício nacional
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Vale-G%C3%A1s">
  Vale-Gás
 </a>
</strong>
, programa de auxílio para que famílias possam comprar o gás de cozinha, será
<strong>
 pago em outubro,
</strong>
a partir do dia 18.No mês passado, em setembro, o pagamento
<strong>
 foi paralisado
</strong>
pois os repasses são feitos
<strong>
 de forma bimestral.
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/vale-gas-valor-medio-do-botijao-chega-a-r-108-no-para-e-r-101-no-brasil-1.706453" title="Vale Gás: valor médio do botijão chega a R$108 no Pará e R$101 no Brasil ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.205393:1588962275/Gas-de-cozinha.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=841efc5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.205393:1588962275/Gas-de-cozinha.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=494c658" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/vale-gas-valor-medio-do-botijao-chega-a-r-108-no-para-e-r-101-no-brasil-1.706453" title="Vale Gás: valor médio do botijão chega a R$108 no Pará e R$101 no Brasil ">
 <span class="title">
  <b>
   Vale Gás: valor médio do botijão chega a R$108 no Pará e R$101 no Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Valor é bastante inferior ao pagamento feito pelo benefício, que foi de R$109 em junho; região Norte tem vende o gás mais caro do Brasil
 </span>
</a>
<a href="/brasil/vale-gas-mais-de-500-mil-receberam-o-beneficio-na-regiao-norte-veja-como-consultar-1.704457" title="Vale Gás: mais de 500 mil receberam o benefício na região Norte; veja como consultar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.511159:1647566028/vale-gas-hoje-18.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fd02157" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.511159:1647566028/vale-gas-hoje-18.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f83e0f7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/vale-gas-mais-de-500-mil-receberam-o-beneficio-na-regiao-norte-veja-como-consultar-1.704457" title="Vale Gás: mais de 500 mil receberam o benefício na região Norte; veja como consultar">
 <span class="title">
  <b>
   Vale Gás: mais de 500 mil receberam o benefício na região Norte; veja como consultar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Benefício foi pago entre os dias 19 e 30 de junho; veja quando o Vale Gás voltará a ser distribuído
 </span>
</a>
Recebem o Vale Gás as
<strong>
 famílias inscritas no
 <a href="https://www.gov.br/pt-br/servicos/consultar-dados-do-cadastro-unico-cadunico">
  CadÚnico
 </a>
</strong>
que têm renda familiar mensal de
<strong>
 até meio salário mínimo por pessoa.
</strong>
Os saques poderão ser feitos nas lotéricas, correspondentes Caixa e terminais de autoatendimento, com o cartão e senha.O pagamento do Vale Gás é
<strong>
 realizado
</strong>
<b>
 automaticamente
</b>
para as famílias que cumprem os requisitos necessários para o recebimento do benefício e que estão
<strong>
 inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico)
</strong>
, com os dados atualizado nos últimos dois anos.Vale lembrar que o pagamento
<strong>
 segue uma ordem de prioridade
</strong>
, onde mulheres
<strong>
 vítimas de violência doméstica com medidas protetivas de urgência receberão primeiro.
</strong>
Outros critérios são adotados para a priorização, como: registro atualizado, menor renda por pessoa, maior quantidade de pessoas e outros.
<em>
 Carolina Mota, estagiária sob supervisão
</em>]]></description>
      <pubDate>02.10.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A maior do Norte? Contra o Amazonas, Paysandu bate novo recorde de torcedores pagantes no Mangueirão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/a-maior-do-norte-contra-o-amazonas-paysandu-bate-novo-recorde-de-torcedores-pagantes-no-mangueirao-1.732263</link>
      <description><![CDATA[Torcida do Paysandu faz grande festa e bate o próprio recorde do Mangueirão
Se dentro de campo o Paysandu não conseguiu o empate para conquistar o tão sonhado acesso e adiou a possibilidade de subida à Série B para o próximo sábado (7), fora de campo a torcida do Paysandu deu um show e bateu novamente o recorde de público e de torcedores pagantes do novo Mangueirão.Com direito a mosaico que tomou toda a arquibancada e áreas das cadeiras, o torcedor do Paysandu fez uma festa incrível no Colosso do Bengui e, bateu seu próprio recorde, tanto de público presente, quanto de público pagante. Antes de Paysandu x Amazonas, o recorde de público no Mangueirão era do Papão diante do Botafogo-PB, também nesta Série C. Contra o Belo o Papão botou um total de 49.777 torcedores, sendo 43.794 pagantes. Agora, diante do Amazonas-AM, o Papão superou as duas marcas e recebeu 49.807 pessoas, sendo 45.027 pagantes. O clube bicolor teve uma arrecadação de R$2.770.570,00. O Paysandu na reta final da Série C ultrapassou o América-RN e o Remo, seu maior rival, na média de público da competição. Somando o jogo diante do Amazonas, o Papão já levou 162.372 torcedores pagantes nesta Terceirona e possui uma média de 14.761 torcedores pagantes por partida. O segundo colocado no ranking de público pagante na Série C foi o América-RN com média de 11.208 seguido do Remo com 9.950 pagantes por jogo.
]]></description>
      <pubDate>01.10.23 22h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inmet prevê nova onda de calor para outubro no Brasil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/inmet-preve-nova-onda-de-calor-para-outubro-no-brasil-1.732260</link>
      <description><![CDATA[Temperaturas podem subir até 3°C acima da média do mês na maior parte do país
A forte
<a href="https://www.oliberal.com/?q=onda+de+calor" target="_blank">
 onda de calor
</a>
que tomou conta do país na segunda quinzena de setembro deve continuar ao longo do mês de outubro. É o que alerta o
<strong>
 Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet)
</strong>
, que prevê temperaturas acima da média na maior parte do Brasil, ainda influenciadas pelo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=fen%C3%B4meno+El+Ni%C3%B1o" target="_blank">
 fenômeno El Niño
</a>
. O Pará está entre os estados que sofrerão maior impacto dessa elevação térmica.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/onda-de-calor-internauta-cria-ar-condicionado-caseiro-e-de-baixo-custo-video-1.730984" title="Onda de calor: internauta cria 'ar-condicionado caseiro' e de baixo custo; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.730986:1695906748/ar-condicionado-caseiro.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dff20de" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.730986:1695906748/ar-condicionado-caseiro.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=76a53e2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/onda-de-calor-internauta-cria-ar-condicionado-caseiro-e-de-baixo-custo-video-1.730984" title="Onda de calor: internauta cria 'ar-condicionado caseiro' e de baixo custo; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Onda de calor: internauta cria 'ar-condicionado caseiro' e de baixo custo; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O vídeo chegou a quase 10 mil curtidas, 12 mil comentários e 106 mil compartilhamento. Veja o passo a passo da montagem
 </span>
</a>
<a href="/brasil/onda-de-calor-x-ovo-entenda-a-relacao-do-alimento-que-pode-ser-favoravel-ao-consumidor-1.730834" title="Onda de calor x ovo: entenda a relação do alimento que pode ser favorável ao consumidor ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.387135:1620950821/ovo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a0b2caf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.387135:1620950821/ovo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fb37212" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/onda-de-calor-x-ovo-entenda-a-relacao-do-alimento-que-pode-ser-favoravel-ao-consumidor-1.730834" title="Onda de calor x ovo: entenda a relação do alimento que pode ser favorável ao consumidor ">
 <span class="title">
  <b>
   Onda de calor x ovo: entenda a relação do alimento que pode ser favorável ao consumidor
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A onda de calor deve permanecer até o final deste mês. Para liberar o estoque, alguns produtores tem dado descontos nos produtos granjeiros. Veja o motivo e os pontos positivos de uma alimentação com ovos
 </span>
</a>
<a href="/saude/onda-de-calor-pode-afetar-na-menstruacao-entenda-1.730667" title="Onda de calor pode afetar na menstruação; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.444569:1633785572/reproduc-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=037c9e9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.444569:1633785572/reproduc-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b0e9913" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/onda-de-calor-pode-afetar-na-menstruacao-entenda-1.730667" title="Onda de calor pode afetar na menstruação; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Onda de calor pode afetar na menstruação; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Calor excessivo pode aumentar o fluxo, mudar o período e, principalmente, piorar cólicas menstruais
 </span>
</a>
De acordo com o site
<strong>
 Climatempo
</strong>
, as temperaturas devem ficar 2°C a 3°C acima da média histórica em grande parte do país, abrangendo as regiões Norte, Nordeste, Sudeste e Centro-Oeste, e mais altas até 1°C na região Sul e no norte do Amazonas.O maior impacto será sentido nos estados do Mato Grosso, Pará, Tocantins, Maranhão, Piauí e oeste da Bahia, onde as temperaturas médias ficarão acima dos 29°C. O calor intenso também vai predominar em Goiás e no Distrito Federal.Apenas algumas regiões do sul de Mato Grosso do Sul e parte do Sul do Brasil, onde as chuvas devem ser mais persistentes, registrarão um clima mais ameno, com termômetros abaixo dos 20°C e estimativa pluviométrica de 140 mm, ligeiramente inferiores à média histórica da estação. Com a previsão de chuvas abaixo da média histórica nas regiões Norte e Nordeste, onde os índices pluviométricos devem ficar abaixo de 70 milímetros, aumenta a preocupação principalmente com as queimadas.Para as regiões Centro-Oeste e Sudeste, o Inmet projeta um retorno gradual das chuvas, especialmente em partes do Mato Grosso do Sul, São Paulo e Minas Gerais, com volumes inferiores a 160 mm. Nas demais áreas, a tendência é de chuvas abaixo da média, com acumulados inferiores a 100 mm.
]]></description>
      <pubDate>01.10.23 21h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>O que o Paysandu precisa para conquistar o acesso à Série B na última rodada do quadrangular</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/saiba-o-que-o-paysandu-precisa-para-conquistar-o-acesso-a-serie-b-na-ultima-rodada-do-quadrangular-1.732258</link>
      <description><![CDATA[O Paysandu jogará diante do Volta Redonda-RJ, fora de casa, decidindo uma vaga na Série B do  Brasileirão 2024; veja os cenários e participe da enquete
A derrota do Paysandu por 2 a 1, de virada, para o Amazonas-AM, na tarde deste domingo (1), adiou o sonho bicolor de subir à Série B para a última rodada do quadrangular, que será disputada no próximo sábado (7). O Paysandu ainda é o líder do grupo com 10 pontos, mas agora possui concorrentes diretos. São três clubes brigando por duas vagas e o clube paraense decidirá a vaga de Série B fora de Belém. A equipe alvicileste pode até perder por um gol de diferença que mesmo assim estará na Série B em 2024.
<ce:enquete font="Roboto, sans-serif" height="264" id="13822410" img_option_size="5" option_size="6" primary_color="#194d33" question_size="5" secondary_color="#ffffff">
</ce:enquete>
<script async="" src="https://www.criarenquete.com.br/user.js" type="text/javascript">
</script>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-perde-para-o-amazonas-e-sonho-do-acesso-na-serie-c-e-adiado-1.732237" title="Paysandu perde para o Amazonas e sonho do acesso à Série B é adiado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732249:1696201835/paysandu-x-amazonas-eltinho-ph.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=92f9c06" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732249:1696201835/paysandu-x-amazonas-eltinho-ph.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0992f88" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-perde-para-o-amazonas-e-sonho-do-acesso-na-serie-c-e-adiado-1.732237" title="Paysandu perde para o Amazonas e sonho do acesso à Série B é adiado">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu perde para o Amazonas e sonho do acesso à Série B é adiado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão bateu na trave neste domingo (1°), em pleno Mangueirão
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/mosaico-do-paysandu-veja-como-ficou-a-homenagem-da-torcida-em-jogo-decisivo-da-serie-c-1.732081" title="Mosaico do Paysandu: veja como ficou a homenagem da torcida em jogo decisivo da Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mosaico do Paysandu antes de jogo contra o Amazonas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732085:1696192207/Mosaico-do-Paysandu-antes-de-jogo-contra-o-Amazonas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4aedfa0" data-title="Mosaico do Paysandu antes de jogo contra o Amazonas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732085:1696192207/Mosaico-do-Paysandu-antes-de-jogo-contra-o-Amazonas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1cbb32e" title="Mosaico do Paysandu antes de jogo contra o Amazonas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/mosaico-do-paysandu-veja-como-ficou-a-homenagem-da-torcida-em-jogo-decisivo-da-serie-c-1.732081" title="Mosaico do Paysandu: veja como ficou a homenagem da torcida em jogo decisivo da Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Mosaico do Paysandu: veja como ficou a homenagem da torcida em jogo decisivo da Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com mosaicos 3D e 360°, Fiel Bicolor fez a maior festa da história do clube.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/a-caminho-do-mangueirao-torcedores-do-paysandu-surfam-em-cima-de-onibus-video-1.732000" title="A caminho do Mangueirão, torcedores do Paysandu surfam em cima de ônibus; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732001:1696187631/Torcedores-do-Paysandu-surfam-onibus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=59deb9a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732001:1696187631/Torcedores-do-Paysandu-surfam-onibus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=270dd54" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/a-caminho-do-mangueirao-torcedores-do-paysandu-surfam-em-cima-de-onibus-video-1.732000" title="A caminho do Mangueirão, torcedores do Paysandu surfam em cima de ônibus; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   A caminho do Mangueirão, torcedores do Paysandu surfam em cima de ônibus; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A partida contra o Amazonas, que pode dar o acesso ao Papão, começa às 17h30, no Mangueirão
 </span>
</a>
O cenário para que o Paysandu conquiste o acesso ficou um pouco conturbado, mas o Papão pode avançar à Série B mesmo perdendo. Um empate contra o Volta Redonda-RJ, no Rio de Janeiro (RJ), garante o Papão na Segundona. Em caso de derrota bicolor por um gol de diferença, o Paysandu ainda sim estará na Série B, porém, se o Paysandu perder por dois gols de diferença, ele empata com o Voltaço em pontos, saldo de gols e também em gols pró e seria ultrapassado no critério “confronto direto”. Nesse caso, o Papão teria que torcer para uma derrota do Amazonas-AM, que joga em casa, contra o Botafogo-PB, que já não possui chances de classificação.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/confira-as-notas-dos-jogadores-do-paysandu-apos-a-derrota-para-o-amazonas-na-serie-c-1.732243" title="Confira as notas dos jogadores do Paysandu, após a derrota para o Amazonas na Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732244:1696200984/Nicolas-Careca-Paysandu.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1729964" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732244:1696200984/Nicolas-Careca-Paysandu.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=379ac34" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/confira-as-notas-dos-jogadores-do-paysandu-apos-a-derrota-para-o-amazonas-na-serie-c-1.732243" title="Confira as notas dos jogadores do Paysandu, após a derrota para o Amazonas na Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Confira as notas dos jogadores do Paysandu, após a derrota para o Amazonas na Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão não conseguiu superar a Onça-Pintada na noite deste domingo (1°)
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/quem-nao-acreditar-nao-assista-ao-jogo-dispara-auxiliar-do-paysandu-sobre-decisao-pelo-acesso-1.732254" title="‘Quem não acreditar, não assista ao jogo’, dispara auxiliar do Paysandu sobre decisão pelo acesso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Guilherme dos Anjos comandou o Papão pela segunda vez nessa Série C" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.724724:1694302288/Guilherme-dos-Anjos.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=697bce3" data-title="Guilherme dos Anjos comandou o Papão pela segunda vez nessa Série C"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.724724:1694302288/Guilherme-dos-Anjos.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cb79254" title="Guilherme dos Anjos comandou o Papão pela segunda vez nessa Série C"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/quem-nao-acreditar-nao-assista-ao-jogo-dispara-auxiliar-do-paysandu-sobre-decisao-pelo-acesso-1.732254" title="‘Quem não acreditar, não assista ao jogo’, dispara auxiliar do Paysandu sobre decisão pelo acesso">
 <span class="title">
  <b>
   ‘Quem não acreditar, não assista ao jogo’, dispara auxiliar do Paysandu sobre decisão pelo acesso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A partida contra o Volta Redonda ocorre no próximo sábado (7), às 18h, no Estádio Raulino de Oliveira
 </span>
</a>
A sexta e última rodada do quadrangular final da Série C será próximo sábado (7), com as duas partidas ocorrendo no mesmo horário, às 18h. O Volta Redonda recebe o Paysandu, no Estádio Raulino de Oliveira, no Rio de Janeiro (RJ) e o Amazonas pega o Botafogo na Arena da Amazônia, em Manaus (AM).
]]></description>
      <pubDate>01.10.23 21h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Criminosos em fuga atropelam ciclistas, colidem com imóvel e acabam mortos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/acao-criminosa-em-ananindeua-resulta-em-perseguicao-morte-atropelamento-e-casa-invadida-1.732256</link>
      <description><![CDATA[O tumulto começou após policiais do 6º Batalhão serem informados que quatro homens estavam fazendo assalto em um veículo
Uma ação criminosa na noite de sábado(30), no município de
<strong>
 Ananindeua
</strong>
, resultou em
<strong>
 perseguição, atropelamento, colisão em residência e quatro homens mortos
</strong>
. Tudo começou após policiais militares do 6º Batalhão serem informados de que quatro homens em um veículo Kwid de cor branca estariam cometendo assaltos na estrada do Guajará.De acordo com o
<strong>
 boletim de ocorrência
</strong>
do caso, que foi registrado na madrugada deste domingo (1), o
<strong>
 policial militar Josias Pantoja Pinheiro
</strong>
recebeu a informação por meio do rádio e deu início às buscas. Pelo menos cinco viaturas da polícia militar se envolveram no caso.
<strong>
 A intervenção policial
</strong>
começou na estrada do Guajará, próximo a WE59. Em meio a perseguição, o policial relata que um dos homens começou a atirar contra a viatura.
<strong>
 O veículo Kwid
</strong>
continuou a fuga em direção a SN21 e depois em direção ao bairro do Paar.Quando o veículo trafegava pelo canteiro central do bairro ocorreu a segunda troca de tiros. O veículo seguiu em direção à avenida Independência, pela contramão até a estrada do Icuí, sentido Cidade Nova. Nesse local, algumas viaturas se juntaram para fazer a abordagem.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/barcarena/pinoquio-e-morto-apos-intervencao-policial-em-barcarena-1.568362" title="'Pinóquio' é morto após intervenção policial em Barcarena">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.568372:1659114903/COLAGEM.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f44927e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.568372:1659114903/COLAGEM.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=55e5359" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/barcarena/pinoquio-e-morto-apos-intervencao-policial-em-barcarena-1.568362" title="'Pinóquio' é morto após intervenção policial em Barcarena">
 <span class="title">
  <b>
   'Pinóquio' é morto após intervenção policial em Barcarena
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confronto ocorreu após uma denúncia de assalto; criminoso já tinha passagem pela Polícia por conta do mesmo crime
 </span>
</a>
<a href="/policia/intervencao-policial-resulta-em-morte-na-terra-firme-1.288029" title="Intervenção policial resulta em morte na Terra Firme">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.288030:1595504460/vitimaeverton.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e9cee16" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.288030:1595504460/vitimaeverton.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0b4545a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/intervencao-policial-resulta-em-morte-na-terra-firme-1.288029" title="Intervenção policial resulta em morte na Terra Firme">
 <span class="title">
  <b>
   Intervenção policial resulta em morte na Terra Firme
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Caso aconteceu na madrugada desta quinta-feira (23)
 </span>
</a>
Em frente ao Corpo de Bombeiros, o veículo passou em alta velocidade pela lombada e acabou gerando no atropelamento de dois motociclistas, que não tiveram o nome informado, mas o boletim informa que eles foram socorridos pela equipe de resgate do Corpo de Bombeiros.A fuga continuou na SN03, sentido Praça da Bíblia. Na Avenida Hélio Gueiros, trocaram tiros com a Guarda Municipal que acabou se juntando às buscas. Depois, seguiram para a Rodovia Transcoqueiro e entraram no conjunto Valparaíso, local que tinha uma barreira, na qual não pararam.A busca só finalizou porque após o motorista do kwid colidir em um residência na rua Tapajós sentido loteamento Açaizal,. Uma viatura da Polícia Militar também colidiu com o veículo em fuga. Os passageiros desceram do carro e, segundo os policiais militares, continuaram efetuando disparos contra a polícia, que revidou. Os quatro homens foram atingidos. A identidade dos homens não foi divulgada.A Polícia Civil informa que quatro homens suspeitos de roubar um carro morreram em confronto com a PM no último sábado (30), em Ananindeua. Armas, munições, celulares, facas e o veículo usado no crime foram apreendidos e apresentados na Seccional de Ananindeua.Também por meio de nota, a Polícia Militar informa que equipes, em ronda, se depararam com quatro homens, armados, roubando uma vítima, no bairro Guajará, em Ananindeua. Houve troca de tiros, e os suspeitos não resistiram aos ferimentos. A PM apreendeu aparelhos celulares, armas, placas frias e documentos.
]]></description>
      <pubDate>01.10.23 21h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‘Quem não acreditar, não assista ao jogo’, dispara auxiliar do Paysandu sobre decisão pelo acesso</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/quem-nao-acreditar-nao-assista-ao-jogo-dispara-auxiliar-do-paysandu-sobre-decisao-pelo-acesso-1.732254</link>
      <description><![CDATA[A partida contra o Volta Redonda ocorre no próximo sábado (7), às 18h, no Estádio Raulino de Oliveira
Após a derrota do Paysandu contra o Amazonas, o auxiliar técnico Guilherme dos Anjos, que esteve à beira do gramado, comentou sobre a partida. O assistente garantiu que, mesmo com o resultado negativo, a confiança da equipe permanece em alta, pelo trabalho desenvolvido até aqui e que o acesso não é uma miragem. Além disso, Guilherme disparou contra quem pensar negativo para a decisão contra o Volta Redonda:"A gente sabe que o torcedor está chateado e com todo o direito. Estamos em um clube tem um histórico de tentar subir o acesso há cinco anos. É uma obrigação nossa ter o entendimento ao torcedor. Quem não acreditar, não assista ao jogo. Como já conversamos, vamos fazer de tudo para conquistar o acesso", afirmou.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7">
 <strong>
  Whatsapp: saiba tudo sobre o Paysandu. Recêêêba!
 </strong>
</a>
Apesar do discurso, Guilherme admitiu os problemas com a pressão que a equipe sofreu. O auxiliar citou alguns erros que aconteceram nos lances dos gols, mas disse que nada disse vai se repetir:"O nível de ansiedade teve influência em uma partida que a gente não foi feliz. Porém, fomos uma equipe até o primeiro gol, depois fomos outra. Mesmo assim perdemos algumas oportunidades de fazer o 2 a 0 e aí o psicológico pode começar a pesar. Tomamos um gol na falha de um embate e uma recomposição. Nós estamos muito conscientes do que construímos até aqui, nós, internamente, estamos com uma confiança muito grande. Da nossa parte, não vai ocorrer mais [os erros cometidos]", concluiu.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/confira-as-notas-dos-jogadores-do-paysandu-apos-a-derrota-para-o-amazonas-na-serie-c-1.732243" title="Confira as notas dos jogadores do Paysandu, após a derrota para o Amazonas na Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732244:1696200984/Nicolas-Careca-Paysandu.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1729964" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732244:1696200984/Nicolas-Careca-Paysandu.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=379ac34" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/confira-as-notas-dos-jogadores-do-paysandu-apos-a-derrota-para-o-amazonas-na-serie-c-1.732243" title="Confira as notas dos jogadores do Paysandu, após a derrota para o Amazonas na Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Confira as notas dos jogadores do Paysandu, após a derrota para o Amazonas na Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão não conseguiu superar a Onça-Pintada na noite deste domingo (1°)
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-perde-para-o-amazonas-e-sonho-do-acesso-na-serie-c-e-adiado-1.732237" title="Paysandu perde para o Amazonas e sonho do acesso à Série B é adiado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732249:1696201835/paysandu-x-amazonas-eltinho-ph.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=92f9c06" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732249:1696201835/paysandu-x-amazonas-eltinho-ph.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0992f88" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-perde-para-o-amazonas-e-sonho-do-acesso-na-serie-c-e-adiado-1.732237" title="Paysandu perde para o Amazonas e sonho do acesso à Série B é adiado">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu perde para o Amazonas e sonho do acesso à Série B é adiado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão bateu na trave neste domingo (1°), em pleno Mangueirão
 </span>
</a>
O Paysandu volta a campo no próximo sábado (7), às 18h, no Estádio Raulino de Oliveira, contra o Volta Redonda. Com uma vitória e até um empate, o Bicola se garante na Série B. Mas em caso de derrota com uma combinação de resultados, a equipe pode até perder o acesso. Assista o duelo pela transmissão Lance a Lance pelo portal OLiberal.com.
]]></description>
      <pubDate>01.10.23 20h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo quer votar Desenrola Brasil e taxação das offshores, mas oposição obstrui a pauta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/governo-quer-votar-desenrola-brasil-e-taxacao-das-offshores-mas-oposicao-obstrui-a-pauta-1.732250</link>
      <description><![CDATA[Frente Parlamentar da Agropecuária (FPA) lidera movimento de oposição; governistas articulam construção de acordo
<strong>
 O governo federal corre para aprovar pautas prioritárias,
</strong>
como a Medida Provisória (MP) 1176/2023, que cria o
<strong>
 Desenrola Brasil
</strong>
e garante a continuidade do programa de renegociação de dívidas, mas
<strong>
 enfrenta dificuldades com a mobilização da oposição
</strong>
para manter a obstrução integral dos trabalhos na Câmara dos Deputados e no Senado Federal por “tempo indeterminado”.
<strong>
 A Frente Parlamentar da Agropecuária (FPA) tem liderado o movimento de oposição
</strong>
e conta com o apoio de outras bancadas, como as da bala e da Bíblia, em resposta às recentes decisões do Supremo Tribunal Federal (STF) sobre o marco temporal de terras indígenas.Apoiadores da obstrução alegam que os julgamentos na Corte representam uma “invasão” a competências do Legislativo. Na semana passada, o deputado Pedro Lupion (PP-PR) comunicou que haveria resistência no Congresso
<strong>
 , logo após o STF formar maioria contra a tese do marco temporal,
</strong>
que fixaria a data de 5 de outubro de 1988 como parâmetro para a reivindicação de terras indígenas.
<strong>
 Presidente da Frente Agropecuária, o deputado Pedro Lupion disse que a bancada ruralista não aceitaria
</strong>
a decisão da Corte calada. “O que não podemos aceitar é que o STF ultrapasse os limites dos Poderes”, afirmou. Ele afirmou inclusive a apresentação de uma PEC (Proposta de Emenda à Constituição) para frear o poder das decisões do STF – proposta que, de fato, foi protocolada no dia seguinte, em iniciativa capitaneada pelo senador Hiran Gonçalves (PP-RR).Assim, desde o início da última semana, deputados e senadores esvaziaram as sessões. Na terça-feira (26), por exemplo,
<strong>
 as duas Casas sequer abriram votações em plenário
</strong>
. Para a semana que se inicia, a previsão é de que a mobilização ganhe mais força e apoio nas redes sociais.“
<strong>
 Estamos em obstrução até que haja uma resposta clara e firme do Congresso Nacional
</strong>
para que possamos restabelecer o equilíbrio e independência entre os Poderes e a normalidade democrática. Pedimos seu apoio e compreensão, é pelo futuro da nação”, escreveu nas redes sociais o líder da oposição na Câmara, deputado Carlos Jordy (PL-RJ).
<strong>
 O Executivo articula uma “força-tarefa” para destravar
</strong>
as votações em tempo recorde. Governistas falam na possibilidade da construção de um acordo entre líderes da oposição e do governo para que sejam votadas matérias de “interesse comum”. Caso essa ideia não prospere, o Planalto tem um trunfo para pressionar os congressistas: a inclusão de temas da agenda econômica, que esbarra em interesses dos opositores, na pauta de votação.O assunto da pauta econômica foi abordado em reunião do presidente da Câmara, Arthur Lira (PP-AL), com o
<strong>
 ministro da Fazenda, Fernando Haddad (PT).
</strong>
Entre os temas elencados está o projeto do marco legal das garantias e o texto que estabelece a taxação das offshores (empresas com a contabilidade no exterior) e dos fundos exclusivos.
<strong>
 Para Haddad, a expectativa é que ao menos três propostas sejam apreciadas
</strong>
na Câmara dos Deputados, além da MP do Desenrola Brasil no Senado Federal antes de 3 de outubro, data em que a proposta vai caducar, isto é, perder a validade.Ainda assim há resistênci
<strong>
 a, a deputada Bia Kicis (PL-DF), por exemplo, defende que os parlamentares sigam “firmes”,
</strong>
mesmo que exista o risco da obstrução prejudicar a votação de pautas de interesse do próprio Parlamento. A única exceção seria a aprovação de temas que deem uma resposta ao STF, como a autointitulada “PEC do Equilíbrio”, apresentada nesta semana pelo deputado Domingos Sávio (PL-MG).
]]></description>
      <pubDate>01.10.23 20h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Margem Equatorial: Ibama concede licença para perfuração da Petrobras na Bacia de Potiguar</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/margem-equatorial-ibama-concede-licenca-para-perfuracao-da-petrobras-na-bacia-de-potiguar-1.732246</link>
      <description><![CDATA[Alexandre Silveira espera agora que os técnicos do Ibama analisem mais detidamente a liberação das outras áreas, como a foz do Amazonas
O
<strong>
 Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama)
</strong>
emitiu uma licença que autoriza a Petrobras a realizar perfurações em duas áreas da Bacia de Potiguar, localizada no litoral do
<strong>
 Rio Grande do Norte
</strong>
, dentro da região conhecida como "Margem Equatorial". A notícia foi divulgada pelo
<strong>
 Ministério de Minas e Energia
</strong>
na sexta-feira (29).Essa licença foi concedida para os blocos de exploração BM-POT-17 e POT-M-762, que foram adquiridos pela Petrobras em leilões realizados nos anos de 2005 e 2018, respectivamente.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/margem-equatorial-petrobras-fez-com-sucesso-simulacao-na-bacia-potiguar-diz-prates-1.731095" title="Margem Equatorial: Petrobras fez com sucesso simulação na bacia Potiguar, diz Prates">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.716096:1692209488/JEAN-PAUL-PRATES-Lula-Marques-Agencia-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab33257" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.716096:1692209488/JEAN-PAUL-PRATES-Lula-Marques-Agencia-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9cdf4fc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/margem-equatorial-petrobras-fez-com-sucesso-simulacao-na-bacia-potiguar-diz-prates-1.731095" title="Margem Equatorial: Petrobras fez com sucesso simulação na bacia Potiguar, diz Prates">
 <span class="title">
  <b>
   Margem Equatorial: Petrobras fez com sucesso simulação na bacia Potiguar, diz Prates
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Petrobras submeteu um pedido conjunto de licença ao Ibama incluindo toda a a área, que passa pelo Pará
 </span>
</a>
<a href="/economia/transicao-energetica-e-exploracao-de-petroleo-podem-ser-conciliadas-diz-especialista-1.731060" title="Transição energética e exploração de petróleo podem ser conciliadas, diz especialista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A executiva do setor de energia, professora Fernanda Delgado, à direita, disse que é preciso fazer a transição energética ao mesmo tempo em que se fortalece a indústria" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731061:1695917917/WhatsApp-Image-2023-09-28-at-13-18-12.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b62abc3" data-title="A executiva do setor de energia, professora Fernanda Delgado, à direita, disse que é preciso fazer a transição energética ao mesmo tempo em que se fortalece a indústria"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731061:1695917917/WhatsApp-Image-2023-09-28-at-13-18-12.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6ebe413" title="A executiva do setor de energia, professora Fernanda Delgado, à direita, disse que é preciso fazer a transição energética ao mesmo tempo em que se fortalece a indústria"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/transicao-energetica-e-exploracao-de-petroleo-podem-ser-conciliadas-diz-especialista-1.731060" title="Transição energética e exploração de petróleo podem ser conciliadas, diz especialista">
 <span class="title">
  <b>
   Transição energética e exploração de petróleo podem ser conciliadas, diz especialista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O tema foi debatido em evento realizado na Estação das Docas, em Belém, até esta quinta-feira (28)
 </span>
</a>
De acordo com o Ministério de Minas e Energia, o
<strong>
 ministro Alexandre Silveira expressou confiança
</strong>
de que os técnicos do Ibama poderão se dedicar ainda mais aos estudos das condições necessárias para as pesquisas na Margem Equatorial,
<strong>
 incluindo a região litoral do Amapá
</strong>
.A Margem Equatorial no Brasil se estende desde o Amapá até o Rio Grande do Norte e é uma área com grande potencial para a descoberta de reservas de petróleo e gás natural. As expectativas do setor energético são elevadas, devido ao sucesso das atividades de exploração em países vizinhos, como Guiana e Suriname.Além da Bacia de Potiguar, essa região abriga a Bacia da Foz do Amazonas, localizada no litoral do Amapá, onde a Petrobras planejava realizar perfurações. No entanto, em maio, o Ibama negou a licença devido à ausência de uma avaliação ambiental adequada, preocupações com impactos nas comunidades indígenas e deficiências no plano de proteção da fauna apresentado pela Petrobras.O Ibama rejeitou o pedido inicial de exploração da Petrobras por falta de garantias relacionadas ao tratamento da fauna em caso de derramamento de óleo, além de questões relacionadas ao impacto nas terras indígenas em Oiapoque.Em agosto, a Advocacia-Geral da União (AGU) sugeriu a possibilidade de negociação entre a Petrobras e o Ibama para a emissão da licença.
]]></description>
      <pubDate>01.10.23 20h05</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
