<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Menino de 9 anos invade hospital veterinário e mata 23 animais</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/menino-de-9-anos-invade-hospital-veterinario-e-mata-23-animais-1.875585</link>
      <description><![CDATA[O incidente ocorreu na fazendinha do hospital, inaugurado apenas um dia antes, e levantou questionamentos sobre o comportamento da criança, que nunca havia apresentado histórico de violência
Na noite do último domingo (13/10), a cidade de Nova Fátima, no norte do Paraná, foi palco de uma tragédia que chocou a comunidade local. Uma criança de 9 anos
<strong>
 invadiu um hospital veterinário e matou 23 animais de pequeno porte
</strong>
, em um ataque brutal registrado pelas câmeras de segurança do estabelecimento.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/menino-de-7-anos-mata-amigo-de-11-esfaqueado-durante-briga-1.633247" title="Menino de 7 anos mata amigo de 11 esfaqueado durante briga">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.487876:1643211317/policia-militar-generica-corpo-homicidio-cadaver-jornal-amazonia-remoc-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=016e11b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.487876:1643211317/policia-militar-generica-corpo-homicidio-cadaver-jornal-amazonia-remoc-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=33a1e2e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/menino-de-7-anos-mata-amigo-de-11-esfaqueado-durante-briga-1.633247" title="Menino de 7 anos mata amigo de 11 esfaqueado durante briga">
 <span class="title">
  <b>
   Menino de 7 anos mata amigo de 11 esfaqueado durante briga
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Crianças brincavam na rua no momento da desavença
 </span>
</a>
<a href="/brasil/menino-de-11-anos-mata-o-proprio-tio-esfaqueado-1.518835" title="Menino de 11 anos bate na prima de um ano e mata o próprio tio esfaqueado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.468860:1638812887/faca-com-sangue.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5e7b26c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.468860:1638812887/faca-com-sangue.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e617de2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/menino-de-11-anos-mata-o-proprio-tio-esfaqueado-1.518835" title="Menino de 11 anos bate na prima de um ano e mata o próprio tio esfaqueado">
 <span class="title">
  <b>
   Menino de 11 anos bate na prima de um ano e mata o próprio tio esfaqueado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Homem decidiu procurar o garoto para conversar após ele dar um tapa na filha de um ano da vítima
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-de-13-anos-mata-mae-e-irmao-apos-ter-celular-confiscado-pai-esta-grave-1.512353" title="Adolescente de 13 anos mata mãe e irmão após ter celular confiscado; pai está grave">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Polícia Civil concluiu investigação e aguarda audiência do jovem" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.512354:1647827401/Policia-Civil-concluiu-investigac-o-e-aguarda-audiencia-do-jovem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2bfd852" data-title="Polícia Civil concluiu investigação e aguarda audiência do jovem"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.512354:1647827401/Policia-Civil-concluiu-investigac-o-e-aguarda-audiencia-do-jovem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e36da44" title="Polícia Civil concluiu investigação e aguarda audiência do jovem"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-de-13-anos-mata-mae-e-irmao-apos-ter-celular-confiscado-pai-esta-grave-1.512353" title="Adolescente de 13 anos mata mãe e irmão após ter celular confiscado; pai está grave">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescente de 13 anos mata mãe e irmão após ter celular confiscado; pai está grave
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A polícia informou que o menino alegou se sentir pressionado por cobranças para estudar e cumprir tarefas domésticas
 </span>
</a>
O incidente ocorreu na fazendinha do hospital, que havia sido inaugurado apenas um dia antes. Segundo informações da Polícia Militar, o veterinário e proprietário do local, Lúcio Barreto, auxiliou as autoridades ao encontrar mais de 15 coelhos mortos e outros animais fora de suas gaiolas. As imagens de segurança revelaram que uma criança, acompanhada de um cachorro, passou no local por cerca de 40 minutos, durante os quais maltratou os animais. Alguns dos bichos foram arremessados ​​contra a parede, tiveram as patas arrancadas e foram esquartejados.Em entrevista, o veterinário Lúcio Barreto expressou sua indignação e tristeza diante da situação. “É horrível. A gente que cuida dos bichinhos com tanto amor há tantos anos, encontrar uma cena dessas, especialmente no dia seguinte à festa do Dia das Crianças, é uma sensação de impotência e tristeza profunda”, lamentou.A criança responsável pelos atos foi identificada após a análise das imagens. Ela mora com a avó e, segundo relatos, não apresentou histórico de comportamento violento. Inicialmente, os donos do hospital pensaram que a criança poderia ter invadido o local apenas para brincar com os animais, já que havia participado da festa de inauguração no dia anterior. No entanto, a gravidade dos atos foi revelada com as imagens que mostram a crueldade dos ataques.O caso gerou comoção na cidade e levantou questionamentos sobre como lidar com o comportamento da criança envolvido no episódio.
]]></description>
      <pubDate>15.10.24 0h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Higienização das mãos pode eliminar 90% das bactérias, alerta o Hospital Abelardo Santos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/higienizacao-das-maos-pode-eliminar-90-das-bacterias-alerta-o-hospital-abelardo-santos-1.875580</link>
      <description><![CDATA[A maior unidade do Governo do Pará reforça ações de conscientização para evitar doenças transmitidas por causa de mãos infectadas

O que parece ser uma simples lição aprendida nos primeiros anos escolares é, na verdade, um alerta do Hospital Regional Dr. Abelardo Santos (HRAS), localizado no distrito de Icoaraci, em Belém. Nesta terça-feira (15), Dia Mundial de Lavagem das Mãos, a instituição reforça a relevância dessa prática cotidiana para evitar várias doenças, especialmente respiratórias e gastrointestinais, além de salvar vidas.A ação de lavar as mãos é reconhecida pela Organização Mundial da Saúde (OMS) como uma das principais ferramentas no combate a epidemias, pois diminui em até 40% o risco de contrair doenças, sendo algumas graves. A higienização com água e sabão ou álcool 70% em gel é eficiente contra diversos tipos de microrganismos, eliminando mais de 90% das bactérias presentes nas mãos.Portanto, o Dia Mundial da Lavagem das Mãos tem o objetivo global de conscientizar a sociedade sobre a importância desse hábito, principalmente em localidades com pouco acesso a saneamento básico. A data serve ainda como um lembrete de que mudanças simples de comportamento podem salvar vidas e promover saúde e bem-estar para todos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/dia-internacional-da-higienizacao-das-maos-cuidado-reduz-pela-metade-risco-de-infeccoes-1.531453" title="Dia Internacional da Higienização das Mãos: cuidado reduz pela metade risco de infecções">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Hábito de saúde previne infecções e aumenta taxa de sobrevivência de recém-nascidos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.531454:1651757565/Lavar-as-m-es.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d84cfea" data-title="Hábito de saúde previne infecções e aumenta taxa de sobrevivência de recém-nascidos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.531454:1651757565/Lavar-as-m-es.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2f4dadb" title="Hábito de saúde previne infecções e aumenta taxa de sobrevivência de recém-nascidos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/dia-internacional-da-higienizacao-das-maos-cuidado-reduz-pela-metade-risco-de-infeccoes-1.531453" title="Dia Internacional da Higienização das Mãos: cuidado reduz pela metade risco de infecções">
 <span class="title">
  <b>
   Dia Internacional da Higienização das Mãos: cuidado reduz pela metade risco de infecções
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a forma correta de lavar as mãos para se prevenir de forma eficaz
 </span>
</a>
<a href="/mundo/oms-pede-reducao-de-desigualdades-no-acesso-a-higiene-das-maos-1.383200" title="OMS pede redução de desigualdades no acesso à higiene das mãos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.383202:1620219475/higiene.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a92cca5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.383202:1620219475/higiene.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ba9e191" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/oms-pede-reducao-de-desigualdades-no-acesso-a-higiene-das-maos-1.383200" title="OMS pede redução de desigualdades no acesso à higiene das mãos">
 <span class="title">
  <b>
   OMS pede redução de desigualdades no acesso à higiene das mãos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apelo é feito no Dia Mundial de Higienização das Mãos
 </span>
</a>
<a href="/brasil/habitos-que-estamos-adotando-serao-levados-para-a-vida-diz-infectologista-1.265633" title="'Hábitos que estamos adotando serão levados para a vida', diz infectologista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.263321:1588419923/coronavirus.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7cd79e8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.263321:1588419923/coronavirus.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=129626a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/habitos-que-estamos-adotando-serao-levados-para-a-vida-diz-infectologista-1.265633" title="'Hábitos que estamos adotando serão levados para a vida', diz infectologista">
 <span class="title">
  <b>
   'Hábitos que estamos adotando serão levados para a vida', diz infectologista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cuidados individuais com higienização das mãos e o uso de máscaras são fundamentais para conter a pandemia
 </span>
</a>
Reconhecendo a importância do tema, o HRAS realiza regularmente rodas de conversa com os usuários, com o propósito de esclarecer sobre os benefícios dessa prática. Durante as atividades, profissionais que atuam no Serviço de Controle de Infecção Hospitalar (SCIH) do hospital orientam a maneira adequada de lavar as mãos e incentivam a disseminação desse conhecimento entre os familiares.Jocenira Peixoto, 49 anos, que acompanha a mãe no Hospital Abelardo Santos, relatou que ficou surpresa com os perigos apresentados pelos especialistas e que levará o aprendizado para sua casa. “Ficar doente é uma das piores coisas que podem acontecer. Cada informação foi marcante e me despertou para os riscos que estão presentes até dentro de casa, mas que muitas vezes não notamos”, revelou.Dorivan Garcia, 37 anos, comentou que achava que sabia higienizar corretamente as mãos. “Depois da ação percebi que não sabia nada”, afirmou. “Outra questão é que às vezes, nosso tempo é tão corrido, nossa rotina tão agitada, que esquecemos de fazer coisas simples e cuidar da saúde. Dá para lavar as mãos regularmente sim, já que não é algo que toma muito do nosso tempo”, completou o empresário.A supervisora do SCIH, Ohana Cardoso, explica que pequenos hábitos podem fazer grande diferença no controle de infecções e na prevenção de doenças em geral. "O simples ato de lavar as mãos, que muitas vezes é ignorado, pode impedir a propagação de patógenos que causam doenças graves, principalmente em ambientes com grande concentração de pessoas, como hospitais e escolas".“Outra questão é que, muitas vezes, as pessoas até lavam as mãos, mas fazem isso de maneira inadequada. É importante entender que uma lavagem eficaz inclui esfregar as palmas, o dorso das mãos, lavar entre os dedos, debaixo das unhas e até os punhos, garantindo que nenhuma área seja esquecida durante esse processo e que você fique de fato protegido contra doenças”, complementa a supervisora.Segundo Ohana Cardoso, é fundamental lavar as mãos antes das refeições, após utilizar o banheiro, após utilizar o transporte público, ao cuidar de ferimentos, e após tocar em superfícies frequentemente manuseadas, como maçanetas e elevadores. Além disso, a higienização é especialmente importante após tossir, espirrar ou assoar o nariz, e sempre que as mãos estiverem visivelmente sujas.Para entender melhor sobre os perigos das mãos infectadas, a especialista listou dez doenças que podem surgir devido a essa negligência:
<strong>
 Conjuntivite
</strong>
– inflamação da membrana transparente que cobre a parte branca dos olhos, com sintomas como vermelhidão, inchaço, ardor e secreção;
<strong>
 Catapora
</strong>
– também chamada de varicela, causa lesões na pele, dor de cabeça, pneumonia e infecção no ouvido. É provocada por um vírus que se espalha rapidamente e pode ser grave se atingir órgãos internos;
<strong>
 Giardíase
</strong>
– infecção do intestino delgado causada por parasitas do gênero Giardia.
<strong>
 Pneumonia
</strong>
– infecção pulmonar que pode ser provocada por bactérias, vírus, fungos ou reações alérgicas;
<strong>
 Gripe
</strong>
– As estações mais frias, como outono e inverno, favorecem a disseminação do vírus da gripe sazonal. Além da vacinação, disponível no Sistema Único de Saúde (SUS) para grupos prioritários, lavar as mãos ajuda a reduzir a ocorrência da doença;
<strong>
 Rotavírus
</strong>
– Mesmo com a existência de vacina, os rotavírus ainda são responsáveis por grande parte dos casos graves de diarreia em crianças menores de cinco anos;
<strong>
 Covid-19
</strong>
– Uma das formas de transmissão de vírus respiratórios, como o coronavírus, ocorre por meio do contato das mãos contaminadas com olhos, boca e nariz;
<strong>
 Mononucleose
</strong>
– conhecida popularmente como "doença do beijo", é uma infecção causada pelo vírus Epstein-Barr (EBV), atingindo principalmente jovens e adultos entre 15 e 25 anos;
<strong>
 Hepatite A
</strong>
– infecção provocada pelo vírus A (HAV) da hepatite, transmitida via fecal-oral, seja pelo contato entre pessoas ou por meio de água e alimentos contaminados;
<strong>
 Diarreia
</strong>
– é a segunda principal causa de morte em crianças com menos de cinco anos de idade.A diretora-geral do HRAS, Aline Oliveira, destaca que “a higienização das mãos é uma prática simples, mas extremamente poderosa na vida das pessoas”. A gestora ressalta ainda que “o papel do hospital como a maior unidade de saúde pública do Estado é apresentar medidas e soluções essenciais para proteger a vida dos seus usuários e sociedade em geral, garantindo um ambiente mais seguro para todos”.
]]></description>
      <pubDate>15.10.24 0h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Depois de estádio, Goianésia vai ter nova avenida e mais asfalto</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/depois-de-estadio-goianesia-vai-ter-nova-avenida-e-mais-asfalto-1.875579</link>
      <description><![CDATA[As intervenções impactam positivamente áreas como mobilidade, lazer, saúde e qualidade de vida
Obras de infraestrutura realizadas no município de Goianésia do Pará, no nordeste paraense, pelo Governo do Estado, já reflete na população os benefícios. As intervenções impactam positivamente áreas como mobilidade, lazer, saúde e qualidade de vida. Em execução está a implantação de estacionamento na Avenida Tancredo Neves com área de alimentação, além do próprio prolongamento da via, e execução de pavimentação asfáltica em vias públicas. Desde o fim de 2023 os moradores da cidade desfrutam do estádio Almir Gabriel, também uma iniciativa do Governo do Pará executada pela Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop). Só o espaço recebeu mais de R$ 740 mil em investimentos para reconstrução e melhoria das condições na prática de esporte e apresentação de shows culturais.
<br/>
<br/>
André Fonseca é pai de Davi Enzo, que faz escolinha de futebol no estádio e comenta sobre como o espaço melhorou a vida do filho. "Antes a situação era precária. O campo não tinha grama, não tinha arquibancada. Depois dessa reforma, melhorou bastante. O esporte faz parte da criança. Como pai, tenho felicidade de tê-lo treinando aqui nessa escolinha, e com uma estrutura dessas, melhor ainda", avalia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/municipios-recebem-mais-de-180-km-de-asfalto-no-para-1.672914" title="​Municípios recebem mais de 180 km de asfalto no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.673116:1682511215/asfalto-no-para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=18d05c4" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.673116:1682511215/asfalto-no-para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=070c5fc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/municipios-recebem-mais-de-180-km-de-asfalto-no-para-1.672914" title="​Municípios recebem mais de 180 km de asfalto no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   ​Municípios recebem mais de 180 km de asfalto no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Programa garante melhor infraestrutura urbana para cidades e comunidades
 </span>
</a>
<a href="/para/moradores-de-oriximina-recebem-a-nova-pa-439-1.599846" title="Moradores de Oriximiná recebem a nova PA-439">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A obra foi realizada pelo Governo do Estado, por meio da Secretaria de Estado de Transportes (Setran)." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.599847:1665530665/nova-pa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=eb13d50" data-title="A obra foi realizada pelo Governo do Estado, por meio da Secretaria de Estado de Transportes (Setran)."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.599847:1665530665/nova-pa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2e08cd3" title="A obra foi realizada pelo Governo do Estado, por meio da Secretaria de Estado de Transportes (Setran)."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/moradores-de-oriximina-recebem-a-nova-pa-439-1.599846" title="Moradores de Oriximiná recebem a nova PA-439">
 <span class="title">
  <b>
   Moradores de Oriximiná recebem a nova PA-439
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  São 23 quilômetros de asfalto e quatro novas pontes de concreto, além de sinalização de trânsito horizontal e vertical
 </span>
</a>
<a href="/para/trecho-de-asfalto-desaba-em-rodovia-no-para-1.246152" title="Trecho de asfalto desaba em rodovia no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.246151:1583414461/ASFALTO.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=139a803" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.246151:1583414461/ASFALTO.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=31b9391" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/trecho-de-asfalto-desaba-em-rodovia-no-para-1.246152" title="Trecho de asfalto desaba em rodovia no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Trecho de asfalto desaba em rodovia no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um enorme congestionamento se formou no local
 </span>
</a>
Dorian Costa, treinador da escolinha de futebol que funciona no Almir Gabriel garante que as melhorias feitas no local são muitas. "Tenho o projeto da escolinha aqui no estádio há quatro anos. Antes aqui não tinha nada. Com essa reforma e a construção da arquibancada, deu um novo visual para o nosso campo e também para o nosso município, porque nosso estádio é um dos melhores daqui da região. Tem muita gente querendo vir jogar aqui, por causa da estrutura do campo", justifica."O Governo do Estado investe em obras que trazem a melhoria do dia a dia, da qualidade de vida da população paraense. Em Goianésia do Pará, entregamos a reconstrução do Estádio Municipal, um novo espaço para a prática de esporte e apresentações culturais. O prolongamento da Avenida Tancredo Neves, com pavimentação ao longo de quase 3 quilômetros, implantação de estacionamento e área de alimentação, traz condições dignas para o ir e vir das pessoas, com mais segurança para pedestres, ciclistas e veículos", avalia Ruy Cabral, titular da Seop.Orçado em quase R$ 900 mil, o estacionamento da Tancredo Neves, que possui uma área de alimentação já está 90% concluído e é resultado de uma parceria entre o governo estadual e a prefeitura de Goianésia do Pará. Os serviços incluem piso em concreto, drenagem superficial, pintura do piso e a construção de um quiosque. O principal objetivo é proporcionar áreas de lazer para a população, ao mesmo tempo em que elimina o estacionamento irregular e abusivo nas vias públicas, contribuindo para o ordenamento do espaço urbano. Além disso, busca garantir acessibilidade para todos, promovendo uma melhor qualidade de vida na cidade."Antes não tinha lugar para estacionar. O povo estacionava no canto da rua, era muito ruim. Agora facilitou bastante, porque nossos clientes têm onde estacionar e melhorou o movimento na avenida, valorizou o nosso ponto comercial. A gente estava precisando dessas melhorias na nossa cidade", confirma Alex Nascimento, comerciante que trabalha na avenida. Melra Barros, comerciante que também trabalha na via, comemora a mudança. "Antes desse estacionamento, não era bom. Era muito apertado, não tinha onde estacionar e o pessoal deixava o carro no meio da rua, aconteciam acidentes. Agora ficou uma visão melhor e todos colocam seus carros e suas motos nas vagas, e entram nos comércios. Valorizou muito a região: as pessoas fazem suas caminhadas de manhã cedo, ou sentam no fim da tarde aqui na frente da distribuidora", detalha. Já o prolongamento da avenida ultrapassou os 56% de execução do cronograma previsto, e também por meio de parceria entre prefeitura e governo, significa um investimento de R$ 11,4 milhões. A obra prevê a pavimentação da avenida com concreto betuminoso usinado a quente (CBUQ), e abrange a pavimentação de 2.820 metros no trecho da Tancredo Neves no sentido Goianésia-Belém, e mais 2.710 metros no sentido Belém-Goianésia. Além da pavimentação, o projeto inclui a execução de serviços como revestimento primário, sinalização horizontal, e drenagem superficial e profunda. O objetivo principal desta obra é melhorar a infraestrutura da avenida, proporcionando melhores condições de bem-estar para a população, bem como mais segurança para pedestres, ciclistas e veículos."Antes dessa obra, aqui na frente da loja era só uma estradinha de chão e era muito ruim para passar. Eu já cheguei a cair porque tinha uma poça de lama. Os clientes também reclamavam dessa poça. No verão, era só poeira e, depois que ajeitaram aqui, diminuiu muito a poeira na loja. Tanto nós como os clientes gostamos bastante. Aumentou muito o fluxo da loja, nem se compara. E não só o fluxo da loja, mas as pessoas agora caminham de tardezinha aqui pela rodovia. Ficou muito bom", elogia Janaína Souza, que trabalha em uma loja na Avenida Tancredo Neves.Em junho deste ano a vice-governadora do Pará, Hana Ghassan foi até Goianésia assinar a ordem de serviço para garantir asfalto a mais de 30 ruas, em cinco bairros, pela caravana do programa "Asfalto Por Todo o Pará". O investimento estadual inclui os serviços de terraplanagem, drenagem pluvial, pavimentação, calçada, sarjeta, meio-fio e sinalização, gerenciados também pela Seop.
<br/>
<br/>
Josimar Silva tem uma academia em uma rua que está sendo pavimentada no bairro Boa Esperança. "O acesso na nossa rua está melhorando, com a chegada do asfalto. Antes, as ruas eram cheias de buraco e de esgotos na beira das casas. Com esse asfalto, com certeza vai melhor o fluxo de clientes para a minha academia porque o acesso vai ficar melhor para as pessoas chegaram até aqui", explicou.
]]></description>
      <pubDate>15.10.24 0h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Guarani vence o CRB por 2x1 e resultado beneficia o Paysandu</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/guarani-vence-o-crb-por-2x1-e-resultado-beneficia-o-paysandu-1.875576</link>
      <description><![CDATA[Atualmente, o Bicola ocupa a 13ª posição da tabela, com 36 pontos, e, precisa chegar aos 45 tendo ainda sete jogos pela frente
A
<strong>
 Série B do Campeonato Brasileiro
</strong>
encerrou nesta segunda-feira (14/10) com a 31ª rodada, sem muitas surpresas significativas para o Paysandu, um dos grandes interessados nos jogos entre
<strong>
 Brusque e Ituano
</strong>
, que jogaram no estádio Augusto Bauer, em Santa Catarina, e
<strong>
 Guarani e CRB
</strong>
, estes duelando no Brinco de Ouro, na cidade de Campinas. Atualmente, o Paysandu ocupa a 13ª posição da tabela, com 36 pontos, e, para se livrar do rebaixamento, precisa chegar aos 45 pontos, tendo sete jogos pela frente.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/pela-serie-b-brusque-vence-o-ituano-e-ajuda-a-manter-o-paysandu-distante-da-zona-de-rebaixamento-1.875536" title="Pela Série B, Brusque vence o Ituano e ajuda a manter o Paysandu distante da zona de rebaixamento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875544:1728949532/Brusque-x-Ituano.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a4e9251" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875544:1728949532/Brusque-x-Ituano.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ed12f76" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/pela-serie-b-brusque-vence-o-ituano-e-ajuda-a-manter-o-paysandu-distante-da-zona-de-rebaixamento-1.875536" title="Pela Série B, Brusque vence o Ituano e ajuda a manter o Paysandu distante da zona de rebaixamento">
 <span class="title">
  <b>
   Pela Série B, Brusque vence o Ituano e ajuda a manter o Paysandu distante da zona de rebaixamento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogando em casa, a equipe treinada por Marcelo Cabo fez o básico e tomou a posição do adversário, mas ambos continuam no Z4 da Série B
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/apos-acesso-a-serie-b-remo-comeca-a-desmontar-elenco-mirando-2025-veja-quem-sai-e-quem-fica-1.873689" title="Após acesso à Série B, Remo começa a 'desmontar' elenco mirando 2025: veja quem sai e quem fica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867924:1727786789/Remo-festa-do-acesso.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2d043cf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867924:1727786789/Remo-festa-do-acesso.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9dd25f7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/apos-acesso-a-serie-b-remo-comeca-a-desmontar-elenco-mirando-2025-veja-quem-sai-e-quem-fica-1.873689" title="Após acesso à Série B, Remo começa a 'desmontar' elenco mirando 2025: veja quem sai e quem fica">
 <span class="title">
  <b>
   Após acesso à Série B, Remo começa a 'desmontar' elenco mirando 2025: veja quem sai e quem fica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O fim da temporada azulina marca também um novo começo, já mirando a Segundona do ano da próxima temporada
 </span>
</a>
O fim da rodada começou em Santa Catarina, onde o Brusque conseguiu três pontos importantes para escapar do rebaixamento. A vitória do time catarinense por 1 a 0, ainda que minimamente, ajuda o Paysandu a manter-se distante do Z4. Caso a vitória fosse do Ituano, a equipe iria a 34 e diminuiria a distância do Papão, que tem 36, no 13º lugar. O resultado promoveu uma troca de posições no Z4, com o time catarinense assumindo o 18º lugar, com 33 pontos, antes ocupado pelo Ituano, que caiu para o 19º, com 31.Esse resultado pouco interferiu na posição bicolor. Apesar disso, o jogo seguinte seria mais arriscado, já que uma vitória do CRB sobre o Guarani por, pelo menos, dois gols de diferença, poderia tirar o Papão do 13º lugar, com 36 pontos, já que o CRB tem 33 e -7 de saldo, contra 36 pontos e -5 de saldo de gols para os bicolores.No jogo de despedida da rodada, Guarani e CRB se enfrentaram e deu Bugre, com placar de 2 x 1. O resultado beneficia o Paysandu que manteve a distância de três pontos para a zona de rebaixamento
]]></description>
      <pubDate>15.10.24 0h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em Belém, Policlínica Metropolitana garante atendimento especializado para crianças de até 13 anos d</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/em-belem-policlinica-metropolitana-garante-atendimento-especializado-para-criancas-de-ate-13-anos-d-1.875578</link>
      <description><![CDATA[Pediatra dá orientações para manter saúde dos pequenos em dia
Hiperatividade, atrasos de fala, doenças intestinais, além de alergias diversas, como rinite e dermatites atópicas, são alguns dos principais motivos que levam os pais e/ou responsáveis a procurar o atendimento na pediatria geral da Policlínica Metropolitana do Pará, em Belém. A unidade, referência em diagnóstico de média complexidade da Rede Pública Estadual, recebe pacientes de 0 a 13 anos. Desde a sua inauguração, em 2020, já foram registrados na unidade mais de 6,4 mil atendimentos infantis.O serviço na pediatria é estratégico para fluidez das demandas da Rede, e oferece, mensalmente, até 600 atendimentos da especialidade. O serviço é regulado, ou seja, os pacientes são encaminhados de uma unidade de saúde básica para a Poli, através da Regulação Estadual. No primeiro momento, as crianças são atendidas pelo pediatra e, se houver a necessidade, podem fazer acompanhamento com outros profissionais da própria unidade ou serem referenciadas a outras unidades de referência em sub especialidades.O serviço de pediatria da Polimetropolitana executa também avaliações pré-operatórias para cirurgias pediátricas eletivas da rede estadual, otimizando o tempo de realização deste circuito pré-operatório pediátrico através do programa Pré-operatório rápido. Além disso, a unidade realiza exames especializados essenciais para diagnósticos precisos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/policlinica-natea-de-maraba-entra-na-fase-final-com-96-dos-servicos-concluidos-1.868689" title="Policlínica/Natea de Marabá entra na fase final com 96% dos serviços concluídos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868690:1727925396/Augusto-Miranda-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4822701" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868690:1727925396/Augusto-Miranda-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a30a229" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/policlinica-natea-de-maraba-entra-na-fase-final-com-96-dos-servicos-concluidos-1.868689" title="Policlínica/Natea de Marabá entra na fase final com 96% dos serviços concluídos">
 <span class="title">
  <b>
   Policlínica/Natea de Marabá entra na fase final com 96% dos serviços concluídos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Investimento do Governo do Pará na saúde vai proporcionar exames gráficos e de imagem, consultas clínicas com especialistas e alguns procedimentos cirúrgicos para a região
 </span>
</a>
<a href="/belem/saude-mental-policlinica-tem-320-atendimentos-psiquiatricos-a-pessoas-acima-de-14-anos-ao-mes-1.810232" title="Pessoas a partir de 14 anos têm atendimento psiquiátrico gratuito na Policlínica, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atendimentos psiquiátricos são realizados na Policlínica Metropolitana, no bairro do Marco, em Belém (PA)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810233:1714772610/Atendimentos-psiquiatricos-s-o-realizados-na-Policlinica-Metropolitana-no-bairro-do-Marco-em-Belem-PA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cc38545" data-title="Atendimentos psiquiátricos são realizados na Policlínica Metropolitana, no bairro do Marco, em Belém (PA)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810233:1714772610/Atendimentos-psiquiatricos-s-o-realizados-na-Policlinica-Metropolitana-no-bairro-do-Marco-em-Belem-PA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d6312d4" title="Atendimentos psiquiátricos são realizados na Policlínica Metropolitana, no bairro do Marco, em Belém (PA)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/saude-mental-policlinica-tem-320-atendimentos-psiquiatricos-a-pessoas-acima-de-14-anos-ao-mes-1.810232" title="Pessoas a partir de 14 anos têm atendimento psiquiátrico gratuito na Policlínica, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas a partir de 14 anos têm atendimento psiquiátrico gratuito na Policlínica, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Exames e consultas precisam ser agendados, após usuário ser atendido por uma unidade municipal de saúde e ser regulado pelo Estado
 </span>
</a>
<a href="/para/poli-lago-de-tucurui-completa-um-ano-com-mais-de-200-mil-servicos-realizados-1.697488" title="Policlínica de Tucuruí completa um ano com mais de 200 mil serviços realizados">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O funcionamento da Policlínica Lago de Tucuruí é de segunda a sexta-feira, das 07 às 19h." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.697495:1687565534/Policlinica-de-Tucurui.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9318dcf" data-title="O funcionamento da Policlínica Lago de Tucuruí é de segunda a sexta-feira, das 07 às 19h."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.697495:1687565534/Policlinica-de-Tucurui.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=52b57f7" title="O funcionamento da Policlínica Lago de Tucuruí é de segunda a sexta-feira, das 07 às 19h."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/poli-lago-de-tucurui-completa-um-ano-com-mais-de-200-mil-servicos-realizados-1.697488" title="Policlínica de Tucuruí completa um ano com mais de 200 mil serviços realizados">
 <span class="title">
  <b>
   Policlínica de Tucuruí completa um ano com mais de 200 mil serviços realizados
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Unidade oferece 39 especialidades multiprofissionais, além de um espaço Natea e setor de hemodiálise.
 </span>
</a>
A diretora técnica Camylla Rocha explica que "a Poli Metropolitana conta com equipe multiprofissional formada por psicólogos, nutricionistas, fonoaudiologistas para ampliar os cuidados e complementar a investigação de algumas condições como a obesidade infantil, desnutrição, anemias, distúrbios alimentares, hormonais e o atraso do desenvolvimento neuropsicomotor." disse a médica.OrientaçõesPara evitar o comprometimento dos pequenos, a pediatra da Poli, Dra. Gorete Garcia, dá algumas orientações. Ela destaca que o cuidado infantil começa em casa e deve ser complementado com visitas periódicas ao pediatra e ao odontopediatra. "Manter o calendário de vacinação atualizado é fundamental, assim como garantir uma alimentação saudável, priorizando o aleitamento materno até os 6 meses de vida e, posteriormente, a introdução de frutas, legumes, proteínas e outros alimentos balanceados. A higiene bucal e pessoal também é crucial para o desenvolvimento saudável", alertou a médica.Outras recomendações incluem a limitação do tempo de uso de dispositivos eletrônicos, incentivo a atividades ao ar livre e consumo adequado de água. A rotina deve incluir boas noites de sono e check-ups pediátricos, que devem ser realizados ao menos duas vezes ao ano, ou conforme as orientações do profissional de saúde, não medicando a crianças sem orientação profissional.Consultas É importante levar a criança ao pediatra diante de qualquer queixa recorrente, como febre prolongada, dor, dificuldades respiratórias ou mudanças comportamentais. Por exemplo, reações a vacinas, como febre, costumam ser temporárias e podem ser aliviadas com medicação prescrita. No entanto, se a febre persistir por mais de 24 horas, é recomendado buscar avaliação médica.Serviço: A Poli Metropolitana é administrada pelo Instituto Social e Ambiental da Amazônia (ISSAA), em parceria com a Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa), e atende adultos e crianças de segunda a sexta-feira, das 7 h às 16 h. A unidade não funciona no regime porta-aberta (livre demanda). O usuário deve passar por uma unidade de saúde municipal e ser regulado pelo Estado para os procedimentos.Os exames e consultas são agendados também por meio eletrônico, no WhatsApp (91) 98521.5110 ou pelo e-mail agendamento.polimetropolitana@issaa.org.br. É necessário ter em mãos os documentos de identificação, o cartão do SUS (Sistema Único de Saúde) e o comprovante de residência. Caso a criança ainda não tenha RG, é possível apresentar a certidão de nascimento e os documentos oficiais da mãe.
]]></description>
      <pubDate>15.10.24 0h32</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 15/10: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-15-10-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.875439</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça-feira (15/10) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja, abaixo, o horóscopo do dia de hoje, 15/10, terça-feira, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<a href="http://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
, a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
É difícil ter certeza se a intuição é realmente intuição ou apenas um desejo disfarçado. Para descobrir, é preciso experimentar diferentes atitudes e observar os resultados.A voz da razão pode ser desconfortável, pois pode desafiar suas opiniões e exigir que você mude de ideia. Flexibilidade é essencial para se adaptar às novas direções.Evite buscar uma solução única que resolva todos os problemas de uma vez, pois ela não existe. Porém, há muitos recursos disponíveis para lidar com várias questões.Apesar das dores de cabeça persistentes, você pode escolher um momento de leveza e alegria, aproveitando as pequenas alegrias da vida, mesmo que estejam misturadas com dificuldades.Esteja ciente da diferença entre suas emoções internas e a imagem que projeta para os outros. Use essa discrepância a seu favor, mantendo-se autêntico.Coloque suas certezas em prática e busque conversar com pessoas que tenham perspectivas diferentes. Isso permitirá que os ajustes necessários sejam feitos a tempo.Um pouco de calma e estabilidade traz serenidade, mas são raros atualmente. Mesmo que você se esforçe para alcançá-las, o cenário global pode dificultar esse processo.Faça uma pausa na intensidade de suas emoções e torne-se um porto seguro para aqueles que estão desorientados. Ajude-os com elegância, sem esperar recompensas.Pode ser difícil encontrar uma forma de expressar seus sentimentos, mas não se preocupe. Vibrar positivamente em silêncio fará com que sua mensagem chegue de algum modo.Este é um tempo de compartilhar. Lute contra a tendência de se afastar de tudo e todos. O momento pede envolvimento e conexão com as pessoas ao seu redor.Sua presença pode oferecer apoio e estabilidade para aqueles que estão perdidos em meio às incertezas. Esteja disponível e ofereça um suporte sólido.Deixe de lado a busca por estabilidade e conforto. Mergulhe na experiência da vida e redescubra a excitação juvenil que pode ter ficado esquecida.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Enderson Oliveira, editor web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>15.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2786: veja o resultado e os números sorteados hoje (15/10)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2786-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-15-10-1.875353</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2786 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2786
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteia hoje (15/10) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 35 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-sena-2785-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-10-10-1.872049" title="Mega Sena 2785: veja o resultado e os números sorteados hoje (11/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.20862:1544849973/mega-sena2014.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9bba2d5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.20862:1544849973/mega-sena2014.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=75b141c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2785-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-10-10-1.872049" title="Mega Sena 2785: veja o resultado e os números sorteados hoje (11/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2785: veja o resultado e os números sorteados hoje (11/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2785 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2784-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-08-10-1.871198" title="Mega Sena 2784: veja o resultado e os números sorteados hoje (08/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.167946:1561903800/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=998ee0d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.167946:1561903800/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d6473c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2784-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-08-10-1.871198" title="Mega Sena 2784: veja o resultado e os números sorteados hoje (08/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2784: veja o resultado e os números sorteados hoje (08/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2784 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2783-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-04-10-1.869318" title="Mega Sena 2783: veja o resultado e os números sorteados hoje (04/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bilhete da mega-sena" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Bilhete da mega-sena"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Bilhete da mega-sena"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2783-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-04-10-1.869318" title="Mega Sena 2783: veja o resultado e os números sorteados hoje (04/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2783: veja o resultado e os números sorteados hoje (04/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2783 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>15.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Morre Jaci Colares, ex-presidente do Creci-PA</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/morre-jaci-colares-ex-presidente-do-creci-pa-1.875574</link>
      <description><![CDATA[Além de sua atuação na área imobiliária, Jaci também é lembrado por uma carreira multifacetada, com forte presença em diversas instituições no estado
Na noite desta segunda-feira (14/10),
<strong>
 Jaci Colares
</strong>
, advogado e ex-presidente do
<strong>
 Conselho Regional dos Corretores de Imóveis do Pará (Creci-PA)
</strong>
, faleceu aos 77 anos. Colares se tornou uma figura proeminente do setor, presidindo o Creci-PA por 18 anos, sendo uma figura central na organização. Atualmente, ocupava o cargo de conselheiro federal da instituição.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/emprego/o-que-e-preciso-para-ser-corretor-de-imoveis-conheca-os-passos-e-requisitos-1.840217" title="O que é preciso para ser corretor de imóveis? Conheça os passos e requisitos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa de chaves de casa sobre uma mesa de madeira, com casal desfocado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840223:1722539069/novas-chaves-de-casa-e-plano-de-mesa-com-casal-desfocado-foto-reproducao-freepik.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9490685" data-title="Imagem ilustrativa de chaves de casa sobre uma mesa de madeira, com casal desfocado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840223:1722539069/novas-chaves-de-casa-e-plano-de-mesa-com-casal-desfocado-foto-reproducao-freepik.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=29a853b" title="Imagem ilustrativa de chaves de casa sobre uma mesa de madeira, com casal desfocado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/emprego/o-que-e-preciso-para-ser-corretor-de-imoveis-conheca-os-passos-e-requisitos-1.840217" title="O que é preciso para ser corretor de imóveis? Conheça os passos e requisitos">
 <span class="title">
  <b>
   O que é preciso para ser corretor de imóveis? Conheça os passos e requisitos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Corretores belenenses elencam características do mercado imobiliário local
 </span>
</a>
<a href="/economia/mercado-imobiliario-e-homenageado-em-sessao-nesta-quinta-feira-1.467153" title="Mercado imobiliário é homenageado em sessão nesta quinta-feira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.467164:1638406277/vista-aerea-belem-oswaldo-forte.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2f38b5e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.467164:1638406277/vista-aerea-belem-oswaldo-forte.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=410852d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/mercado-imobiliario-e-homenageado-em-sessao-nesta-quinta-feira-1.467153" title="Mercado imobiliário é homenageado em sessão nesta quinta-feira">
 <span class="title">
  <b>
   Mercado imobiliário é homenageado em sessão nesta quinta-feira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Durante a programação, o presidente regional, Jaci Colares receberá a outorga ‘Colibri de Ouro’ (pássaro símbolo da classe dos corretores de imóveis).
 </span>
</a>
A morte foi confirmada pelo conselho em sua página oficial no Instagram e gerou forte repercussão no final da noite. “Neste momento de dor, nos unimos aos familiares e amigos em oração”, disse o comunicado do Creci-PA, hoje presidido por Marlene Felippe. Além de sua atuação na
<strong>
 área imobiliária
</strong>
, Jaci também é lembrado por uma carreira multifacetada com forte presença em diversas instituições no Estado. Foi ex-presidente da Associação dos Advogados Trabalhistas do Estado do Pará e mestre maçônico, além de membro do Rotary Club.Colares contribuiu amplamente para o desenvolvimento de sua categoria e também para a sociedade paraense. Era pai de Cezar Colares, conselheiro do Tribunal de Contas dos Municípios do Pará, e de Marcão, prefeito de Santa Bárbara do Pará, refletindo sua influência no meio profissional e político. O velório de Jaci Colares será realizado a partir da 1h desta terça-feira (15), na Capela Max Domini, localizada na Av. José Bonifácio, no bairro Guamá, em Belém. O sepultamento está marcado para as 15h, no cemitério Max Domini II, na BR-316, em Marituba.
]]></description>
      <pubDate>14.10.24 23h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mbappé é alvo de investigação por estupro na Suécia, diz mídia local</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/mbappe-e-alvo-de-investigacao-por-estupro-na-suecia-diz-midia-local-1.875572</link>
      <description><![CDATA[O jornal sueco Expressen fala de uma investigação aberta por abuso e violência sexual, mas o nome de Mbappé não é citado diretamente
<strong>
 Kylian Mbappé
</strong>
está sendo alvo de uma investigação da polícia sueca por "
<strong>
 estupro e agressão sexual
</strong>
" após sua visita a Estocolmo na semana passada. Foi o que informou o jornal Expressen nesta segunda-feira (14/10), depois de o astro francês ter denunciado uma "fake news".Segundo o jornal sueco, o atacante do Real Madrid é considerado "razoavelmente suspeito" nesta investigação, embora possa ser no grau mais fraco previsto na legislação do país escandinavo. Questionado se tinha conhecimento de uma denúncia contra Mbappé, o entorno do jogador respondeu "não" à AFP. A superestrela francesa alegou ter sido vítima de "fake news" na manhã desta segunda-feira, depois que outro jornal sueco, o Aftonbladet, informou que a polícia havia aberto uma investigação de estupro sem mencionar o suspeito.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/e-catastrofico-neymar-critica-mbappe-a-brasileiros-do-real-madrid-diz-radio-1.862378" title="'É catastrófico': Neymar critica Mbappé a brasileiros do Real Madrid, diz rádio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mbappé (1°) e Neymar (3°) estão no pódio dos mais valiosos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48322:1546973432/Neymar-Valioso.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=48fb799" data-title="Mbappé (1°) e Neymar (3°) estão no pódio dos mais valiosos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48322:1546973432/Neymar-Valioso.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4f38053" title="Mbappé (1°) e Neymar (3°) estão no pódio dos mais valiosos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/e-catastrofico-neymar-critica-mbappe-a-brasileiros-do-real-madrid-diz-radio-1.862378" title="'É catastrófico': Neymar critica Mbappé a brasileiros do Real Madrid, diz rádio">
 <span class="title">
  <b>
   'É catastrófico': Neymar critica Mbappé a brasileiros do Real Madrid, diz rádio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atacante brasileiro, que jogou ao lado do francês no PSG, teria mando mensagem para colegas do Real Madrid falando como era a relação com Mbappé
 </span>
</a>
<a href="/esportes/com-muita-festa-mbappe-e-apresentado-no-real-madrid-hoje-meu-sonho-se-realiza-1.837830" title="Com muita festa, Mbappé é apresentado no Real Madrid: 'Hoje meu sonho se realiza'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837833:1721130844/Mbappe-no-real-madrid.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8478a29" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837833:1721130844/Mbappe-no-real-madrid.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=63ec8de" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/com-muita-festa-mbappe-e-apresentado-no-real-madrid-hoje-meu-sonho-se-realiza-1.837830" title="Com muita festa, Mbappé é apresentado no Real Madrid: 'Hoje meu sonho se realiza'">
 <span class="title">
  <b>
   Com muita festa, Mbappé é apresentado no Real Madrid: 'Hoje meu sonho se realiza'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atacante francês foi recebido por milhares de torcedores merengues no estádio Santiago Bernabéu
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/real-madrid-vai-apresentar-mbappe-oficialmente-na-proxima-terca-no-bernabeu-1.835662" title="Real Madrid vai apresentar Mbappé oficialmente na próxima terça, no Bernabéu">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Às 13h, a seleção francesa jogará contra a Bélgica pela Eurocopa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830662:1719504357/Mbappe.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4930089" data-title="Às 13h, a seleção francesa jogará contra a Bélgica pela Eurocopa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830662:1719504357/Mbappe.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ef26fba" title="Às 13h, a seleção francesa jogará contra a Bélgica pela Eurocopa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/real-madrid-vai-apresentar-mbappe-oficialmente-na-proxima-terca-no-bernabeu-1.835662" title="Real Madrid vai apresentar Mbappé oficialmente na próxima terça, no Bernabéu">
 <span class="title">
  <b>
   Real Madrid vai apresentar Mbappé oficialmente na próxima terça, no Bernabéu
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ex-atacante do PSG deve ser apresentado no Bernabéu após o fim da Eurocopa
 </span>
</a>
"FAKE NEWS!!!! Isto está se tornando tão previsível, às vésperas de uma audiência por acaso", se indignou o jogador do Real Madrid na rede social X, relacionando essa informação à audiência marcada para terça-feira perante uma comissão da Liga Francesa de Futebol Profissional (LFP) no âmbito da disputa entre o atacante e seu ex-clube, o Paris Saint-Germain. Mbappé exige do PSG 55 milhões de euros (cerca de R$ 335,6 milhões pela cotação atual) em salários não pagos e outros bônus. Segundo o Aftonbladet, Mbappé jantou com um grupo de pessoas próximas no restaurante Chez Jolie, na capital sueca, e depois foram à boate 'V', onde se encontraram com outras pessoas.O suposto estupro teria sido cometido na noite de quinta-feira "no centro de Estocolmo", segundo a denúncia a que o Aftonbladet afirma que teve acesso. "A polícia tomou conhecimento da denúncia no sábado, depois de a mulher ter sido atendida", acrescenta o jornal. "Está em curso uma investigação sobre um crime que foi denunciado em 10 de outubro no centro de Estocolmo", disse à AFP o promotor responsável pelo caso, sem dar mais detalhes. Também procurada pela AFP, a polícia de Estocolmo não quis "nem confirmar e nem negar" essas informações. Segundo fotos publicadas pelo Aftonbladet, a polícia esteve na segunda-feira em frente ao hotel onde Mbappé e seu entorno se hospedaram.Dada a repercussão que o caso começa a ter nas redes sociais na França, o entorno do jogador se apresentou para falar sobre os rumores. "Hoje, um novo boato calunioso começa a inflamar a rede depois de ser publicado na mídia sueca AFTONBLADET", explicam em comunicado transmitido à AFP. "Essas acusações são totalmente falsas e irresponsáveis. Sua propagação é inaceitável". "Para pôr fim a esta destruição metódica da imagem [de Kylian Mbappé], serão tomadas todas as ações legais necessárias para restaurar a verdade e processar qualquer pessoa ou meio de comunicação envolvido no assédio moral e no tratamento difamatório que Kylian Mbappé sofre repetidamente", alertam.Aludido indiretamente pelo jogador em seu tuíte, o PSG se limitou a "ignorá-lo e preservar sua classe e dignidade", disse à AFP uma fonte próxima ao clube.
]]></description>
      <pubDate>14.10.24 23h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nala, filha de Iza, é alvo de ataques nas redes sociais</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/nala-filha-de-iza-e-alvo-de-ataques-nas-redes-sociais-1.875566</link>
      <description><![CDATA[Vários internautas comentaram sobre a cor de pele da pequena, após a artista publicá-la no Instagram
Nala, filha de Iza e Yuri Lima, nasceu no último domingo (13/10), e foi vítima de ataques vindo de internautas. A primogênita do casal foi anunciada em uma foto compartilhada nas redes sociais dos pais e recebeu vários comentários de seguidores, que falaram sobre a cor da sua pele.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/nasce-nala-primeira-filha-da-cantora-iza-com-yuri-lima-1.874966" title="Nasce Nala, primeira filha da cantora IZA com Yuri Lima">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Antes de parir, Iza ainda irá se apresentar no Rock in Rio." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855320:1724845962/IZA.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=10de265" data-title="Antes de parir, Iza ainda irá se apresentar no Rock in Rio."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855320:1724845962/IZA.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c7773ed" title="Antes de parir, Iza ainda irá se apresentar no Rock in Rio."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/nasce-nala-primeira-filha-da-cantora-iza-com-yuri-lima-1.874966" title="Nasce Nala, primeira filha da cantora IZA com Yuri Lima">
 <span class="title">
  <b>
   Nasce Nala, primeira filha da cantora IZA com Yuri Lima
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A cantora deu à luz na manhã deste domingo (13), no Rio de Janeiro
 </span>
</a>
<a href="/iza-ganha-homenagem-de-ivete-sangalo-no-rock-in-rio-1.864264" title="Iza ganha homenagem de Ivete Sangalo no Rock in Rio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ivete emocionou Iza." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864266:1726938171/IVETE-IZA.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bfabc4c" data-title="Ivete emocionou Iza."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864266:1726938171/IVETE-IZA.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=98ebe82" title="Ivete emocionou Iza."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/iza-ganha-homenagem-de-ivete-sangalo-no-rock-in-rio-1.864264" title="Iza ganha homenagem de Ivete Sangalo no Rock in Rio">
 <span class="title">
  <b>
   Iza ganha homenagem de Ivete Sangalo no Rock in Rio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Baiana subiu ao palco com uma jaqueta com o nome de Nala, filha de Iza que nascerá nas próximas semanas
 </span>
</a>
<a href="/com-9-meses-iza-celebra-show-no-rock-in-rio-2024-que-tera-transmissao-5g-no-globoplay-1.863662" title="Com 9 meses, Iza celebra show no Rock In Rio 2024, que terá transmissão 5G no Globoplay">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Iza comemora show no RIR." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863671:1726785275/Iza.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bef1fc7" data-title="Iza comemora show no RIR."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863671:1726785275/Iza.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=869d09d" title="Iza comemora show no RIR."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/com-9-meses-iza-celebra-show-no-rock-in-rio-2024-que-tera-transmissao-5g-no-globoplay-1.863662" title="Com 9 meses, Iza celebra show no Rock In Rio 2024, que terá transmissão 5G no Globoplay">
 <span class="title">
  <b>
   Com 9 meses, Iza celebra show no Rock In Rio 2024, que terá transmissão 5G no Globoplay
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A cantora espera pela chegada de Nala, sua primeira filha, fruto do relacionamento que teve com o jogador Yuri Lima
 </span>
</a>
Iza usou um trecho da música "Anunciação", de Alceu Valença, para anunciar a chegada da primeira filha. “Que tu virias numa manhã de domingo, eu te anuncio nos sinos das catedrais”, escreveu a cantora ao publicar a imagem da mão da menina.Iza e Yuri Lima ainda não mostraram o rosto de Nala e nem se manifestaram sobre os comentários feitos por internautas após o nascimento de Nala. Veja alguns comentários:
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1845667073260769344?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1845853292301045903?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1845458857344086356?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1845489707129471454?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
]]></description>
      <pubDate>14.10.24 23h00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
