<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>‘DJ Mário’ morre após colisão entre motocicletas em São Domingos do Araguaia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/dj-mario-morre-apos-colisao-entre-motocicletas-em-sao-domingos-do-araguaia-1.862356</link>
      <description><![CDATA[Um segundo homem envolvido no acidente fugiu do local, de acordo com informações da polícia
Um acidente envolvendo duas motocicletas na rodovia Transbrasiliana (BR-153) resultou na morte de um homem identificado como
<strong>
 Mário Cícero Menezes Silva
</strong>
, mais conhecido como “
<strong>
 DJ Mário
</strong>
”. O acidente ocorreu por volta das 20h do último domingo (15/9), em São Domingos do Araguaia, no sudeste do Pará. A vítima morreu no local.De acordo com informações preliminares da polícia, Mário conduzia uma Honda Pop próximo de um ferro-velho na vila Nazaré, a cerca de 4 km do perímetro urbano, quando outra motocicleta, uma Honda Biz, que vinha com dois ocupantes, colidiu com a dele.O sargento PM Delmar, que estava de plantão no fim de semana, relatou que o piloto da Honda Biz fugiu do local após o acidente, deixando o 'garupa' para trás. “Ao chegarmos no local da ocorrência verificamos que a vítima já estava morta,​ e que o condutor da Biz tinha fugido e deixado para trás o 'garupa', que sofreu algumas escoriações. Ele foi levado ao Hospital Municipal, mas já teve alta”, afirmou o policial ao site Correio de Carajás.A polícia conseguiu identificar os ocupantes da Honda Biz, mas o piloto ainda não foi localizado para prestar esclarecimentos. O Departamento Municipal de Trânsito Urbano (DMTU) foi acionado e enviou uma equipe ao local para organizar o trânsito, enquanto a área era isolada. As Polícias Civil e Científica também foram notificadas sobre o acidente. Após a perícia da Polícia Científica, o corpo de Mário foi removido para o Instituto Médico Legal (IML) em Marabá.Um inquérito foi aberto pela Polícia Civil, que segue investigando o caso para tentar localizar o condutor da Honda Biz, o que até o fechamento desta edição ainda não havia ocorrido.
]]></description>
      <pubDate>17.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2775: veja o resultado e os números sorteados hoje (16/09)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2775-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-16-09-1.862096</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2775 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2775
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteia hoje (16/09) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 82 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="title">
  <b>
   Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O sorteio da quantia milionária estimado em R$ 570 milhões será realizado no dia 31 de dezembro
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=76ead88" data-title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a56ede" title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: como jogar pela Internet?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria será sorteada no dia 31 de dezembro, às 20 horas; para ganhar o prêmio principal, o apostador precisa acertar as seis bolas sorteadas
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="title">
  <b>
   Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira como chegar mais perto de conquistar o tão sonhado prêmio milionário
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>17.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Condenada por integrar facção criminosa do Pará, 'Jôh Pimentinha' é presa no Rio de Janeiro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/condenada-por-integrar-faccao-criminosa-do-para-joh-pimentinha-e-presa-no-rio-de-janeiro-1.862353</link>
      <description><![CDATA[A prisão da acusada complementa a operação “Cara-Crachá”, deflagrada em 30 de junho de 2023 no município de Igarapé-Miri, no Pará, que já havia resultado na captura de outros membros de facção
Na manhã desta segunda-feira (16), a Polícia Civil do Estado do Pará, em conjunto com a Polícia Civil do Rio de Janeiro, cumpriu um mandado de prisão preventiva contra Maria Joana Viana de Moraes, conhecida como “Jôh Pimentinha”. A mulher foi detida em uma via que dá acesso à comunidade Grão Pará, em Nova Iguaçu, na Baixada Fluminense.Segundo a polícia, Maria foi condenada a 20​ anos de prisão por integrar uma facção criminosa, que atua no estado do Pará. A ordem de prisão foi expedida pela Vara de Combate ao Crime Organizado, após investigação conduzida pela Delegacia de Repressão às Facções Criminosas (DRFC-PA), subordinada à Divisão de Repressão ao Crime Organizado (DRCO-PA). A operação contou com o apoio da 56ª Delegacia de Polícia de Comendador Soares, no Rio de Janeiro.A prisão da acusada complementa a operação “Cara-Crachá”, deflagrada em 30 de junho de 2023 no município de Igarapé-Miri, no Pará, que já havia resultado na captura de outros nove membros da facção.Entre os presos na operação estão Wagner Miranda Lobato, Bruno Lobato Barbosa e Tatiana Dias Correa, além de outros integrantes envolvidos em crimes de extorsão a comerciantes. Com a prisão de “Jôh Pimentinha”, todos os 11 investigados na operação foram detidos.
]]></description>
      <pubDate>16.09.24 23h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Santos tem novo candidato a vice em chapa à prefeitura de Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/daniel-santos-tem-novo-candidato-a-vice-em-chapa-a-prefeitura-de-ananindeua-1.862350</link>
      <description><![CDATA[Substituição ocorre no limite do prazo legal
<strong>
 A 21 dias das Eleições Municipais de 2024,
</strong>
o candidato à Prefeitura de Ananindeua, na Grande Belém,
<strong>
 Daniel Santos (Dr. Daniel)
</strong>
, registrou a
<strong>
 mudança de candidato
</strong>
para o cargo de vice-prefeito na chapa.
<strong>
 Hugo Atayde
</strong>
, do PSB, é o novo nome indicado pela coligação, em substituição a Ed Wilson, do Solidariedade. Ed teve o pedido de registro de candidatura indeferido pelo Tribunal Regional Eleitoral (TRE Pará), conforme consta no Sistema de Candidaturas, módulo externo do Candex.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/eleicoes-2024-psb-oficializa-candidatura-de-daniel-santos-a-prefeitura-de-ananindeua-1.839765" title="Eleições 2024: PSB oficializa candidatura de Daniel Santos à prefeitura de Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Evento foi realizado na Câmara Municipal de Ananindeua, na noite deste sábado (20)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839771:1721524493/psb-lanca-daniel-santos-como-candidato-a-reeleicao-na-prefeitura-de-ananindeua-foto-carmem-helena-o-liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=553e6ae" data-title="Evento foi realizado na Câmara Municipal de Ananindeua, na noite deste sábado (20)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839771:1721524493/psb-lanca-daniel-santos-como-candidato-a-reeleicao-na-prefeitura-de-ananindeua-foto-carmem-helena-o-liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=912cdec" title="Evento foi realizado na Câmara Municipal de Ananindeua, na noite deste sábado (20)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/eleicoes-2024-psb-oficializa-candidatura-de-daniel-santos-a-prefeitura-de-ananindeua-1.839765" title="Eleições 2024: PSB oficializa candidatura de Daniel Santos à prefeitura de Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Eleições 2024: PSB oficializa candidatura de Daniel Santos à prefeitura de Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atual prefeito tentará reeleição com apoio do vice-presidente da República, Geraldo Alckmin
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/convencao-homologa-eliel-faustino-como-candidato-a-prefeitura-de-ananindeua-pelo-uniao-brasil-1.846637" title="Convenção lança Eliel Faustino como candidato à Prefeitura de Ananindeua pelo União Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846640:1722894772/Eliel-Faustino-Carmem-Helena-O-Liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=be846e6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846640:1722894772/Eliel-Faustino-Carmem-Helena-O-Liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=720045d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/convencao-homologa-eliel-faustino-como-candidato-a-prefeitura-de-ananindeua-pelo-uniao-brasil-1.846637" title="Convenção lança Eliel Faustino como candidato à Prefeitura de Ananindeua pelo União Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Convenção lança Eliel Faustino como candidato à Prefeitura de Ananindeua pelo União Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nome do vice na 'chapa pura' ainda será definido. Foram lançados vinte candidatos a vereador pelo partido
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/saiba-quem-sao-os-6-candidatos-a-prefeitura-de-ananindeua-e-os-candidatos-a-vice-prefeito-1.850818" title="Saiba quem são os 6 candidatos à Prefeitura de Ananindeua e quem concorre a vice-prefeito">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.708205:1704231709/Ananindeua.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b89eb47" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.708205:1704231709/Ananindeua.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b7b25b0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/saiba-quem-sao-os-6-candidatos-a-prefeitura-de-ananindeua-e-os-candidatos-a-vice-prefeito-1.850818" title="Saiba quem são os 6 candidatos à Prefeitura de Ananindeua e quem concorre a vice-prefeito">
 <span class="title">
  <b>
   Saiba quem são os 6 candidatos à Prefeitura de Ananindeua e quem concorre a vice-prefeito
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Eleições 2024: Prazo para registro de candidatura terminou nesta quinta-feira (15.08)
 </span>
</a>
A mudança da vice-candidatura está dentro do prazo legal, conforme prevê o Tribunal Superior Eleitoral (TSE), que determina o período máximo de até 20 dias antes do pleito, para esse tipo de substituição.O artigo 13 da Lei 9.504/97 informa que, ‘tanto nas eleições majoritárias como nas proporcionais, a substituição só se efetivará se o novo pedido for apresentado até 20 dias antes do pleito, exceto em caso de falecimento de candidato, quando a substituição poderá ser efetivada após esse prazo’.
]]></description>
      <pubDate>16.09.24 23h31</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lula sanciona desoneração da folha de pagamentos no último dia do prazo dado pelo STF</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/lula-sanciona-desoneracao-da-folha-de-pagamentos-no-ultimo-dia-do-prazo-dado-pelo-stf-1.862348</link>
      <description><![CDATA[Sanção foi com vetos. Entre 2025 a 2027, é previsto um processo de reoneração gradual
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) sancionou, nesta segunda-feira (16), a lei que mantém a desoneração em 2024 para empresas de 17 setores da economia e de prefeituras com até 156 mil habitantes. No entanto, a sanção não foi integral: o chefe do Executivo vetou quatro pontos aprovados pela Câmara dos Deputados no último dia 12. O texto foi publicado em edição extra do Diário Oficial da União.A sanção ocorreu no prazo final dado pelo ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Cristiano Zanin. Se não fosse cumprido, a desoneração em vigor deixaria de valer.O texto prevê a manutenção do benefício neste ano, com o pagamento, por parte das empresas da Contribuição Previdenciária sobre a Receita Bruta (CPRB), nome técnico da desoneração da folha.Entre 2025 a 2027, é previsto um processo de reoneração gradual. Já em 2028, as empresas dos 17 setores passam a pagar a contribuição sobre a folha de salários de 20%. Esse valor já é cobrado atualmente das demais empresas não beneficiadas pela desoneração.Um dos vetos de Lula trata dos recursos esquecidos em contas bancárias. "Os recursos existentes nas contas ou que tenham sido repassados ao Tesouro Nacional, de que trata o art. 45, poderão ser reclamados junto às instituições nos termos dos respectivos contratos de depósito, até 31 de dezembro de 2027", dizia o artigo 48.O governo alega que o prazo estabelecido é conflitante com outros artigos da mesma finalidade. Um deles, o artigo 45, fala em 30 dias para reclamar o recurso esquecido junto às instituições onde ele se encontra.Em outro, artigo 46, determina seis meses, a partir da data da publicação, para requerer judicialmente o reconhecimento dos depósitos. Esses pontos foram sancionados.Outro artigo vetado é o que cria Centrais de Cobrança e Negociações de Créditos Não Tributários, que fariam acordos para resolver litígios. A justificativa do Planalto para este veto é que o Legislativo atribui competência ao Executivo, o que é inconstitucional.O impasse em torno da prorrogação da desoneração se arrasta há mais de um ano, com embates duros entre o Congresso e o Executivo. E, na última hora, envolveu inclusive o Banco Central.O governo conseguiu aprovar uma emenda que permite que os depósitos esquecidos na conta dos bancos possam ser apropriados pelo Tesouro Nacional como receita e considerados para fins de verificação do cumprimento da meta fiscal de déficit zero neste ano.O Sistema de Valores a Receber (SVR), do BC, indica a existência de R$ 8,5 bilhões esquecidos por pessoas físicas e empresas em bancos, administradoras de consórcios e outras instituições.O BC, que tinha pedido aos parlamentares que rejeitassem integralmente trecho do projeto que permitia a incorporação desses recursos, não ficará obrigado a considerar esse dinheiro como receita nas suas estatísticas fiscais. Especialistas em contas públicas apontam, porém, que a lei do arcabouço fiscal determina que é o BC o responsável por validar se a meta foi atingida.Com relação aos municípios de até 156 mil habitantes, haverá uma progressão da reoneração até 2027. A alíquota desonerada fica em 8% em 2024, e sobe para 12% em 2025, depois 16% em 2026, até chegar a 20% em 2027.
]]></description>
      <pubDate>16.09.24 23h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo entra com primeira ação por danos climáticos contra a Amazônia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/governo-entra-com-primeira-acao-por-danos-climaticos-contra-a-amazonia-1.862346</link>
      <description><![CDATA[AGU pede ressarcimento de R$ 635 milhões pela criação ilegal de gado
A Advocacia-Geral da União (AGU) e o Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio) protocolaram nesta segunda-feira (16) na Justiça Federal do Pará uma ação para cobrar a reparação financeira por danos climáticos. A ação busca o ressarcimento de R$ 635 milhões pela criação ilegal de gado na Floresta Nacional do Jamanxim, unidade de conservação situada na Amazônia. É a primeira ação por danos climáticos movida pelo ICMBio e a AGU.De acordo com os órgãos, o prejuízo social envolve danos com desmatamento, queimadas ilegais, aplicação de agrotóxico, destruição de áreas de preservação permanente e o impedimento da regeneração da área degradada. Na ação, os órgãos pediram à Justiça que a área seja desocupada em 30 dias.  Durante a fiscalização, os agentes do ICMBio flagraram cerca de 3 mil cabeças de gado nas áreas desmatadas. Os animais não tinham registro na vigilância agropecuária do Pará. As fazendas irregulares foram multadas e embargadas pelo instituto.Durante a cerimônia de anúncio da propositura da ação, o advogado-geral da União, Jorge Messias, garantiu que o governo federal será rigoroso na punição de crimes ambientais. "O governo federal terá tolerância zero contra os infratores ambientais. Nós não toleraremos, de forma alguma, qualquer tipo de infração ambiental, principalmente em áreas de conservação e de preservação", afirmou.O cálculo do prejuízo foi avaliado a partir do custo social da emissão de gases estufa na área danificada. Estima-se que 1.139.075 toneladas de carbono tenham sido emitidas nos 7.075 hectares danificados da unidade de conservação.
]]></description>
      <pubDate>16.09.24 22h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Filho de Datena quebra silêncio sobre cadeirada do pai em Pablo Marçal</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/filho-de-datena-quebra-silencio-sobre-cadeirada-do-pai-em-pablo-marcal-1.862342</link>
      <description><![CDATA[O apresentador disse que não voltará a comentar o assunto por não se sentir suficientemente imparcial
<strong>
 Joel Datena,
</strong>
filho do apresentador
<strong>
 José Luiz Datena
</strong>
, cortejou o silêncio sobre o incidente em que seu pai desferiu uma cadeirada em Pablo Marçal durante um debate entre candidatos à Prefeitura de São Paulo, ocorrido na noite de domingo (15/9).À frente do programa
<em>
 Brasil Urgente,
</em>
Joel disse que só tomou conhecimento do incidente ficou sabendo do ocorrido na manhã desta segunda-feira (16/9). “Eu tomei conhecimento dessa notícia hoje pela manhã, porque não acompanho nada envolvendo política. Sou bem avesso, bem distante disso. Acompanhei, claro, com surpresa, e recebi um monte de mensagens”, afirmou Joel, ao vivo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/rede-tv-decide-parafusar-no-chao-cadeiras-de-debate-apos-agressao-de-datena-a-marcal-1.862341" title="Rede TV! decide parafusar no chão cadeiras de debate após agressão de Datena a Marçal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Datena foi ao púlpito de Marçal para discutir. "Está desequilibrado. Quer ser prefeito ou ditador?", disse o ex-coach' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856988:1725237769/Datena-e-Marcal.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7abf9c4" data-title='Datena foi ao púlpito de Marçal para discutir. "Está desequilibrado. Quer ser prefeito ou ditador?", disse o ex-coach'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856988:1725237769/Datena-e-Marcal.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=61190cd" title='Datena foi ao púlpito de Marçal para discutir. "Está desequilibrado. Quer ser prefeito ou ditador?", disse o ex-coach'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/rede-tv-decide-parafusar-no-chao-cadeiras-de-debate-apos-agressao-de-datena-a-marcal-1.862341" title="Rede TV! decide parafusar no chão cadeiras de debate após agressão de Datena a Marçal">
 <span class="title">
  <b>
   Rede TV! decide parafusar no chão cadeiras de debate após agressão de Datena a Marçal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A decisão foi tomada nesta segunda-feira (16), após o ocorrido no debate do domingo à noite na TV Cultura, em que o candidato José Luiz Datena (PSDB), em um acesso de fúria, ergueu sua cadeira do chão e partiu com ela para cima do adversário Pablo Marçal (PRTB).
 </span>
</a>
<a href="/brasil/tre-sp-nao-recebeu-queixa-sobre-agressoes-em-debate-eleitoral-1.862301" title="TRE-SP não recebeu queixa sobre agressões em debate eleitoral">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra o momento exato que Datena agride Pablo Marçal, que ainda consegue se defender." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861950:1726454927/Datena-agride-Pablo-Marcal-com-cadeirada-durante-debate-em-S-o-Paulo.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a1c461d" data-title="A imagem mostra o momento exato que Datena agride Pablo Marçal, que ainda consegue se defender."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861950:1726454927/Datena-agride-Pablo-Marcal-com-cadeirada-durante-debate-em-S-o-Paulo.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=172ba6a" title="A imagem mostra o momento exato que Datena agride Pablo Marçal, que ainda consegue se defender."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/tre-sp-nao-recebeu-queixa-sobre-agressoes-em-debate-eleitoral-1.862301" title="TRE-SP não recebeu queixa sobre agressões em debate eleitoral">
 <span class="title">
  <b>
   TRE-SP não recebeu queixa sobre agressões em debate eleitoral
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  MPE diz que tomará medidas para garantir lisura do pleito municipal
 </span>
</a>
<a href="/politica/marcal-teve-traumatismo-no-torax-e-no-punho-apos-levar-cadeirada-de-datena-1.862132" title="Marçal teve traumatismo no tórax e no punho após levar cadeirada de Datena">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.862134:1726506530/reproducao-video.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2c9ed1b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.862134:1726506530/reproducao-video.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=632d136" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/marcal-teve-traumatismo-no-torax-e-no-punho-apos-levar-cadeirada-de-datena-1.862132" title="Marçal teve traumatismo no tórax e no punho após levar cadeirada de Datena">
 <span class="title">
  <b>
   Marçal teve traumatismo no tórax e no punho após levar cadeirada de Datena
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Hospital informou que candidato teve traumatismo no tórax e no punho. Ele afirmou que quebrou a costela, mas nada oficial foi dito.
 </span>
</a>
Ele continuou: “Estou dando essa notícia aqui porque não brigo com a notícia. Diferentemente de muita gente, eu não brigo com a notícia. Se é notícia, é fato e será noticiado aqui no Brasil Urgente, mas me reservo o direito de não comentar”, esclareceu.O apresentador concluiu dizendo que não abordará mais o assunto, por não se sentir capaz de ser imparcial.“Quando você é parte da notícia, é possível fazer um comentário tendencioso. É igual a um juiz, quando recebe uma causa em que conhece um dos suspeitos e se declara suspeito, passando o caso para o outro. Recebi o caso, noticiei para vocês e me reservo o direito de não comentar. E vida que segue”, finalizou.
]]></description>
      <pubDate>16.09.24 22h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marina Sena se pronuncia após jogar água em mulher que perguntou pela ex de Juliano Floss em show</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/marina-sena-se-pronuncia-apos-jogar-agua-em-mulher-que-perguntou-pela-ex-de-juliano-floss-em-show-1.862343</link>
      <description><![CDATA[A suposta confusão ocorreu no início do mês de setembro no show do The Weeknd

A cantora
<strong>
 Marina Sena
</strong>
se envolveu em uma
<strong>
 polêmica
</strong>
após ser
<strong>
 flagrada
</strong>
em um vídeo que mostra uma susposta
<strong>
 confusão
</strong>
durante o
<strong>
 show do The Weeknd
</strong>
, no dia 7 de setembro, em São Paulo. No vídeo, que viralizou nas redes sociais nesta segunda-feira (16), a artista aparece
<strong>
 empurrando
</strong>
e
<strong>
 jogando
</strong>
uma
<strong>
 garrafa de água em uma mulher.
</strong>
O
<strong>
 desentendimento
</strong>
teria sido motivado por uma suposta pergunta da mulher sobre
<strong>
 Vivi Wanderley
</strong>
, ex-namorada de
<strong>
 Juliano Floss,
</strong>
atual namorado da artista.
<a href="/cultura/celebridades/video-juliano-floss-e-marina-sena-visitam-a-ilha-do-combu-em-belem-1.857000" title="VÍDEO: Juliano Floss e Marina Sena visitam a Ilha do Combu, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857001:1725242814/7D12F2B6-4744-4D07-AAF0-2AAF6F2E88EA.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=62a6e63" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857001:1725242814/7D12F2B6-4744-4D07-AAF0-2AAF6F2E88EA.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e43c75a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/video-juliano-floss-e-marina-sena-visitam-a-ilha-do-combu-em-belem-1.857000" title="VÍDEO: Juliano Floss e Marina Sena visitam a Ilha do Combu, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Juliano Floss e Marina Sena visitam a Ilha do Combu, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Juliano Floss e Marina Sena exploram a Ilha do Combu ao lado de Júlia Passos e Zaynara
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/silva-se-apresenta-no-festival-sunset-e-destaca-carinho-pelo-publico-de-belem-diferenciados-1.855977" title=" Silva se apresenta no Festival Sunset e destaca carinho pelo público de Belém: ‘Diferenciados'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855979:1724974398/Cantor-Silva.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a38a1f4" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855979:1724974398/Cantor-Silva.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=faeb951" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/silva-se-apresenta-no-festival-sunset-e-destaca-carinho-pelo-publico-de-belem-diferenciados-1.855977" title=" Silva se apresenta no Festival Sunset e destaca carinho pelo público de Belém: ‘Diferenciados'">
 <span class="title">
  <b>
   Silva se apresenta no Festival Sunset e destaca carinho pelo público de Belém: ‘Diferenciados'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O artista vai subir ao palco do festival a partir das 19h30 para animar o público. Marina Sena, Zaynara, Jeff Moraes e Nat/Esquema também estão no line-up
 </span>
</a>
<a href="/cultura/juliano-floss-e-marina-sena-assumem-o-namoro-nas-redes-sociais-1.833070" title="Juliano Floss e Marina Sena assumem namoro nas redes sociais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833076:1720048524/marina-sena-e-juliano-floss-assumem-o-namoro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9ffd2b5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833076:1720048524/marina-sena-e-juliano-floss-assumem-o-namoro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=caf636b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/juliano-floss-e-marina-sena-assumem-o-namoro-nas-redes-sociais-1.833070" title="Juliano Floss e Marina Sena assumem namoro nas redes sociais">
 <span class="title">
  <b>
   Juliano Floss e Marina Sena assumem namoro nas redes sociais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os dois estão em viagem por Amsterdã, na Holanda
 </span>
</a>
Durante o final da gravação, também é possível ouvir uma frase dita por Marina: "Você é louca, piranha".  Após a repercussão, a cantora usou suas redes sociais para se pronunciar e pediu desculpas pelo ocorrido. Em uma nota publicada no
<strong>
 Instagram
</strong>
, ela explicou que a situação foi inédita em sua vida e que nunca havia sido atacada pessoalmente fora do ambiente virtual. Marina relatou que o
<strong>
 comportamento agressivo
</strong>
da mulher, ao mencionar a ex-namorada de seu companheiro, a fez reagir de maneira inesperada, algo que não condiz com seu temperamento habitual."Peço desculpas, pois não faz parte de mim esse tipo de comportamento", escreveu ela. Marina também pediu que as pessoas evitassem propagar ódio gratuito e lembrou que, apesar de serem figuras públicas, os artistas também são seres humanos vivendo suas próprias experiências.
]]></description>
      <pubDate>16.09.24 22h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rede TV! decide parafusar no chão cadeiras de debate após agressão de Datena a Marçal</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/rede-tv-decide-parafusar-no-chao-cadeiras-de-debate-apos-agressao-de-datena-a-marcal-1.862341</link>
      <description><![CDATA[A decisão foi tomada nesta segunda-feira (16), após o ocorrido no debate do domingo à noite na TV Cultura, em que o candidato José Luiz Datena (PSDB), em um acesso de fúria, ergueu sua cadeira do chão e partiu com ela para cima do adversário Pablo Marçal (PRTB).
A RedeTV! tomou uma decisão inédita em se tratando de debates eleitorais e resolveu parafusar no chão do estúdio as cadeiras, do tipo banqueta, que serão usadas pelos candidatos que participam nesta terça-feira (17/9), pela manhã, do evento da emissora promovido em parceria com o UOL. A informação foi repassada ao Estadão por uma integrante da organização e confirmada pela superintendente de jornalismo da emissora, Stephanie Freitas.A decisão de afixar as cadeiras no chão foi tomada logo cedo, nesta segunda-feira (16/9), depois do debate do domingo à noite na TV Cultura, em que o candidato José Luiz Datena (PSDB), em um acesso de fúria, ergueu sua cadeira do chão e partiu com ela para cima do adversário Pablo Marçal (PRTB).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/tre-sp-nao-recebeu-queixa-sobre-agressoes-em-debate-eleitoral-1.862301" title="TRE-SP não recebeu queixa sobre agressões em debate eleitoral">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra o momento exato que Datena agride Pablo Marçal, que ainda consegue se defender." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861950:1726454927/Datena-agride-Pablo-Marcal-com-cadeirada-durante-debate-em-S-o-Paulo.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a1c461d" data-title="A imagem mostra o momento exato que Datena agride Pablo Marçal, que ainda consegue se defender."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861950:1726454927/Datena-agride-Pablo-Marcal-com-cadeirada-durante-debate-em-S-o-Paulo.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=172ba6a" title="A imagem mostra o momento exato que Datena agride Pablo Marçal, que ainda consegue se defender."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/tre-sp-nao-recebeu-queixa-sobre-agressoes-em-debate-eleitoral-1.862301" title="TRE-SP não recebeu queixa sobre agressões em debate eleitoral">
 <span class="title">
  <b>
   TRE-SP não recebeu queixa sobre agressões em debate eleitoral
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  MPE diz que tomará medidas para garantir lisura do pleito municipal
 </span>
</a>
<a href="/politica/o-que-significa-jack-giria-utilizada-por-marcal-contra-datena-antes-de-cadeirada-em-debate-1.862216" title="O que significa 'Jack'? Gíria utilizada por Marçal contra Datena antes de cadeirada em debate">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Veja o significado de "Jack", gíria usada por Marçal contra Datena em debate eleitoral neste domingo (15)' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.862224:1726515598/datena-e-pablo-marcal-debate-tv-cultura.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=19307ca" data-title='Veja o significado de "Jack", gíria usada por Marçal contra Datena em debate eleitoral neste domingo (15)'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.862224:1726515598/datena-e-pablo-marcal-debate-tv-cultura.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9b2da75" title='Veja o significado de "Jack", gíria usada por Marçal contra Datena em debate eleitoral neste domingo (15)'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/o-que-significa-jack-giria-utilizada-por-marcal-contra-datena-antes-de-cadeirada-em-debate-1.862216" title="O que significa 'Jack'? Gíria utilizada por Marçal contra Datena antes de cadeirada em debate">
 <span class="title">
  <b>
   O que significa 'Jack'? Gíria utilizada por Marçal contra Datena antes de cadeirada em debate
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em um determinado momento de sua fala, Marçal (PRTB) chamou Datena (PSDB) de “Jack”, uma gíria bastante conhecida dentro dos presídios brasileiros
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/policia-civil-investiga-caso-contra-datena-como-lesao-corporal-e-injuria-1.862171" title="Polícia Civil investiga caso contra Datena como lesão corporal e injúria">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra o momento exato que Datena agride Pablo Marçal, que ainda consegue se defender." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861950:1726454927/Datena-agride-Pablo-Marcal-com-cadeirada-durante-debate-em-S-o-Paulo.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a1c461d" data-title="A imagem mostra o momento exato que Datena agride Pablo Marçal, que ainda consegue se defender."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861950:1726454927/Datena-agride-Pablo-Marcal-com-cadeirada-durante-debate-em-S-o-Paulo.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=172ba6a" title="A imagem mostra o momento exato que Datena agride Pablo Marçal, que ainda consegue se defender."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/policia-civil-investiga-caso-contra-datena-como-lesao-corporal-e-injuria-1.862171" title="Polícia Civil investiga caso contra Datena como lesão corporal e injúria">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia Civil investiga caso contra Datena como lesão corporal e injúria
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Advogado de agressor diz que tomará medidas legais contra Pablo Marçal
 </span>
</a>
Datena e Marçal confirmaram a presença no novo encontro desta terça. Além disso, nesta segunda (16), a reportagem entrou em contato com as campanhas de Guilherme Boulos (PSOL), Ricardo Nunes (MDB), Tabata Amaral (PSB) e Marina Helena (Novo), e todas confirmaram a presença de seus candidatos no debate de terça. A organização do evento também garantiu que os candidatos estarão presentes.A equipe de Marçal fez dois pedidos que não foram atendidos pela organização. O primeiro, que Datena não estivesse presente no encontro. Contudo, a presença do candidato do PSDB é obrigatória em razão da representação mínima do partido no Congresso Nacional. Além disso, Marçal queria que um de seus seguranças pudesse o acompanhar no palco para qualquer eventualidade. A informação foi confirmada pelo advogado Tassio Renam Souza Botelho, um dos principais conselheiros do candidato do PRTB.Os organizadores do debate da RedeTV! ficaram extremamente preocupados com as cenas que viram na TV Cultura. Principalmente por que o evento desta terça-feira acontecerá em uma data muito próxima à pancadaria e não terá havido tempo para acalmar os ânimos. Eles consideram que as regras estão bem amarradas e, obviamente, assinadas por todas as equipes. Contudo, o debate da TV Cultura também contava com o compromisso dos candidatos com as regras. Foi definido por sorteio a ordem dos candidatos que farão perguntas, mas eles poderão escolher quem responderá. Jornalistas da RedeTV! e do UOL também perguntarão. A mediação será da jornalista e âncora Amanda Klein.Desde que os debates começaram, o clima tenso vem crescendo, principalmente por conta de Marçal. Ele tem usado provocações para tentar desestabilizar os adversários. Na noite do domingo, a transmissão foi interrompida logo após Datena ter batido em Marçal com a cadeira. O ex-coach vinha fazendo provocações de todo tipo a Datena, chamando-o de "arregão" e de estuprador, usando para isso a gíria: "jack", que é como os violadores sexuais são conhecidos no sistema prisional.O mediador, jornalista Leão Serva, ainda tentou impedir o golpe, gritando "Não Datena! Não!". O prefeito Ricardo Nunes (MDB) também tentou contê-lo, impedindo que ele usasse uma segunda cadeira contra o ex-coach. Datena foi então expulso do debate, enquanto Marçal decidiu deixar o programa e ir para o hospital.
]]></description>
      <pubDate>16.09.24 22h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Osvaldo, atacante do Vitória, é internado em Salvador com tromboembolismo pulmonar</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/osvaldo-atacante-do-vitoria-e-internado-em-salvador-com-tromboembolismo-pulmonar-1.862335</link>
      <description><![CDATA[Atleta reclamou de dores na perna na viagem de volta para a Bahia depois do triunfo sobre o Atlético-GO, em Goiânia
Diagnosticado com tromboembolismo pulmonar, o experiente atacante Osvaldo, do Vitória, está internado, em um hospital de Salvador. O clube informou por intermédio de uma nota que o atleta reclamou de dores na perna na viagem de volta para a Bahia depois do triunfo sobre o Atlético-GO, em Goiânia, no sábado.No geral, o tromboembolismo pulmonar é a obstrução dos vasos da circulação arterial pulmonar, que pode ser causada por qualquer partícula, seja ela líquida, sólida ou gasosa, originada em outra parte do corpo."Boa noite pessoal, passando para falar que estou bem e para agradecer o carinho e preocupação de todos vocês. Esse problema aconteceu por causa de uma pancada que eu havia sofrido na perna, o edema acabou gerando um coágulo que se deslocou, mas graças a Deus foi detectado a tempo. Estou recebendo todos os cuidados e logo espero estar de volta defendendo as cores do leão. Um grande abraço a todos", disse Osvaldo em suas redes sociais.O jogador, de 37 anos, é um dos destaques do time do Vitória, campeão da Série B do ano passado e atual campeão baiano. Osvaldo atuou em 39 jogos nesta temporada e foi autor de oito gols, além de duas assistências. Ele atuou também por São Paulo, Fortaleza, Ceará, CSA, Fluminense e Sport.
]]></description>
      <pubDate>16.09.24 21h47</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
