<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Campanha solidária do Hemopa homenageia mães doadoras de sangue com programação</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/campanha-solidaria-do-hemopa-homenageia-maes-doadoras-de-sangue-com-programacao-1.679193</link>
      <description><![CDATA[A programação inclui atrações culturais, palestras de empoderamento feminino, feira de exposição e ações de bem-estar nos diversos pontos de coleta do Hemopa
<span id="docs-internal-guid-e6d744b0-7fff-f995-c922-f4bbd41d5794">
 A
 <strong>
  Fundação Hemopa
 </strong>
 lançou, na última quarta-feira (10), uma campanha solidária especial dedicada
 <strong>
  às mamães doadoras de sangue
 </strong>
 , em alusão ao
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Dia+das+M%C3%A3es" target="_blank">
  <strong>
   Dia das Mães
  </strong>
 </a>
 , celebrado no próximo domingo (14). A programação encerra no sábado (13) e inclui atrações culturais, palestras de empoderamento feminino, feira de exposição e ações de bem-estar nos diversos pontos de coleta do Hemopa.
</span>
A iniciativa visa somar o amor maternal à solidariedade. O estoque de sangue é mantido por meio da solidariedade de doadores voluntários abastecendo a rede hospitalar pública e privada do Pará, composta, atualmente, por mais de 200 hospitais. Conforme dados da Hemorrede estadual, de 38% a 40% dos doadores são mulheres. O Hemopa diz que os voluntários que comparecem às diversas campanhas internas e externas fortalecem ainda mais a corrente solidária da doação de sangue. "Somente no mês de abril, a Fundação Hemopa conseguiu coletar quase 10 mil bolsas de sangue", destacou o presidente do Hemopa, Paulo Bezerra.
<strong>
 11/05
</strong>
<strong>
 12/05
</strong>
<strong>
 13/05
</strong>
<strong>
 <span id="docs-internal-guid-e6d744b0-7fff-f995-c922-f4bbd41d5794">
  Hemocentro Belém
 </span>
</strong>
<strong>
 Posto de Coleta Pátio Belém
</strong>
<strong>
 Posto de coleta do Castanheira
</strong>
<strong>
 Hemocentro Castanhal
</strong>
<strong>
 Hemocentro de Marabá
</strong>
<strong>
 Hemonúcleo de Tucuruí
</strong>
<strong>
 Hemocentro de Santarém
</strong>
<strong>
 Hemonúcleo de Altamira
</strong>]]></description>
      <pubDate>11.05.23 1h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Depilação a laser: o que é, antes e depois, para que serve e valor do procedimento estético</title>
      <link>https://www.oliberal.com/saude/depilacao-a-laser-o-que-e-antes-e-depois-para-que-serve-e-valor-do-procedimento-estetico-1.679142</link>
      <description><![CDATA[ O OLiberal.com montou um guia para falar sobre os benefícios, recomendações, antes de depois, além da média de preços ofertados no mercado da depilação a laser
<strong>
 Estética, higiene ou alergias.
</strong>
Há vários motivos particulares para fazer a
<strong>
 retirada dos pelos corporais.
</strong>
E uma das técnicas mais indicadas é a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=depila%C3%A7%C3%A3o+a+laser">
 depilação a laser
</a>
, tanto pela
<strong>
 segurança
</strong>
, quanto a
<strong>
 durabilidade.
</strong>
Mesmo tendo se tornado popular nos últimos dias, e com máquinas cada vez mais potentes, há quem possa pode ter
<strong>
 dúvidas sobre esse
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=procedimento+est%C3%A9tico">
  procedimento estético.
 </a>
</strong>
É por isso que o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+OLiberal.com">
 OLiberal.com
</a>
montou um guia para falar sobre os
<strong>
 benefícios, recomendações, antes de depois além da média de preços ofertados
</strong>
no mercado da depilação a laser
<strong>
 . Confira!
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/youtuber-leo-picon-mostra-processo-de-depilacao-a-laser-no-anus-veja-1.409385" title="Youtuber e modelo Léo Picon mostra processo de depilação a laser no ânus; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.409387:1626210662/Leo-Picon.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4f48c70" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.409387:1626210662/Leo-Picon.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ab9cf69" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/youtuber-leo-picon-mostra-processo-de-depilacao-a-laser-no-anus-veja-1.409385" title="Youtuber e modelo Léo Picon mostra processo de depilação a laser no ânus; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Youtuber e modelo Léo Picon mostra processo de depilação a laser no ânus; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O modelo declarou no vídeo, publicado no Instagram, que a ideia era quebrar o tabu
 </span>
</a>
A
<strong>
 depilação a laser
</strong>
nada mais é do que a
<strong>
 projeção de ondas de luz
</strong>
via equipamento, por meio de
<strong>
 raio laser
</strong>
, que é capaz de
<strong>
 chegar à raiz dos fios,
</strong>
cauterizando o
<strong>
 bulbo capilar (pé da raiz)
</strong>
. Os raios são atraídos pela própria
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+melanina">
 melanina
</a>
. O objetivo desse método é
<strong>
 enfraquecer os pelos
</strong>
fazendo com que
<strong>
 eles não nasçam mais.
</strong>
A depender das áreas, depilação a laser é
<strong>
 indolor
</strong>
e tem média de tempo de
<strong>
 5 a 20 minutos.
</strong>
Por se tratar de um tratamento, são necessárias
<strong>
 várias sessões – ao menos dez, a cada 40 dias
</strong>
– para ter o resultado desejado, que é
<strong>
 pele lisa e saudável.
</strong>
Vale reforçar que o
<strong>
 método é eficaz, comprovado cientificamente
</strong>
e que
<strong>
 não polui o meio ambiente.
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/mateus-solano-fala-sobre-suas-preferencias-na-depilacao-intima-1.618864" title="Mateus Solano fala sobre suas preferências na depilação íntima ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Foi difícil para Mateus Solano segurar o riso." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.618867:1669814357/MATEUS-SOLANO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9a5945f" data-title="Foi difícil para Mateus Solano segurar o riso."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.618867:1669814357/MATEUS-SOLANO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1559552" title="Foi difícil para Mateus Solano segurar o riso."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mateus-solano-fala-sobre-suas-preferencias-na-depilacao-intima-1.618864" title="Mateus Solano fala sobre suas preferências na depilação íntima ">
 <span class="title">
  <b>
   Mateus Solano fala sobre suas preferências na depilação íntima
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ator participou de entrevista com Tatá  Werneck e fez algumas confidências.
 </span>
</a>
A depilação a laser pode ser realizada em todo o corpo, com exceção:Além da
<strong>
 eliminação de pelos,
</strong>
o laser também funciona como
<strong>
 forma de tratamento,
</strong>
para:Não há uma recomendação específica, mas a pessoa que faz tratamento a laser deve evitar:Enquanto isso, não se esqueça do
<strong>
 protetor solar, de cremes de hidratação
</strong>
ou a base de
<strong>
 corticoides –
</strong>
para
<strong>
 possíveis inchaços –
</strong>
e se
<strong>
 depilar um dia antes da sessão.
</strong>
<a href="/estudio/virtuosa/depilacao-a-laser-como-funciona-e-quem-pode-fazer-1.575888" title="Depilação a laser: como funciona e quem pode fazer? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A depilação a laser traz benefícios como   pele lisa, macia e com menor risco de foliculite" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.575890:1660755292/pexels-onder-ortel-7187195.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=52fe35d" data-title="A depilação a laser traz benefícios como   pele lisa, macia e com menor risco de foliculite"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.575890:1660755292/pexels-onder-ortel-7187195.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c1bd02f" title="A depilação a laser traz benefícios como   pele lisa, macia e com menor risco de foliculite"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/estudio/virtuosa/depilacao-a-laser-como-funciona-e-quem-pode-fazer-1.575888" title="Depilação a laser: como funciona e quem pode fazer? ">
 <span class="title">
  <b>
   Depilação a laser: como funciona e quem pode fazer?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O método elimina mais de 90% dos pelos e as sessões variam de 30 a 45 dias
 </span>
</a>
As áreas mais procuradas para a depilação à laser são a
<strong>
 região íntima – virilha e ânus, pernas inteiras, meia perna, rosto – buço, barba
</strong>
ou mesmo a
<strong>
 lateral da face, costas, tórax, abdômen, faixa de barba e glúteos
</strong>
. O valor depende diretamente do tamanho da área e a quantidade de sessões a serem realizadas.
<br/>
<br/>
Há clinicas que faz o preço de forma unitária, com custo de
<strong>
 R$150 por área.
</strong>
Mas há pacotes para
<strong>
 axilas,
</strong>
por exemplo, que saem cerca de
<strong>
 R$500, 10 sessões
</strong>
. A mais caras são
<strong>
 pernas, costas e tórax,
</strong>
podendo ultrapassar os
<strong>
 R$ 2000, 10 sessões, cada.
</strong>
]]></description>
      <pubDate>11.05.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Escola particular de Belém surpreende pais com fechamento e demite professores por mensagem</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/escola-particular-de-belem-surpreende-pais-com-fechamento-e-demite-professores-por-mensagem-1.679182</link>
      <description><![CDATA[Segundo relatos, as aulas foram suspensas e o proprietário da escola anunciou o fechamento sem apresentar justificativas e sem garantir ressarcimento de mensalidades
<span id="docs-internal-guid-8ea95878-7fff-36f2-7edd-fbd8ea8bca28">
 O
 <strong>
  Colégio Exato
 </strong>
 , localizado na
 <strong>
  avenida Nazaré
 </strong>
 , em
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Bel%C3%A9m" target="_blank">
  <strong>
   Belém
  </strong>
 </a>
 , surpreendeu pais, alunos e professores com um comunicado emitido nesta quarta-feira (10), informando o
 <strong>
  encerramento imediato das atividades escolares
 </strong>
 . Desde anteontem (9), segundo relatos de pais à reportagem de O Liberal, as aulas foram suspensas e uma reunião foi marcada para a quarta, onde o proprietário da escola anunciou o fechamento
 <strong>
  sem apresentar justificativas e sem garantir ressarcimento de mensalidades e material escolar
 </strong>
 . Nesta quinta (11), um grupo de mais de 70 pais e responsáveis pretende fazer uma
 <strong>
  manifestação em frente ao colégio cobrando providências
 </strong>
 .
</span>
<span id="docs-internal-guid-8ea95878-7fff-36f2-7edd-fbd8ea8bca28">
 “Estamos no mês de maio, é muito difícil conseguir fazer matrícula em escola nesse período. Não deram nenhum motivo sobre o fechamento da escola, vários pais pediram para segurar até o final do semestre, porém o proprietário estava irredutível. Questionei sobre o valor da mensalidade referente ao mês de maio e a diretora não me respondeu. Temos livros pagos no valor de R$ 800, que não serviram de nada e também não querem fazer a devolução do valor”, diz a produtora de eventos
 <strong>
  Aline Maroja
 </strong>
 , mãe de um aluno da educação infantil.
</span>
<span id="docs-internal-guid-8ea95878-7fff-36f2-7edd-fbd8ea8bca28">
 A escola não deu justificativa para o encerramento abrupto, mas, na semana passada, chamou atenção dos pais um
 <strong>
  anúncio de aluguel do prédio onde o colégio está sediado na avenida Nazaré, entre as travessas Rui Barbosa e Benjamin Constant
 </strong>
 . De acordo com a mãe de aluno,
 <a href="https://www.oliberal.com/eu-reporter/estudantes-de-colegio-particular-denunciam-pessimas-estruturas-do-local-1.584947" target="_blank">
  <strong>
   a situação do colégio nos últimos meses era de piora na estrutura e baixa de funcionários, cenário mostrado no Eu Repórter em setembro do ano passado
  </strong>
 </a>
 . “Fomos lesados. Muitas crianças com condições de deficiências estão em situação ainda piores, pois não têm facilidade de serem aceitas nas escolas”, completa a produtora de eventos.
</span>
<span class="p-smartembed" style="display: inline-block;">
 <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A escola não deu justificativa para o encerramento abrupto, mas, na semana passada, chamou atenção dos pais um anúncio de aluguel do prédio onde o colégio está sediado na avenida Nazaré, entre as travessas Rui Barbosa e Benjamin Constant" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.679184:1683773270/WhatsApp-Image-2023-05-10-at-22-34-39.jpeg?f=16x9&amp;q=1.0&amp;w=700&amp;$p$f$q$w=ba58c44" data-title="A escola não deu justificativa para o encerramento abrupto, mas, na semana passada, chamou atenção dos pais um anúncio de aluguel do prédio onde o colégio está sediado na avenida Nazaré, entre as travessas Rui Barbosa e Benjamin Constant"/>
 <noscript>
  <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.679184:1683773270/WhatsApp-Image-2023-05-10-at-22-34-39.jpeg?f=16x9&amp;q=1.0&amp;w=200&amp;$p$f$q$w=029ff20" title="A escola não deu justificativa para o encerramento abrupto, mas, na semana passada, chamou atenção dos pais um anúncio de aluguel do prédio onde o colégio está sediado na avenida Nazaré, entre as travessas Rui Barbosa e Benjamin Constant"/>
 </noscript>
</span>
<span class="subtitle" style="float: left; width: 100%; padding: 10px;">
 A escola não deu justificativa para o encerramento abrupto, mas, na semana passada, chamou atenção dos pais um anúncio de aluguel do prédio onde o colégio está sediado na avenida Nazaré, entre as travessas Rui Barbosa e Benjamin Constant (Divulgação)
</span>
<span id="docs-internal-guid-8ea95878-7fff-36f2-7edd-fbd8ea8bca28">
 No comunicado interno enviado à reportagem, assinado pelo mantenedor
 <strong>
  Lúcio Marcelo Ferreira Santos
 </strong>
 , o colégio orienta pais e responsáveis a transferirem os filhos para outras escolas, inclusive oferecendo descontos na matrícula de outra unidade da rede Exato, localizada no bairro da Sacramenta. “O Exato Sacramenta e o Perpétuo Socorro são colégios do mesmo proprietário do Exato Nazaré, então os pais não têm interesse, primeiro porque lá não serão abertas novas turmas, as crianças serão apenas inseridas nas turmas que já tem lá e haverá superlotação”, explica o advogado
 <strong>
  Marcio Araujo
 </strong>
 , pai de duas alunas do Jardim I.
</span>
<span id="docs-internal-guid-8ea95878-7fff-36f2-7edd-fbd8ea8bca28">
 “O colégio Colibri, também recomendado no comunicado, eu procurei para colocar as minhas filhas, mas a unidade não tem vaga para receber alunos. Eles informaram que a gente só receberia se fosse pra abrir uma turma, ou seja, se todos os alunos saíssem do Exato de uma série e fosse pra essa escola. Já o Colégio Premium informou que até pode receber os alunos, mas com mensalidades muito superiores, com uma diferença de R$ 1 mil. Além disso, tem gastos com uniforme, materiais novos, gastos que já desembolsamos no exato”, completa o advogado.
</span>
<span id="docs-internal-guid-8ea95878-7fff-36f2-7edd-fbd8ea8bca28">
 <strong>
  Adrielle Marinho
 </strong>
 foi uma das professoras surpreendidas com uma mensagem de aplicativo, na quarta-feira (10), informando que “os professores não precisarão mais vir ao colégio. Todas as nossas atividades foram encerradas”, diz o recado na captura de tela do grupo de professores do WhatsApp. Os educadores também não foram informados do porquê da demissão em massa e fechamento de portas, apenas de que “a unidade não poderia continuar e nem pagar funcionários”. Grávida e desempregada, a professora do Jardim II reclama que seus direitos não foram garantidos e os salários estão atrasados: “Me prometeram carteira assinada e o salário mínimo, mas nada cumpriram”.
</span>
<span class="p-smartembed" style="display: inline-block;">
 <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Adrielle Marinho foi uma das professoras surpreendidas com uma mensagem de aplicativo, na quarta-feira (10), informando que “os professores não precisarão mais vir ao colégio. Todas as nossas atividades foram encerradas”, diz o recado na captura de tela do grupo de professores do WhatsApp" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.679186:1683773338/recado-professores.PNG?f=16x9&amp;q=1.0&amp;w=700&amp;$p$f$q$w=5fffab8" data-title="Adrielle Marinho foi uma das professoras surpreendidas com uma mensagem de aplicativo, na quarta-feira (10), informando que “os professores não precisarão mais vir ao colégio. Todas as nossas atividades foram encerradas”, diz o recado na captura de tela do grupo de professores do WhatsApp"/>
 <noscript>
  <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.679186:1683773338/recado-professores.PNG?f=16x9&amp;q=1.0&amp;w=200&amp;$p$f$q$w=c1002ee" title="Adrielle Marinho foi uma das professoras surpreendidas com uma mensagem de aplicativo, na quarta-feira (10), informando que “os professores não precisarão mais vir ao colégio. Todas as nossas atividades foram encerradas”, diz o recado na captura de tela do grupo de professores do WhatsApp"/>
 </noscript>
</span>
<span class="subtitle" style="float: left; width: 100%; padding: 10px;">
 Adrielle Marinho foi uma das professoras surpreendidas com uma mensagem de aplicativo, na quarta-feira (10), informando que “os professores não precisarão mais vir ao colégio. Todas as nossas atividades foram encerradas”, diz o recado na captura de tela do grupo de professores do WhatsApp (Divulgação)
</span>
<span id="docs-internal-guid-8ea95878-7fff-36f2-7edd-fbd8ea8bca28">
 Marcio Araujo informou à reportagem que o grupo de mais de 70 pais de alunos irá acionar o
 <strong>
  Ministério Público do Estado do Pará (MPPA)
 </strong>
 e a
 <strong>
  Diretoria de Proteção e Defesa do Consumidor (Procon)
 </strong>
 ainda na manhã desta quinta (11). O grupo ainda deve fazer uma manifestação em frente à escola cobrando respostas do mantenedor. “Também vamos ingressar com uma ação judicial pedindo ressarcimento pelos danos morais e materiais sofridos, principalmente o abalo que essas crianças sofrem. E essa mudança abrupta agora no meio do ano prejudica e muito o desenvolvimento dessas crianças, especialmente aquelas com autismo e síndrome de Down”, conclui.
</span>
<span id="docs-internal-guid-8ea95878-7fff-36f2-7edd-fbd8ea8bca28">
 A
 <strong>
  Redação Integrada de O Liberal
 </strong>
 entrou em contato com o mantenedor da escola sobre o motivo do encerramento das atividades, mas até o fechamento desta matéria não obteve retorno. O espaço segue aberto.
</span>]]></description>
      <pubDate>10.05.23 23h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério da Tecnologia garante R$ 2 milhões para obras preliminares no Museu Goeldi, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/ministerio-da-tecnologia-garanter-2-milhoes-para-obras-preliminares-no-museu-goeldi-em-belem-1.679181</link>
      <description><![CDATA[Anúncio foi feito em audiência pública nesta quarta-feira (10), em Brasília
O coordenador-geral de Unidade do
<strong>
 Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação
</strong>
,
<strong>
 César Augusto Rodrigues do Carmo
</strong>
, garantiu a antecipação de
<strong>
 R$ 2 milhões para obras preliminares de restauro no Museu Para
</strong>
ense e Emílio Goeldi (MPEG), o
<strong>
 valor é inferior
</strong>
ao orçado pela direção da instituição, de
<strong>
 R$ 25 milhões.
</strong>
O anúncio de César Augusto foi feito na
<strong>
 audiência pública realizada, nesta quarta-feira (10 de maio),
</strong>
pela Comissão de Ciência, Tecnologia e Inovação (CCTI)
<strong>
 da Câmara Federa
</strong>
l. O evento de modo online e presencial, em Brasília (DF), apontou uma situação grave na infraestrutura do Goeldi (MPEG).
<strong>
 De acordo com a direção do Museu Paraense, três prédios históricos e recintos de animais necessitam de recuperação estrutural urgentes
</strong>
. O Goeldi também tem
<strong>
 carência emergencial de exatas 59 vagas no quadro funcional.
</strong>
<strong>
 Somente o Prédio da Rocinha,
</strong>
o principal imóvel do complexo, tem os serviços de recuperação estimados em
<strong>
 R$ 11 milhões
</strong>
. A direção do Museu Paraense também enfatiza que o
<strong>
 auditório Alexandre Rodrigues
</strong>
precisa do investimento de
<strong>
 R$ 6 milhões, e
</strong>
a C
<strong>
 asa de Emílio Goeldi, mais R$ 4,5 milhões.
</strong>
<strong>
 Os custos foram apresentados na audiência pública, requerida pelo deputado Raimundo Santos (PSD-PA)
</strong>
, membro titular da CCTI, que a presidiu, e colocou em evidência, por meio de depoimentos preocupantes, que o MPEG enfrenta uma realidade precária.
<strong>
 Entre os problemas,
</strong>
a direção do Goeldi, também, aponto
<strong>
 u “a
</strong>
<em>
 <strong>
  iminente aposentadoria de 55 especialistas.
 </strong>
 Esses profissionais estão em abono-permanência, podendo sair das atividades em até cinco anos. O MPEG, que ficaria reduzido a apenas 60 servidores para as suas três bases físicas, precisa de imediato de 28 pesquisadores, 15 tecnologistas e 16 analistas em Ciência e Tecnologia. É o mínimo que a gente precisa para manter a instituição funcionand
</em>
o", adiantou o diretor Nilson Gabas Júnior.
<strong>
 O governo federal já autorizou em abril o lançamento de concurso público para a abertura de 814 vagas
</strong>
, a serem distribuídas pelos 17 institutos que integram o MCTI. A divisão do provimento de vagas, no entanto, está indefinido, embora reconheça-se que o Museu Goeldi, às vésperas dos 157 anos de existência em outubro desse ano, é o de maior alcance científico da pasta no País.
<strong>
 A pesquisadora Ima Célia Guimarães Vieira, ex-diretora do museu e integrante do Grupo de Trabalho (GT)
</strong>
na Transição da Área de Ciência e Tecnologia do governo federal, chamou a atenção da plateia e do público ao discorrer sobre a gradativa e prejudicial falta de pessoal.
<em>
 "
 <strong>
  As áreas de ornitologia, mastozoologia, etnologia, herpetologia e ictiologia vêm perdendo pesquisadores e as coleções vêm sofrendo com a ausência de curadores
 </strong>
 ", disse ela.
 <strong>
  "Na ornitologia, por exemplo, há apenas um técnico alocado,
 </strong>
 sem curador ou pesquisador atuante. Temos a coleção de aves mais importante do País, por ora praticamente fechada
</em>
", assinalou."
<em>
 A
 <strong>
  coleção etnográfica contém mais de 15 mil objetos colecionador desde o século XIX,
 </strong>
 tombado como patrimônio da nação, de renome internacional, sendo a mais importante coleção do gênero desde o incêndio do Museu Nacional"
</em>
, observou a palestrante."Além disso,
<strong>
 a coleção é frequentemente visitada pelos povos indígenas porque representa uma parte da memória das suas tradições perdidas.
</strong>
Aqui destacamos que a curadora se aposentou e a única técnica está em vias também de se aposentar. A aposentadoria da curadora levou o Museu Goeldi a perder importante interlocução e pesquisa na área de etnografia, além de importante contribuição para a museologia da instituiçã
<strong>
 o
</strong>
", lamentou a especialista.Ainda conforme Ima Célia Vieira, "a coleção linguística possui algum tipo de documentação de 80 línguas, e com isso representa a maior coleção da América do Sul".
]]></description>
      <pubDate>10.05.23 23h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em Belém, ética e avanços tecnológicos são temas de palestras pelos 70 anos do Senai</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/em-belem-etica-e-avancos-tecnologicos-sao-temas-de-palestras-pelos-70-anos-do-senai-1.679177</link>
      <description><![CDATA[Evento gratuito segue nesta quinta-feira (11), na sede da Duque de Caxias
Referência nacional na formação de mão de obra,
<strong>
</strong>
o
<strong>
 Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial (Senai)
</strong>
comemora
<strong>
 70 anos de atividades no país
</strong>
.
<strong>
 Em Belém,
</strong>
o Senai promove um ciclo de
<strong>
 palestras gratuitas
</strong>
sobre as
<strong>
 transformações tecnológicas e o mercado de trabalho.
</strong>
Na noite desta quarta-feira (10), o auditório da sede do Senai no bairro do Marco atingiu a lotação máxima de público para a palestra do paranaense Arthur Igreja, referência em inovação e tecnologia, realizada de frma virtual. Na
<strong>
 quinta-feira (11) a programação começa às 8h
</strong>
, abordando temas como a ‘Comunicação de Impacto’ e o diferencial para quem busca transformar a sua carreira’.
<strong>
 Os palestrantes desta quinta serão a arquiteta paulistana Elisa Rosenthal,
</strong>
idealizadora e fundadora do Instituto Mulheres do Imobiliário,
<strong>
 e o paraense José Neto, produtor de conteúdo que viaja o Brasil p
</strong>
articipando de eventos relacionados à Amazônia, sociobiodiversidade e bioeconomia.Com o tema
<strong>
 ‘Inovação é sobre as pessoas’
</strong>
, Arthur Igreja abordou a relação entre a tecnologia e as relações humanas. Ele apontou uma série de profundas mudanças que impactam a vida das pessoas e sobretudo dos empreendimentos a partir dos avanços tecnológicos,
<strong>
 sempre chamando a atenção para a necessidade de as pessoas terem consciência de que é o ser humano quem conduz o processo.
</strong>
<strong>
 <em>
  “É preciso assumir o controle do algoritmo, o protagonismo, buscar e usar as ferramentas a nosso favor
 </em>
</strong>
”, afirmou Arthur Igreja. Ele abordou
<strong>
 as limitações das máquinas diante de habilidades essencialmente humanas,
</strong>
como criatividade, pensamento crítico, ética e colaboração.Arthur é o autor do
<em>
 best-seller
</em>
sobre inovação
<strong>
 ‘Conveniência é o nome do Negócio'
</strong>
, e contabiliza mais de 150 eventos por ano, a exemplo do TEDx no
<strong>
 Brasil, Europa, Estados Unidos e América do Sul.
</strong>
<strong>
 Presidente da Fiepa, José Conrado afirmou
</strong>
que "
<em>
 o grande desafio é a tendência de que as pessoas acreditem que a robótica, a inteligência artificial podem levar a substituição do ser humano,
 <strong>
  mas a gente continua a valorizar as pessoas que fazem o momento,
 </strong>
 que desenvolvem a produção e contribuem para a produtividade do estado, do país, que é
 <strong>
  o ser humanos, então é o que a gente quer com essas palestras, é dizer que a atenção contínua no indivíduo, nas pessoas
 </strong>
 ”.
</em>
<strong>
 O superintendente regional do Senai, Dario Lemos
</strong>
, ponderou que as mudanças tecnológicas são muito rápidas e isso desafia quem está na gestão dos empreendimentos. “
<em>
 A
 <strong>
  nossa maior preocupação na gestão é acompanhar o que está acontecendo
 </strong>
 , nós temos que apresentar temas atuais para os nossos alunos.
 <strong>
  O capital humano é o ativo mais importante para qualquer organização
 </strong>
 , seja na instituição familiar ou na empresarial, o ser humano é quem faz acontecer a tecnologia, sem a intervenção humana não há tecnologia, a palestra do Arthur igreja foi esclarecedora, achei maravilhosa, dirimiu dúvidas
</em>
”."
<em>
 <strong>
  Sempre digo que a inovação são coisas simples que acontecem para melhorar a vida das pessoas
 </strong>
 . Por exemplo, ele citou que uma empresa passou a vender o fone de ouvido dentro de um suporte com água porque os consumidores estavam duvidando que ele era à prova d'água. Outra empresa que vende robôs que fazem limpezas domésticas, tem funcionários varrendo o chão, o que é uma incoerência.
 <strong>
  Então, quando você passa a ter um olhar diferente do que está em volta, você começa a entender e agir com mais coerência
 </strong>
</em>
<strong>
 ”, opinou Dário Lemos.
</strong>]]></description>
      <pubDate>10.05.23 23h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Novo Bolsa Família: governo aprova bônus de R$ 50 para lactantes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/novo-bolsa-familia-governo-aprova-bonus-de-r-50-para-lactantes-1.679175</link>
      <description><![CDATA[O texto foi aprovado com 43 das 257 emendas propostas
Uma comissão mista do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Congresso+Nacional+">
 Congresso Nacional
</a>
aprovou, nesta quarta-feira (10), a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Medida+Provis%C3%B3ria">
 Medida Provisória
</a>
(MP) do
<strong>
 Novo
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Bolsa+Fam%C3%ADlia">
  Bolsa Família
 </a>
</strong>
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Bolsa+Fam%C3%ADlia">
 .
</a>
A medida agora será encaminhada ao plenário da
<strong>
 Câmara dos Deputados e do Senado Federal.
</strong>
O relator, o deputado
<strong>
 Dr. Francisco
</strong>
(PT-PI), incluiu no relatório um bônus de
<strong>
 R$ 50 por mês para as beneficiárias do programa que amamentam.
</strong>
O texto foi aprovado com
<strong>
 43 das 257 emendas propostas.
</strong>
Entre eles está o
<strong>
 aumento dos benefícios para as lactantes.
</strong>
O texto original enviado pelo governo de Luiz Inácio Lula da Silva (PT) previa um adicional de
<strong>
 R$ 50 apenas para gestantes e dependentes de 7 a 18 anos.
</strong>
Por meio de convênio, o relator também incluiu no relatóri
<strong>
 o a possibilidade de desconto de percentuais do Benefício de Prestação Continuada (BPC)
</strong>
no cálculo para
<strong>
 recebimento do Bolsa Família (renda per capita inferior a R$ 218).
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/bolsa-familia-governo-deve-propor-mudancas-nos-criterios-para-a-concessao-do-beneficio-entenda-1.679044" title="Bolsa Família: governo deve propor mudanças nos critérios para a concessão do benefício; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662257:1679952025/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8c67120" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662257:1679952025/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be01429" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/bolsa-familia-governo-deve-propor-mudancas-nos-criterios-para-a-concessao-do-beneficio-entenda-1.679044" title="Bolsa Família: governo deve propor mudanças nos critérios para a concessão do benefício; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Bolsa Família: governo deve propor mudanças nos critérios para a concessão do benefício; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Medida tem como objetivo garantir o pagamento do benefício as famílias que realmente precisam; grupo de estudos deve seguir os esforços do Governo Federal no combate à fraude
 </span>
</a>
O governo estimou que o programa teria um
<strong>
 impacto de R$ 175,7 bilhões nos cofres públicos.
</strong>
Por meio de emenda, o senador Alessandro Vieira (PSDB-SE) solicitou que o valor integral do BPC fosse excluído do cálculo da renda dos inscritos no programa social,
<strong>
 aumentando o déficit público em mais R$ 19 bilhões.
</strong>
Entre as sugestões apresentadas ao relator está a reintrodução do
<strong>
 crédito consignado para beneficiários do Bolsa Família
</strong>
, que foi implantado durante o governo do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL). No entanto, Dr. Francisco considerou que esta medida
<strong>
 pode prejudicar a condição financeira
</strong>
dos participantes do programa. O parlamentar admitiu que
<strong>
 apenas 35% do BPC pode ser usado para empréstimos consignados,
</strong>
enquanto o limite anterior era de
<strong>
 45% para beneficiários do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).
</strong>
<a href="/brasil/bolsa-familia-nordeste-tem-quase-10-milhoes-de-beneficiarios-veja-numero-por-regioes-do-brasil-1.678083" title="Bolsa Família: Nordeste tem quase 10 milhões de beneficiários; veja número por regiões do Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662988:1680125321/Bolsa-Familia.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c384bb3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662988:1680125321/Bolsa-Familia.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2ab9333" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/bolsa-familia-nordeste-tem-quase-10-milhoes-de-beneficiarios-veja-numero-por-regioes-do-brasil-1.678083" title="Bolsa Família: Nordeste tem quase 10 milhões de beneficiários; veja número por regiões do Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Bolsa Família: Nordeste tem quase 10 milhões de beneficiários; veja número por regiões do Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Benefício chegou a mais de 21 milhões de famílias em abril, com valor médio de R$670,49; a Bahia liderou o número de beneficiários por estado, com mais de 2,5 milhões
 </span>
</a>
]]></description>
      <pubDate>10.05.23 23h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Simone Mendes adia show em São Paulo por causa de Ana Castela</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/simone-mendes-adia-show-em-sao-paulo-por-causa-de-ana-castela-1.679174</link>
      <description><![CDATA[A apresentação seria nesta quarta-feira, 10, mas um pedido da amiga mudou a agenda da sertaneja.
A cantora
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Simone+Mendes" target="_blank">
 Simone Mendes
</a>
adiou o show que faria em São Paulo nesta quarta-feira (10) para atender ao convite da jovem cantora sertaneja
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ana+Castela" target="_blank">
 Ana Castela
</a>
, de 19 anos, que vai gravar o primeiro DVD na mesma noite, em Santa Terezinha de Itaipu, no Paraná.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/simone-mendes-sobre-nao-gostar-de-ouvir-musica-nem-ir-a-show-sou-meio-louca-1.666330" title="Simone Mendes diz não gostar de ouvir música ou ir a shows: 'Sou meio louca'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.666337:1681068401/tvglobo-339923749-771280937942874-4533906920607288457-n.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9b30451" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.666337:1681068401/tvglobo-339923749-771280937942874-4533906920607288457-n.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=437ad25" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/simone-mendes-sobre-nao-gostar-de-ouvir-musica-nem-ir-a-show-sou-meio-louca-1.666330" title="Simone Mendes diz não gostar de ouvir música ou ir a shows: 'Sou meio louca'">
 <span class="title">
  <b>
   Simone Mendes diz não gostar de ouvir música ou ir a shows: 'Sou meio louca'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Simone Mendes segue carreira solo após fim de dupla com irmã, Simaria
 </span>
</a>
<a href="/cultura/gustavo-mioto-aparece-de-surpresa-em-show-de-ana-castela-e-fas-comemoram-na-web-1.675191" title="Gustavo Mioto aparece de surpresa em show de Ana Castela e fãs comemoram na web ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675196:1682955306/miotelaw-343587203-582017767047211-4958283635020564657-n.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c731847" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675196:1682955306/miotelaw-343587203-582017767047211-4958283635020564657-n.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2d09c02" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/gustavo-mioto-aparece-de-surpresa-em-show-de-ana-castela-e-fas-comemoram-na-web-1.675191" title="Gustavo Mioto aparece de surpresa em show de Ana Castela e fãs comemoram na web ">
 <span class="title">
  <b>
   Gustavo Mioto aparece de surpresa em show de Ana Castela e fãs comemoram na web
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Reação apaixonada da cantora viralizou; casal tem aparecido cada vez mais juntos
 </span>
</a>
Ana fez questão de ter a participação especial da ex-parceira de Simaria Mendes no DVD. Simone explicou o adiamento nos Stories do Instagram e já anunciou a nova data do show: 24 de maio, dia em que ela comemora 38 anos. "E no dia 24, já tá tudo preparado, show incrível para vocês no Vila JK. 24 de maio, meu aniversário, aí eu comemoro com vocês aqui em São Paulo. Tamo junto", completou.
<br/>
]]></description>
      <pubDate>10.05.23 22h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giuliana Morrone conta que caiu em golpe por 10 anos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/giuliana-morrone-conta-que-caiu-em-golpe-por-10-anos-1.679169</link>
      <description><![CDATA[A jornalista ex-Globo escancarou a situação nas redes sociais.
Nesta quarta-feira (10), a ex-global Giuliana Morrone revelou nas redes sociais que foi vítima de um golpe por 10 anos. Ela pagava uma seguradora de carro que não existia, mas, conseguia atendimento para ocorrências menores, como a troca de um pneu e pequenas batidas. “Ela (golpista) mandava boletos falsos, como se fossem da seguradora”, escreveu.A jornalista postou o print da mensagem da falsa empresa e contou: “O golpe tá aí, cai quem quer. Foi exatamente por isso que, por mais de 10 anos, renovei o seguro do carro, sempre com a mesma corretora”, contou. Giuliana recebeu a indicação de um primo e várias pessoas da família, além de amigos e vizinhos, tinham contrato de seguro com a falsa vendedora.Ela relatou que a golpista a orientava a não perder tempo com aplicativo ou telefonemas para a empresa de seguros, em vez disso, pedia que ligasse diretamente para ela em caso de emergência. "Bateram no meu carro e ela imediatamente tomou todas as providências. Aconselhada por ela, nem usei o seguro. A franquia era alta e eu não queria perder bônus com desconto na renovação. Era tão competente que acabei ficando mal acostumada, cliente mimada. Pneu furou? Eu a avisava e em minutos aparecia um motoboy para fazer a troca. Mágico!”, recordou.
<strong>
</strong>
<a href="/cultura/alem-de-fernanda-gentil-mais-dois-famosos-sao-demitidos-da-rede-globo-1.659459" title="Além de Fernanda Gentil, mais dois famosos são demitidos da Rede Globo ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.659467:1679410977/gentilfernanda-332527385-1851864665177601-4700907430068768614-n.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fea965c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.659467:1679410977/gentilfernanda-332527385-1851864665177601-4700907430068768614-n.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d131730" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/alem-de-fernanda-gentil-mais-dois-famosos-sao-demitidos-da-rede-globo-1.659459" title="Além de Fernanda Gentil, mais dois famosos são demitidos da Rede Globo ">
 <span class="title">
  <b>
   Além de Fernanda Gentil, mais dois famosos são demitidos da Rede Globo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Rede Globo está passando por uma série de reestruturações nos últimos meses, nem grandes nomes estão sendo poupados
 </span>
</a>
<a href="/cultura/alem-de-fernanda-gentil-mais-dois-famosos-sao-demitidos-da-rede-globo-1.659459" title="Além de Fernanda Gentil, mais dois famosos são demitidos da Rede Globo ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.659467:1679410977/gentilfernanda-332527385-1851864665177601-4700907430068768614-n.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fea965c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.659467:1679410977/gentilfernanda-332527385-1851864665177601-4700907430068768614-n.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d131730" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/alem-de-fernanda-gentil-mais-dois-famosos-sao-demitidos-da-rede-globo-1.659459" title="Além de Fernanda Gentil, mais dois famosos são demitidos da Rede Globo ">
 <span class="title">
  <b>
   Além de Fernanda Gentil, mais dois famosos são demitidos da Rede Globo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Rede Globo está passando por uma série de reestruturações nos últimos meses, nem grandes nomes estão sendo poupados
 </span>
</a>
<a href="/cultura/giuliana-morrone-viraliza-na-web-com-look-inusitado-na-tv-vai-pa-onde-1.285994" title="Giuliana Morrone viraliza na web com look inusitado na TV: 'Vai pa onde?'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Giuliana Morrone durante participação no Bom Dia Brasil" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.285999:1594903417/Giuliana-Morrone.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3283cc1" data-title="Giuliana Morrone durante participação no Bom Dia Brasil"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.285999:1594903417/Giuliana-Morrone.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=90c431d" title="Giuliana Morrone durante participação no Bom Dia Brasil"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/giuliana-morrone-viraliza-na-web-com-look-inusitado-na-tv-vai-pa-onde-1.285994" title="Giuliana Morrone viraliza na web com look inusitado na TV: 'Vai pa onde?'">
 <span class="title">
  <b>
   Giuliana Morrone viraliza na web com look inusitado na TV: 'Vai pa onde?'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Roupa usada pela jornalista caiu no gosto dos internautas e rendeu diversos memes; confira as melhores reações
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/christiane-pelajo-pede-demissao-e-deixa-globo-apos-26-anos-1.609352" title="Christiane Pelajo pede demissão e deixa Globo após 26 anos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jornalista deixou a Globo após 26 anos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.609354:1667660087/CHRISTIANE-PELAJO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b1e4248" data-title="Jornalista deixou a Globo após 26 anos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.609354:1667660087/CHRISTIANE-PELAJO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7986951" title="Jornalista deixou a Globo após 26 anos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/christiane-pelajo-pede-demissao-e-deixa-globo-apos-26-anos-1.609352" title="Christiane Pelajo pede demissão e deixa Globo após 26 anos">
 <span class="title">
  <b>
   Christiane Pelajo pede demissão e deixa Globo após 26 anos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jornalista disse que precisa “aproveitar a vida”.
 </span>
</a>
Mas Giuliana foi alertada pelo mesmo primo que a indicou o serviço, após outra familiar ter descoberto que o seguro não existia. “Durante anos, os clientes da Senhora Eficiência foram vítimas de golpe. Ela mandava boletos falsos, como se fossem da seguradora. Senhora Eficiência tinha um esquema de motoboys que resolviam pequenos incidentes, como bateria descarregada, pneu furado”, explicou. "Cobrei agora da Senhora Eficiência a apólice de seguros e ela me bloqueou. Cai o pano”, finalizou.
]]></description>
      <pubDate>10.05.23 22h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ação conjunta do governo garante qualificação e maquinário a batedoras de açaí</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/acao-conjunta-do-governo-garante-qualificacao-e-maquinario-a-maes-batedoras-de-acai-1.679168</link>
      <description><![CDATA[Ao todo, 55 mulheres que trabalham em diversos bairros de Belém foram beneficiadas
Cinquenta e cinco mães e batedoras de açaí de diversos bairros de Belém já contam com novos equipamentos para o trabalho, entregues na tarde desta quarta-feira (10), na Usina da Paz Jurunas/Condor. Elas também participaram de um curso de manipulação segura de alimentos, que vai garantir que elas possam continuar empreendendo e gerando renda. A capacitação foi viabilizada por meio de uma parceria entre o Governo do Estado e o Instituto Ver-o-Peso.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/ananindeua/ananindeua-batedores-de-acai-completam-curso-de-higiene-e-boas-praticas-1.500523" title="Ananindeua: batedores de açaí completam curso de higiene e boas práticas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.500844:1645651150/Acai-Batedores.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=420669b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.500844:1645651150/Acai-Batedores.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1040af1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/ananindeua/ananindeua-batedores-de-acai-completam-curso-de-higiene-e-boas-praticas-1.500523" title="Ananindeua: batedores de açaí completam curso de higiene e boas práticas">
 <span class="title">
  <b>
   Ananindeua: batedores de açaí completam curso de higiene e boas práticas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Formação é voltada para a garantia de qualidade e segurança na manipulação do produto
 </span>
</a>
<a href="/ananindeua/ananindeua-inaugura-casa-que-ira-qualificar-produtores-e-batedores-de-acai-1.473095" title="Ananindeua inaugura casa que irá qualificar produtores e batedores de açaí">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os produtores e batedores de açaí irão participar de cursos teóricos e práticos de manipulação e processamento do açaí" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.473093:1639685524/download-4.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3b4e498" data-title="Os produtores e batedores de açaí irão participar de cursos teóricos e práticos de manipulação e processamento do açaí"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.473093:1639685524/download-4.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c7117e6" title="Os produtores e batedores de açaí irão participar de cursos teóricos e práticos de manipulação e processamento do açaí"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/ananindeua/ananindeua-inaugura-casa-que-ira-qualificar-produtores-e-batedores-de-acai-1.473095" title="Ananindeua inaugura casa que irá qualificar produtores e batedores de açaí">
 <span class="title">
  <b>
   Ananindeua inaugura casa que irá qualificar produtores e batedores de açaí
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A intenção é tornar a Casa do Açaí em um centro de referência para os profissionais locais que trabalham com o fruto.
 </span>
</a>
Além delas, outras dez mães do município de Augusto Correa, no nordeste paraense, também foram beneficiadas com equipamentos e qualificação. E pela proximidade do Dia das Mães, todas elas receberam uma cesta de alimentos. A iniciativa contou com o trabalho conjunto da Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa), da Secretaria de Estado de Desenvolvimento Agrário e Pesca (Sedap), da Secretaria de Desenvolvimento Econômico, Mineração e Energia (Sedeme) e também da Secretaria Estratégica de Articulação e Cidadania (Seac). A vice-governadora e, por hora, governadora em exercício
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hana+Ghassan" target="_blank">
 Hana Ghassan
</a>
participou da programação."Precisamos cada vez mais de ações concretas pelas comunidades, mas ainda vamos avançar mais pois há muito trabalho a ser feito. São muitos os desafios e estamos atuando diuturnamente para promover melhorias na vida das pessoas", discursou.No total, foram entregues 144 equipamentos a 65 mulheres e mães, sendo 44 despolpadeiras, 55 mesas de catação e 45 máquinas de branqueamento. Por conta dessa parceria, iniciada há dois anos, já foram capacitados mais de 650 batedores de açaí, e mais de 1,5 mil equipamentos foram entregues.As 65 trabalhadoras participaram da capacitação realizada nos dias 5 e 6 de maio, na própria UsiPaz. O curso foi ministrado por técnicos da Sespa, que repassaram técnicas para transportar, armazenar e manipular os produtos, evitando transmissão de agentes físicos, químicos e biológicos. As batedoras receberam, ainda, o selo de qualidade e o certificado do curso.Regiana Tolosa, além de batedora de açaí é presidente do
<strong>
 projeto Avança Tapanã
</strong>
e trabalha com a manipulação do fruto há três anos. "Estava precisando de um novo equipamento e agora tenho a oportunidade de oferecer um produto com mais qualidade, nem tenho como agradecer", contou.Já são seis anos pagando aluguel do ponto e também do aluguel da máquina. Mas, agora, Rayanne Lopes vai poder guardar esse dinheirinho no caixa. "Agradeço demais ao governo porque vai ser uma economia muito grande", justificou. Tatiane Moraes não alugava, mas batia açaí com o equipamento emprestado da irmã, que agora poderá ser devolvido. "Já chorei, estou muito feliz, e ainda aprendi bastante com o curso", relatou.O
<strong>
 presidente do Instituto Ver-o-Peso, Mario Alfredo Lima
</strong>
, garante que o apoio do governo ao trabalho da entidade já beneficiou milhares de feirantes e outros trabalhadores. "O governador abraçou a nossa causa e pudemos estender esse trabalho às batedoras de açaí, que saem daqui de equipamento novo e sabendo manusear muito melhor o fruto. Ganham elas e também, com chance de gerar ainda mais renda, e ganha o público", avaliou.
<strong>
 Titular da Diretoria de Feiras e Mercados
</strong>
, vinculada à Sedeme,
<strong>
 Manoel Rendeiro
</strong>
comemorou também o esforço pela erradicação da Doença de Chagas na Grande Belém. "Vamos levar essa capacitação e equipamentos a todo o Pará, por orientação do governador", revelou.
<strong>
 Igor Normando, secretário Estratégico de Articulação e Cidadania,
</strong>
atestou a importância desse trabalho conjunto. "É um momento importante porque o governo ajuda na capacitação, fazendo com que essas empreendedoras ofereçam melhores serviços e produtos, fortalecendo o empreendedorismo e garantindo saúde", finalizou.
]]></description>
      <pubDate>10.05.23 22h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Aniversário de Parauapebas: distribuição de 25 toneladas de carne divide opiniões</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/aniversario-de-parauapebas-distribuicao-de-25-mil-toneladas-de-carne-divide-opinioes-1.679167</link>
      <description><![CDATA[A “ostentação” não convenceu parte dos moradores, que foram às redes sociais contrapor a festa aos dados conflitantes da cidade; grande percentual de pessoas vive com renda inferior a R$ 70 mensais
<span id="docs-internal-guid-0464c09c-7fff-8327-fda5-58230df86f85">
 Na celebração dos
 <strong>
  35 anos de emancipação
 </strong>
 ,
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Parauapebas" target="_blank">
  <strong>
   Parauapebas
  </strong>
 </a>
 , no
 <strong>
  sudeste do
  <a href="https://www.oliberal.com/?q=Par%C3%A1" target="_blank">
   Pará
  </a>
 </strong>
 , distribuiu
 <strong>
  1,5 mil costelões
 </strong>
 , totalizando mais de
 <strong>
  25 toneladas de carne
 </strong>
 , oferecidos a um público de cerca de 65 mil pessoas nesta quarta-feira (10). O evento é considerado pela prefeitura o
 <strong>
  “maior churrasco de costela no fogo de chão do mundo”
 </strong>
 . O oferecimento é do Sindicato dos Produtores Rurais de Parauapebas (Siproduz), em parceria com a Associação Nacional dos Amigos dos Centros de Tradições Gaúchas (CTG) e conta com o apoio do prefeito Darci Lermen.
</span>
<span>
 <blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/&lt;/span&gt;CsDwVyNMz6H/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
  <div style="padding:16px;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/&lt;/span&gt;CsDwVyNMz6H/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
    <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
     </div>
     <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
      <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
      </div>
      <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
      </div>
     </div>
    </div>
    <div style="padding: 19% 0;">
    </div>
    <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
     <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
      <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
       <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
        <g>
         <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
         </path>
        </g>
       </g>
      </g>
     </svg>
    </div>
    <div style="padding-top: 8px;">
     <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
      Ver essa post no Instagram
     </div>
    </div>
    <div style="padding: 12.5% 0;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
     <div>
      <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
      </div>
      <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
      </div>
      <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
      </div>
     </div>
     <div style="margin-left: 8px;">
      <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
      </div>
      <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
      </div>
     </div>
     <div style="margin-left: auto;">
      <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
      </div>
      <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
      </div>
      <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
      </div>
     </div>
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
     </div>
    </div>
   </a>
   <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
    <a href="https://www.instagram.com/p/&lt;/span&gt;CsDwVyNMz6H/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
     Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
    </a>
   </p>
  </div>
 </blockquote>
 <script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
 </script>
</span>
<a href="https://www.instagram.com/p/&lt;/span&gt;CsDwVyNMz6H/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<span id="docs-internal-guid-0464c09c-7fff-8327-fda5-58230df86f85">
 A quantidade de carne assada no aniversário de Parauapebas este ano supera a do ano passado, quando foram distribuídas 20 mil toneladas de carne, com o objetivo anunciado de
 <strong>
  colocar a cidade no Guiness Book, o livro dos recordes
 </strong>
 , o que acabou não dando certo. A programação virou alvo de um
 <strong>
  pedido de explicações do Ministério Público do Pará
 </strong>
 à Prefeitura de Parauapebas sobre os gastos da administração municipal nas comemorações do aniversário de 34 anos da cidade. Na ocasião, a prefeitura ressaltou que o churrasco não foi realizado pela gestão municipal, mas sim pelo Sindicato dos Produtores Rurais do município.
</span>
<span id="docs-internal-guid-0464c09c-7fff-8327-fda5-58230df86f85">
 A “ostentação” no aniversário da cidade, este ano, também não convenceu parte dos moradores, que foram às redes sociais contrapor a festa aos dados conflitantes da cidade. Com três décadas e meia de emancipação, Parauapebas é a cidade que mais recebe royalties da mineração no Estado, mas
 <strong>
  abriga uma grande população de pessoas com renda inferior a R$ 70 mensais
 </strong>
 , segundo dados da entidade “De Olho na CFEM”. O número revela a falta de políticas públicas de distribuição de renda, o que se reflete também na
 <strong>
  educação
 </strong>
 . Em 71º lugar no ranking dos municípios do país com maior PIB per capta,
 <strong>
  Parauapebas ocupa o vergonhoso 4692º lugar no índice de escolaridade de crianças e jovens com idade entre 7 e 14 anos
 </strong>
 .
</span>
<span id="docs-internal-guid-0464c09c-7fff-8327-fda5-58230df86f85">
 Na web, internautas criticaram a festa. “Cidade toda destruída e ele (o prefeito) fazendo churrasco como se estivesse em uma cidade referência”, escreveu uma internauta. “Cortaram a carne do almoço das crianças nas escolas para fazer esse churrasco?”, perguntou uma outra usuário no Instagram. “Se preocupem não, ano que vem vai ter merenda nas escolas, ruas asfaltadas, transporte público pintado, as obras vão vir a todo vapor. Ano de eleição é ano de obras. Só preparem o bolso, vendem o voto por R$ 50 e R$ 100 ou só porque os candidatos pegaram na mão de vocês”, diz outra, entre as muitas críticas postadas nas redes sociais da prefeitura.
</span>
<span id="docs-internal-guid-0464c09c-7fff-8327-fda5-58230df86f85">
 O “churrascão” marcou o encerramento da programação dos 35 anos de emancipação de Parauapebas, que começou no último sábado (6), no Parque de Exposições Lázaro de Deus Vieira Neto, com atrações musicais locais e nacionais, incluindo show do cantor baiano
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=L%C3%A9o+Santana" target="_blank">
  <strong>
   Léo Santana
  </strong>
 </a>
 , que custou R$ 400 mil aos cofres públicos, de acordo a Folha do Bico. O evento também ofereceu serviços de saúde, cidadania, bem-estar e lazer, além de obras, como a inauguração da primeira etapa do asfaltamento da estrada de acesso à vila Três Voltas, e benefícios, como a entrega de cheques do Banco do Povo.
</span>]]></description>
      <pubDate>10.05.23 22h20</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
