<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 04/09: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quarta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-04-09-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quarta-1.857840</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quarta (04/09) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Você pode enfrentar uma certa confusão interna, o que pode resultar em mal-entendidos ou erros. Para evitar conflitos e frustrações, é melhor canalizar sua energia para atividades de autocuidado. Preserve-se.Um período de grande criatividade no trabalho se inicia. Lembre-se de que boas ideias não surgem apenas por sorte, mas também pela sua constante dedicação. Valorize suas conquistas.Suas responsabilidades no trabalho aumentarão, exigindo uma reavaliação da sua carreira e imagem pública. Considere as mudanças e os frutos que esse momento pode trazer e faça escolhas conscientes.Você perceberá amor e apoio ao seu redor, com forças além do seu controle favorecendo seus caminhos. Confie na sua intuição diante de qualquer estresse; a ajuda está mais próxima do que você imagina.Este é um momento promissor, com novas oportunidades surgindo e um caminho mais tranquilo para alcançar seus objetivos. Mantenha uma visão otimista e concentre-se na sua estabilidade. Aproveite ao máximo.Um novo ciclo se inicia, focado no cuidado do seu corpo e mente. Valorize o que toca sua alma e permita-se desfrutar de momentos agradáveis na sua própria companhia.Seu foco estará em si mesmo e no aprimoramento da sua expressão pessoal. Você poderá sentir um desejo de afirmar sua autenticidade e explorar novos aspectos da sua identidade. Permita-se essa exploração.Suas emoções e vida íntima podem estar instáveis, com os ânimos elevados. Canalize essa energia em atividades desafiadoras e aja com autenticidade e firmeza em seus princípios.Sucesso e expansão estão ao seu alcance, com oportunidades surgindo em várias direções. Apenas tome cuidado com excessos, para que você possa perseguir seus objetivos sem se prejudicar.Este é um momento de ajuste de contas, onde você colherá as recompensas ou enfrentará as consequências de decisões passadas. Reflita sobre suas prioridades e continue a construir um futuro sólido.Agora é hora de renovar suas energias e sentimentos em situações que pareciam estagnadas. Para isso, será necessário tratar antigas mágoas e ressignificar experiências passadas. Deixe-se levar por essa renovação.Seus relacionamentos serão testados, mas com consciência dos seus próprios desejos, você poderá conduzir a situação com afeto e respeito aos limites de todos os envolvidos. Explore novas possibilidades.
]]></description>
      <pubDate>04.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com seca: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-seca-o-que-significa-o-sonho-1.857846</link>
      <description><![CDATA[ Veja alguns exemplos de sonhos envolvendo seca e seus possíveis significados
Sonhar com seca pode ter significados diversos, geralmente relacionados a sentimentos de escassez, dificuldades emocionais ou falta de recursos em algum aspecto da vida. Veja alguns exemplos de sonhos envolvendo seca e seus possíveis significados:Esse sonho pode refletir um período de estagnação ou falta de progresso em sua vida. Pode indicar que você se sente emocionalmente esgotado ou desconectado de suas fontes de inspiração e nutrição. É um alerta para buscar revitalização ou novas fontes de energia emocional.Esse tipo de sonho pode indicar que algo em sua vida que antes era abundante e fluido agora se tornou escasso ou difícil de acessar. Pode ser um sinal de que você está enfrentando um bloqueio emocional ou criativo, ou que está perdendo algo que considerava certo.Plantas secas e murchas podem simbolizar áreas da sua vida que não estão recebendo a atenção ou os cuidados necessários. Pode ser um relacionamento, um projeto ou até mesmo seu bem-estar físico ou mental. O sonho sugere a necessidade de "regar" esses aspectos com mais dedicação e cuidado.Esse sonho pode simbolizar preocupações com produtividade e resultados em sua vida profissional ou financeira. Uma seca em um campo agrícola pode refletir medos de fracasso ou insegurança sobre a capacidade de sustentar a si mesmo ou sua família.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-comeia-o-qiue-significa-o-sonho-1.856129" title="Sonhar com coméia: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856135:1725033661/sonhar-com-comeia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=17670e5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856135:1725033661/sonhar-com-comeia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ae5c1a5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-comeia-o-qiue-significa-o-sonho-1.856129" title="Sonhar com coméia: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com coméia: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com coméia
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-uma-piscina-o-que-significa-o-sonho-1.856117" title="Sonhar com uma piscina: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856122:1725031580/sonhar-com-piscina.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2daf89f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856122:1725031580/sonhar-com-piscina.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=40151ef" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-uma-piscina-o-que-significa-o-sonho-1.856117" title="Sonhar com uma piscina: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com uma piscina: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com piscina
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-redemoinho-o-que-significa-o-sonho-1.856105" title="Sonhar com redemoinho: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856109:1725030087/sonhar-com-redemoinho.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=55f773e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856109:1725030087/sonhar-com-redemoinho.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a15d531" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-redemoinho-o-que-significa-o-sonho-1.856105" title="Sonhar com redemoinho: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com redemoinho: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com redemoinho
 </span>
</a>
Esse sonho é geralmente positivo e pode simbolizar a esperança e a renovação. A chuva após a seca pode indicar que, apesar das dificuldades, você está prestes a encontrar uma solução ou uma mudança positiva em sua vida. É um sinal de alívio e renovação.Animais em sofrimento devido à seca podem representar partes de você mesmo ou de sua vida que estão sendo negligenciadas. O sonho pode ser um alerta para prestar mais atenção às suas necessidades básicas e cuidar melhor de si mesmo ou daqueles ao seu redor.Sonhar com poços secos ou fontes sem água pode simbolizar uma sensação de desespero ou perda de fé em uma situação particular. Pode refletir sentimentos de que suas reservas emocionais ou espirituais estão esgotadas e que você precisa encontrar novas formas de se revitalizar.Esse sonho pode indicar que as tensões e as pressões em sua vida estão atingindo um ponto crítico. A seca que leva a incêndios pode simbolizar conflitos emocionais ou situações que estão "fora de controle". É um chamado para lidar com esses problemas antes que causem mais danos.
]]></description>
      <pubDate>04.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>González descarta pedir asilo após ordem de prisão na Venezuela</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/gonzalez-descarta-pedir-asilo-apos-ordem-de-prisao-na-venezuela-1.857847</link>
      <description><![CDATA[O mandado de prisão, que está a cargo da polícia judiciária do País, ainda não foi executado
O candidato opositor Edmundo González Urrutia descartou, por enquanto, pedir asilo em alguma embaixada na Venezuela, após a justiça emitir um mandado de prisão contra ele, ordem que foi condenada nesta terça-feira (3/09) pela comunidade internacional.Um tribunal com competência em terrorismo ordenou na noite de segunda-feira — poucos minutos após um pedido do Ministério Público — a detenção do diplomata de 75 anos, que denuncia que a reeleição do presidente Nicolás Maduro foi fraudulenta e afirma que venceu as eleições de 28 de julho com ampla vantagem.Há mais de um mês na clandestinidade, González é procurado por crimes que incluem "desobediência às leis", "conspiração", "usurpação de funções" e "sabotagem". "Temos pouco conhecimento sobre esse processo judicial", explicou nesta terça-feira seu advogado, José Vicente Haro, do lado de fora da residência de González em Caracas. O mandado, que está a cargo da polícia judiciária, ainda não foi executado.Haro indicou que o diplomata, por enquanto, não procurou refúgio em alguma representação diplomática. "Não pediu asilo. É uma questão que a família ou o senhor Edmundo González Urrutia não levantaram", declarou.Maduro chamou o opositor de covarde por estar "enconchado", gíria popular para quem se esconde das autoridades, e afirmou que ele está preparando a fuga.Os Estados Unidos, sem relações formais com a Venezuela há cinco anos, estuda agora "uma série de opções" para demonstrar a Maduro "que suas ações ilegítimas e repressivas na Venezuela têm consequências", afirmou Matthew Miller, porta-voz do Departamento de Estado americano. "Este é apenas mais um exemplo dos esforços do senhor Maduro para manter o poder pela força", declarou o porta-voz do Conselho de Segurança Nacional dos Estados Unidos, John Kirby, enquanto Brian Nichols, representante dos EUA para a América Latina e o Caribe, qualificou o mandado de prisão como "injustificado"."Cúmplice da quadrilha criminosa que tratou de incendiar o país", reagiu o chanceler venezuelano, Yván Gil, "agora faz birra quando a justiça chega aos organizadores da violência e do desconhecimento dos poderes públicos".Washington já impôs em 2019 uma série de sanções contra o país caribenho, mas flexibilizou várias delas nos últimos anos, especialmente no que se refere à exploração petrolífera.Os governos de Brasil e Colômbia, próximos a Maduro, manifestaram nesta terça-feira uma "profunda preocupação" e consideram que a ordem de prisão dificulta as iniciativas para uma solução pacífica para a crise.A declaração representa um endurecimento nas posições de
<strong>
 Luiz Inácio Lula da Silva
</strong>
e do presidente colombiano,
<strong>
 Gustavo Petro
</strong>
, que lideram os esforços para uma negociação entre Maduro e a oposição após as eleições contestadas.O alto representante da diplomacia da União Europeia, Josep Borrell, rejeitou "categoricamente" a ordem de prisão contra González Urrutia, enquanto um porta-voz da ONU disse que o secretário-geral, António Guterres, "acompanha com preocupação" os eventos na Venezuela e reiterou seu "apelo à proteção total e ao respeito pelos direitos humanos".Argentina, Costa Rica, Equador, Guatemala, Panamá, Paraguai, Peru, República Dominicana e Uruguai também rejeitaram "de forma inequívoca e absoluta" o mandado de prisão.O mandado de prisão busca "silenciar o senhor González, desconhecer a vontade popular venezuelana e constitui perseguição política", indicou o comunicado. "Em um país onde não há separação de poderes nem garantias judiciais mínimas e onde abundam as detenções arbitrárias, condenamos estas práticas ditatoriais."A líder da oposição,
<strong>
 María Corina Machado
</strong>
, agradeceu no X as manifestações de apoio.
]]></description>
      <pubDate>04.09.24 0h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Plataforma X diz que Moraes removeu contas sem motivo, mas atingidos receberam justificativa</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/plataforma-x-diz-que-moraes-removeu-contas-sem-motivo-mas-atingidos-receberam-justificativa-1.857844</link>
      <description><![CDATA[A rede social argumentou que não teve acesso à íntegra da fundamentação jurídica, porém, omitiu que, na prática, não é obrigada a tal para bloquear as contas
A
<strong>
 rede social X
</strong>
(antigo Twitter), controlada pelo bilionário
<strong>
 Elon Musk
</strong>
, divulgou nesta terça-feira (3/09) uma nova decisão sigilosa do ministro
<strong>
 Alexandre de Moraes
</strong>
, do Supremo Tribunal Federal (STF), com ordens de remoção de perfis. A plataforma acusou o magistrado de violar a liberdade de expressão dos usuários e se queixou do fato de não ter tido acesso à íntegra da fundamentação jurídica que embasou os despachos. Porém, diferentemente do que o X leva a crer, a rede não é obrigada a ter acesso aos argumentos de Moraes para bloquear as contas."A determinação encaminhada não foi acompanhada de uma decisão judicial proferida de maneira fundamentada. Tal circunstância viola o art. 5º, LV, da Constituição Federal, que garante aos jurisdicionados o devido processo legal e, consequentemente, o direito ao recurso. Desta forma, o X não sabe sequer a razão pela qual as contas foram bloqueadas, prejudicando sobremaneira o direito ao recurso", afirmou a rede social X por meio do perfil Alexandre Files, criado para divulgar decisões sigilosas de Moraes após a decisão de bloquear o acesso da rede social no País.O X não figura como "jurisdicionado" nas decisões do ministro, ou seja, não é parte do processo. Nos casos divulgados pela rede social nesta terça-feira, os atingidos pela decisão de Moraes são o deputado federal
<strong>
 Nikolas Ferreira
</strong>
(PL-MG), o senador
<strong>
 Alan Rick
</strong>
(União Brasil-AC), o influenciador
<strong>
 Monark
</strong>
e outras personalidades bolsonaristas. Somente as pessoas que tiveram as redes removidas por decisão judicial têm acesso à argumentação do ministro para removê-las. Já a rede social é apenas comunicada e recebe a lista das contas que devem ser bloqueadas, como consta na ordem divulgada pelo X.Musk e os canais oficiais do X já haviam utilizado o argumento de que Moraes os impede de acessar a fundamentação jurídica das decisões durante o chamado 'Twitter Files', quando a comissão de Judiciário da Câmara dos Estados Unidos divulgou dezenas de ordens do STF e do Tribunal Super Eleitoral (TST) - enviadas ao X - de remoção de perfis e conteúdos.Na publicação realizada nesta terça-feira, o X ainda acusa Moraes de violar o foro parlamentar, que garante a senadores e deputados imunidade por opiniões emitidas, por causa das decisões contra Nikolas e Alan Rick. A rede social de Musk também alegou que o ministro do STF infringiu a "autodeterminação informativa", ou seja, o "direito que os indivíduos têm de controlar e proteger seus próprios dados pessoais". "Ao ordenar o bloqueio das contas, o ministro privou seus titulares do direito de controlar e até mesmo acessar uma série de dados pessoais", argumentou.
]]></description>
      <pubDate>04.09.24 0h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ucrânia: ataque russo mata 47 pessoas e deixa mais de 200 feridos na Poltava</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/ucrania-ataque-russo-mata-47-pessoas-e-deixa-mais-de-200-feridos-na-poltava-1.857841</link>
      <description><![CDATA[Dois mísseis balísticos atingiram a cidade, destruindo parcialmente um prédio usado pelo Instituto Militar de Comunicações
Dois mísseis balísticos explodiram uma instalação de treinamento militar e um hospital próximo na Ucrânia nesta terça-feira, 3, disseram autoridades ucranianas, em um dos ataques russos mais mortais desde o início da guerra. A primeira-dama da Ucrânia, Olena Zelenska, disse no X que o ataque matou 47 pessoas e feriu outras 206.O ataque atingiu a cidade centro-leste de Poltava, destruindo parcialmente um prédio usado pelo Instituto Militar de Comunicações de Poltava, disse o presidente ucraniano Volodymyr Zelensky. "As pessoas se encontraram sob os escombros. Muitas foram salvas", disse Zelensky em um vídeo postado em seu canal do Telegram. Ele disse que ordenou "uma investigação completa e rápida".Poltava fica a cerca de 350 quilômetros a sudeste de Kiev, na principal rodovia e rota ferroviária entre Kiev e a segunda maior cidade da Ucrânia, Kharkiv, que fica perto da fronteira com a Rússia.
]]></description>
      <pubDate>04.09.24 0h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem de 24 anos é preso em Parauapebas por crime de roubo cometido no Maranhão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/jovem-de-24-anos-e-preso-em-parauapebas-por-crime-de-roubo-cometido-no-maranhao-1.857842</link>
      <description><![CDATA[Paulo Vitor da Silva Cruz trabalhava em uma empresa de pré-moldados na cidade, no momento em que foi preso
Paulo Vitor da Silva Cruz, de 24 anos, foi preso nesta terça-feira (3) em
<a href="http://www.oliberal.com/parauapebas">
 Parauapebas
</a>
, no sudeste do Pará, em cumprimento a um mandado de prisão preventiva. A ordem judicial, expedida em maio deste ano pela 1ª Vara Criminal de Açailândia, no Maranhão, estava relaci​onada a um crime de roubo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-investigado-por-homicidio-no-maranhao-e-preso-em-canaa-dos-carajas-1.857828" title="Homem investigado por homicídio no Maranhão é preso em Canaã dos Carajás">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A prisão foi realizada pela Polícia Civil." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857830:1725416665/preso-3.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8918c7a" data-title="A prisão foi realizada pela Polícia Civil."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857830:1725416665/preso-3.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=11f8271" title="A prisão foi realizada pela Polícia Civil."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-investigado-por-homicidio-no-maranhao-e-preso-em-canaa-dos-carajas-1.857828" title="Homem investigado por homicídio no Maranhão é preso em Canaã dos Carajás">
 <span class="title">
  <b>
   Homem investigado por homicídio no Maranhão é preso em Canaã dos Carajás
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Clézio da Silva, de 40 anos, foi preso no momento em que saía do Fórum Cláudio Montalvão. Não há detalhes sobre o que ele estava fazendo ali
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-trafico-de-drogas-e-preso-em-hotel-no-bairro-de-canudos-em-belem-1.857558" title="Suspeito de tráfico de drogas é preso em hotel no bairro de Canudos, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Durante a ação, cinco tabletes de uma substância análoga à cocaína foram encontrados" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857561:1725383888/DENARC.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=726f3be" data-title="Durante a ação, cinco tabletes de uma substância análoga à cocaína foram encontrados"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857561:1725383888/DENARC.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0af1770" title="Durante a ação, cinco tabletes de uma substância análoga à cocaína foram encontrados"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-trafico-de-drogas-e-preso-em-hotel-no-bairro-de-canudos-em-belem-1.857558" title="Suspeito de tráfico de drogas é preso em hotel no bairro de Canudos, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de tráfico de drogas é preso em hotel no bairro de Canudos, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Durante a ação, cinco tabletes de uma substância análoga à cocaína foram encontrados; Polícia procura segundo suspeito
 </span>
</a>
A prisão ocorreu por volta das 9 horas, enquanto Paulo Vitor trabalhava em uma empresa de pré-moldados na cidade. Policiais militares, munidos de informações fornecidas pela polícia maranhense, foram até o local para cumprir o mandado.O proprietário da empresa, que recentemente havia contratado o suspeito, colaborou com a guarnição e conduziu os policiais até onde o jovem se encontrava.Após a prisão, Paulo Vitor foi encaminhado à 20ª Seccional Urbana de Polícia Civil, onde permanece à disposição da justiça.
]]></description>
      <pubDate>04.09.24 0h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vini Jr. sobre o racismo na Espanha: 'Se até 2030 não mudar, a Copa tem de trocar de lugar'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/vini-jr-sobre-o-racismo-na-espanha-se-ate-2030-nao-mudar-a-copa-tem-de-trocar-de-lugar-1.857839</link>
      <description><![CDATA[O atacante do Real Madrid afirmou que sabe do seu papel como ator ativo nesse processo conscientização e disse que está disposto a fazer parte do movimento
Uma das sedes da
<strong>
 Copa do Mundo de 2030
</strong>
, a
<strong>
 Espanha
</strong>
pode encontrar resistência de torcedores ou atletas quando o assunto é justamente receber a competição mundial de seleções. O tema foi levantado por
<strong>
 Vinicius Jr.
</strong>
, atacante do
<strong>
 Real Madrid
</strong>
e da seleção brasileira, que desabafou sobre o cenário preocupante que as
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/lei-vini-jr-e-sancionada-com-protocolo-de-combate-ao-racismo-1.835054">
 <strong>
  ofensas racistas
 </strong>
 ocupam no país
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/elenco-do-real-madrid-firma-acordo-para-lidar-com-casos-de-racismo-entenda-1.855795" title="Elenco do Real Madrid firma acordo para lidar com casos de racismo; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855805:1724947651/Elenco-do-Real-Madrid.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a9b098a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855805:1724947651/Elenco-do-Real-Madrid.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c7173c5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/elenco-do-real-madrid-firma-acordo-para-lidar-com-casos-de-racismo-entenda-1.855795" title="Elenco do Real Madrid firma acordo para lidar com casos de racismo; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Elenco do Real Madrid firma acordo para lidar com casos de racismo; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O clube apoiou a decisão e reafirmou seu compromisso em combater qualquer tipo de discriminação.
 </span>
</a>
<a href="/politica/lei-vini-jr-e-aprovado-e-jogos-no-df-serao-paralisados-em-caso-de-racismo-1.824755" title="Lei 'Vini Jr' é aprovada e jogos no DF serão paralisados em caso de racismo ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824766:1718200024/Vini-Jr.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4fb5732" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824766:1718200024/Vini-Jr.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5abb2b0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/lei-vini-jr-e-aprovado-e-jogos-no-df-serao-paralisados-em-caso-de-racismo-1.824755" title="Lei 'Vini Jr' é aprovada e jogos no DF serão paralisados em caso de racismo ">
 <span class="title">
  <b>
   Lei 'Vini Jr' é aprovada e jogos no DF serão paralisados em caso de racismo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O deputado Max Maciel (PSOL), foi o autor da política “Vinicius Jr”, que visa  combater o racismo nos estádios e arenas esportivas no estado.
 </span>
</a>
Em entrevista à CNN espanhola, Vini afirmou que ainda há um longo caminho de evolução e melhora a ser percorrido para que a Justiça e, principalmente, a população da Espanha entenda a gravidade dos atos racistas. Atos que, infelizmente, marcam a passagem do jogador por um dos maiores clubes do mundo.Ao citar o país como sede do Mundial que acontecerá daqui seis anos, Vini Jr. demonstrou preocupação com o que será debatido e interpretado sobre o tema até lá. E opinou que, sem uma mudança, seria necessário trocar uma das sedes da competição."Espero que a Espanha possa evoluir e compreender a gravidade que é insultar alguém por causa da cor da sua pele. Até 2030 temos uma margem de evolução muito grande. Portanto, espero que a Espanha possa evoluir e compreender a gravidade disso, porque se as coisas não evoluírem até 2030, acho que temos que mudar de local (da Copa do Mundo). Se o jogador não se sente confortável e não se sente seguro jogando em um país onde ele pode sofrer racismo, é um pouco complicado", afirma o atacante na entrevistaO jogador sabe do seu papel como ator ativo nesse processo conscientização e disse que está disposto a fazer parte do movimento. "Quero fazer de tudo para que as coisas possam mudar. A maioria das pessoas aqui na Espanha não são racistas, mas tem um grupo pequeno que afeta a imagem de um país que é muito bom de se viver. Até 2030, os casos de racismo podem e devem diminuir."
]]></description>
      <pubDate>04.09.24 0h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fluxo de água em hidrelétricas pode ter 2º pior setembro em 94 anos e governo adota medidas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/fluxo-de-agua-em-hidreletricas-pode-ter-2-pior-setembro-em-94-anos-e-governo-adota-medidas-1.857834</link>
      <description><![CDATA[A previsão para o trimestre de setembro a novembro indica chuvas abaixo da média nas regiões Norte e Centro-Oeste 
O governo anunciou nesta terça-feira (03/09), a adoção de medidas emergenciais para garantir o suprimento de energia em resposta à severa seca que afeta o país. Durante a reunião do Comitê de Monitoramento do Setor Elétrico (CMSE), o Operador Nacional do Sistema (ONS) apresentou previsões preocupantes para setembro, indicando uma entrada de água nos reservatórios bem abaixo da média histórica, conhecida tecnicamente como Energia Natural Afluente (ENA).Segundo o cenário "menos favorável" apresentado, o fluxo de água para geração de energia em todo o Sistema Interligado Nacional (SIN) deve atingir apenas 43% da média histórica, o que seria o segundo menor valor registrado em 94 anos. Mesmo no cenário "mais favorável", a previsão é de um fluxo de 59% da média histórica, o quarto menor valor já registrado.O Ministério de Minas e Energia emitiu um comunicado alertando que, para o segundo semestre, há uma incerteza quanto à configuração do fenômeno La Niña. A previsão para o trimestre de setembro a novembro indica chuvas abaixo da média nas regiões Norte e Centro-Oeste e temperaturas acima da média histórica em todo o Brasil.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/com-retorno-da-bandeira-vermelha-em-setembro-saiba-como-economizar-energia-eletrica-1.857097" title="Com retorno da bandeira vermelha em setembro, saiba como economizar energia elétrica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857107:1725288296/energia-eletrica-dicas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=adaa414" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857107:1725288296/energia-eletrica-dicas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fecd573" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/com-retorno-da-bandeira-vermelha-em-setembro-saiba-como-economizar-energia-eletrica-1.857097" title="Com retorno da bandeira vermelha em setembro, saiba como economizar energia elétrica">
 <span class="title">
  <b>
   Com retorno da bandeira vermelha em setembro, saiba como economizar energia elétrica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A mudança é definida pela Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel), mas é possível reduzir os impactos na conta de luz
 </span>
</a>
<a href="/brasil/conta-de-luz-tera-bandeira-vermelha-patamar-2-em-setembro-1.856476" title="Conta de luz terá bandeira vermelha patamar 2 em setembro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.179997:1565046816/energia-eletrica.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4f308db" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.179997:1565046816/energia-eletrica.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=908128c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/conta-de-luz-tera-bandeira-vermelha-patamar-2-em-setembro-1.856476" title="Conta de luz terá bandeira vermelha patamar 2 em setembro">
 <span class="title">
  <b>
   Conta de luz terá bandeira vermelha patamar 2 em setembro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A justificativa para a medida, segundo a Aneel, é a previsão de chuvas abaixo da média no próximo mês, resultando em menor volume de água nas hidrelétricas
 </span>
</a>
<a href="/para/temporal-com-chuva-de-granizo-destroi-casas-e-deixa-moradores-de-anapu-sem-energia-1.855537" title="Temporal com chuva de granizo destrói casas e deixa moradores de Anapu sem energia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra um imóvel completamente destelhado por conta do intenso temporal e a chuva de granizo." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855581:1724879158/Temporal-com-chuva-de-granizo-destroi-casas-e-deixa-moradores-de-Anapu-sem-energia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=165b3c0" data-title="A imagem mostra um imóvel completamente destelhado por conta do intenso temporal e a chuva de granizo."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855581:1724879158/Temporal-com-chuva-de-granizo-destroi-casas-e-deixa-moradores-de-Anapu-sem-energia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e8e8f2b" title="A imagem mostra um imóvel completamente destelhado por conta do intenso temporal e a chuva de granizo."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/temporal-com-chuva-de-granizo-destroi-casas-e-deixa-moradores-de-anapu-sem-energia-1.855537" title="Temporal com chuva de granizo destrói casas e deixa moradores de Anapu sem energia">
 <span class="title">
  <b>
   Temporal com chuva de granizo destrói casas e deixa moradores de Anapu sem energia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Miqueias do Gomes Ferreira, 45 anos, coordenador da Defesa Civil de Anapu, disse que há quase 13 anos o município não registrava uma chuva tão destruidora como a que aconteceu nesta semana
 </span>
</a>
A análise do ONS aponta que, entre setembro e dezembro, em cenários de alta demanda e baixa geração eólica, será necessário recorrer à reserva operativa para atender ao pico de consumo, que geralmente ocorre durante as tardes devido ao uso intenso de ar-condicionado.Como parte das medidas adotadas, o governo aprovou o despacho de usinas termelétricas, mesmo que estas sejam mais caras que outras fontes de energia. Além disso, o Ministério de Minas e Energia vai negociar a operação excepcional do reservatório intermediário da usina hidrelétrica de Belo Monte e garantir a entrada em operação de novas linhas de transmissão no Nordeste, visando assegurar o pleno escoamento de energia nos meses críticos de setembro a dezembro.Por fim, o governo permitiu a flexibilização dos critérios de desempenho e segurança do Sistema Interligado Nacional (SIN) para maximizar o uso dos recursos disponíveis e garantir o atendimento à demanda de energia durante o período de escassez hídrica.
]]></description>
      <pubDate>03.09.24 23h59</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DJ e esposa morrem em acidente na BR-230 no Pará; Bíblia pode levar a suposto causador da tragédia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/dj-e-esposa-morrem-em-acidente-na-br-230-no-para-biblia-pode-levar-suposto-causador-da-tragedia-1.857837</link>
      <description><![CDATA[O caso segue em investigação na Polícia Civil. Informações sobre o paradeiro do motorista podem ser repassadas ao 181, número do disque denúncia
O DJ José Lúcio Nunes Batista e sua esposa, Jocenilde Tavares de Melo, morreram em um grave acidente de trânsito na manhã de domingo (1º), na BR-230, próximo ao Igarapé Vermelho, no município de Itupiranga, sudeste do
<a href="http://www.oliberal.com/para">
 Pará
</a>
. O casal estava em uma motocicleta a caminho de
<a href="http://www.oliberal.com/maraba">
 Marabá
</a>
quando colidiu com um carro de passeio, modelo Classic sem​ placas. O condutor do veículo fugiu do local sem prestar socorro às vítimas, de acordo com informações levantadas pela polícia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/carro-forte-se-envolve-em-acidente-com-caminhao-na-pa-150-em-moju-1.857754" title="Carro-forte se envolve em acidente com caminhão na PA-150 em Moju ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Carro forte sofreu um acidente e virou na rodovia PA-150 em Moju." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857777:1725404149/Carro-forte-capota.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7bbcbf2" data-title="Carro forte sofreu um acidente e virou na rodovia PA-150 em Moju."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857777:1725404149/Carro-forte-capota.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8f67078" title="Carro forte sofreu um acidente e virou na rodovia PA-150 em Moju."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/carro-forte-se-envolve-em-acidente-com-caminhao-na-pa-150-em-moju-1.857754" title="Carro-forte se envolve em acidente com caminhão na PA-150 em Moju ">
 <span class="title">
  <b>
   Carro-forte se envolve em acidente com caminhão na PA-150 em Moju
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O veículo perdeu o controle e bateu em uma barreira de proteção da rodovia
 </span>
</a>
<a href="/policia/caminhao-tomba-na-rodovia-de-integracao-em-barcarena-1.857660" title="Caminhão que transportava farinha tomba na rodovia de Integração em Barcarena ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Caminhão tombou na tarde desta terça-feira (03/09) na rodovia de Integração em Barcarena." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857662:1725395708/Caminh-o-tombado.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2d6afb0" data-title="Caminhão tombou na tarde desta terça-feira (03/09) na rodovia de Integração em Barcarena."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857662:1725395708/Caminh-o-tombado.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=796eb2d" title="Caminhão tombou na tarde desta terça-feira (03/09) na rodovia de Integração em Barcarena."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/caminhao-tomba-na-rodovia-de-integracao-em-barcarena-1.857660" title="Caminhão que transportava farinha tomba na rodovia de Integração em Barcarena ">
 <span class="title">
  <b>
   Caminhão que transportava farinha tomba na rodovia de Integração em Barcarena
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Acidente de trânsito aconteceu na tarde desta terça-feira (03/09)
 </span>
</a>
Segundo a Polícia Militar, que foi acionada por testemunhas por volta das 6h, Lúcio chegou a ser resgatado com vida, mas não resistiu aos ferimentos e morreu a caminho do Hospital Municipal de Marabá (HMM). Jocenilde foi encontrada morta no local do acidente.A Polícia Civil informou que, durante a perícia realizada no carro de passeio, foi encontrada uma Bíblia com o nome de Claudemir Brito da Silva. A descoberta pode ser a chave para identificar o condutor que fugiu do local do acidente.Os levantamentos realizados pela polícia indicam que o nome coincide com o do proprietário registrado do veículo, identificado através do número do chassi, o que sugere que Claudemir possa ter removido as placas antes de abandonar o local.O caso segue em investigação na Polícia Civil. Informações sobre o paradeiro do motorista podem ser repassadas ao 181, número do disque denúncia.
]]></description>
      <pubDate>03.09.24 23h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem investigado por homicídio no Maranhão é preso em Canaã dos Carajás</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-investigado-por-homicidio-no-maranhao-e-preso-em-canaa-dos-carajas-1.857828</link>
      <description><![CDATA[Clézio da Silva, de 40 anos, foi preso no momento em que saía do Fórum Cláudio Montalvão. Não há detalhes sobre o que ele estava fazendo ali
Clézio da Silva, de 40 anos, foi preso na tarde desta terça-feira (3) em Canaã dos Carajás, sudeste do Pará. A prisão foi realizada pela Polícia Civil, que cumpriu um mandado de prisão preventiva expedido pela Vara Única de São João Batista, no Maranhão, onde Clézio é investigado por homicídio.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/mago-das-unhas-deixa-a-cadeia-promete-sorteio-de-carros-de-luxo-e-anuncia-noivado-1.857785" title="'Mago das Unhas' deixa a cadeia, promete sorteio de carros de luxo e anuncia noivado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857787:1725407435/mago.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4ea56d5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857787:1725407435/mago.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2d6a623" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/mago-das-unhas-deixa-a-cadeia-promete-sorteio-de-carros-de-luxo-e-anuncia-noivado-1.857785" title="'Mago das Unhas' deixa a cadeia, promete sorteio de carros de luxo e anuncia noivado">
 <span class="title">
  <b>
   'Mago das Unhas' deixa a cadeia, promete sorteio de carros de luxo e anuncia noivado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Gleison Lima Soares, conhecido como “Mago das Unhas”, estava preso há mais de 70 dias
 </span>
</a>
<a href="/policia/operacao-curupira-homem-e-preso-por-colocar-fogo-na-mata-em-novo-progresso-1.857572" title="Operação Curupira: homem é preso por colocar fogo na mata em Novo Progresso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Operação Curupira prende homem em flagrante por crime ambiental em Novo Progresso, sudoeste do Pará." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857576:1725385213/QUEIMADA-NOVO-PROGRESSO-SEGUP.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=50bed62" data-title="Operação Curupira prende homem em flagrante por crime ambiental em Novo Progresso, sudoeste do Pará."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857576:1725385213/QUEIMADA-NOVO-PROGRESSO-SEGUP.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d999de4" title="Operação Curupira prende homem em flagrante por crime ambiental em Novo Progresso, sudoeste do Pará."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/operacao-curupira-homem-e-preso-por-colocar-fogo-na-mata-em-novo-progresso-1.857572" title="Operação Curupira: homem é preso por colocar fogo na mata em Novo Progresso">
 <span class="title">
  <b>
   Operação Curupira: homem é preso por colocar fogo na mata em Novo Progresso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sujeito era funcionário da fazenda onde o incêndio foi registrado
 </span>
</a>
As buscas pelo paradeiro de Clézio se intensificaram e ​chegaram ao fim às 13h30, quando ele foi avistado pelos agentes saindo do Fórum Cláudio Montalvão, em Canaã dos Carajás. A polícia não divulgou o que o homem estava fazendo ali.Até o momento, as autoridades policiais não forneceram detalhes sobre o crime pelo qual Clézio é investigado, nem a data em que teria ocorrido. Após a prisão, ele foi levado à Delegacia de Polícia Civil, onde prestou depoimento. Em seguida, o homem foi colocado à disposição do Poder Judiciário.
]]></description>
      <pubDate>03.09.24 23h27</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
