<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Promesseiras da corda do Círio relatam histórias de milagres familiares</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/promesseiras-da-corda-do-cirio-relatam-historias-de-milagres-familiares-1.871782</link>
      <description><![CDATA[A recuperação da saúde de entes queridos motiva Paloma e Gabriela a sacrificarem o corpo na corda de Nossa Senhora de Nazaré
Dentre as histórias de superação e devoção que afloram no Círio, estão as de Gabriela Gurjão e Paloma Oliveira: promesseiras da corda da Trasladação e da grande procissão. Ano após ano, elas expressam sua gratidão a Nossa Senhora de Nazaré por graças alcançadas não diretamente em suas vidas, mas na de familiares: filho e pai, respectivamente.A promotora de vendas Gabriela Gurjão, mãe de um menino de 11 anos, relembra os momentos de desespero ao ver seu filho nascer com sérias complicações. "Quando ele nasceu, ele já passou da hora e foi direto para a UTI. Os médicos não deram esperança. Ele chegou a pesar 900 gramas e os médicos disseram que ele não tinha a mínima chance de sobreviver", recorda. Em meio à dor, ao ser forçada a se afastar do hospital para cuidar de sua própria saúde após a cesariana, Gabriela recorreu à fé. "Cheguei em casa arrasada, me ajoelhei diante da imagem de Nossa Senhora de Nazaré e pedi que ela intercedesse pela vida do meu filho. Prometi que, se ele sobrevivesse, eu iria todos os anos acompanhar o Círio e pagar minha promessa na corda", conta emocionada.O que parecia impossível, aos poucos, começou a se transformar. "Depois de três dias, meu marido voltou do hospital com a notícia de que nosso filho havia saído do estado grave e estava estável. Ninguém sabia como ele havia tirado os aparelhos que o mantinham respirando. Para mim, foi um milagre", relembra. Desde então, Gabriela participa do Círio anualmente, sempre acompanhada pelo grupo "Unidos pela Fé". "Já são dez anos que vou na corda, pagando a promessa pela vida do meu filho. É uma forma de agradecimento eterno", afirma.Outra história de fé inabalável é a de Paloma Oliveira, terapeuta ocupacional, que fez uma promessa em um momento crítico da vida de seu pai. "Em 2003, meu pai, que era vigilante de carro-forte, sofreu um assalto e foi baleado. Ele levou dois tiros, um perto do coração e outro no braço. Sobreviveu, mas anos depois, devido aos resíduos da bala, ele teve que passar por uma cirurgia de emergência e perdeu o estômago", relata. A situação foi angustiante, e a família temeu pelo pior. "Os médicos disseram que ele poderia morrer a qualquer momento. Foi um momento de desespero total", relembra Paloma, com a voz embargada pela emoção.Em meio ao caos, Paloma e sua família se voltaram para a fé. "No outro dia, eu falei para minha mãe: 'Vamos na igreja, vamos pedir para Nossa Senhora de Nazaré pela vida do papai'. Fiz a promessa de que, se ele sobrevivesse, eu iria sempre na corda enquanto tivesse vida", diz. Desde então, mesmo com as dificuldades de seu pai, que até hoje vive com limitações físicas e passa por episódios de anemia e fraqueza, Paloma mantém sua promessa. "Teve apenas dois anos em que não pude participar porque morei fora, mas voltei para continuar pagando minha promessa. Até hoje, eu vou na corda da Trasladação", afirma.
]]></description>
      <pubDate>13.10.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trasladação leva mais de 1,5 milhão de pessoas às ruas de Belém, neste sábado (12/10)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/trasladacao-leva-mais-de-1-5-milhao-de-pessoas-as-ruas-de-belem-neste-sabado-12-10-1.874552</link>
      <description><![CDATA[Em 2024, a procissão de 3,7 km teve 36 minutos a mais de duração, em relação ao ano anterior
Marcada por grandes histórias de fé e um mar de devotos, de todos os cantos do Brasil, prestando homenagens à Virgem de Nazaré, aconteceu a
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Trasladação">
 Trasladação
</a>
de 2024. Este ano, o percurso de 3,7 quilômetros terminou às 23h09, após mais de cinco horas de procissão, com a chegada da Imagem Peregrina à Catedral Metropolitana de Belém. Em 2024, a procissão teve 36 minutos a mais de duração, em relação ao ano anterior.Com um pequeno atraso, a imagem de Nossa Senhora saiu do colégio Gentil Bittencourt exatamente às 17h58 em direção à Catedral da Sé, no bairro da Cidade Velha. De acordo com a organização do Círio de Nazaré, inicialmente, a saída da imagem estava prevista para sair às 17h30. No entanto, uma intensa chuva no final da missa da trasladação adiou o início da procissão. Antes da romaria uma missa foi celebrada no colégio Gentil Bittencourt pelo arcebispo de Belém, dom Alberto Taveira, das 16h40 às 17h30. Em frente ao colégio, os devotos aguardaram a saída da santa.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cirio/cirio-2024-homenagens-marcam-passagem-da-trasladacao-na-presidente-vargas-em-belem-1.874503" title="Círio 2024: Homenagens marcam passagem da Trasladação na Presidente Vargas, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Na frente da CDP, fogos para saudar a Rainha da Amazônia, na Trasladação, em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874505:1728783981/Na-frente-da-CDP-fogos-para-saudar-a-Rainha-da-Amazonia-na-Trasladac-o-em-Belem.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c31ac77" data-title="Na frente da CDP, fogos para saudar a Rainha da Amazônia, na Trasladação, em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874505:1728783981/Na-frente-da-CDP-fogos-para-saudar-a-Rainha-da-Amazonia-na-Trasladac-o-em-Belem.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1c45d2d" title="Na frente da CDP, fogos para saudar a Rainha da Amazônia, na Trasladação, em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-homenagens-marcam-passagem-da-trasladacao-na-presidente-vargas-em-belem-1.874503" title="Círio 2024: Homenagens marcam passagem da Trasladação na Presidente Vargas, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Círio 2024: Homenagens marcam passagem da Trasladação na Presidente Vargas, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Virgem de Nazaré foi saudada por fiéis em pontos tradicionais da caminhada de fé na véspera do Círio
 </span>
</a>
<a href="/cirio/jader-filho-convida-pessoas-a-virem-a-belem-para-conhecer-o-cirio-1.874547" title="Jader Filho convida pessoas a virem a Belém para conhecer o Círio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874549:1728790008/jader-filho-cirio.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1ca9ebc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874549:1728790008/jader-filho-cirio.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=52a5afe" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/jader-filho-convida-pessoas-a-virem-a-belem-para-conhecer-o-cirio-1.874547" title="Jader Filho convida pessoas a virem a Belém para conhecer o Círio">
 <span class="title">
  <b>
   Jader Filho convida pessoas a virem a Belém para conhecer o Círio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em um momento de emoção, o ministro destacou o quanto a fé mariana toca o coração dos paraenses e de todos que participam do evento
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-na-presidente-vargas-nucleo-da-corda-e-cortado-na-trasladacao-1.874429" title="Círio 2024: Núcleo da corda é cortado na Trasladação; saiba onde">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874448:1728780398/cortando-a-corta-trasladac-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9062169" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874448:1728780398/cortando-a-corta-trasladac-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7a1d925" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-na-presidente-vargas-nucleo-da-corda-e-cortado-na-trasladacao-1.874429" title="Círio 2024: Núcleo da corda é cortado na Trasladação; saiba onde">
 <span class="title">
  <b>
   Círio 2024: Núcleo da corda é cortado na Trasladação; saiba onde
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O maior símbolo da festa foi rompido antes de chegar à Igreja da Sé
 </span>
</a>
Durante a celebração, o arcebispo de Belém leu a mensagem que Papa Francisco enviou sobre o Círio de Nazaré. No texto, o pontífice destaca o desejo pela paz mundial, amparada pela mãe de Jesus Cristo, Maria de Nazaré. “As multidões que se reúnem durante o Círio em torno da venerável da imagem da Senhora da Berlinda constituem um expressivo sinal de que o povo fiel vem pedir a benção à Santa Mãe de Deus, porque ela é mediadora da graça que brota sempre e apenas de Jesus Cristo”, afirmou na mensagem o Papa Francisco.
<strong>
 PRESIDENTE E AUTORIDADES EM BELÉM
</strong>
O Presidente da República Luiz Inácio Lula da Silva acompanhou a Trasladação na Estação das Docas, na Varanda de Nazaré. Lula estava acompanhado de sua esposa Janja, além de Helder Barbalho, Governador do Estado do Pará, Jader Filho, Ministro das Cidades, e demais autoridades. Essa é a primeira vez que Lula acompanha a procissão. Em 2023, esteve em Belém para o Círio Fluvial, e Janja, primeira-dama, foi quem o representou na Trasladação. O casal presidencial participou do Círio Fluvial, na manhã de sábado (12). A agenda do presidente, que inicialmente participaria somente deste momento, foi alterada e Lula ficou para assistir as demais procissões do Círio.Na oportunidade, o ministro Jader Filho disse: “Só tem que agradecer todas as bênçãos que Ela [Nossa Senhora de Nazaré] tem feito por nós, pedindo a ela que continue a cobrir todos os paraenses, todo o Brasil, com as suas luzes, com as suas bênçãos."O governador do Pará, Helder Barbalho, comentou sobre o aumento no número de fiéis que participaram do Círio de Nazaré em 2024 e enfatizou a importância desse evento religioso, destacando como é emocionante ver tantas pessoas nas ruas da cidade, unidas em gratidão a Nossa Senhora. "É muito especial ver tantas pessoas reunidas para agradecer as graças alcançadas. A cada ano, mais fiéis se juntam a nós, demonstrando o quanto todos nós, paraenses e brasileiros, olhamos para nossa querida Mãe e agradecemos por tudo o que ela nos proporciona", afirmou o governador.
<strong>
 PROMESSEIROS EMOCIONAM
</strong>
A “Procissão das Luzes”, como é conhecida pelos fiéis, carrega muitos personagens e devotos marcantes. A estudante Eduarda Rodrigues se destacou. A jovem foi cumprir a promessa feita por sua mãe, que pediu por sua aprovação no vestibular da Universidade do Estado do Pará (UEPA). Ela distribuiu 800 santinhos da "Nazinha" e fitinhas em agradecimento à nota alcançada no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) e garantiu sua aprovação.Outro relato emocionante foi de Alice Penna, que percorreu as ruas de Belém de joelhos e com a chupeta de seu filho, comovendo fiéis e espectadores que acompanhavam o cortejo. “Meu filho que nasceu com 7 meses, com baixo peso e várias complicações, e a minha mãe Nossa Senhora de Nazaré, me tirou da Santa Casa, após 32 dias. Hoje meu filho está bem de saúde, não ficou com nenhuma sequela e estou agradecendo à Ela por essa benção”, disse.
<strong>
 FAMOSOS NA TRASLADAÇÃO
</strong>
<br/>
<br/>
A festa de Nossa Senhora de Nazaré tem atraído cada vez mais artistas e influenciadores de todos os cantos do Brasil. Na noite deste sábado (12/10), na Trasladação, famosos como Alane Dias, Rafa Kalimann, Thaynara OG e Luis Lobianco marcam presença na Varanda de Nazaré.
<br/>
<br>
 A paraense Alane falou que esse ano é de gratidão, pois muitos acontecimentos ocorreram desde o ano passado. "É um ano de muita gratidão. Hoje, na romaria fluvial, eu só conseguia dizer 'obrigada'. Estou vivendo um Círio diferente, além de gratidão é um ano de muito trabalho", disse.
</br>
Alane diz que falar sobre o Círio e sobre Nossa Senhora de Nazaré nunca é suficiente, pois carrega essa missão consigo. "Nunca é suficiente falar, pois é algo inexplicável", destaca a atriz.Para aqueles que vieram conhecer a maior festa religiosa do mundo, a emoção definiu. A influenciadora Thaynara OG está em Belém há alguns dias cumprindo agenda. Nesse meio tempo, ela revela que teve que fazer um bate volta em São Paulo, mas que não poderia perder a oportunidade de viver o Círio. "Eu tinha esse compromisso comigo mesma, queria muito viver isso aqui. Eu estou emocionada que deu certo", disse. Além disso, ela ainda contou o que veio pedir à Mãe de Nazaré: "Vim agradecer pela minha vida e minha família".Outro artista presente no evento é o humorista Luis Lobianco, que já conhecia a capital paraense, mas nunca tinha vivido o Círio de Nazaré. "Não sei se estou preparado pra encontrar com a Imagem Peregrina. Quando ela passar, eu não respondo por mim", comentou. Ele descreveu, ainda, o Círio como "uma experiência que todo brasileiro precisa viver".
]]></description>
      <pubDate>13.10.24 1h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Helder Barbalho comenta sobre o crescimento do número de fiéis durante o Círio; veja </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/helder-barbalho-comenta-sobre-o-crescimento-do-numero-de-fieis-durante-o-cirio-veja-1.874548</link>
      <description><![CDATA[O governador do Pará falou sobre o número crescente de pessoas que a procissão atrai ao estado. 
O governador do Pará, Helder Barbalho (MDB), comentou sobre o aumento no número de fiéis que participaram do Círio de Nazaré em 2024. Ele enfatizou a importância desse evento religioso, destacando como é emocionante ver tantas pessoas nas ruas da cidade, unidas em gratidão a Nossa Senhora.
<cite>
 "É muito especial ver tantas pessoas reunidas para agradecer as graças alcançadas. A cada ano, mais fiéis se juntam a nós, demonstrando o quanto todos nós, paraenses e brasileiros, olhamos para nossa querida Mãe e agradecemos por tudo o que ela nos proporciona", afirmou o governador.
</cite>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cirio/jader-filho-convida-pessoas-a-virem-a-belem-para-conhecer-o-cirio-1.874547" title="Jader Filho convida pessoas a virem a Belém para conhecer o Círio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874549:1728790008/jader-filho-cirio.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1ca9ebc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874549:1728790008/jader-filho-cirio.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=52a5afe" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/jader-filho-convida-pessoas-a-virem-a-belem-para-conhecer-o-cirio-1.874547" title="Jader Filho convida pessoas a virem a Belém para conhecer o Círio">
 <span class="title">
  <b>
   Jader Filho convida pessoas a virem a Belém para conhecer o Círio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em um momento de emoção, o ministro destacou o quanto a fé mariana toca o coração dos paraenses e de todos que participam do evento
 </span>
</a>
<a href="/cirio/jogadores-do-paysandu-acompanham-a-trasladacao-e-um-deles-diz-sem-palavras-1.874539" title="Jogadores do Paysandu acompanham a Trasladação e um deles diz: 'Sem palavras'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874541:1728786639/biel.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=210d333" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874541:1728786639/biel.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5c856ea" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/jogadores-do-paysandu-acompanham-a-trasladacao-e-um-deles-diz-sem-palavras-1.874539" title="Jogadores do Paysandu acompanham a Trasladação e um deles diz: 'Sem palavras'">
 <span class="title">
  <b>
   Jogadores do Paysandu acompanham a Trasladação e um deles diz: 'Sem palavras'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atletas estiveram na Sede do Papão, na Avenida Nazaré, e acompanharam a procissão
 </span>
</a>
O candidato a prefeito de Belém, Igor Normando (MDB), também comentou sobre o crescimento do Círio de Nazaré, destacando o aumento no número de pessoas que vêm à cidade para conhecer as procissões. Ele ressaltou que a celebração tem atraído cada vez mais fiéis do Brasil inteiro, refletindo a importância da devoção a Nossa Senhora de Nazaré e o impacto cultural que o evento exerce na região.  Normando enfatizou que a participação crescente de visitantes é uma oportunidade para que mais pessoas vivenciem a fé e as tradições paraenses. “O Círio é a maior procissão católica do mundo e demonstra não apenas para o Brasil, mas para todo o planeta, a força da nossa fé. Cada pessoa que conhece o Círio, de alguma forma, acaba retornando ou recomendando a experiência a outra. O sucesso deste evento deve-se ao acolhimento caloroso e à renovação da fé das pessoas a cada ano”, disse Igor Normando. As afirmações dos políticos foram feitas durante a Trasladação deste ano, que foi marcada por intensa emoção e orações ao longo do percurso de 3,7 quilômetros, que foi do Colégio Gentil até a Igreja da Sé.Conhecida como a “Procissão das Luzes”, essa é a segunda maior romaria do Círio de Nazaré, atraindo mais de 1,5 milhão de pessoas, segundo estimativas do Departamento Intersindical de Estatísticas e Estudos Socioeconômicos (Dieese). A romaria teve início às 17h58, logo após a tradicional missa no Colégio Gentil Bittencourt. Durante mais de quatro horas, uma multidão acompanhou calorosamente a berlinda com a imagem peregrina até a Catedral Metropolitana de Belém, onde chegou por volta das 23h05. *(Pedro Garcia, estagiário de jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de OLiberal.com)
]]></description>
      <pubDate>13.10.24 0h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jader Filho convida pessoas a virem a Belém para conhecer o Círio</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/jader-filho-convida-pessoas-a-virem-a-belem-para-conhecer-o-cirio-1.874547</link>
      <description><![CDATA[Em um momento de emoção, o ministro destacou o quanto a fé mariana toca o coração dos paraenses e de todos que participam do evento
O Ministro das Cidades, Jader Filho, aproveitou a
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Trasladação">
 Trasladação
</a>
e o
<a href="https://www.oliberal.com/cirio">
 Círio de Nazaré
</a>
, neste sábado (12), para convidar o público a conhecer de perto a grandiosidade desse evento religioso, que é a maior manifestação de fé católica do Brasil e uma das maiores do mundo. Segundo ele, a verdadeira essência do Círio só pode ser compreendida por quem vivencia as procissões e a devoção dos fiéis.
<a href="https://www.oliberal.com/cirio/cirio-2024-ao-vivo">
 <strong>
  Acompanhe a transmissão do Círio 2024 ao vivo.
 </strong>
</a>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1845294851929096427?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Em um momento de emoção, o ministro destacou o quanto a fé mariana toca o coração dos paraenses e de todos que participam do evento: “Só tem que agradecer todas as bênçãos que ela [Nossa Senhora de Nazaré] tem feito por nós, pedindo a ela que continue a cobrir todos os paraenses, todo o Brasil, com as suas luzes, com as suas bênçãos."
<cite>
 "Convido todos a virem ao Pará. Só sabe o que é o Círio de Nazaré quem vem aqui, quem sente essa energia, quem sente essa fé maravilhosa do povo paraense. Tenho muito orgulho de ser paraense. Sei que aqui na minha cidade nós temos a maior festa católica do planeta", reforça o ministro.
</cite>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cirio/cirio-2024-ministro-jader-filho-e-esposa-estao-na-estacao-das-docas-conferindo-a-trasladacao-1.874447" title="Ministro Jader Filho e esposa assistem a Trasladação na Estação das Docas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ministro Jader Filho e esposa, na Estação das Docas,  para conferir a Trasladação" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874449:1728780538/Ministro-Jader-Filho-e-esposa-na-Estac-o-das-Docas-para-observar-a-Trasladac-o.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=673a35d" data-title="Ministro Jader Filho e esposa, na Estação das Docas,  para conferir a Trasladação"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874449:1728780538/Ministro-Jader-Filho-e-esposa-na-Estac-o-das-Docas-para-observar-a-Trasladac-o.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=72dca4e" title="Ministro Jader Filho e esposa, na Estação das Docas,  para conferir a Trasladação"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-ministro-jader-filho-e-esposa-estao-na-estacao-das-docas-conferindo-a-trasladacao-1.874447" title="Ministro Jader Filho e esposa assistem a Trasladação na Estação das Docas">
 <span class="title">
  <b>
   Ministro Jader Filho e esposa assistem a Trasladação na Estação das Docas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No local, autoridades, artistas e convidados se confraternizam nesta noite de véspera de Círio
 </span>
</a>
<a href="/cirio/no-cirio-fluvial-ministro-jader-filho-fala-em-emocao-gigante-e-pede-bencaos-para-os-paraenses-1.873972" title="No Círio Fluvial, ministro Jader Filho fala em ‘emoção gigante’ e pede bênçãos para os paraenses">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874000:1728737774/jader-filho-cirio-fluvial.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5a0367b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874000:1728737774/jader-filho-cirio-fluvial.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e15f4e7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/no-cirio-fluvial-ministro-jader-filho-fala-em-emocao-gigante-e-pede-bencaos-para-os-paraenses-1.873972" title="No Círio Fluvial, ministro Jader Filho fala em ‘emoção gigante’ e pede bênçãos para os paraenses">
 <span class="title">
  <b>
   No Círio Fluvial, ministro Jader Filho fala em ‘emoção gigante’ e pede bênçãos para os paraenses
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jader Filho participa da comitiva do governo federal que veio acompanhar o Círio de Nazaré em Belém neste ano
 </span>
</a>
<a href="/cirio/presidente-lula-confirma-que-vai-acompanhar-o-cirio-2024-no-palnque-do-governo-do-estado-1.874411" title="Presidente Lula participa do Círio de Nazaré neste domingo (13), confirma Planalto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Presidente Lula segue com a agenda em Belém, neste domingo (13)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874419:1728777611/LULA.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=22e9895" data-title="Presidente Lula segue com a agenda em Belém, neste domingo (13)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874419:1728777611/LULA.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e9d8d42" title="Presidente Lula segue com a agenda em Belém, neste domingo (13)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/presidente-lula-confirma-que-vai-acompanhar-o-cirio-2024-no-palnque-do-governo-do-estado-1.874411" title="Presidente Lula participa do Círio de Nazaré neste domingo (13), confirma Planalto">
 <span class="title">
  <b>
   Presidente Lula participa do Círio de Nazaré neste domingo (13), confirma Planalto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O presidente confirmou a permanência em Belém, na noite deste sábado (12), durante a Trasladação
 </span>
</a>
Acompanhando de perto o evento, o ministro também compartilhou uma conversa com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que assistia ao Círio pelas transmissões online e em 2024 está em Belém para acompanhar as procissões. Jader Filho destacou a importância de viver a experiência pessoalmente para entender a magnitude do evento: “Eu disse para ele: presidente, o senhor só vai entender o Círio de Nazaré se o senhor for lá. Aquela energia e a fé do povo paraense são inigualáveis."O Círio de Nazaré, além de ser um momento de profunda devoção e fé, é também uma oportunidade para renovar as esperanças e refletir sobre as bênçãos recebidas, conforme pontuou Jader Filho: "Nossa Senhora que continue a nos proteger, nos abençoar, mas hoje é dia de agradecer, é dia de refletir. Enfim, é uma emoção muito grande, eu fico de fato muito emocionado”.O ministro finalizou seu discurso enfatizando o impacto que a festa tem sobre quem a presencia: “Não tem como não se impressionar, não é possível não se impressionar. O presidente [Lula] está muito feliz. Ele disse: ‘Jader, isso aqui é um espetáculo, é muito bonito'. É só vindo aqui para acreditar no que é o nosso Círio de Nazaré”.*(Pedro Garcia, estagiário de jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de OLiberal.com)
]]></description>
      <pubDate>13.10.24 0h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jogadores do Paysandu acompanham a Trasladação e um deles diz: 'Sem palavras'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/jogadores-do-paysandu-acompanham-a-trasladacao-e-um-deles-diz-sem-palavras-1.874539</link>
      <description><![CDATA[Atletas estiveram na Sede do Papão, na Avenida Nazaré, e acompanharam a procissão
A
<a href="https://www.oliberal.com/cirio/cirio-2024-homenagens-marcam-passagem-da-trasladacao-na-presidente-vargas-em-belem-1.874503">
 <strong>
  Trasladação de 2024
 </strong>
</a>
atraiu milhares de pessoas pelas ruas de Belém. Entre as pessoas que acompanharam a procissão de
<strong>
 Nossa Senhora de Nazaré
</strong>
, estavam jogadores do
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
 <strong>
  Paysandu
 </strong>
</a>
, que esperaram a passagem da
<a href="https://www.oliberal.com/cirio/confira-os-detalhes-da-producao-da-berlinda-da-trasladacao-2024-1.874299">
 <strong>
  Berlinda
 </strong>
</a>
em frente à Sede do Papão, na
<strong>
 Avenida Nazaré
</strong>
e um deles se impressionou com o momento.Os jogadores
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/de-capitao-do-paysandu-a-devoto-da-virgem-de-nazare-robinho-celebra-mais-um-cirio-em-belem-1.872901">
 <strong>
  Robinho
 </strong>
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/cade-ele-meia-promissor-perde-espaco-e-quase-nao-e-aproveitado-no-paysandu-na-serie-b-1.864054">
 <strong>
  Biel
 </strong>
</a>
estiveram na Sede do Papão para acompanhar a passagem da imagem de Nossa Senhora de Nazaré. Biel gravou um vídeo com da Berlinda passado pela Avenida Nazaré e fez questão de publicar em seu Instagram com a legenda: “Sem palavras”.Biel, de 22 anos, é natural da cidade de Curitiba (PR). O jogador está no Paysandu desde o início da temporada e realizou 20 jogos, com cinco gols marcados. O atleta conquistou também os títulos do Parazão e da Copa Verde pelo Papão.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/cade-ele-meia-promissor-perde-espaco-e-quase-nao-e-aproveitado-no-paysandu-na-serie-b-1.864054" title="Cadê ele? Meia promissor perde espaço e quase não é aproveitado no Paysandu na Série B">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864097:1726864482/Paysandu.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e23d9e5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864097:1726864482/Paysandu.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1992b6d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/cade-ele-meia-promissor-perde-espaco-e-quase-nao-e-aproveitado-no-paysandu-na-serie-b-1.864054" title="Cadê ele? Meia promissor perde espaço e quase não é aproveitado no Paysandu na Série B">
 <span class="title">
  <b>
   Cadê ele? Meia promissor perde espaço e quase não é aproveitado no Paysandu na Série B
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogador Biel disputou a Série B no ano passado pelo Novorizontino-SP, mas pertence ao Coritiba-PR e está emprestado ao Papão até o fim da Segundona
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/de-capitao-do-paysandu-a-devoto-da-virgem-de-nazare-robinho-celebra-mais-um-cirio-em-belem-1.872901" title="De capitão do Paysandu a devoto da Virgem de Nazaré, Robinho celebra mais um Círio em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.873958:1728735887/Robinho-meia-Paysandu-devoto-cirio-nossa-senhora-de-nazare-fe-catolica-santa-virgem-esposa-filha.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d2f1931" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.873958:1728735887/Robinho-meia-Paysandu-devoto-cirio-nossa-senhora-de-nazare-fe-catolica-santa-virgem-esposa-filha.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dfde8ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/de-capitao-do-paysandu-a-devoto-da-virgem-de-nazare-robinho-celebra-mais-um-cirio-em-belem-1.872901" title="De capitão do Paysandu a devoto da Virgem de Nazaré, Robinho celebra mais um Círio em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   De capitão do Paysandu a devoto da Virgem de Nazaré, Robinho celebra mais um Círio em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nas grande festa do povo paraense, a fé se espalha por todos os cantos, especialmente no esporte, que carrega consigo a marca da esperança jogo após jogo
 </span>
</a>
<a href="/cirio/traslado-torcedores-de-remo-e-paysandu-fazem-homenagem-na-almirante-barroso-1.873080" title="Traslado: Torcedores de Remo e Paysandu fazem homenagem na Almirante Barroso ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.873111:1728648354/Torcidas-fazem-homenagem-a-nossa-senhora.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f238c63" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.873111:1728648354/Torcidas-fazem-homenagem-a-nossa-senhora.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=04687f1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/traslado-torcedores-de-remo-e-paysandu-fazem-homenagem-na-almirante-barroso-1.873080" title="Traslado: Torcedores de Remo e Paysandu fazem homenagem na Almirante Barroso ">
 <span class="title">
  <b>
   Traslado: Torcedores de Remo e Paysandu fazem homenagem na Almirante Barroso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Azulinos e bicolores se mobilizaram para homenagear a imagem peregrina de Nossa Senhora de Nazaré
 </span>
</a>
O Papão venceu seu último compromisso na Série B, pelo placar de 2 a 0, diante da Chapecoense-SC, na última semana e deu uma “respirada” na tabela da competição nacional. Momentaneamente o Paysandu ocupa a 13ª posição na Série B e se afastou um pouco da temida zona de rebaixamento.
]]></description>
      <pubDate>12.10.24 23h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Círio 2024: Imagem Peregrina segue pela área do Ver-o-Peso, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/cirio-2024-imagem-peregrina-segue-pela-area-do-ver-o-peso-em-belem-1.874517</link>
      <description><![CDATA[No trajeto final da Trasladação, a santa padroeira dos paraenses recebe uma sequência de homenagens até a grande chegada à Catedral Metropolitana
Em um dos momentos mais emocionantes da Trasladação, na noite deste sábado (12), a Berlinda com a Imagem Peregrina de Nossa Senhora de Nazaré acaba cruzar a área do Complexo do Ver-o-Peso, seguindo agora pela rua Padre Champagnat até o Largo da Sé, na grande chegada da romaria dos fiéis até a Catedral Metropolitana, no bairro da Cidade Velha. Milhares de fiéis participam das homenagens prestadas pelos trabalhadores desse entreposto comercial a céu aberto, considerado o maior da América Latina, e ainda na Praça do Relógio e imediações. A expectativa, neste momento, é pelo instante de ingresso da Imagem Peregrina na Igreja-Mãe, a Catedral Metropolitana de Belém, encerrando a Trasladação.
]]></description>
      <pubDate>12.10.24 23h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Doramas no Disney+: confira 5 produções disponíveis no streaming</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/doramas-no-disney-confira-5-producoes-disponiveis-no-streaming-1.873366</link>
      <description><![CDATA[Entre as obras, estão “Uma Loja para Assassinos” e “A Última Ficha”
A plataforma de streaming
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Disney%2B">
 Disney+
</a>
disponibiliza diversos
<a href="https://www.oliberal.com/?q=doramas">
 doramas
</a>
em seu catálogo. Algumas obras, inclusive, são
<strong>
 produções originais
</strong>
do estúdio. Confira abaixo cinco dramas asiáticos para assistir no Disney+.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dorama-novo-na-netflix-veja-3-obras-adicionadas-recentemente-no-streaming-1.859005" title="Dorama novo na Netflix: veja 3 obras adicionadas recentemente no streaming">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Miss Night and Day", dorama de comédia e romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859006:1725648511/K-drama-Miss-Night-and-Day-dorama-de-comedia-e-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=32de440" data-title='K-drama "Miss Night and Day", dorama de comédia e romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859006:1725648511/K-drama-Miss-Night-and-Day-dorama-de-comedia-e-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=644de4d" title='K-drama "Miss Night and Day", dorama de comédia e romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-novo-na-netflix-veja-3-obras-adicionadas-recentemente-no-streaming-1.859005" title="Dorama novo na Netflix: veja 3 obras adicionadas recentemente no streaming">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama novo na Netflix: veja 3 obras adicionadas recentemente no streaming
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre as produções, estão doramas da Coreia do Sul, Tailândia e China
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novidades-no-viki-confira-5-doramas-japoneses-gratuitos-no-streaming-1.858452" title="Novidades no Viki: confira 5 doramas japoneses gratuitos no streaming">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='J-drama "366 Dias", dorama de romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858457:1725560457/J-drama-366-Dias-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=82ddae0" data-title='J-drama "366 Dias", dorama de romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858457:1725560457/J-drama-366-Dias-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=917a954" title='J-drama "366 Dias", dorama de romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novidades-no-viki-confira-5-doramas-japoneses-gratuitos-no-streaming-1.858452" title="Novidades no Viki: confira 5 doramas japoneses gratuitos no streaming">
 <span class="title">
  <b>
   Novidades no Viki: confira 5 doramas japoneses gratuitos no streaming
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre os J-dramas novos na plataforma está “366 Dias” e “Trillion Game”
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-na-netflix-veja-4-obras-em-destaque-no-streaming-1.856290" title="Doramas na Netflix: veja 4 obras em destaque no streaming">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Os doramas "Quando Ninguém Vê" e "O Amor Volta Para Casa" chegaram recentemente ao catálogo da Netflix' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856292:1725048117/Doramas-Quando-Ninguem-Ve-e-O-Amor-Volta-Para-Casa.JPEG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e247636" data-title='Os doramas "Quando Ninguém Vê" e "O Amor Volta Para Casa" chegaram recentemente ao catálogo da Netflix'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856292:1725048117/Doramas-Quando-Ninguem-Ve-e-O-Amor-Volta-Para-Casa.JPEG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d902986" title='Os doramas "Quando Ninguém Vê" e "O Amor Volta Para Casa" chegaram recentemente ao catálogo da Netflix'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-na-netflix-veja-4-obras-em-destaque-no-streaming-1.856290" title="Doramas na Netflix: veja 4 obras em destaque no streaming">
 <span class="title">
  <b>
   Doramas na Netflix: veja 4 obras em destaque no streaming
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre as obras na aba “Bombando”, está “Quando Ninguém Vê” e “O Amor Volta Para Casa”
 </span>
</a>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Jeong Ji An (Kim Hye-jun) tem apenas um familiar vivo, seu tio. Quando ele morre repentinamente, ela descobre que o tio era dono de uma loja suspeita. Antes mesmo de entender toda a situação, a jovem começa a ser atacada por homens estranhos que procuram pelos produtos vendidos na loja.
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
16 anos
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Ação, Aventura
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
8
<strong>
 Sinopse:
</strong>
O jovem desenvolvedor Nayuta Azumi cria jogos sozinho, sem apoio de grandes empresas ou distribuidores. Nayuta não tem a verdadeira identidade revelada e logo recebe o apelido de “Banky dos Videogames”. Levando uma vida tranquila, ele é procurado pela Atom Toys, uma fabricante de brinquedos atinga que está à beira do colapso.
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
12 anos
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Drama
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
9
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Administrador de um cassino-bar, Cha Mu-sik (Choi Min-sik) tem o cerco fechado pela Investigação Fiscal Nacional e resolve fugir para as Filipinas. Totalmente adaptável, ele abre um novo cassino no país e usa estratégias para conquistar círculos políticos e empresariais. Porém, ao ser acusado de matar Min Seok Joon (Kim Hong-pa), ele passa a ser perseguido por Oh Seung Hoon (Son Suk-ku).
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Policial
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
16
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Um romance louco surge a partir de duas mentiras. A primeira delas é a de Noh Go-jin (Kim Jae-wook), CEO da GOTOP Education. Quando recebe uma ameça de morte e é atropelado, ele finge ter amnésia e tenta pegar o culpado. A segunda mentira é de Lee Shin-ah (Krystal Jung), secretária de Noh Go-jin. Ao ser diagnosticada com uma doença terminal, ela finge ser noiva do CEO para se vingar de todos os maus-tratos que passou.
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Romance
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
16
<strong>
 Sinopse:
</strong>
A brilhante advogada Noh Chak-hee (Jung Ryeo-won) trabalha no escritório Jangsan. Repentinamente, ela se torna defensora pública. Durante a jornada, Noh Chak-hee assume o caso de um assassino em série, enquanto se envolve com Jwa Si Baek (Lee Kyuhyung), um excêntrico defensor público.
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Mistério
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
12
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: fbcdc785-ce13-4279-9158-0daaf6722e0e
]]></description>
      <pubDate>12.10.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Procissão segue sem a corda, afirma assessoria da DFN</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/pocissao-segue-sem-a-corda-afirma-assessoria-da-dfn-1.874502</link>
      <description><![CDATA[De acordo com a assessoria de comunicação da Diretoria da Festa de Nazaré (DFN), às 22h30 a procissão já seguia sem a corda
A berlinda segue pela avenida Boulevard Castilho França em direção a Catedral Metropolitana de Belém, Catedral da Sé, na noite deste sábado (12). A procissão já percorre sem a corda, a qual começou a ser cortada no final da avenida Presidente Vargas, em frente a Companhia das Docas do Pará (CDP). De acordo com a assessoria de comunicação da Diretoria da Festa de Nazaré (DFN), às 22h30 a procissão já seguia sem a corda.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cirio/vistoria-na-corda-da-trasladacao-e-cirio-2024-e-realizada-neste-sabado-28-1.867114" title="Vistoria na corda da Trasladação e Círio 2024 é realizada neste sábado (28)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Verificação da corda aconteceu neste sábado (28/9)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867115:1727548035/corda-do-cirio.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0b40ed9" data-title="Verificação da corda aconteceu neste sábado (28/9)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867115:1727548035/corda-do-cirio.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4675209" title="Verificação da corda aconteceu neste sábado (28/9)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/vistoria-na-corda-da-trasladacao-e-cirio-2024-e-realizada-neste-sabado-28-1.867114" title="Vistoria na corda da Trasladação e Círio 2024 é realizada neste sábado (28)">
 <span class="title">
  <b>
   Vistoria na corda da Trasladação e Círio 2024 é realizada neste sábado (28)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Faltando 15 dias para a grande romaria, é hora de checar metragem e divisão correta do símbolo de conexão entre promesseiros e Nossa Senhora
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-homenagens-marcam-passagem-da-trasladacao-na-presidente-vargas-em-belem-1.874503" title="Círio 2024: Homenagens marcam passagem da Trasladação na Presidente Vargas, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Na frente da CDP, fogos para saudar a Rainha da Amazônia, na Trasladação, em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874505:1728783981/Na-frente-da-CDP-fogos-para-saudar-a-Rainha-da-Amazonia-na-Trasladac-o-em-Belem.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c31ac77" data-title="Na frente da CDP, fogos para saudar a Rainha da Amazônia, na Trasladação, em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874505:1728783981/Na-frente-da-CDP-fogos-para-saudar-a-Rainha-da-Amazonia-na-Trasladac-o-em-Belem.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1c45d2d" title="Na frente da CDP, fogos para saudar a Rainha da Amazônia, na Trasladação, em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-homenagens-marcam-passagem-da-trasladacao-na-presidente-vargas-em-belem-1.874503" title="Círio 2024: Homenagens marcam passagem da Trasladação na Presidente Vargas, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Círio 2024: Homenagens marcam passagem da Trasladação na Presidente Vargas, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Virgem de Nazaré foi saudada por fiéis em pontos tradicionais da caminhada de fé na véspera do Círio
 </span>
</a>
A equipe de O Liberal acompanhou um dos momentos do corte da corda, no final da avenida Presidente Vargas, onde as estações 4 e 5 foram cortadas. As estações 1,2 e 3 já estavam desmembradas, na ocasião, e logo em seguida a procissão já seguia sem corda.
]]></description>
      <pubDate>12.10.24 22h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Círio 2024: Homenagens marcam passagem da Trasladação na Presidente Vargas, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/cirio-2024-homenagens-marcam-passagem-da-trasladacao-na-presidente-vargas-em-belem-1.874503</link>
      <description><![CDATA[Virgem de Nazaré foi saudada por fiéis em pontos tradicionais da caminhada de fé na véspera do Círio 
A passagem da Berlinda com a Imagem Peregrina de Nossa Senhora de Nazaré, na Trasladação desde o Colégio Gentil Bittencourt até a Catedral Metropolitana, na noite deste sábado (12), foi marcada por homenagens de devotos e instituições. No caso, do Banpará, Banco da Amazônia, Banco do Brasil e da Companhia Docas do Pará (CDP). A homenagem da CDP acabou de ocorrer na esquina da Presidente Vargas com o Boulevard Castilhos França, ou seja, quando a procissão começa a entrar em seus instantes finais.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cirio/cirio-2024-ministro-jader-filho-e-esposa-estao-na-estacao-das-docas-conferindo-a-trasladacao-1.874447" title="Ministro Jader Filho e esposa assistem a Trasladação na Estação das Docas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ministro Jader Filho e esposa, na Estação das Docas,  para conferir a Trasladação" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874449:1728780538/Ministro-Jader-Filho-e-esposa-na-Estac-o-das-Docas-para-observar-a-Trasladac-o.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=673a35d" data-title="Ministro Jader Filho e esposa, na Estação das Docas,  para conferir a Trasladação"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874449:1728780538/Ministro-Jader-Filho-e-esposa-na-Estac-o-das-Docas-para-observar-a-Trasladac-o.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=72dca4e" title="Ministro Jader Filho e esposa, na Estação das Docas,  para conferir a Trasladação"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-ministro-jader-filho-e-esposa-estao-na-estacao-das-docas-conferindo-a-trasladacao-1.874447" title="Ministro Jader Filho e esposa assistem a Trasladação na Estação das Docas">
 <span class="title">
  <b>
   Ministro Jader Filho e esposa assistem a Trasladação na Estação das Docas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No local, autoridades, artistas e convidados se confraternizam nesta noite de véspera de Círio
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-na-presidente-vargas-nucleo-da-corda-e-cortado-na-trasladacao-1.874429" title="Círio 2024: Núcleo da corda é cortado na Trasladação; saiba onde">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874448:1728780398/cortando-a-corta-trasladac-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9062169" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874448:1728780398/cortando-a-corta-trasladac-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7a1d925" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-na-presidente-vargas-nucleo-da-corda-e-cortado-na-trasladacao-1.874429" title="Círio 2024: Núcleo da corda é cortado na Trasladação; saiba onde">
 <span class="title">
  <b>
   Círio 2024: Núcleo da corda é cortado na Trasladação; saiba onde
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O maior símbolo da festa foi rompido antes de chegar à Igreja da Sé
 </span>
</a>
Um show pirotécnico marcou essa homenagem. Na passagem da Berlinda pelo local, os fiéis ergueram seus braços e mãos para saudar a Rainha da Amazônia. Outros aproveitaram para registrar tudo em fotos e vídeos. O momento de emoção terminou com aplausos direcionados à Nossa Senhora.
]]></description>
      <pubDate>12.10.24 22h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'Que um dia você possa encontrar seu pai', diz mãe de suposta filha de Neymar no dia das crianças</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/que-um-dia-voce-possa-encontrar-seu-pai-diz-mae-de-suposta-filha-de-neymar-no-dia-das-criancas-1.874478</link>
      <description><![CDATA[A publicação incluiu hashtags como "Neymar" e "Neymar Jr." e foi feita em português como parte de uma colaboração com uma marca de roupas infantis brasileira
A modelo húngara Gabriella Gaspar, que afirma ter uma filha de 10 anos com Neymar, compartilhou uma montagem de fotos da menina, Jázmin Zoé, em homenagem ao Dia das Crianças, celebrado neste sábado (12). Na legenda da publicação, Gabriella expressou seu desejo de que a filha possa um dia conviver com o suposto pai."Princesa Jázmin, neste Dia das Crianças quero que saiba que seus sonhos são especiais e que é lindo acreditar no amor e na conexão. Espero que um dia você possa encontrar seu pai e viver momentos incríveis juntos", escreveu ela. A mensagem continuou: "Continue sonhando e acreditando, porque o amor sempre encontra um jeito de se manifestar. Feliz Dia para você e para as crianças do mundo inteiro. Post autorizado pela mamãe, Gabriella Gaspar."
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/neymar-e-bruna-biancardi-festejam-aniversario-de-mavie-com-festa-na-arabia-saudita-1.870811" title="Neymar e Bruna Biancardi festejam aniversário de Mavie com festa na Arábia Saudita">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A festa de um ano aconteceu em um resort de luxo na cidade em que o casal mora" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.870813:1728261373/neymar-e-familia.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d090d16" data-title="A festa de um ano aconteceu em um resort de luxo na cidade em que o casal mora"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.870813:1728261373/neymar-e-familia.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=70c06b2" title="A festa de um ano aconteceu em um resort de luxo na cidade em que o casal mora"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/neymar-e-bruna-biancardi-festejam-aniversario-de-mavie-com-festa-na-arabia-saudita-1.870811" title="Neymar e Bruna Biancardi festejam aniversário de Mavie com festa na Arábia Saudita">
 <span class="title">
  <b>
   Neymar e Bruna Biancardi festejam aniversário de Mavie com festa na Arábia Saudita
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogador homenageou a filha em uma postagem; herdeira do atleta terá duas festas: uma na Arábia e outra no Brasil
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bruna-biancardi-mostra-resort-de-luxo-na-arabia-onde-vai-comemorar-1-ano-de-mavie-1.869764" title="Bruna Biancardi mostra resort de luxo na Arábia onde vai comemorar 1 ano de Mavie">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.869766:1728139625/resortbruna.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f66ac7b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.869766:1728139625/resortbruna.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=765722f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bruna-biancardi-mostra-resort-de-luxo-na-arabia-onde-vai-comemorar-1-ano-de-mavie-1.869764" title="Bruna Biancardi mostra resort de luxo na Arábia onde vai comemorar 1 ano de Mavie">
 <span class="title">
  <b>
   Bruna Biancardi mostra resort de luxo na Arábia onde vai comemorar 1 ano de Mavie
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O hotel tem diárias que chegam a R$ 30 mil
 </span>
</a>
A publicação incluiu hashtags como "Neymar" e "Neymar Jr." e foi feita em português como parte de uma colaboração com uma marca de roupas infantis brasileira. Gabriella afirma ter conhecido Neymar em 2013, durante um jogo da Seleção Brasileira em Santa Cruz de la Sierra, na Bolívia. O jogador já é pai de três filhos: Davi Lucca, de 13 anos, com Carol Dantas; Mavie, de 1 ano, com Bruna Biancardi; e Helena, de 3 meses, com Amanda Kimberlly.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DBCICtfvE1V/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DBCICtfvE1V/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DBCICtfvE1V/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DBCICtfvE1V/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
A modelo já entrou na Justiça para comprovar a paternidade da menina e, segundo o jornal O Globo, Neymar já coletou material genético em Belo Horizonte para o teste de DNA. O resultado ainda não tem data prevista para ser divulgado.Em agosto, no aniversário de 13 anos de Davi Lucca, Gabriella usou fotos da menina para parabenizar o suposto irmão: "Feliz aniversário, meu irmão!", escreveu ela em seus Stories, acompanhando uma montagem com fotos de Davi e Jázmin.(Pedro Garcia, estagiário de jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de OLiberal.com)
]]></description>
      <pubDate>12.10.24 22h35</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
