<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com areia: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-areia-o-que-significa-o-sonho-1.831474</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com areia
Sonhar com areia pode ter vários significados dependendo do contexto e das emoções envolvidas no sonho. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com areia:O sonho pode simbolizar a sensação de que o tempo está escapando de você ou a dificuldade em agarrar oportunidades. Pode também indicar uma percepção de falta de estabilidade ou solidez em alguma área da sua vida.Este sonho pode representar um período de introspecção e reflexão. Caminhar na areia pode ser um sinal de que você está em um caminho de autoconhecimento ou procurando por respostas.Sonhar com areia movediça geralmente simboliza sentir-se preso ou impotente em uma situação. Pode representar ansiedade, medo de falhar, ou a sensação de que você está sendo sugado por problemas que são difíceis de superar.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-tubarao-o-que-significa-o-sonho-1.828710" title="Sonhar com tubarão: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828719:1719026301/sonhar-com-tubar-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d32b956" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828719:1719026301/sonhar-com-tubar-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=82bed7b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-tubarao-o-que-significa-o-sonho-1.828710" title="Sonhar com tubarão: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com tubarão: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com tubarões
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-manga-o-que-significa-o-sonho-1.828160" title="Sonhar com manga: o que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828161:1718941396/sonhar-com-manga.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dbeb2df" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828161:1718941396/sonhar-com-manga.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1465f13" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-manga-o-que-significa-o-sonho-1.828160" title="Sonhar com manga: o que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com manga: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com manga
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-carneiro-o-que-significa-o-sonho-1.827740" title="Sonhar com carneiro: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827742:1718854012/sonhar-com-carneiro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=deb1bf9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827742:1718854012/sonhar-com-carneiro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2970fe0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-carneiro-o-que-significa-o-sonho-1.827740" title="Sonhar com carneiro: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com carneiro: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com carneiro
 </span>
</a>
Este sonho pode refletir desejos e sonhos que parecem temporários ou difíceis de realizar. Pode também sugerir que você está envolvido em um projeto ou relacionamento que é frágil ou instável.Sonhar com um vasto deserto de areia pode simbolizar sentimentos de solidão, isolamento ou desorientação. Pode também representar um desejo de explorar novas áreas de sua vida ou a necessidade de encontrar um novo caminho.Este sonho pode simbolizar confusão, caos ou um sentimento de estar sobrecarregado por problemas. Pode também indicar mudanças súbitas e imprevisíveis em sua vida.
]]></description>
      <pubDate>30.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 30/06: veja o horóscopo do dia e a previsão para este domingo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-30-06-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-domingo-1.831480</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este domingo (30/06) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Esteja aberto para novas oportunidades de crescimento pessoal. Pode ser um bom dia para se conectar com amigos e compartilhar ideias.Concentre-se em questões práticas e financeiras. Procure maneiras de aumentar sua segurança material e estabilidade emocional. Um dia favorável para comunicação e aprendizado. Mantenha-se flexível e adaptável às mudanças que podem surgir.Cuide bem de si mesmo e busque momentos de tranquilidade e reflexão. Pode ser um bom dia para cuidar da sua saúde física e emocional.Aproveite para expressar sua criatividade e brilhar em atividades que envolvam arte ou entretenimento. Divirta-se!Organize suas tarefas e planeje com cuidado. Esteja atento aos detalhes para evitar contratempos. Equilibre suas responsabilidades pessoais e profissionais. Pode ser necessário tomar decisões importantes relacionadas ao lar ou à família.Fique atento às oportunidades que surgirem no campo das relações interpessoais. Mantenha uma abordagem diplomática e empática.Explore novas ideias e expanda seus horizontes intelectuais. Esteja aberto para aprender algo novo.Foque em questões práticas e financeiras. Pode ser um bom momento para avaliar seus recursos e planejar investimentos futuros.Valorize sua liberdade e independência. Pode ser um dia para se conectar com amigos e compartilhar experiências enriquecedoras.Confie em sua intuição e explore seu mundo emocional. Esteja aberto para momentos de introspecção e conexão espiritual.
]]></description>
      <pubDate>30.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rodrigo Santana comemora vitória do Remo, mas fala sobre sofrimento no final: 'Desnecessário'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/rodrigo-santana-comemora-vitoria-do-remo-mas-fala-sobre-sofrimento-no-final-desnecessario-1.831638</link>
      <description><![CDATA[Leão venceu, mas sofreu. Equipe azulina agora vai para dois jogos fora de casa.
A
<strong>
 vitória
</strong>
veio, mas poderia ter sido mais
<strong>
 tranquila
</strong>
. No triunfo diante do
<strong>
 Ferroviário-CE
</strong>
por 2 a 1, no Baenão, o
<strong>
 Remo
</strong>
sofreu no final e correu o risco de ter levado o empate. Felizmente, isso não aconteceu. Com gols de Jaderson e Pavani, o Leão conquistou mais três pontos na Série C e agora se aproxima da zona de classificação para a próxima fase.Na coletiva pós-jogo, o técnico azulino, Rodrigo Santana, comentou sobre as chances remistas sobretudo na 1ª etapa, de ter “matado” a partida. “Foi um jogo que tinha tudo para ser perfeito, iniciamos muito bem e com um volume grande, com profundidade em 16 vezes do lado esquerdo e 15 vezes do lado direito. O que a gente pensou para o jogo, em ter infiltrações pelos lados, aconteceu várias vezes, a bola insistiu em não entrar no primeiro tempo, tivemos a oportunidade de matar, mas não conseguimos concluir em gol”, enfatizou.Na reta final da partida, depois do Remo ter feito 2 a 0 no placar, o Ferroviário descontou para 2 a 1, o que causou uma tensão. Para Rodrigo Santana, a intenção não era que a equipe recuasse e corresse o risco de tomar o empate. “O gol deu uma motivação extra para o adversário. Nesse momento, a gente optou por mais jogadores que teriam a posse de bola e a nossa intenção não era recuar o time, tomando esse gol, eles cresceram na partida. Os atletas que tínhamos em campo não eram jogadores de muita marcação, foi aí que eles cresceram. Foi um momento bastante desnecessário, poderia ser um jogo mais tranquilo”, ressaltou.O técnico azulino ressaltou a importância de ter um mental em dia para momentos chaves como esse. “Eu converso muito com eles em relação ao mental, vocês têm que estar bem condicionado, o jogo é jogado com o corpo, com as pernas, mas ele é muito mais mental. São 90 minutos e para você manter a concentração dentro desse tempo é muito difícil, um tem que estar falando com o outro, acendendo o outro a todo instante”, afirmou Rodrigo.
<strong>
 SITUAÇÃO NA TABELA E PRÓXIMO JOGO
</strong>
O Remo soma 13 pontos e volta para 10ª colocação da tabela. O próximo compromisso do clube é na segunda-feira (8), às 20h, No Estádio Centenário, contra o Caxias-RS, em Caxias do Sul-RS.
]]></description>
      <pubDate>29.06.24 23h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estudante recebe R$ 100 mil em pix por engano e devolve valor </title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/estudante-recebe-r-100-mil-em-pix-por-engano-e-devolve-valor-1.831636</link>
      <description><![CDATA[Não sei o que fazer, não quero ser preso”, disse o jovem preocupado.
O estudante
<strong>
 Genésio Alves de Araújo Júnior,
</strong>
de 25 anos, recebeu um
<a href="https://www.oliberal.com/?q=pix" target="_blank">
 <strong>
  "Pix"
 </strong>
</a>
por engano, na tarde da última quarta-feira (26), no valor de
<strong>
 R$ 100 mil.
</strong>
O jovem optou por
<strong>
 devolver o dinheiro imediatamente
</strong>
, porém a situação se tornou mais difícil do que ele imaginava. VEJA MAIS
<a href="/brasil/ator-e-apresentadora-sao-presos-no-ceara-por-desviar-doacoes-para-o-rio-grade-do-sul-1.825385" title="Ator e apresentadora são presos, no Ceará, por desviar doações para o Rio Grande do Sul">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825387:1718315830/Metropoles.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f8d3690" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825387:1718315830/Metropoles.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b921dca" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/ator-e-apresentadora-sao-presos-no-ceara-por-desviar-doacoes-para-o-rio-grade-do-sul-1.825385" title="Ator e apresentadora são presos, no Ceará, por desviar doações para o Rio Grande do Sul">
 <span class="title">
  <b>
   Ator e apresentadora são presos, no Ceará, por desviar doações para o Rio Grande do Sul
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  José Aldanísio e a Regina Jorge Belo foram presos em Fortaleza, no Ceará, nesta quinta-feira (13)
 </span>
</a>
<a href="/economia/devolucao-de-pix-depositado-errado-ou-em-golpe-deve-passar-por-mudancas-ainda-em-2024-1.825285" title="Devolução de Pix depositado errado ou em golpe deve passar por mudanças ainda em 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja como proceder se for vítima de um golpe através do Pix" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.535783:1652684740/Golpe-pelo-Pix.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2388475" data-title="Veja como proceder se for vítima de um golpe através do Pix"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.535783:1652684740/Golpe-pelo-Pix.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd2a4d4" title="Veja como proceder se for vítima de um golpe através do Pix"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/devolucao-de-pix-depositado-errado-ou-em-golpe-deve-passar-por-mudancas-ainda-em-2024-1.825285" title="Devolução de Pix depositado errado ou em golpe deve passar por mudanças ainda em 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Devolução de Pix depositado errado ou em golpe deve passar por mudanças ainda em 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Principal mudança proposta pela Febraban ao BC é no bloqueio de valores transferidos indevidamente
 </span>
</a>
Genésio contou em uma rede social que tentou devolver o dinheiro na mesma hora, mas não conseguiu porque teve a conta bancária bloqueada pelo banco por uma suspeita de fraude. “Não sei o que fazer, não quero ser preso”, disse o jovem preocupado.Na manhã seguinte, um homem entrou em contato com o estudante se identificando como o autor transferência errada e pedindo o retorno do valor. Segunfo genésio, apesar do número de telefone ser brasileiro, o homem apresentava um sotaque chinês e tinha um nome estrangeiro.O jovem foi até a agência bancária e conseguiu desbloquear sua conta. “Quero fazer a escolha certa, eu não quero ser preso”, afirmou. Depois de pensar e de ouvir a gerente do banco, ele decidiu estornar o Pix.Porém, o estudante acabou ficando no prejuízo com a ida até o banco porque apesar de ter feito um acordo com o responsável pelo "pix errado", o homem não entrou mais em contato para pagar a corrida do carro de aplicativo que levou Genésio até o banco. Em entrevista ao G1, Genésio contou que fez um boletim de ocorrência.
]]></description>
      <pubDate>29.06.24 23h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dorama 'Minha Princesinha': saiba qual a história e onde assistir ao C-drama</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/dorama-minha-princesinha-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-c-drama-1.831241</link>
      <description><![CDATA[A produção chinesa conta com Mike D'Angelo, Zhang Yu Xi e Kenji Chen no elenco
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 dorama
</a>
<strong>
 “Minha Princesinha"
</strong>
, de 2024, é original da China. Este
<a href="https://www.oliberal.com/?q=C-drama">
 C-drama
</a>
de romance, disponível no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Viki">
 Viki
</a>
, é dirigido por
<strong>
 Yu Zhong Zhong
</strong>
e estrelado por
<strong>
 Mike D'Angelo
</strong>
,
<strong>
 Zhang Yu Xi
</strong>
e
<strong>
 Kenji Chen
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dorama-peoes-do-amor-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-c-drama-1.828354" title="Dorama 'Peões do Amor': saiba qual a história e onde assistir ao C-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O C-drama "Peões do Amor"/"The Double" é um dorama de época e romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828361:1718989802/The-Double-dorama-de-epoca-e-romance.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2332603" data-title='O C-drama "Peões do Amor"/"The Double" é um dorama de época e romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828361:1718989802/The-Double-dorama-de-epoca-e-romance.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ae24914" title='O C-drama "Peões do Amor"/"The Double" é um dorama de época e romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-peoes-do-amor-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-c-drama-1.828354" title="Dorama 'Peões do Amor': saiba qual a história e onde assistir ao C-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Peões do Amor': saiba qual a história e onde assistir ao C-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O drama chinês, também chamado "The Double", é uma produção de 2024
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-conheca-3-c-dramas-de-comedia-romantica-no-viki-1.810099" title="Dorama: conheça 3 C-dramas de comédia romântica no Viki">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='C-drama "Meu Chefe", dorama de comédia romântica' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810105:1714760805/C-drama-Meu-Chefe-dorama-de-comedia-romantica.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f1f0a0b" data-title='C-drama "Meu Chefe", dorama de comédia romântica'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810105:1714760805/C-drama-Meu-Chefe-dorama-de-comedia-romantica.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=63021f0" title='C-drama "Meu Chefe", dorama de comédia romântica'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-conheca-3-c-dramas-de-comedia-romantica-no-viki-1.810099" title="Dorama: conheça 3 C-dramas de comédia romântica no Viki">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama: conheça 3 C-dramas de comédia romântica no Viki
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Na plataforma de streaming Viki é possível assistir a doramas sem ser assinante, de forma gratuita
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-todo-mundo-me-ama-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-c-drama-1.808475" title="Dorama 'Todo Mundo Me Ama': saiba qual a história e onde assistir ao C-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O C-drama "Todo Mundo Me Ama" é um dorama de romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808492:1714409319/C-drama-Todo-Mundo-Me-Ama-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=462be25" data-title='O C-drama "Todo Mundo Me Ama" é um dorama de romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808492:1714409319/C-drama-Todo-Mundo-Me-Ama-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=47ff0c3" title='O C-drama "Todo Mundo Me Ama" é um dorama de romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-todo-mundo-me-ama-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-c-drama-1.808475" title="Dorama 'Todo Mundo Me Ama': saiba qual a história e onde assistir ao C-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Todo Mundo Me Ama': saiba qual a história e onde assistir ao C-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  "Todo Mundo Me Ama" é um dorama chinês
 </span>
</a>
Herdeira de uma família rica, Lin Xin Chen (Zhang Yu Xi) é pressionada a arranjar um bom casamento, para não comprometer a condição legítima que tem. O seu alvo é Zheng Chu Yao (Chen Bo Rong), um colega rico que estuda na Escola 4 Folhas, uma instituição de artes para pessoas da elite. Mal-entendidos levam Lin Xin Chen a errar com Jiang Yu Nian (Mike D. Angelo), enquanto tenta chamar a atenção de Zheng Chu Yao. Agora, a herdeira rica precisa decidir como será seu futuro.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/rBUGohtEQp0" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/rBUGohtEQp0" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O elenco de "Minha Princesinha" é formado por Mike D'Angelo, Zhang Yu Xi e Kenji Chen. "Minha Princesinha" tem uma temporada com 16 episódios. Cada episódio tem cerca de 45 minutos de duração. O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=C-drama">
 C-drama
</a>
"Minha Princesinha" está disponível no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Viki">
 Viki
</a>
.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 3a9ba04e-9027-419f-b7ed-506d26343ed4
]]></description>
      <pubDate>29.06.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vasco arranca empate no final e impede o Botafogo de assumir a liderança</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/vasco-arranca-empate-no-final-e-impede-o-botafogo-de-assumir-a-lideranca-1.831634</link>
      <description><![CDATA[No clássico carioca, os times ficaram no empate  
<a href="https://www.oliberal.com/?q=VASCO+">
 Vasco
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=BOTAFOGO">
 Botafogo
</a>
empataram por 1 a 1, neste sábado, em São Januário, no Rio de Janeiro. O resultado frustrou os planos dos dois clubes: os visitantes falharam em atingir a liderança do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=CAMPEONATO+BRASILEIRO+">
 Campeonato Brasileiro
</a>
(é o vice-líder, com 24 pontos), enquanto o time cruzmaltino continua próximo da zona de rebaixamento, na 16ª posição, com 11 pontos.O primeiro tempo foi muito fraco tecnicamente em São Januário. Em um "Clássico da Amizade" pouco amistoso, prevaleceu um duelo truncado, repleto de faltas (foram 19 só na etapa inicial) e praticamente sem ameaças às duas metas.
<a href="/esportes/flamengo-suspende-gabigol-de-jogo-contra-o-cruzeiro-no-brasileirao-entenda-1.831551" title="Flamengo suspende Gabigol de jogo contra o Cruzeiro no Brasileirão; entenda ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816581:1716291298/Gabigol.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e73ebc5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816581:1716291298/Gabigol.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=618647f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/flamengo-suspende-gabigol-de-jogo-contra-o-cruzeiro-no-brasileirao-entenda-1.831551" title="Flamengo suspende Gabigol de jogo contra o Cruzeiro no Brasileirão; entenda ">
 <span class="title">
  <b>
   Flamengo suspende Gabigol de jogo contra o Cruzeiro no Brasileirão; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atacante rubro-negro não deve ser relacionado para o duelo contra a Raposa no próximo domingo (30)
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/no-primeiro-jogo-sem-diniz-fluminense-perde-para-o-vitoria-e-se-afunda-na-lanterna-do-brasileiro-1.830905" title="No primeiro jogo sem Diniz, Fluminense perde para o Vitória e se afunda na lanterna do Brasileiro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Germán Cano, do Fluminense, reage na partida entre Fluminense e Vitória válida pela 12ª rodada do Campeonato Brasileiro 2024, no Estádio do Maracanã, no Rio de Janeiro, na noite desta quinta-feira (27)." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830908:1719535377/FLUMINENSE-X-VITORIA-ESPORTES-DERROTA.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a38e5f3" data-title="Germán Cano, do Fluminense, reage na partida entre Fluminense e Vitória válida pela 12ª rodada do Campeonato Brasileiro 2024, no Estádio do Maracanã, no Rio de Janeiro, na noite desta quinta-feira (27)."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830908:1719535377/FLUMINENSE-X-VITORIA-ESPORTES-DERROTA.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=343a631" title="Germán Cano, do Fluminense, reage na partida entre Fluminense e Vitória válida pela 12ª rodada do Campeonato Brasileiro 2024, no Estádio do Maracanã, no Rio de Janeiro, na noite desta quinta-feira (27)."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/no-primeiro-jogo-sem-diniz-fluminense-perde-para-o-vitoria-e-se-afunda-na-lanterna-do-brasileiro-1.830905" title="No primeiro jogo sem Diniz, Fluminense perde para o Vitória e se afunda na lanterna do Brasileiro">
 <span class="title">
  <b>
   No primeiro jogo sem Diniz, Fluminense perde para o Vitória e se afunda na lanterna do Brasileiro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Equipe comandada pelo técnico Marcão foi derrotada com gol sofrido nos minutos finais da partida.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/cbf-divulga-tabela-detalhada-das-proximas-rodadas-da-serie-b-saiba-detalhes-dos-jogos-do-paysandu-1.831217" title="CBF divulga tabela detalhada das próximas rodadas da Série B; saiba detalhes dos jogos do Paysandu">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817376:1716424296/Nicolas-Paysandu.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1acfae3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817376:1716424296/Nicolas-Paysandu.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fa081cb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/cbf-divulga-tabela-detalhada-das-proximas-rodadas-da-serie-b-saiba-detalhes-dos-jogos-do-paysandu-1.831217" title="CBF divulga tabela detalhada das próximas rodadas da Série B; saiba detalhes dos jogos do Paysandu">
 <span class="title">
  <b>
   CBF divulga tabela detalhada das próximas rodadas da Série B; saiba detalhes dos jogos do Paysandu
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entidade divulgou datas, horários e locais da 16ª, 17ª, 18ª e 19ª rodada da Segundona do Brasileirão
 </span>
</a>
Logo aos 8 minutos, Estrella sentiu dores no joelho direito e foi substituído por Payet, que retornou ao time cruzmaltino após cinco jogos ausente. As raras chances criadas pelo time anfitrião passavam pelos pés do meia francês, embora não chegassem a oferecer perigo ao goleiro John.Mais organizado e seguro em campo, o Botafogo mantinha a posse de bola, trocava passes, mas não conseguia construir chances de perigo. Sem objetividade, os visitantes pareciam pouco inspirados para buscar a ponta do Nacional.Das seis oportunidades criadas pela equipe de Artur Jorge, apenas um chute de fora da área de Eduardo fez Léo Jardim trabalhar, já nos acréscimos da primeira etapa.O Vasco, por sua vez, retraiu-se no campo defensivo e tentava sair em contra-ataques pelo lado direito, sem sucesso. A única finalização da equipe cruzmaltina nos 45 minutos iniciais saiu apenas aos 22 minutos, em um tiro da intermediária de Hugo Moura, que mandou longe do gol botafoguense.As duas equipes voltaram mais ligadas do intervalo. Aos 4 minutos, Vegetti recebeu o passe de Payet na entrada da área e só não ficou em ótima situação para abrir o placar porque Bastos conseguiu cortar.O Botafogo respondeu aos 12 minutos, com Cuiabano, que recebeu passe de Júnior Santos no meio da área e bateu para ótima defesa de Léo Jardim. Aos 20, Júnior Santos arriscou de fora da área, do lado esquerdo, e chutou por cima do gol.Quando o Vasco saía mais para o jogo e era melhor em campo, o Botafogo abriu o placar. Óscar Romero, que havia acabado de entrar, cobrou escanteio da esquerda e encontrou a cabeça de Bastos, que subiu sozinho no meio da área para mandar a bola no canto direito de Léo Jardim, aos 27 minutos.O técnico Artur Jorge fez alterações para fechar o Botafogo, administrar o placar e tentar impedir as investidas dos cruzmaltinos na reta final do clássico, mas não funcionou. Aos 38 minutos, Vegetti recebeu o cruzamento de Piton, no meio da área, e cabeceou no canto direito de John, igualando o placar. Foi o quinto gol do atacante na competição.Longe de ser o ideal, o empate não impediu os torcedores vascaínos de deixarem São Januário em festa.O Botafogo volta a campo na quarta-feira, às 19h, em visita ao Cuiabá. No mesmo dia, às 20h, o Vasco recebe o Fortaleza.FICHA TÉCNICA:VASCO 1 X 1 BOTAFOGOVASCO - Léo Jardim; Paulo Henrique, João Victor, Maicon e Victor Luís (Sforza); Hugo Moura (Erick Marcus), JP (Rayan) e Guilherme Estrella (Payet) (Zé Gabriel); Adson, Vegetti e Lucas Piton. Técnico: Rafael Paiva.BOTAFOGO - John; Damián Suárez, Lucas Halter, Bastos e Cuiabano; Gregore e Marlon Freitas (Danilo Barbosa); Luiz Henrique (Patrick de Paula), Eduardo (Kauê) e Tchê Tchê (Júnior Santos); Tiquinho Soares (Óscar Romero). Técnico: Artur Jorge.GOLS - Bastos, aos 27, e Vegetti, aos 38 minutos do segundo tempo.CARTÕES AMARELOS - Victor Luís, Hugo Moura e João Victor (Vasco); Bastos, Gatito Fernández (no banco de reservas), Júnior Santos, Damián Suárez e Patrick de Paula (Botafogo).ÁRBITRO - Ramon Abatti Abel (SC).RENDA - Não disponível.PÚBLICO - 16.121 presentes.LOCAL - Estádio de São Januário, no Rio de Janeiro (RJ).
]]></description>
      <pubDate>29.06.24 22h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em casa, Remo vence o Ferroviário e se reaproxima da zona de classificação da Série C</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/em-casa-remo-vence-ferroviario-e-se-reaproxima-da-zona-de-classificacao-da-serie-c-1.831624</link>
      <description><![CDATA[Leão Azul resistiu até o final e somou a quarta vitória na Série C do Brasileirão 
O
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/remo">
 Remo
</a>
venceu o
<strong>
 Ferroviário-CE
</strong>
por 2 a 1 neste sábado (29), no Baenão, em jogo válido pela 11ª rodada da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=S%C3%A9rie+c+">
 Série C do Campeonato Brasileiro.
</a>
Com gols de
<strong>
 Jaderson e Pavini
</strong>
, a equipe azulina respira na competição e se reaproxima da zona de classificação. Kiuan descontou para o Ferrão. Esta é a quarta vitória do Leão na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=S%C3%A9rie+c+">
 Série C.
</a>
Com isso, o Remo soma 13 pontos e volta para 10ª colocação da tabela. O próximo compromisso do clube é na segunda-feira (8), às 20h, no estádio Francisco Stédile, contra o Caxias-RS. Já o Ferrão perde uma posição e cai para a 12ª colocação. Até o fim da rodada, o clube pode cair ainda mais na tabela. O Ferroviário volta a campo contra o Volta Redonda-RJ no sábado (6), às 17h, no estádio Presidente Vargas, em Fortaleza.  O jogo começou pegado, com faltas duras dos dois lados. As equipes aproveitaram os minutos iniciais trocando passes. O Remo foi o primeiro a chegar com perigo no ataque. Após um lançamento longo, Ytalo recebeu na entrada da grande área, no entanto, a bola não chegou na medida e subiu demais. Após isso, o Leão Azul teve uma sequência de três escanteios que não foram aproveitados. Em lance de fora da área, aos 14 minutos, Raimar chutou forte em direção ao gol, mas a bola foi rasteira e passou pela trave. Apesar das oportunidades não convertidas, o time do Remo estava melhor em campo, com mais presença de jogo e preenchendo os espaços deixados pela falta de marcação do Ferroviário. Com isso, a equipe azulina seguiu pressionando o rival no minuto seguintes. Em um lances de perigo, Marco Antônio cobrou uma falta direto para o gol, contudo, o goleiro Geaze espalmou a bola e salvou o Ferrão.
<a href="/esportes/remo/cbf-divulga-tabela-detalhada-da-13-a-15-rodada-da-serie-c-confira-quando-o-remo-joga-1.831084" title="CBF divulga tabela detalhada da 13ª à 15ª rodada da Série C; confira quando o Remo joga ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831089:1719582464/Remo-Jaderson.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8daa3c3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831089:1719582464/Remo-Jaderson.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=724e251" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/cbf-divulga-tabela-detalhada-da-13-a-15-rodada-da-serie-c-confira-quando-o-remo-joga-1.831084" title="CBF divulga tabela detalhada da 13ª à 15ª rodada da Série C; confira quando o Remo joga ">
 <span class="title">
  <b>
   CBF divulga tabela detalhada da 13ª à 15ª rodada da Série C; confira quando o Remo joga
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Remo terá dois jogos fora de casa em três rodadas
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/presidente-do-cuiaba-critica-cbf-e-diz-que-clube-nao-e-cobaia-da-arbitragem-1.830699" title="No mesmo tom de presidente do Remo, Cuiabá critica CBF e diz que clube não é 'cobaia' da arbitragem">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830701:1719509182/Cristiano-Dresch-presidente-Cuiaba-futebol-empresario.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=693b533" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830701:1719509182/Cristiano-Dresch-presidente-Cuiaba-futebol-empresario.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=95e991b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/presidente-do-cuiaba-critica-cbf-e-diz-que-clube-nao-e-cobaia-da-arbitragem-1.830699" title="No mesmo tom de presidente do Remo, Cuiabá critica CBF e diz que clube não é 'cobaia' da arbitragem">
 <span class="title">
  <b>
   No mesmo tom de presidente do Remo, Cuiabá critica CBF e diz que clube não é 'cobaia' da arbitragem
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cristiano Dresch apresentou uma lista de jogos em que o Cuiabá contou com árbitros estreantes em jogos da Série A
 </span>
</a>
Com o passar do tempo, o Remo diminuiu o ritmo, o Ferroviário sentiu o momento e tentou chegar no ataque. Até que com 22 no relógio, o time cearense chegou. Após falta na entrada da grande área, Marciel cobrou, no entanto, a bola explodiu na barreira e foi para fora. O Leão Azul seguiu superior ao Ferrão no jogo. Contudo, a equipe paraense pecava com a falta de efetividade e capricho nas finalizações. Exemplo disso ocorreu aos 37 minutos. Pavani cobrou falta para dentro da grande área, a bola foi escorada de cabeça e caiu nos pés de Ytalo, que pegou de voleio e mandou para fora. Na reta final do primeiro período, o Remo perdeu outra grande chance de abrir o placar. Felipinho fez jogada por dentro, tocou para Ytalo, que passou para Pavani. O meia chutou de primeira para o gol, contudo, Geaze, o nome do Ferrão no jogo, fez um excelente defesa e mandou a bola para fora. 0 a 0 na etapa inicial. Se no período inicial o Ferroviário demorou para reagir, no segundo, a equipe cearense chegou primeiro ao ataque. Em cobrança de falta, o Ferrão quase abriu o placar, contudo, a bola passou por todo mundo e foi para fora. Em uma reedição no primeiro tempo, o Remo voltou a ficar com a posse de bola e dominou o campo do adversário. Aos cinco minutos, Jaderson chutou forte de fora da área, Geaze espalmou e na sobra, Raimar tentou escorar, mas mandou para fora. O clube azulino seguiu pressionando o Ferrão até que aos oito minutos, Jaderson abriu o placar para o Remo. O gol saiu após cruzamento para a área. A bola era para Pavani, que não aproveitou e deixou passar para o atacante, que escorou para o fundo da rede. 1 a 0 para o Leão Azul.
<div class="row-container linha_galeria">
 <p class="tit_galeria">
  Remo x Ferroviário
 </p>
 <div class="element-gallery" id="gallery-10326119-7-124336">
  <div class="fotorama" data-allowfullscreen="native" data-arrows="true" data-click="true" data-keyboard="true" data-loop="true" data-nav="thumbs" data-ratio="3/2" data-swipe="true" data-thumbheight="60px" data-thumbwidth="86px" data-trackpad="true" data-width="100%">
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.831629:1719708970/image/WhatsApp%20Image%202024-06-29%20at%2020.47.04.jpeg?$p=6b9ac94" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Cláudio Pinheiro / OLiberal &lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.831633:1719708982/image/WhatsApp%20Image%202024-06-29%20at%2021.06.07.jpeg?$p=f110eff" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Cláudio Pinheiro / OLiberal &lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.831631:1719708976/image/WhatsApp%20Image%202024-06-29%20at%2021.06.06%20(1).jpeg?$p=e59d712" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Cláudio Pinheiro / OLiberal &lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.831628:1719708967/image/WhatsApp%20Image%202024-06-29%20at%2020.47.08.jpeg?$p=ad6448b" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Cláudio Pinheiro / OLiberal &lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.831632:1719708979/image/WhatsApp%20Image%202024-06-29%20at%2021.06.08.jpeg?$p=2b2d917" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Cláudio Pinheiro / OLiberal &lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.831630:1719708973/image/WhatsApp%20Image%202024-06-29%20at%2020.55.17%20(2).jpeg?$p=28d3189" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Cláudio Pinheiro / OLiberal &lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
  </div>
  <div class="caption captioncont">
  </div>
  <div class="captions" style="display: none">
   <div class="caption-1">
    <div class="caption-text">
     Cláudio Pinheiro / OLiberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-2">
    <div class="caption-text">
     Cláudio Pinheiro / OLiberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-3">
    <div class="caption-text">
     Cláudio Pinheiro / OLiberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-4">
    <div class="caption-text">
     Cláudio Pinheiro / OLiberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-5">
    <div class="caption-text">
     Cláudio Pinheiro / OLiberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-6">
    <div class="caption-text">
     Cláudio Pinheiro / OLiberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
</div>
<noscript>
 <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831629:1719708970/image/WhatsApp%20Image%202024-06-29%20at%2020.47.04.jpeg?w=480&amp;$p$w=2c59d8e"/>
</noscript>
<style type="text/css">
 .fotorama__stage {width: 100%!important;}
      .default-layout{width: 100%;}
      div.linha_galeria{width: 100%; max-width: 100%;}
      section.article article .ol-article-content .ol-article-body{width: 100%!important}
      .ol-pagelayout div[name="ajuste_largura"] .ImgGaleria .default-layout{width: 100%!important;}
      @media(min-width: 1220px) {
        section.article article .ol-article-content .ol-article-body{max-width: 700px!important;}
      }
      @media(max-width: 720px) {
        div.linha_galeria{padding: 0px;}
      }
</style>
<script>
 $(function () {
      var elemento = $(".linha_galeria").parent().parent();
      elemento.css("width","90%");
      var widths = {};
                  widths[480] = "w=480&$w=a4163d7";
            widths[640] = "w=640&$w=b1689f7";
            widths[1136] = "w=1136&$w=ec52ab9";
            widths[2048] = "w=2048&$w=dbf56c5";
            widths[2880] = "w=2880&$w=0bef4b4";
            var gallery = $('#gallery-10326119-7-124336');
      var galleryWidth = gallery.innerWidth();
      var windowSize = Math.max(screen.width, screen.height);
      if (window.devicePixelRatio) {
        windowSize = Math.round(windowSize * window.devicePixelRatio);
        galleryWidth = Math.round(galleryWidth * window.devicePixelRatio);
      }
      var inlineWidth = Number.MAX_VALUE;
      var fullWidth = Number.MAX_VALUE;
      var biggestWidth = 0;
      for (var key in widths) {
        if (widths.hasOwnProperty(key)) {
          var width = parseInt(key);
          if (width > galleryWidth && width < inlineWidth) {
            inlineWidth = width;
          }
          if (width > windowSize && width < fullWidth) {
            fullWidth = width;
          }
          biggestWidth = Math.max(biggestWidth, width);
        }
      }
      var inlineWidth = Math.min(inlineWidth, biggestWidth);
      var fullWidth = Math.min(fullWidth, biggestWidth);
      gallery.find("a").each(function() {
        var a = $(this);
        var baseUrl = a.attr("data-baseurl");
        a.attr("href", baseUrl + "&" + widths[inlineWidth]);
        a.attr("data-full", baseUrl + "&" + widths[fullWidth]);
      });
      gallery.find(".fotorama").on("fotorama:showend", function(e, fotorama, extra) {
        var captionContainer = gallery.find(".caption");
        var caption = gallery.find(".caption-" + (fotorama.activeIndex + 1)).html();
        captionContainer.hide();
        captionContainer.html(caption);
        captionContainer.fadeIn("fast");
      }).fotorama();
    });
</script>
Remo x Ferroviário Com o gol, a equipe azulina diminuiu o ritmo completamente e deixou espaço para o Ferroviário criar. O time do Ferrão chegou com perigo: Marcelinho fez boa jogada, passou para Marciel, que chutou forte e obrigou Marcelo Rangel a trabalhar.  Logo quando o jogo parecia que mudaria em favor da equipe cearense, o clube do Remo fez o segundo. Matheus Anjos cobrou escanteio na medida para Pavani, que subiu e cabeceou para o fundo do gol. 2 a 0 para os azulinos. A vantagem de dois gols deixou o Leão Azul relaxado. No entanto, mesmo sem grande lances, o Ferrão chegou ao ataque. Nos 31 minutos, o time visitante pegou a defesa do Remo despreparada e fez o primeiro e único gol na partida. Kiuan recebeu lançamento na medida e finalizou de cabeça. Marcelo Rangel não acreditou no lance e caiu desajeitado. A bola passou pelo goleiro e foi para um fundo da rede. 2 a 1 no Baenão. A mudança no placar também provocou uma virada significativa no jogo. Enquanto o Leão sentia o gol, o Ferroviário aproveitou para tentar o empate. Os momentos finais foram tensos para a defesa azulina, que tinha dificuldade para anular as jogadas do Tubarão da Barra. Marcelo Rangel salvou o Leão no final da partida. Em cobrança de escanteio, os jogadores do Ferrão tentaram três vezes a finalização. Houve bate e rebate, a bola foi empurrada para o gol, mas o goleiro azulino estava esperto e defendeu para evitar o empate. Após o lance, o Remo segurou o jogo para vencer a quarta partida na Série C. No fim, 2 a 1 para os azulinos.
<strong>
 Remo 2 x 1 Ferroviário-CE
</strong>
<br/>
11ª rodada - Série C do Campeonato Brasileiro
<br/>
<strong>
 Data
</strong>
: sábado (29/6)
<br>
 <strong>
  Hora
 </strong>
 : 19h30
 <br>
  <strong>
   Local
  </strong>
  : Baenão - Belém - Pará
  <br/>
  <strong>
   Arbitro:
  </strong>
  Antônio Dib Moraes de Sousa (PI)
  <br/>
  <strong>
   Assistentes
  </strong>
  : Janystony Rabelo de Melo (PI) e Fernanda Feliz da Silva (AL)
  <br/>
  <strong>
   Gols
  </strong>
  : Remo - Jaderson (8’2T), Pavani (23´2T); Ferroviário - Kiuan (31´2T)
  <br/>
  <strong>
   Cartões amarelos
  </strong>
  : Marcelo Rangel, Raimar (Remo); Geaze, Ernandes (Ferroviário)
  <br/>
  <strong>
   Remo
  </strong>
  : Marcelo Rangel, Paulinho Curuá, Rafael Castro, Bruno Bispo, Diogo Batista (Vidal), Raimar (Hélder), Jaderson, Pavani, Felipinho (Matheus Anjos), Marco Antônio (Kelvin), Ytalo (C)
  <br/>
  <strong>
   Técnico
  </strong>
  : Rodrigo Santana
  <br/>
  <strong>
   Ferroviário
  </strong>
  : Geaze, Igor Dutra, Alisson (C), William Rocha, Wilker (Vinícius Paulista), Renan Luis, Marciel, Ernandes (Lincoln), Marcelinho (Kiuan), Vinícius Alves, Gabryel Martins (Mattheus Silva)
  <br/>
  <strong>
   Técnico
  </strong>
  : Paulinho Kobayash
 </br>
</br>
]]></description>
      <pubDate>29.06.24 21h32</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>I Conferência Municipal de Mudanças Climáticas reúne representantes sociais, em Belém </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cop-30/conferencia-municipal-de-mudancas-climaticas-reune-representantes-sociais-em-belem-1.831581</link>
      <description><![CDATA[Evento discutiu a criação do Plano Municipal de Ação Climática 
A
<strong>
 I Conferência Municipal de Mudanças Climáticas
</strong>
, realizada neste sábado (29), reuniu representantes de diferentes segmentos sociais no
<strong>
 Centro Cultural e Esportivo Cabano Altino Pimenta
</strong>
, no bairro do Reduto, em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Bel%C3%A9m+" target="_blank">
 <strong>
  Belém
 </strong>
</a>
. O evento foi promovido em conjunto pela
<a href="https://www.oliberal.com/?q=PREFEITURA+DE+BEL%C3%89M+" target="_blank">
 <strong>
  Prefeitura de Belém,
 </strong>
</a>
<strong>
 Universidade Livre da Amazônia (Ulam) e o Fórum Municipal sobre Mudanças Climáticas (FMMC).
</strong>
VEJA MAIS
<a href="/belem/prefeitura-recebe-investimento-de-r-1-milhao-para-estudos-da-bacia-do-ariri-1.830404" title="Prefeitura recebe investimento de R$ 1 milhão para estudos da Bacia do Ariri">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O prefeito de Belém explica que a ideia do projeto é preservar o verde existente na área urbana." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830405:1719445929/prefeitura-2.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d05e1e8" data-title="O prefeito de Belém explica que a ideia do projeto é preservar o verde existente na área urbana."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830405:1719445929/prefeitura-2.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=16f7e5a" title="O prefeito de Belém explica que a ideia do projeto é preservar o verde existente na área urbana."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/prefeitura-recebe-investimento-de-r-1-milhao-para-estudos-da-bacia-do-ariri-1.830404" title="Prefeitura recebe investimento de R$ 1 milhão para estudos da Bacia do Ariri">
 <span class="title">
  <b>
   Prefeitura recebe investimento de R$ 1 milhão para estudos da Bacia do Ariri
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Recursos permitirão o levantamento de infraestrutura e socioambiental da área, a fim de obter dados e diagnósticos
 </span>
</a>
O encontro teve como objetivo dialogar sobre a criação do
<strong>
 Plano Municipal de Ação Climática
</strong>
. O projeto é uma sistematização das mais de
<strong>
 190 páginas,
</strong>
que são resultado das discussões realizadas durante as plenárias promovidas pelo
<strong>
 Fórum Municipal de Mudanças Climáticas
</strong>
nos últimos meses.Segundo a secretária executiva do Fórum Municipal de Mudanças Climáticas,
<strong>
 Marinor Brito,
</strong>
a iniciativa visa apresentar à sociedade as ações desenvolvidas para a gestão do planejamento do futuro da cidade, com políticas públicas para o enfrentamento das mudanças climáticas, justiça social e sustentabilidade.“A dinâmica da conferência é trazer uma síntese do que foi discutido nos distritos e nas plenárias específicas, para que todos conheçam como a cidade - aqueles que mais sofrerão as consequências das mudanças - está pensando na mitigação dos problemas relacionados às mudanças climáticas”, afirma Marinor.Representantes dos povos originários, comunidades tradicionais e da população LGBTQIAPN+ estiveram presentes no evento. A liderança indígena Kauacy Wajãpi é uma das integrantes do Fórum de Mudanças Climáticas. Ela cita que a construção do documento a muitas mãos é fundamental para atender à realidade da população belenense. “Finalmente a gente não está só como representante, ou como entretenimento. Finalmente nossa voz na construção do documento está sendo ouvida”, disse. Betânia Fidalgo, reitora da Universidade da Amazônia (Unama), destaca que o papel das instituições de ensino é fazer com que o conhecimento retorne para a sociedade. A instituição integra a parte científica do fórum. “A Unama está muito feliz de poder participar da conferência e da discussão da COP-30, que para nós vai além das reuniões com o tema do clima, mas principalmente por atuar no desenvolvimento global e da Amazônia”, comenta. A conferência contou ainda com a apresentação Hip-Hop, feita por artistas locais. O prefeito de Belém, Edmilson Rodrigues, destaca que o modelo reúne as ideias de mais de três mil pessoas por toda a cidade.“O que foi apresentado consolida as bases para o Plano Climático Popular, o primeiro plano climático popular do Brasil. Ele é popular porque é a expressão de um esforço concreto para garantir o verdadeiro desenvolvimento sustentável para Belém, e ele é fruto da ciência mais o conhecimento popular. Mais de três mil cidadãos de Belém colaboraram para elaborar e agora juntar e sintetizar, e daqui a pouco serão apresentadas todas as principais ações da prefeitura, e todas as principais ideias serão apresentadas para que saia daqui um importante instrumento, que não só vai preparar Belém para a COP-30, mas que vai deixar um legado para além do evento”, frisa.
]]></description>
      <pubDate>29.06.24 20h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Renascer: por Eliana, Egídio rouba cacau de José Inocêncio</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/novela/renascer-por-eliana-egidio-rouba-cacau-de-jose-inocencio-1.831235</link>
      <description><![CDATA[Egídio (Vladimir Brichta), para satisfazer Eliana (Sophie Charlotte) e se vingar de José Inocêncio (Marcos Palmeira), rouba a plantação de cacau que está nas terras do fazendeiro
Na novela
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Renascer">
 “Renascer”
</a>
,
<strong>
 Egídio
</strong>
(
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Vladimir+Brichta">
 Vladimir Brichta
</a>
) faz de tudo para sua própria alegria. Mas, dessa vez, o coronel Pica-Pau também irá satisfazer
<strong>
 Eliana
</strong>
(
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Sophie+Charlotte">
 Sophie Charlotte
</a>
) - o que lhe dá benefícios. O pai de
<strong>
 Sandra
</strong>
(
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Giullia+Buscacio">
 Giullia Buscacio
</a>
) manda seus capangas roubarem cacau nas terras de
<strong>
 José Inocêncio
</strong>
(Marcos Palmeira).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/novela/renascer-jose-bento-desmascara-egidio-e-livra-joao-pedro-de-golpe-1.830650" title="Renascer: José Bento desmascara Egídio e livra João Pedro de golpe">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="José Bento (Marcello Melo Jr.) impede que João Pedro (Juan Paiva) caia em golpe de Egídio (Vladimir Brichta)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830654:1719503583/Egidio-Vladimir-Brichta-Jose-Bento-Marcello-Melo-Jr.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6ac167c" data-title="José Bento (Marcello Melo Jr.) impede que João Pedro (Juan Paiva) caia em golpe de Egídio (Vladimir Brichta)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830654:1719503583/Egidio-Vladimir-Brichta-Jose-Bento-Marcello-Melo-Jr.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9411e12" title="José Bento (Marcello Melo Jr.) impede que João Pedro (Juan Paiva) caia em golpe de Egídio (Vladimir Brichta)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novela/renascer-jose-bento-desmascara-egidio-e-livra-joao-pedro-de-golpe-1.830650" title="Renascer: José Bento desmascara Egídio e livra João Pedro de golpe">
 <span class="title">
  <b>
   Renascer: José Bento desmascara Egídio e livra João Pedro de golpe
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Egídio (Vladimir Brichta) fez uma proposta a João Pedro (Juan Paiva) que parecia ser boa. Na verdade, o fazendeiro estava prestes a passar a perna no genro, mas não consegue graças a José Bento (Marcello Melo Jr.)
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novela/renascer-joao-pedro-fecha-acordo-com-egidio-mas-sandra-desconfia-do-pai-1.830197" title="Renascer: João Pedro fecha acordo com Egídio, mas Sandra desconfia do pai">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="João Pedro (Juan Paiva) e Egídio (Vladimir Brichta) firmam acordo sobre cacau" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830198:1719418123/Jo-o-Pedro-Juan-Paiva-e-Egidio-Vladimir-Brichta-de-Renascer.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cb0e692" data-title="João Pedro (Juan Paiva) e Egídio (Vladimir Brichta) firmam acordo sobre cacau"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830198:1719418123/Jo-o-Pedro-Juan-Paiva-e-Egidio-Vladimir-Brichta-de-Renascer.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0bea520" title="João Pedro (Juan Paiva) e Egídio (Vladimir Brichta) firmam acordo sobre cacau"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novela/renascer-joao-pedro-fecha-acordo-com-egidio-mas-sandra-desconfia-do-pai-1.830197" title="Renascer: João Pedro fecha acordo com Egídio, mas Sandra desconfia do pai">
 <span class="title">
  <b>
   Renascer: João Pedro fecha acordo com Egídio, mas Sandra desconfia do pai
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caçula do coronel José Inocêncio (Marcos Palmeira), João Pedro (Juan Paiva), faz aliança com Egídio (Vladimir Brichta) e Sandra (Giullia Buscacio) desconfia das atitudes do pai
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novela/renascer-mariana-vai-morar-com-egidio-se-aliando-ao-coronel-e-a-eliana-1.829285" title="Renascer: Mariana vai morar com Egídio, se aliando ao coronel e a Eliana">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mariana (Theresa Fonseca) se alia e Egídio (Vladimir Brichta) e Eliana (Sophie Charlotte)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829291:1719251549/Egidio-Vladimir-Brichta-Mariana-Theresa-Fonseca-e-Eliana-Sophie-Charlotte-de-Renascer.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=da63753" data-title="Mariana (Theresa Fonseca) se alia e Egídio (Vladimir Brichta) e Eliana (Sophie Charlotte)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829291:1719251549/Egidio-Vladimir-Brichta-Mariana-Theresa-Fonseca-e-Eliana-Sophie-Charlotte-de-Renascer.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5628780" title="Mariana (Theresa Fonseca) se alia e Egídio (Vladimir Brichta) e Eliana (Sophie Charlotte)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novela/renascer-mariana-vai-morar-com-egidio-se-aliando-ao-coronel-e-a-eliana-1.829285" title="Renascer: Mariana vai morar com Egídio, se aliando ao coronel e a Eliana">
 <span class="title">
  <b>
   Renascer: Mariana vai morar com Egídio, se aliando ao coronel e a Eliana
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A mulher de José Inocêncio (Marcos Palmeira), Mariana (Theresa Fonseca), procura abrigo na casa do grande inimigo da família, o fazendeiro Egídio (Vladimir Brichta). Eliana (Sophie Charlotte), ex-nora de Inocêncio, também está morando no local
 </span>
</a>
O cacau está nas terras que eram de
<strong>
 José Venâncio
</strong>
(
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Rodrigo+Simas">
 Rodrigo Simas
</a>
), ex-marido de Eliana. O filho de Inocêncio foi morto por Egídio e, agora, a dondoca luta para conseguir sua parte na herança do publicitário. Tudo produzido nessas terras não pode ser retirado.Egídio, então, decide mandar seus homens roubarem o cacau. Ao descobrir os planos do amante, Eliana fica chocada. “Passando essa safra, vou te levar pra Paris”, promete o coronel Pica-Pau.Eliana, por sua vez, quer muito mais do que já tem e do que é prometido a ela. “Não quero ser sua rainha, Egídio. Quero ser um coronel”, dispara a dondoca. Para comemorar o golpe que deram em Inocêncio, Egídio e Eliana transam no carro que era do coronel
<strong>
 Firmino
</strong>
(
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Enrique+Diaz">
 Enrique Diaz
</a>
), pai do fazendeiro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/novela/renascer-ritinha-recebe-conselhos-sobre-relacao-com-jose-bento-e-damiao-1.831158" title="Renascer: Ritinha recebe conselhos sobre relação com José Bento e Damião">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ritinha (Mell Muzzillo) é casada com Damião (Xamã), mas se envolveu com José Bento (Marcello Melo Jr) para dar o troco nas traições do marido" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831162:1719590002/Ritinha-Mell-Muzzillo-de-Renascer.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=75982ee" data-title="Ritinha (Mell Muzzillo) é casada com Damião (Xamã), mas se envolveu com José Bento (Marcello Melo Jr) para dar o troco nas traições do marido"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831162:1719590002/Ritinha-Mell-Muzzillo-de-Renascer.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ebfccd6" title="Ritinha (Mell Muzzillo) é casada com Damião (Xamã), mas se envolveu com José Bento (Marcello Melo Jr) para dar o troco nas traições do marido"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novela/renascer-ritinha-recebe-conselhos-sobre-relacao-com-jose-bento-e-damiao-1.831158" title="Renascer: Ritinha recebe conselhos sobre relação com José Bento e Damião">
 <span class="title">
  <b>
   Renascer: Ritinha recebe conselhos sobre relação com José Bento e Damião
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A filha de Inácia (Edvana Carvalho), Ritinha (Mell Muzzillo), é aconselhada por Zinha (Samantha Jones) e Lu (Eli Ferreira) a respeito do caso que mantém com José Bento (Marcello Melo Jr) e o casamento com Damião (Xamã)
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novela/renascer-ritinha-trai-damiao-com-jose-bento-1.829810" title="Renascer: Ritinha trai Damião com José Bento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ritinha (Mell Muzzillo) usa José Bento (Marcello Melo Jr.) como vingança contra Damião (Xamã)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829811:1719333084/Jose-Bento-Marcello-Melo-Jr.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=24addbe" data-title="Ritinha (Mell Muzzillo) usa José Bento (Marcello Melo Jr.) como vingança contra Damião (Xamã)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829811:1719333084/Jose-Bento-Marcello-Melo-Jr.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=40045f0" title="Ritinha (Mell Muzzillo) usa José Bento (Marcello Melo Jr.) como vingança contra Damião (Xamã)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novela/renascer-ritinha-trai-damiao-com-jose-bento-1.829810" title="Renascer: Ritinha trai Damião com José Bento">
 <span class="title">
  <b>
   Renascer: Ritinha trai Damião com José Bento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após diversas traições do marido, Ritinha (Mell Muzzillo) dá o troco em Damião (Xamã) com José Bento (Marcello Melo Jr.)
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novela/renascer-malu-mader-e-confirmada-no-elenco-da-novela-conheca-a-personagem-aurora-1.828326" title="Renascer: Malu Mader é confirmada no elenco da novela; conheça a personagem Aurora">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Malu Mader é atriz brasileira, famosa por papéis memoráveis em telenovelas da Globo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828327:1718987536/Malu-Mader.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fe08d40" data-title="Malu Mader é atriz brasileira, famosa por papéis memoráveis em telenovelas da Globo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828327:1718987536/Malu-Mader.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=00b96a6" title="Malu Mader é atriz brasileira, famosa por papéis memoráveis em telenovelas da Globo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novela/renascer-malu-mader-e-confirmada-no-elenco-da-novela-conheca-a-personagem-aurora-1.828326" title="Renascer: Malu Mader é confirmada no elenco da novela; conheça a personagem Aurora">
 <span class="title">
  <b>
   Renascer: Malu Mader é confirmada no elenco da novela; conheça a personagem Aurora
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz retorna às telinhas da Globo após oito anos do seu último papel fixo. No folhetim, Malu dá vida a Aurora.
 </span>
</a>
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: ae5fd2a7-852a-4990-9e5c-350d14c9e404
]]></description>
      <pubDate>29.06.24 20h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Armas, economia e fronteiras: a vida em Indiana, um estado majoritariamente republicano</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/armas-economia-e-fronteiras-a-vida-em-indiana-um-estado-majoritariamente-republicano-1.831391</link>
      <description><![CDATA[Pesquisas momentâneas apontam para Donald Trump como provável vencedor da corrida
A
<strong>
 eleição presidencial nos Estados Unidos
</strong>
está marcada para o próximo dia 5 de novembro, e todas as pesquisas momentâneas apontam para
<a href="https://www.oliberal.com/?q=trump" target="_blank">
 <strong>
  Donald Trump
 </strong>
</a>
como provável vencedor da corrida. O seu eleitor médio está distante das grandes cidades e profundamente engajado nas pautas do candidato republicano.Na pacata cidade de Muncie, no estado de Indiana, o visual nas ruas e estradas é dominado por plantações de milho, feijão e placas de apoio a Donald Trump nas casas. O estado é abertamente conservador e poucas vezes elegeu presidentes democratas.O histórico é ainda mais republicano que estados mais conhecidos, como o Texas. Desde 1912, Indiana votou apenas em quatro presidenciáveis do partido Democrata, o último foi Barack Obama em 2008. Em comparação, no mesmo período, o Texas optou por treze candidatos democratas.Nas ruas espaçadas, típicas de cidades pequenas nos Estados Unidos, a McGalliard Guns&amp;More é uma espécie de oásis conservador. A loja de armas tem clientes com boné do ex-presidente e venda de alvos com o rosto de Kim Jong Un. O dono da loja, John Evans, é um veterano de guerra do Iraque e fiel eleitor de Donald Trump. A sua principal queixa é sobre os rumos da economia e a incerteza sobre dias melhores. “Você já viu o preço da gasolina? Tudo está caro, eles dizem que a inflação está controlada mas parece que não vão aos supermercados.”, disse o veterano.Entre críticas ferrenhas ao governo atual, o veterano destila teorias conspiratórias para dar ênfase à rejeição ao presidente: “eu acredito que existe um governo global governando nosso país e Joe Biden é apenas uma marionete. Ele nunca foi um político confiável, você sabia que a ex-esposa dele cometeu suicidio e ele culpou o caminhoneiro por isso? É um mentiroso”.Em 1972, o recém eleito senador por Delaware,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=biden">
 <strong>
  Joe Biden
 </strong>
</a>
, perdeu a esposa Neilia e a filha caçula, Naomi, de 13 meses, em um trágico acidente de carro. Neilia dirigia seu Chevrolet branco numa estrada chamada Valley Road, voltando de uma viagem curta para pegar a árvore de Natal da família. Ao passar por um cruzamento, ela bateu com a lateral do carro na frente do caminhão dirigido por Curtis C. Dunn, de 43 anos, que estava voltando para casa, na Pensilvânia.Sempre que possível, John Evans relembra o tempo de serviço no Iraque, fazendo paralelos com a política externa do governo Biden. “Nosso país precisa começar a cuidar da nossa própria grama e parar de se intrometer na vida dos outros. Nunca devíamos ter invadido o Iraque, não fazíamos ideia do que fazer lá. Assim como temos que parar de se meter nos problemas da Ucrânia ou vamos nos afogar mais uma vez”, completou.Rich Lee é um corretor de imóveis e membro do partido Republicano de Indiana há décadas, e também critica a política externa adotada pelo país: “nossos governantes se preocupam mais com a segurança dos outros do que a nossa. Você já viu a nossa fronteira? É uma bagunça, precisamos mudar a política de fronteiras abertas. Não sou contra imigrantes, nosso país foi fundado por imigrantes, mas é preciso encontrar um meio termo. Não podemos ser extremos de banir a entrada de todos, mas não podemos deixar qualquer um entrar aqui”.Em Indiana, o partido Republicano domina todas as instâncias políticas regionais. Em 2020, mesmo derrotado nacionalmente, Donald Trump venceu no estado por 16% de diferença. Eric Halcomb, governador do Estado, venceu por 20% de diferença e tem maioria absoluta no legislativo.No estado, a disputa momentânea não é mais sobre republicanos e democratas, e sim sobre o nível de conservadorismo entre os republicanos. O nome da vez é o pastor ultraconservador Micah Beckwith, que venceu as primárias para ser candidato a vice-governador pelo partido republicano.Beckwith era mais conhecido por liderar uma campanha para limpar as prateleiras de livros para jovens na Biblioteca Pública de Hamilton East, onde foi membro do conselho até janeiro. Entre diversos autores removidos estava John Green, autor de “A culpa é das estrelas”, que segundo Beckwith, é impróprio para adolescentes.
<br/>
<br/>
A ascensão de Beckwith é o mais recente indicativo de um conflito que fragmenta o partido republicano nacionalmente, à medida que os ativistas republicanos exigem maior pureza e beligerância de seus líderes. Apoiadores fervorosos, inspirados por Trump e pelo movimento religioso que o considera divinamente escolhido, estão tomando o controle do partido de baixo para cima, causando preocupação entre os republicanos mais tradicionais que acreditavam poder aplacar o movimento Make America Great Again(MAGA) sem serem dominados por ele.Em certos momentos, o movimento criado por Trump é mais forte do que ele mesmo. De última hora, o ex-presidente apoiou o deputado McGuire para o cargo, mas os delegados da convenção não aceitaram e apoiaram Beckwith. Muitos apoiadores entenderam que o endosso de Trump não era verdadeiro porque ele não conhece a corrida eleitoral para o cargo de vice-governador em Indiana.O crescimento de Donald Trump fez com que seus seguidores passassem a acreditar que sabem mais do que ele, e acabam escolhendo candidatos de estilo similar, ainda que sem apoio oficial do ex-presidente.Melanie Wright foi deputada pelo partido Democrata em Indiana e conta que, muitas vezes, precisava convencer republicanos a conversar apenas de política local com ela para evitar conflitos ideológicos. Ao falar sobre a imigração, Melanie alega que “é preciso fazer uma reforma no sistema, mas não do jeito que muitos querem. As pessoas acreditam muito no que leem nas redes sociais e nem sempre é verdade. Eu acredito que se alguém está disposto a colocar a vida dos próprios filhos em risco para viver melhor no nosso país, então o governo precisa pensar no fator humanitário”, disse. A ex-deputada está fora da política, mas não deixa de se preocupar com o cenário nacional. Ela considera Donald Trump um risco à democracia por tudo o que fez no 6 de janeiro: “muitas pessoas perderam benefícios, perderam esposas, pararam de falar com seus filhos, foram presas e pagaram o preço por acreditar em mentiras. Enquanto isso, ele continua livre”, afirmou Melanie.
]]></description>
      <pubDate>29.06.24 19h30</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
