<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 25/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para este domingo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-25-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-domingo-1.853945</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este domingo (25 /08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Este é um momento de autoafirmação e muita energia. No entanto, é importante agir em prol de suas próprias crenças e ideais, sem criticar as verdades dos outros. Foque nos seus objetivos com determinação.Você estará mais voltado para questões íntimas, e uma pausa na vida social será bem-vinda para reavaliar certas amizades e relações. Este não é o momento de fugir da realidade; enfrente os fatos com coragem.O período será marcado por maior introspecção, com sua comunicação habitual dando lugar à observação e ao silêncio. Respeite-se e preste atenção nos pensamentos que surgirem. Não há necessidade de pressa.Os encontros e diálogos do dia te convidarão a refletir profundamente, permitindo transformar antigos sentimentos e percepções com novas perspectivas. Abra espaço para essas mudanças internas.Você enfrentará demandas sociais que exigirão energia e disposição. É crucial que você tenha clareza sobre seus próprios desejos, participando apenas do que realmente for proveitoso. Não se apresse.Focado em seus sonhos e projetos, você perceberá detalhes do cotidiano que não funcionam mais de maneira positiva para o futuro que deseja. Seja honesto consigo mesmo e faça as mudanças necessárias.O dia trará desafios internos e impasses familiares. Para tomar as melhores decisões, use sua experiência como guia. Avalie processos anteriores e valorize os aprendizados acumulados ao longo do tempo.Este é um bom momento para refletir mais e agir menos. Quando o mundo parecer confuso e tenso, permita-se um tempo de recolhimento para voltar mais consciente de seu papel. Seja cuidadoso consigo mesmo.É hora de abrir os olhos para o conhecimento que está próximo, em vez de se concentrar no que parece inatingível. Valorize as trocas cotidianas e o que é familiar, reconhecendo que tudo está em constante renovação.Apesar de seu lado realista, a imaginação e a fantasia serão recursos valiosos agora. Explore sua capacidade de abstração e invista em suas qualidades artísticas. Você pode se surpreender com os resultados.As flutuações emocionais te levarão a olhar para sua intimidade de forma clara e direta. Lembre-se de que este processo pode ser vivido com leveza. Valorize o tempo que passa consigo mesmo e com os outros.Diante de um impasse importante, você precisará manter a serenidade para encontrar as melhores soluções. Olhe para dentro e permita-se o tempo necessário para seguir adiante com segurança.
]]></description>
      <pubDate>25.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com polícia: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-policia-o-que-significa-o-sonho-1.854161</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados de sonhos com polícia 
Sonhar com polícia pode ter diferentes significados, dependendo do contexto do sonho e das emoções associadas. A polícia em sonhos geralmente está ligada a temas de autoridade, controle, justiça, medo ou proteção. Veja alguns possíveis significados de sonhos com polícia:Sonhar que está sendo preso pela polícia pode refletir sentimentos de culpa, medo de ser punido por algo errado que você fez ou medo de perder a liberdade. Esse tipo de sonho também pode indicar que você está se sentindo restrito ou controlado por regras e normas em sua vida.Fugir da polícia em um sonho pode simbolizar a evasão de responsabilidades ou a tentativa de escapar de uma situação difícil ou de confrontos. Pode indicar que você está evitando enfrentar algo que sabe que precisa ser resolvido ou que tem medo das consequências de suas ações.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-chocolate-o-que-significa-o-sonho-1.853988" title="Sonhar com chocolate: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853990:1724470988/sonhar-com-chocolate.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f3349d8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853990:1724470988/sonhar-com-chocolate.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=df6b5be" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-chocolate-o-que-significa-o-sonho-1.853988" title="Sonhar com chocolate: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com chocolate: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com chocolate
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-tiro-o-que-significa-o-sonho-1.787770" title="Sonhar com tiro: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Homem apontando uma arma simulando como se fosse disparar um tiro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.787781:1709601398/sonhar-com-tiro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=de257b7" data-title="Homem apontando uma arma simulando como se fosse disparar um tiro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.787781:1709601398/sonhar-com-tiro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ea09c5a" title="Homem apontando uma arma simulando como se fosse disparar um tiro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-tiro-o-que-significa-o-sonho-1.787770" title="Sonhar com tiro: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com tiro: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com tiro
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-assalto-o-que-significa-o-sonho-1.755460" title="Sonhar com assalto: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755465:1701993573/sonhar-com-assalto.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4809b82" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755465:1701993573/sonhar-com-assalto.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3b83eb7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-assalto-o-que-significa-o-sonho-1.755460" title="Sonhar com assalto: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com assalto: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja as possíveis interpretações sobre sonhar com assalto
 </span>
</a>
Se você sonha que chama a polícia, isso pode simbolizar a busca por proteção, segurança ou ajuda em uma situação difícil. Pode indicar que você se sente vulnerável ou ameaçado e está procurando apoio ou justiça. Alternativamente, pode sugerir que você está tentando impor limites ou controlar uma situação.Sonhar que você é um policial pode refletir um desejo de ter mais controle sobre sua vida ou sobre uma situação específica. Pode indicar que você quer impor regras, estabelecer limites ou proteger algo que considera valioso. Também pode simbolizar um senso de responsabilidade e dever. Ver uma perseguição policial em um sonho pode representar um conflito interno ou externo que está exigindo sua atenção. Pode refletir uma situação na vida real onde há uma pressão constante ou um confronto iminente. Também pode simbolizar o medo de ser pego ou exposto por algo que você está tentando esconder.Sonhar com uma blitz policial pode sugerir que você está passando por uma avaliação ou julgamento em sua vida. Pode indicar que você sente que está sendo observado ou avaliado por suas ações e que precisa se comportar de acordo com certas normas ou regras.Sonhar com policiais agindo de forma agressiva ou abusiva pode refletir sentimentos de injustiça, opressão ou medo de autoridade. Pode indicar que você se sente impotente diante de uma situação em que alguém está abusando de seu poder. Também pode representar conflitos internos onde você sente que está sendo muito duro consigo mesmo.
]]></description>
      <pubDate>25.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Casal fica ferido após acidente de moto na Av. João Paulo II, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/casal-fica-ferido-apos-acidente-de-moto-na-av-joao-paulo-ii-em-belem-1.854181</link>
      <description><![CDATA[O caso ocorreu na noite deste sábado (24/08) quando as vítimas trafegavam próximo a ponte de ferro 


Um casal ficou ferido após um acidente de moto na Avenida João Paulo II, bairro do Curió Utinga, em Belém. O caso foi registrado na noite deste sábado (24/08), próximo a ponte de ferro. Apesar do susto, as vítimas tiveram somente escoriações e foram encaminhadas para o Hospital Pronto Socorro Municipal Mário Pinotti, na 14 de março. As informações iniciais são que o acidente ocorreu por volta de 20h, quando o homem e a mulher trafegavam pelo local e o condutor teria perdido o controle da motocicleta. O casal caiu do veículo e foi ajudado por moradores e outros condutores que estavam na área.Uma ambulância do Corpo de Bombeiros foi acionada para realizar o socorro do casal, que estava consciente e conversando com os socorristas. A Polícia Militar também esteve na via e auxiliou no socorro das vítimas, realizando o isolamento da pista e organizando o fluxo de veículos para que o casal fosse atendido. Não há mais detalhes sobre o estado de saúde das vítimas após serem encaminhadas para o hospital. A Redação Integrada de O Liberal solicitou mais informações sobre o caso para a Polícia Civil, Militar, Corpo de Bombeiros, e aguarda o retorno.
]]></description>
      <pubDate>24.08.24 23h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dorama 'Quando Ninguém Vê': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/dorama-quando-ninguem-ve-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.853713</link>
      <description><![CDATA[O dorama de suspense, também conhecido como "The Frog", chegou à Netflix em agosto de 2024
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 dorama
</a>
<strong>
 "Quando Ninguém Vê"
</strong>
, de 2024, é original da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Coreia+do+Sul">
 Coreia do Sul
</a>
. Este
<a href="https://www.oliberal.com/?q=K-drama">
 K-drama
</a>
de suspense, disponível na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netflix">
 Netflix
</a>
, é criação de
<strong>
 Mo Wan-il
</strong>
e estrelado por
<strong>
 Yun-seok Kim
</strong>
,
<strong>
 Kyesang Yoon
</strong>
e
<strong>
 Go Min-si
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dorama-conheca-os-5-melhores-k-dramas-de-suspense-na-netflix-veja-trailers-1.807190" title="Dorama: conheça os 5 melhores K-dramas de suspense na Netflix; veja trailers">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='No K-drama "My Name", uma jovem busca vingar-se pela morte do pai e recebe ajuda do chefe do crime organizado sul-coreano' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807196:1714066842/K-drama-My-Name-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7d7e174" data-title='No K-drama "My Name", uma jovem busca vingar-se pela morte do pai e recebe ajuda do chefe do crime organizado sul-coreano'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807196:1714066842/K-drama-My-Name-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=73e4f20" title='No K-drama "My Name", uma jovem busca vingar-se pela morte do pai e recebe ajuda do chefe do crime organizado sul-coreano'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-conheca-os-5-melhores-k-dramas-de-suspense-na-netflix-veja-trailers-1.807190" title="Dorama: conheça os 5 melhores K-dramas de suspense na Netflix; veja trailers">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama: conheça os 5 melhores K-dramas de suspense na Netflix; veja trailers
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mais de 100 doramas estão disponíveis no streaming
 </span>
</a>
<a href="/cultura/quais-os-melhores-doramas-de-suspense-gratuitos-no-viki-veja-os-principais-k-dramas-1.794904" title="Quais os melhores doramas de suspense gratuitos no Viki? Veja os principais K-dramas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Flor do Mal", dorama de suspense' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794928:1711132756/K-drama-Flor-do-Mal-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dadf005" data-title='K-drama "Flor do Mal", dorama de suspense'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794928:1711132756/K-drama-Flor-do-Mal-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=93e8041" title='K-drama "Flor do Mal", dorama de suspense'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/quais-os-melhores-doramas-de-suspense-gratuitos-no-viki-veja-os-principais-k-dramas-1.794904" title="Quais os melhores doramas de suspense gratuitos no Viki? Veja os principais K-dramas">
 <span class="title">
  <b>
   Quais os melhores doramas de suspense gratuitos no Viki? Veja os principais K-dramas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  "Flor do Mal" e Família Preciosa" estão entre os doramas com melhor avaliação na plataforma
 </span>
</a>
<a href="/cultura/k-dramas-de-terror-e-suspense-conheca-o-genero-de-doramas-populares-na-netflix-e-veja-as-melhores-p-1.791770" title="K-dramas de terror e suspense: conheça o gênero de doramas populares na Netflix e veja os melhores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Round-6", dorama coreano de terror e suspense da Netflix' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.791772:1710440414/Dorama-Round-6.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=da2e10a" data-title='K-drama "Round-6", dorama coreano de terror e suspense da Netflix'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.791772:1710440414/Dorama-Round-6.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=25ed91d" title='K-drama "Round-6", dorama coreano de terror e suspense da Netflix'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/k-dramas-de-terror-e-suspense-conheca-o-genero-de-doramas-populares-na-netflix-e-veja-as-melhores-p-1.791770" title="K-dramas de terror e suspense: conheça o gênero de doramas populares na Netflix e veja os melhores">
 <span class="title">
  <b>
   K-dramas de terror e suspense: conheça o gênero de doramas populares na Netflix e veja os melhores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  “Round 6” e “Sweet Home” são uns dos doramas mais populares no streaming
 </span>
</a>
Jeon Young-ha (Kim Yun-seok), atualmente, é dono de uma pensão singela localizada no meio da floresta. Há 20 anos, no início dos anos 2000, Koo Sang-jun (Yoon Kye-sang) era o responsável pelo local, até um acontecimento misterioso fazer com que ele perdesse tudo. Nos presente, uma policial chega à casa e conecta os pontos que faltavam para solucionar o enigma.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/C4wG17oHrM0" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/C4wG17oHrM0" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O elenco de "Quando Ninguém Vê" é formado por Yun-seok Kim, Kyesang Yoon e Go Min-si."Quando Ninguém Vê" tem uma temporada com 8 episódios. Cada episódio tem cerca de 60 minutos de duração. O K-drama "Quando Ninguém Vê" está disponível na Netfix.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 3a9ba04e-9027-419f-b7ed-506d26343ed4
]]></description>
      <pubDate>24.08.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Torcida do Remo faz festa nas ruas de Belém após classificação para segunda fase da Série C</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/torcida-do-remo-faz-festa-nas-ruas-de-belem-apos-classificacao-para-segunda-fase-da-serie-c-1.854178</link>
      <description><![CDATA[Na noite deste sábado (24/08) vários azulinos se uniram para celebrar a vaga no quadrangular
A torcida azulina fez uma grande festa após o Clube do Remo conseguir a classificação para o quadrangular da Série C de 2024, na noite deste sábado (24/08). Uma multidão se reuniu nas ruas de Belém para celebrar com fogos de artifício, canções e carros de som.Imagens que circulam nas redes sociais mostram a multidão entoando as canções feitas para o Clube do Remo e celebrando a vaga para a segunda fase da competição. Os torcedores se reuniram na travessa das Mercês, no bairro do Marco, para assistir o jogo e, após a classificação, iniciaram a comemoração.O Remo empatou em 0 a 0 com o São José e se garantiu na luta em busca do acesso para a série B do Campeonato. O time comandado por Rodrigo Santana se classificou em 8º lugar, com 26 pontos, e está no grupo com Botafogo-PB, São Bernardo-SP e Volta Redonda-RJ.
]]></description>
      <pubDate>24.08.24 22h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é encontrado morto em praia de Alter do Chão, em Santarém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-encontrado-morto-em-praia-de-alter-do-chao-em-santarem-1.854176</link>
      <description><![CDATA[O caso foi registrado na tarde deste sábado (24/08), na praia do Cajueiro
O corpo de um homem, que ainda não foi identificado, foi encontrado na tarde deste sábado (24/08) na praia do Cajueiro, em Alter do Chão, município de Santarém, no oeste do Pará. Conforme as informações iniciais, moradores da área avistaram o corpo por volta de 14h. Ainda não há detalhes se o cadáver possuía sinais de um possível homicídio. A vítima estava sem camisa e usava somente uma bermuda vermelha. Testemunhas que acompanharam a perícia realizada pelas autoridades policiais no corpo relataram que, apesar de não ter o nome descoberto, a vítima seria um morador de rua que costumava viver pela área. Ele ainda teria sido visto durante a manhã caminhando pela praia. Apesar das especulações no local, somente as investigações e análises feitas no corpo poderão determinar as reais causas da morte. A Polícia Militar esteve na área e realizou o levantamento das primeiras informações. A Polícia Científica fez a perícia e depois realizou a remoção do corpo. A Redação Integrada de O Liberal solicitou mais informações sobre o caso para a Polícia Civil e aguarda o retorno.
]]></description>
      <pubDate>24.08.24 22h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Familiares de motociclista morto em colisão com carro incendeiam veículo em Barcarena </title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/familiares-de-motociclista-morto-em-colisao-com-carro-incendeiam-veiculo-em-barcarena-1.854174</link>
      <description><![CDATA[O acidente com morte ocorreu na tarde deste sábado (24/08), na Rodovia da Integração
Um motociclista identificado como Elilson Queiroz, mais conhecido como ‘Gordo do Cupuaçu’ morreu ao se envolver em um acidente de trânsito na tarde deste sábado (24/08), na Rodovia da Integração, em Barcarena, região Metropolitana de Belém. Conforme as informações iniciais, a vítima teria sido atingida por um carro de passeio onde estavam um casal. O automóvel foi incendiado por familiares e amigos da vítima que ficaram indignados com o acidente.Testemunhas relataram que a colisão ocorreu na chamada ‘curva do condomínio’, próximo do ramal do Massarapó. A vítima estaria trafegando pela área quando foi atingida pelo veículo de cor prata, que teria avançado a preferencial. Devido ao forte impacto, Elilson morreu na hora. Após a colisão, o veículo parou sobre uma área de mato. Testemunhas relataram que dentro do veículo estariam várias latinhas que seriam de bebidas alcoólicas. Porém, somente as autoridades policiais poderão esclarecer o que pode ter causado o acidente.O motociclista morto era muito conhecido na área. Moradores informaram aos familiares de Elilson sobre o acidente. Um tumulto estava se formando no local do acidente devido populares tentarem agredir o casal que estava no carro. De acordo com os relatos, a Polícia Militar foi acionada e encaminhou o casal para a Unidade de Pronto Atendimento. No entanto, revoltados, os familiares e amigos do motociclista atearam fogo no carro envolvido na colisão. Uma equipe do Demutran estive no local para os procedimentos cabíveis.A Redação Integrada de O Liberal solicitou mais informações sobre o caso para a Polícia Civil e aguarda o retorno.
]]></description>
      <pubDate>24.08.24 21h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fogo e muita fumaça assustam moradores de Ribeirão Preto, em São Paulo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/fogo-e-muita-fumaca-assustam-moradores-de-ribeirao-preto-em-sao-paulo-1.854169</link>
      <description><![CDATA[Depois de bater recorde nacional de focos, estado de São Paulo registrou mais 305 novos incidentes neste sábado (24), segundo o Inpe
A escuridão, o forte cheiro de fumaça e os ventos da tarde deste sábado (24) deixaram os moradores de Ribeirão Preto, interior de São Paulo, alarmados devido ao avanço das queimadas em áreas de vegetação. A densa cortina de fumaça antecipou o anoitecer, modificando a paisagem da cidade e dificultando a respiração.No município, foram relatados picos de energia elétrica em vários pontos e problemas no abastecimento de água, causados pelo desligamento de pelo menos 23 poços. Além disso, o número de atendimentos na rede de saúde aumentou em 60% em comparação com a média usual. Imagens que circulam nas redes neste sábado (24/8) mostram cenas assustadoras da cidade.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1827498689159373216?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Desde quinta-feira (22/08), as condições climáticas no interior de São Paulo têm piorado devido ao acúmulo de incêndios, que resultaram no fechamento de rodovias, mortes, acidentes e prejuízos para produtores rurais em várias regiões. O governo paulista, em resposta, abriu um gabinete de crise e anunciou uma força-tarefa com o apoio das Forças Armadas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/governo-federal-pedira-a-4-estados-a-proibicao-de-fogo-em-areas-rurais-para-e-um-deles-1.853027" title="Governo federal pedirá a 4 estados a proibição de fogo em áreas rurais; Pará é um deles">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.281902:1593654338/Queimadas-na-Amazonia.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e15c7b7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.281902:1593654338/Queimadas-na-Amazonia.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2b3cc0f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/governo-federal-pedira-a-4-estados-a-proibicao-de-fogo-em-areas-rurais-para-e-um-deles-1.853027" title="Governo federal pedirá a 4 estados a proibição de fogo em áreas rurais; Pará é um deles">
 <span class="title">
  <b>
   Governo federal pedirá a 4 estados a proibição de fogo em áreas rurais; Pará é um deles
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Queima controlada, prática comum em atividades agrícolas e um dos fatores que contribuem para as queimadas, ainda é utilizada no Pará, Amapá, Roraima e Rondônia
 </span>
</a>
<a href="/brasil/fumaca-de-queimadas-na-amazonia-atinge-10-estados-bioma-teve-mais-de-43-mil-focos-de-fogo-nesse-ano-1.852831" title="Fumaça de queimadas na Amazônia atinge 10 estados; bioma teve mais de 43 mil focos de fogo nesse ano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fumaça cobre Manaus, capital do Amazonas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852864:1724267068/Fumaca-cobre-Manaus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=55d848c" data-title="Fumaça cobre Manaus, capital do Amazonas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852864:1724267068/Fumaca-cobre-Manaus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0189607" title="Fumaça cobre Manaus, capital do Amazonas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/fumaca-de-queimadas-na-amazonia-atinge-10-estados-bioma-teve-mais-de-43-mil-focos-de-fogo-nesse-ano-1.852831" title="Fumaça de queimadas na Amazônia atinge 10 estados; bioma teve mais de 43 mil focos de fogo nesse ano">
 <span class="title">
  <b>
   Fumaça de queimadas na Amazônia atinge 10 estados; bioma teve mais de 43 mil focos de fogo nesse ano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Focos de calor na Amazônia em 2024 cresceram 83%, quando comparados com dados de 2023, segundo o BDQueimadas do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe)
 </span>
</a>
<a href="/brasil/brasil-deve-aumentar-a-prote%C3%A7%C3%A3o-de-florestas-para-bater-metas-internacionais-declaram-cientistas-1.852784" title="Brasil deve aumentar a proteção de florestas para bater metas internacionais, declaram cientistas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Floresta Amazônica no sudoeste do Pará" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852825:1724263617/Floresta-Amazonica-no-sudoeste-do-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5cf4a71" data-title="Floresta Amazônica no sudoeste do Pará"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852825:1724263617/Floresta-Amazonica-no-sudoeste-do-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=794ef6e" title="Floresta Amazônica no sudoeste do Pará"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/brasil-deve-aumentar-a-prote%C3%A7%C3%A3o-de-florestas-para-bater-metas-internacionais-declaram-cientistas-1.852784" title="Brasil deve aumentar a proteção de florestas para bater metas internacionais, declaram cientistas">
 <span class="title">
  <b>
   Brasil deve aumentar a proteção de florestas para bater metas internacionais, declaram cientistas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Saiba maios sobre  estudo “Desafios para reduzir emissões de carbono da mudança de uso e cobertura do solo no Brasil” e que alertas ele apresenta!
 </span>
</a>
Até a última sexta-feira (23/08), São Paulo registrou um recorde de queimadas, superando os números dos estados da Amazônia Legal. Apenas no sábado (24/08), houve mais 305 incidentes, segundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe). A poeira reduziu a visibilidade nas estradas e dentro das cidades, afetando municípios como Altinópolis, Brodowski, Batatais, Guariba, Jaboticabal e Sertãozinho.Em nota, a CPFL Paulista informou que as queimadas em áreas de vegetação afetaram trechos da rede elétrica na região de Ribeirão Preto, causando oscilações e interrupções no fornecimento de energia. "Equipes da distribuidora foram prontamente acionadas e o fornecimento aos clientes afetados já foi normalizado", afirmou a concessionária.
]]></description>
      <pubDate>24.08.24 20h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governador Helder Barbalho comemora classificação do Remo à segunda fase da Série C</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/governador-helder-barbalho-comemora-classificacao-do-remo-a-segunda-fase-da-serie-c-1.854167</link>
      <description><![CDATA[Neste sábado (24), Leão empatou com o São José-RS e avançou à etapa final da Terceirona. 
O governador do Pará, Helder Barbalho, comemorou a classificação do Remo à segunda fase da Série C conquistada neste sábado (24). Torcedor azulino, o político publicou nas redes sociais uma foto com a camisa azulina, parabenizando o time e projetando um possível acesso à Série B.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1827476190052933850?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
O Remo garantiu vaga aos quadrangulares de acesso da Série C neste sábado (24). O Leão Azul empatou com o São José-RS, fora de casa, e contou com uma combinação de resultados para disputar a decisiva etapa da Terceirona.A equipe azulina volta a campo já no próximo final de semana, quando enfrnta o Botafogo-PB, em casa, pela primeira rodada do quadrangular.
]]></description>
      <pubDate>24.08.24 20h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após classificação do Remo, Rodrigo Santana visa o quadrangular: "Agora é uma nova competição"</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/apos-classificacao-do-remo-rodrigo-santana-visa-o-quadrangular-agora-e-uma-nova-competicao-1.854164</link>
      <description><![CDATA[Técnico azulino conseguiu a classificação com o Remo, a primeira no atual formato da Série C
Depois de muito sufoco na partida deste sábado (24), o técnico
<a href="https://www.oliberal.com/?q=rodrigo+santana">
 <strong>
  Rodrigo Santana
 </strong>
</a>
atingiu o primeiro objetivo do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=remo">
 <strong>
  Clube do Remo
 </strong>
</a>
na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=serie+c">
 <strong>
  Série C do Campeonato Brasileiro
 </strong>
</a>
. A classificação para a fase de quadrangular veio após o empate, em 0 a 0, com o
<strong>
 São José-RS
</strong>
no Passo D'areia.
<a href="/esportes/remo/veja-qual-sera-o-grupo-do-remo-no-quadrangular-de-acesso-da-serie-c-2024-1.854152" title="Veja qual será o grupo do Remo no quadrangular de acesso da Série C 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813669:1715637021/Remo-Vitoria-Alivio-Serie-C.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6ed7a4e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813669:1715637021/Remo-Vitoria-Alivio-Serie-C.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=00bbab5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/veja-qual-sera-o-grupo-do-remo-no-quadrangular-de-acesso-da-serie-c-2024-1.854152" title="Veja qual será o grupo do Remo no quadrangular de acesso da Série C 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Veja qual será o grupo do Remo no quadrangular de acesso da Série C 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Grupos dos quadrangulares são definidos conforme a classificação das equipes na primeira fase.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/classificacao-do-remo-a-segunda-fase-e-a-primeira-do-clube-no-atual-formato-da-serie-c-1.854163" title="Classificação do Remo à segunda fase é a primeira do clube no atual formato da Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840736:1721757751/Rodrigo-Santana-tecnico-Remo-Mangueir-o-Serie-C-2024-feliz-comemorac-o-vitoria-sorriso-sorrindo.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e6b4870" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840736:1721757751/Rodrigo-Santana-tecnico-Remo-Mangueir-o-Serie-C-2024-feliz-comemorac-o-vitoria-sorriso-sorrindo.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c015169" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/classificacao-do-remo-a-segunda-fase-e-a-primeira-do-clube-no-atual-formato-da-serie-c-1.854163" title="Classificação do Remo à segunda fase é a primeira do clube no atual formato da Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Classificação do Remo à segunda fase é a primeira do clube no atual formato da Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Na outra vez que o Leão avançou aos quadrangulares, torneio tinha regulamento diferente. Naquele ano, equipe azulina conquistou o acesso.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/com-sufoco-remo-empata-com-sao-jose-e-se-classifica-para-o-quadrangular-da-serie-c-1.854138" title="Com sufoco, Remo empata com São José e se classifica para o quadrangular da Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854149:1724537210/Remo-x-S-o-Jose.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2da5ce9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854149:1724537210/Remo-x-S-o-Jose.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9bb0e3f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/com-sufoco-remo-empata-com-sao-jose-e-se-classifica-para-o-quadrangular-da-serie-c-1.854138" title="Com sufoco, Remo empata com São José e se classifica para o quadrangular da Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Com sufoco, Remo empata com São José e se classifica para o quadrangular da Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com o empate e outros resultados da rodada, o Remo se classificou em 8º lugar sem vencer o time gaúcho
 </span>
</a>
Rodrigo Santana destacou, após a classificação, o empenho do grupo de jogadores e também dos esforços que a diretoria azulina para que tudo estivesse em condições para conseguir a vaga no G-8."Eu tô muito feliz, feliz por não estarmos de férias. Muitos acreditavam que estaríamos de férias a partir dessa partida, e o grupo é muito bom. A diretoria deu respaldo total e nos apoiou nos momentos mais difíceis, toda a comissão técnica trabalhando com empenho muito grande, o Remo é muito grande e tem o apoio da torcida, que nos abraçou muito. A gente foi corrigindo algumas lacunas que encontrávamos, uma certa dificuldade e eles conseguiam dar resposta no dia a dia, e isso trouxe confiança para dentro dos jogos", elogiou o treinador.O comandante fez a estreia sob o comando do Clube do Remo após a 6ª rodada, na derrota por 4 a 1, para o Náutico. Desde então, o Leão fez campanha de time de G-8 e Rodrigo Santana disse que nunca tocou na palavra rebaixamento."Com muita dificuldade, saindo daquela situação difícil que encontrei no momento que a gente tava, mas certo que tínhamos possibilidade pelo o que eu tinha avaliado do elenco. São homens comprometidos, trabalhadores. Às vezes o resultado não vem, a cobrança pega, mas a grande maioria conseguiu recuperar a confiança e conseguimos chegar nessa última rodada com essa possibilidade. Em relação ao rebaixamento, eu nunca nem toquei nesse assunto para trazer confiança para eles", comentou Rodrigo Santana.Agora o Remo terá pela frente o Botafogo-PB, São Bernardo-SP e Volta Redonda-RJ na fase de quadrangular da Série C. O técnico azulino acredita que o elenco ganhou "casca" na primeira fase e espera levar isso para o quadrangular."E mais do que merecido, para toda a diretoria que está empenhada em fazer um Remo mais forte, os jogadores precisavam disso para entender do que são capazes. Estamos no G-8, agora é uma nova competição, e acho que a gente maturou bastante dentro dessa primeira fase. Esperamos ter mais experiência, casca, para ser imbatível em casa e buscar os pontos fora", analisou o técnico Rodrigo Santana.
]]></description>
      <pubDate>24.08.24 20h35</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
