<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 08/04: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta segunda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-08-04-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-segunda-1.800093</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta segunda (08/04) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Tenha iniciativa, mas equilibre a liderança com sensibilidade, ariano. É essencial direcionar as coisas com determinação, porém com delicadeza. Acredite nas boas ideias que surgirem, mas faça escolhas conscientes, taurino. O crescimento deve ser consistente e sustentável.Saiba discernir o que é fundamental e o que pode ser deixado para trás, geminiano. O momento pede mais foco e direcionamento nas suas decisões.Mantenha o bom humor ao atuar em parceria, canceriano. É fundamental saber tolerar e relevar, fortalecendo os laços interpessoais.Administre sua agenda com calma e sem afobação, leonino. Para executar tudo o que precisa, é necessário cultivar a serenidade.Utilize seu carisma para persuadir de forma assertiva, virginiano. Honre suas necessidades de maneira leve, sem perder a sensibilidade.Dedique atenção às questões íntimas e pessoais, libriano. Esteja sensível e cuide do seu mundo interno, nutrindo sua paz interior.Foque em uma coisa de cada vez, escorpiano. Agir com concentração e clareza é essencial para se fazer entender. Organize suas finanças e evite gastos desnecessários, sagitariano. Aproveite a Lua Minguante para cortar despesas supérfluas.Use a intuição para se relacionar melhor com as pessoas, capricorniano. Paciência e iniciativa são chaves para uma interação harmoniosa.Cuide do seu bem-estar de forma abrangente, aquariano. Preste atenção para evitar o estresse e cultivar seu equilíbrio emocional.Invista na diversidade de relacionamentos, pisciano. Saiba extrair o melhor de cada ambiente, enriquecendo sua vida interpessoal.
]]></description>
      <pubDate>08.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com milho: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-milho-o-que-significa-o-sonho-1.800087</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com milho
Saboroso e nutritivo, o milho faz parte da alimentação de centenas de brasileiros e sonhar com esse alimento pode ter vários significados. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com milho: Se em seu sonho você está descascando uma espiga de milho, isso pode indicar a possibilidade de enfrentar problemas financeiros no futuro. É um lembrete para economizar dinheiro e gastar apenas com o necessário para evitar dificuldades financeiras.Ver uma vasta plantação de milho em seu sonho pode ser interpretado como um sinal de novas oportunidades de negócios surgindo em sua vida. Se você está considerando empreender ou iniciar um novo projeto, esse sonho sugere que os resultados podem ser positivos e gratificantes.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-frutas-o-que-significa-o-sonho-1.796015" title="Sonhar com frutas: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796016:1711422978/sonhar-com-frutas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bc9a781" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796016:1711422978/sonhar-com-frutas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c728895" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-frutas-o-que-significa-o-sonho-1.796015" title="Sonhar com frutas: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com frutas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com frutas
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-acai-o-que-significa-o-sonho-1.793255" title="Sonhar com açaí: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793264:1710806975/tigela-de-acai.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ae1999a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793264:1710806975/tigela-de-acai.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7ac23f4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-acai-o-que-significa-o-sonho-1.793255" title="Sonhar com açaí: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com açaí: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhar com açaí
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-jabuticaba-o-que-significa-o-sonho-1.796897" title="Sonhar com jabuticaba: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796898:1711596097/sonhar-com-jabuticaba.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e2fd99f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796898:1711596097/sonhar-com-jabuticaba.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3eec868" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-jabuticaba-o-que-significa-o-sonho-1.796897" title="Sonhar com jabuticaba: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com jabuticaba: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com jabuticaba
 </span>
</a>
Se você sonha com milho cozido, isso pode simbolizar um reencontro agradável com um ex-parceiro. Para aqueles que estão em um relacionamento, pode indicar que você e seu parceiro estão prestes a embarcar juntos em um grande empreendimento, como comprar uma casa ou fazer uma viagem significativa.O sonho com milho de pipoca está associado a festas, reconciliações, comemorações e até mesmo rituais. Ele sugere que algo positivo está por vir em sua vida e que você está cheio de boas ideias. No geral, sonhar com pipoca é um sinal de progresso e evolução em sua vida.
]]></description>
      <pubDate>08.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Davi é o líder da semana no BBB24</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/davi-e-o-lider-da-semana-no-bbb24-1.800911</link>
      <description><![CDATA[A prova desafiou as habilidades dos brothers no golf e o melhor da dinâmica, além de garantir a liderança, ele ganhou 100 mil reais.
Neste domingo (07), na Prova do Líder do Big Brother Brasil 24, promovida por uma marca de consórcios, Davi se consagrou campeão e garantiu a liderança da semana. A prova foi longa e desafiou as habilidades dos brothers no golf. A dinâmica aconteceu após a eliminação da Giovanna.Matteus, Davi e Isabelle disputaram a final da prova, mas o baiano levou a melhor. Seguindo as regras do jogo, Alane foi a a participante com o pior desempenho na Prova do Líder e foi direto para o Paredão. A paraense precisou de 15 tentativas para finalizar a prova. E o melhor da dinâmica, além de garantir a liderança, ganha uma consultoria e R$ 100 mil.Davi colocou a amazonense Isabelle no vip. Após a prova, aconteceu a formação do paredao triplo. Davi indicou Lucas "Buda" ao Paredão. A paraense Alane já estava emparedada por consequência da dinâmica da prova. Isabelle completou o Paredão triplo após ser a mais votada pela casa. A amazonense recebeu votos de Beatriz, Alane e Matheus.
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/cultura/bbb/giovanna-e-a-18-eliminada-deixa-o-bbb24-1.800910" title="Giovanna é a 18ª eliminada e deixa o BBB 24">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792427:1710555686/giovanna-bbb-24.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d52fc14" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792427:1710555686/giovanna-bbb-24.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9009397" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/giovanna-e-a-18-eliminada-deixa-o-bbb24-1.800910" title="Giovanna é a 18ª eliminada e deixa o BBB 24">
 <span class="title">
  <b>
   Giovanna é a 18ª eliminada e deixa o BBB 24
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A mineira recebeu 75,35% dos votos contra a dupla Davi e Alane que seguem na disputa.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/matteus-e-isabelle-se-beijaram-no-bbb-24-veja-como-foi-1.800763" title="Matteus e Isabelle se beijaram no BBB 24? Veja como foi">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Matteus e Isabelle" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800772:1712517057/matteus-e-isabelle-beijo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0ad14d5" data-title="Matteus e Isabelle"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800772:1712517057/matteus-e-isabelle-beijo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dee1701" title="Matteus e Isabelle"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/matteus-e-isabelle-se-beijaram-no-bbb-24-veja-como-foi-1.800763" title="Matteus e Isabelle se beijaram no BBB 24? Veja como foi">
 <span class="title">
  <b>
   Matteus e Isabelle se beijaram no BBB 24? Veja como foi
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Depois de conselho de Davi sobre 'viver o romance', os dois foram para baixo do edredon
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-24-alane-e-beatriz-fazem-as-pazes-apos-discussao-em-festa-1.800704" title="BBB 24: Alane e Beatriz fazem as pazes após discussão em festa; assista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800705:1712503942/reproducao-video.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2c9ed1b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800705:1712503942/reproducao-video.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=632d136" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-24-alane-e-beatriz-fazem-as-pazes-apos-discussao-em-festa-1.800704" title="BBB 24: Alane e Beatriz fazem as pazes após discussão em festa; assista">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 24: Alane e Beatriz fazem as pazes após discussão em festa; assista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após a briga, as duas se abraçaram e pediram desculpas
 </span>
</a>
]]></description>
      <pubDate>08.04.24 0h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dependete químico é perseguido e executado ao lado de cemitério em Marituba</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/dependete-quimico-e-perseguido-e-executado-ao-lado-de-cemiterio-em-marituba-1.800912</link>
      <description><![CDATA[A vítima, identificada como Amadeus da Conceição de Sousa, de 28 anos, era dependente químico e portava quatro pedras de crack no momento que foi interceptado por dois homens em uma motocicleta.
Um homem foi executado com quatro tiros na noite deste domingo (07), na rua Assis Dória, ao lado do cemitério São José de Arimatéia, no municipio de Marituba, pertecente a Região Metropolitana de Belém.A vítima, identificada como Amadeus da Conceição de Sousa, de 28 anos, era dependente químico e portava quatro pedras de crack no momento que foi interceptado por dois homens em uma motocicleta.Ao perceber que estava sendo perseguido, Amadeus correu em direção a rua Juscelino Kubitschek e ainda tentou pular o muro do cemitério, no entanto, o criminoso que estava na garupa da moto sacou uma arma e atingiu quatro vezes a vítima, que morreu na hora.O delegado titular da Seccional de Marituba, Jhonny de Santana, esteve no local ouvindo alguns relatos. Amadeus era conhecido na área por cometer furtos e roubos nas proximidades e já tinha passagens pelos crimes na polícia. "O que ouvimos aqui é que ele era bastante conhecido pelos crimes, mas a lei do silêncio parece predominar e ninguém sabe nada do assassino, ninguém viu, só ouviram o barulho da moto e dos tiros. Ele provavelmente havia saído de uma boca de fumo quando começou a ser perseguido e foi atingido na calçada do cemitério”, disse o delegado.Uma das cenas mais marcantes durante o trabalho da Polícia Científica e da Perícia Criminal no local foi para abrir a mão direita de Amadeus. A vítima carregava quatro pedras de crack e ao ser atingido não as soltou, pelo contrário, fez força para fechar a mão antes de falecer. “Constatamos quatro perfurações, no braço e coxa esquerda e duas nas costas dele. O mais curioso é que ele portava as trouxinhas de drogas e não as largou, tivemos dificuldade para abrir a mão dele para avaliar do que se tratava. Muito provavelmente é crack, mas enviamos para a perícia toxicológica para confirmação”, disse Elias Nogueira, perito criminal responsável pelo caso.
]]></description>
      <pubDate>08.04.24 0h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanna é a 18ª eliminada e deixa o BBB 24</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/giovanna-e-a-18-eliminada-deixa-o-bbb24-1.800910</link>
      <description><![CDATA[A mineira recebeu 75,35% dos votos contra a dupla Davi e Alane que seguem na disputa. 
Neste domingo (7), Giovanna foi a 18ª participante a deixar o BBB 24. A mineira disputou o Paredão com Alane e Davi e acabou saindo com 75,35%. O baiano ficou com 4,59% e a paraense com 20,06%.A trajetória de Giovanna no programa foi marcada pela fratura no pé, que lhe rendeu suspensão em várias provas e dinâmicas no reality. Porém, após sua recuparação total, Giovanna embalou em uma sequência de lideranças. Mas neste domingo, disputando contra a dupla de aliados, foi a escolhida do público para deixar o programa.
]]></description>
      <pubDate>07.04.24 23h54</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Como assistir dorama de graça? Veja plataforma de streaming com mais de 150 obras gratuitas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/como-assistir-dorama-de-graca-veja-plataforma-de-streaming-com-mais-de-150-obras-gratuitas-1.800277</link>
      <description><![CDATA[Além das plataformas de streaming pagas, os doramas também podem ser vistos gratuitamente, sem necessidade de fazer login
Os
<a href="https://www.oliberal.com/?q=doramas">
 doramas
</a>
, produções do leste e oeste da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=%C3%81sia">
 Ásia
</a>
, são encontrados nos mais variados gêneros, de
<strong>
 romance
</strong>
a
<strong>
 terror
</strong>
. Essas obras são classificadas conforme o
<strong>
 país de origem
</strong>
, chamadas de
<strong>
 K-dramas
</strong>
(
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Coreia+do+Sul">
 Coreia do Sul
</a>
),
<strong>
 J-dramas
</strong>
(
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Jap%C3%A3o">
 Japão
</a>
) e
<strong>
 C-dramas
</strong>
(
<a href="https://www.oliberal.com/?q=China">
 China
</a>
), por exemplo. Disponíveis em variadas plataformas de streaming pagas, como
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netflix">
 Netflix
</a>
,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Apple+TV">
 Apple TV
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Prime+Video">
 Prime Video
</a>
, os doramas também podem ser assistidos de
<strong>
 forma gratuita
</strong>
no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Viki">
 Viki
</a>
. Saiba como.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/quais-os-melhores-doramas-de-suspense-gratuitos-no-viki-veja-os-principais-k-dramas-1.794904" title="Quais os melhores doramas de suspense gratuitos no Viki? Veja os principais K-dramas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Flor do Mal", dorama de suspense' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794928:1711132756/K-drama-Flor-do-Mal-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dadf005" data-title='K-drama "Flor do Mal", dorama de suspense'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794928:1711132756/K-drama-Flor-do-Mal-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=93e8041" title='K-drama "Flor do Mal", dorama de suspense'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/quais-os-melhores-doramas-de-suspense-gratuitos-no-viki-veja-os-principais-k-dramas-1.794904" title="Quais os melhores doramas de suspense gratuitos no Viki? Veja os principais K-dramas">
 <span class="title">
  <b>
   Quais os melhores doramas de suspense gratuitos no Viki? Veja os principais K-dramas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  "Flor do Mal" e Família Preciosa" estão entre os doramas com melhor avaliação na plataforma
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-conheca-os-melhores-j-dramas-de-romance-gratuitos-no-viki-veja-sinopses-1.793901" title="Dorama: conheça os melhores J-dramas de romance gratuitos no Viki; veja sinopses">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='J-drama "Meu Metereologista Pessoal", dorama de romance disponível gratuitamente no Viki' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793922:1710960655/J-drama-Meu-Metereologista-Pessoal-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ee80552" data-title='J-drama "Meu Metereologista Pessoal", dorama de romance disponível gratuitamente no Viki'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793922:1710960655/J-drama-Meu-Metereologista-Pessoal-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2d9de5a" title='J-drama "Meu Metereologista Pessoal", dorama de romance disponível gratuitamente no Viki'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-conheca-os-melhores-j-dramas-de-romance-gratuitos-no-viki-veja-sinopses-1.793901" title="Dorama: conheça os melhores J-dramas de romance gratuitos no Viki; veja sinopses">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama: conheça os melhores J-dramas de romance gratuitos no Viki; veja sinopses
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre as principais obras japonesas disponíveis no streaming, estão "Meu Metereologista Pessoal" e "Açúcar, Açúcar, Mel"
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-lgbtqiap-veja-tres-dramas-disponiveis-no-viki-1.793516" title="Doramas LGBTQIAP+: veja três dramas disponíveis no Viki">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Primeiro Amor, Novamente"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793520:1710871607/Dorama-BL-Primeiro-Amor-Novamente-K-drama.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c09f005" data-title='K-drama "Primeiro Amor, Novamente"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793520:1710871607/Dorama-BL-Primeiro-Amor-Novamente-K-drama.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bdaa208" title='K-drama "Primeiro Amor, Novamente"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-lgbtqiap-veja-tres-dramas-disponiveis-no-viki-1.793516" title="Doramas LGBTQIAP+: veja três dramas disponíveis no Viki">
 <span class="title">
  <b>
   Doramas LGBTQIAP+: veja três dramas disponíveis no Viki
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Divididos em BL (boys love) e GL (girls love), as obras são da Coreia do Sul, Japão e Tailândia
 </span>
</a>
Para assistir doramas gratuitamente basta acessar o site
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Viki">
 Viki
</a>
. Nessa plataforma de streaming, há
<strong>
 mais de 150 obras disponíveis
</strong>
ao público sem custos. Ao selecionar a categoria gratuita, é possível escolher o
<strong>
 gênero
</strong>
da obra, como comédia romântica, crime e mistério, ação, família e fantasia.Na plataforma de streaming
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Viki">
 Viki
</a>
é possível assistir doramas
<strong>
 de forma gratuita
</strong>
. Além do site, também há
<a href="https://www.oliberal.com/?q=aplicativo">
 aplicativo
</a>
disponível na
<strong>
 App Store (iOS)
</strong>
e
<strong>
 Play Store (Android)
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dorama-a-esposa-do-meu-marido-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-j-drama-1.799793" title="Dorama 'A Esposa do Meu Marido': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O K-drama "A Esposa do Meu Marido" está disponível no Prime Video' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799805:1712250332/K-drama-A-Esposa-do-Meu-Marido-dorama-de-romance-e-ficc-o-cientifica.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d07d194" data-title='O K-drama "A Esposa do Meu Marido" está disponível no Prime Video'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799805:1712250332/K-drama-A-Esposa-do-Meu-Marido-dorama-de-romance-e-ficc-o-cientifica.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ef2f5e9" title='O K-drama "A Esposa do Meu Marido" está disponível no Prime Video'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-a-esposa-do-meu-marido-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-j-drama-1.799793" title="Dorama 'A Esposa do Meu Marido': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'A Esposa do Meu Marido': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-first-love-hatsukoi-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-j-drama-1.799319" title="Dorama 'First Love: Hatsukoi': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O romance de Yae Noguchi (Hikari Mitsushima) e Harumichi Namiki (Takeru Satoh) é apresentada em "First Love: Hatsukoi"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799339:1712163773/J-drama-First-Love-Hatsukoi-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c087766" data-title='O romance de Yae Noguchi (Hikari Mitsushima) e Harumichi Namiki (Takeru Satoh) é apresentada em "First Love: Hatsukoi"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799339:1712163773/J-drama-First-Love-Hatsukoi-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=358a39a" title='O romance de Yae Noguchi (Hikari Mitsushima) e Harumichi Namiki (Takeru Satoh) é apresentada em "First Love: Hatsukoi"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-first-love-hatsukoi-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-j-drama-1.799319" title="Dorama 'First Love: Hatsukoi': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'First Love: Hatsukoi': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A história de amor de Yae Noguchi (Hikari Mitsushima) e Harumichi Namiki (Takeru Satoh) é inspirada nos álbuns de Hikaru Utada
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-vicenzo-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.799005" title="Dorama 'Vicenzo': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Vicenzo", dorama de ação disponível na Netflix' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799015:1712080418/K-drama-Vicenzo-dorama-de-ac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fd1355d" data-title='K-drama "Vicenzo", dorama de ação disponível na Netflix'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799015:1712080418/K-drama-Vicenzo-dorama-de-ac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0ecf055" title='K-drama "Vicenzo", dorama de ação disponível na Netflix'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-vicenzo-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.799005" title="Dorama 'Vicenzo': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Vicenzo': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esse dorama de ação é estrelado por Song Joong-ki, Jeon Yeo-been e Ok Taec-yeon
 </span>
</a>
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 70556e41-a001-4bc7-8dfb-cdf0a82c131a
]]></description>
      <pubDate>07.04.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Enquete UOL BBB: Quem é o favorito para deixar a casa neste domingo (07)?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/enquete-uol-bbb-quem-e-o-favorito-para-deixar-a-casa-neste-domingo-07-1.800908</link>
      <description><![CDATA[Alane, Davi e Giovanna se enfrentam no 18º Paredão do BBB 24, o participante mais votado será eliminado no domingo (07).
Na reta final do Big Brother Brasil, os últimos Paredões tem movimentado a casa. Desta vez, Alane, Davi e Giovanna se enfrentam no 18º Paredão do BBB 24, o participante mais votado será eliminado no domingo (07). E a Enquete UOL já aponta um possível resultado da disputa. Segundo o público da UOL, quem saíra da casa será Giovanna. Até ás 22h, com mais de 980.000 votos, a sister mineira liderava a votação com 70,64% pedindo sua saída.
<b>
 VEJA MAIS:
</b>
<a href="/cultura/matteus-e-isabelle-se-beijaram-no-bbb-24-veja-como-foi-1.800763" title="Matteus e Isabelle se beijaram no BBB 24? Veja como foi">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Matteus e Isabelle" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800772:1712517057/matteus-e-isabelle-beijo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0ad14d5" data-title="Matteus e Isabelle"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800772:1712517057/matteus-e-isabelle-beijo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dee1701" title="Matteus e Isabelle"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/matteus-e-isabelle-se-beijaram-no-bbb-24-veja-como-foi-1.800763" title="Matteus e Isabelle se beijaram no BBB 24? Veja como foi">
 <span class="title">
  <b>
   Matteus e Isabelle se beijaram no BBB 24? Veja como foi
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Depois de conselho de Davi sobre 'viver o romance', os dois foram para baixo do edredon
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-24-alane-e-beatriz-fazem-as-pazes-apos-discussao-em-festa-1.800704" title="BBB 24: Alane e Beatriz fazem as pazes após discussão em festa; assista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800705:1712503942/reproducao-video.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2c9ed1b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800705:1712503942/reproducao-video.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=632d136" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-24-alane-e-beatriz-fazem-as-pazes-apos-discussao-em-festa-1.800704" title="BBB 24: Alane e Beatriz fazem as pazes após discussão em festa; assista">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 24: Alane e Beatriz fazem as pazes após discussão em festa; assista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após a briga, as duas se abraçaram e pediram desculpas
 </span>
</a>
]]></description>
      <pubDate>07.04.24 22h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hélio corrige problemas do último Re-Pa, mas prega cautela: 'Ninguém morre de véspera'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/helio-corrige-problemas-do-ultimo-re-pa-mas-prega-cautela-ninguem-morre-de-vespera-1.800906</link>
      <description><![CDATA[Papão evoluiu de um Re-Pa para o outro e dominou o maior rival
<strong>
 No primeiro jogo da final do Parazão 2024
</strong>
, o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=paysandu">
 <strong>
  Paysandu
 </strong>
</a>
<strong>
 dominou
</strong>
o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=remo">
 <strong>
  Remo
 </strong>
</a>
durante os 90 minutos e venceu por 2 a 0. Os gols bicolores foram marcados por
<strong>
 Jean Dias
</strong>
e
<strong>
 Eslí Garcia
</strong>
. Neste jogo de ida, o que chamou atenção foi a
<strong>
 mudança de postura
</strong>
do Papão em relação ao último Re-Pa, que foi realizado pela Copa Verde. Após a vitória,
<strong>
 o técnico Hélio dos Anjos explicou o que mudou de uma partida para a outra
</strong>
, falou sobre a arbitragem e garantiu que ainda não tem nada decidido.
<strong>
 O QUE MUDOU?
</strong>
No último Re-Pa, da Copa Verde, o Remo atuou melhor e na coletiva pós-jogo deste primeiro clássico, Hélio afirmou que havia identificado o problema e que iria corrigir para partida do primeiro jogo da final do Parazão, o que aconteceu. “Nós jogamos o que jogamos no primeiro tempo [muito bem], nós eliminamos uma situação de saída de bola do adversário. O Robinho, tem seus 34 anos, fez a função de marcar o zagueiro do lado oposto muito melhor que o Biel na semana passada. Trabalhamos também com a oportunidade, uma hora ou outra no jogo, de fazer uma saída de três. Nós conseguimos forçar o jogo e também a questão de intensidade, não deixamos o adversário tomar conta do jogo”, ressaltou.
<strong>
 ARBITRAGEM
</strong>
Com três expulsões e confusão no final da partida, além de muitas reclamações pelo lado remista, o técnico Hélio dos Anjos entende que juiz apitou da mesma forma para as duas equipes. “Foi uma arbitragem que fez o jogo correr. Quantas situações de falta ao nosso favor, a gente achava que ele iria marcar, mas deixou correr. Ele apitou da mesma forma. As expulsões que ele fez foram através de VAR, exceto a primeira. Eu acho até que quando ele deu o segundo amarelo, ele não percebeu [que o atleta já tinha amarelo], aí não tinha mais jeito”, observou.
<strong>
 ASSISTA AOS MELHORES MOMENTOS
</strong>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/QVAN38P7aRk" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/QVAN38P7aRk" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 SEGUNDO JOGO DA FINAL
</strong>
Apesar de ter uma vantagem confortável para o jogo decisivo do Parazão, Hélio afirmou que não tem nada decidido e já conversou com os atletas bicolores sobre o tema. “Vai ser um grande jogo, o Remo é muito respeitado, principalmente por mim. Ninguém morre de véspera, principalmente clube de tradição e com uma rivalidade como essa. Eu falei com eles no vestiário, nós temos que ter a cabeça no lugar e acima de tudo, ter consciência, de que 90 minutos muda muita coisa no futebol. Não podemos facilitar nem durante a semana e nem no dia do jogo”, enfatizou.
]]></description>
      <pubDate>07.04.24 22h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Davi leva susto ao ver Matteus e Isabelle juntos no Quarto Fada; veja</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/davi-leva-susto-ao-ver-matteus-e-isabelle-juntos-no-quarto-fada-veja-1.800903</link>
      <description><![CDATA[Davi, que estava quase pegando no sono, acorda e se assusta vendo os dois na cama conversando e arranca risadas da manauara e do gaúcho.
Matteus e Isabelle conversam sobre a relação dos dois no BBB 24. Davi, que estava quase pegando no sono, acorda e se assusta vendo os dois na cama conversando. O brother se surpreende arrancando risadas da manauara e do gaúcho.
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/cultura/matteus-e-isabelle-se-beijaram-no-bbb-24-veja-como-foi-1.800763" title="Matteus e Isabelle se beijaram no BBB 24? Veja como foi">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Matteus e Isabelle" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800772:1712517057/matteus-e-isabelle-beijo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0ad14d5" data-title="Matteus e Isabelle"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800772:1712517057/matteus-e-isabelle-beijo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dee1701" title="Matteus e Isabelle"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/matteus-e-isabelle-se-beijaram-no-bbb-24-veja-como-foi-1.800763" title="Matteus e Isabelle se beijaram no BBB 24? Veja como foi">
 <span class="title">
  <b>
   Matteus e Isabelle se beijaram no BBB 24? Veja como foi
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Depois de conselho de Davi sobre 'viver o romance', os dois foram para baixo do edredon
 </span>
</a>
,
<a href="/cultura/bbb/bbb-24-deniziane-termina-romance-com-matteus-1.779957" title="BBB 24: Deniziane termina romance com Matteus">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Deniziane e Matteus não estão mais juntos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.779961:1708027757/WhatsApp-Image-2024-02-15-at-17-09-30.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cb7c69f" data-title="Deniziane e Matteus não estão mais juntos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.779961:1708027757/WhatsApp-Image-2024-02-15-at-17-09-30.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bb85da2" title="Deniziane e Matteus não estão mais juntos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-24-deniziane-termina-romance-com-matteus-1.779957" title="BBB 24: Deniziane termina romance com Matteus">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 24: Deniziane termina romance com Matteus
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após muitas conversas nos últimos dias, a sister decidiu terminar com Matteus
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-24-matteus-ajuda-isabelle-no-chuveiro-e-publico-aponta-clima-entre-brothers-1.790176" title="BBB 24: Matteus ajuda Isabelle no chuveiro e público aponta clima entre brothers">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.790187:1710097627/matteus-e-isabelle.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3efbbd5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.790187:1710097627/matteus-e-isabelle.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=35b33a7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-24-matteus-ajuda-isabelle-no-chuveiro-e-publico-aponta-clima-entre-brothers-1.790176" title="BBB 24: Matteus ajuda Isabelle no chuveiro e público aponta clima entre brothers">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 24: Matteus ajuda Isabelle no chuveiro e público aponta clima entre brothers
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Matteus já havia falado sobre um possível clima entre ele e a dançarina ao ser questionado por Beatriz
 </span>
</a>
Assista:
<span style='color: rgb(0, 0, 0); font-family: "Times New Roman"; font-size: 15px; white-space-collapse: preserve;'>
 <blockquote class="twitter-tweet">
  <a href="https://twitter.com/i/status/1777112644123525322?ref_src=twsrc%5Etfw">
  </a>
 </blockquote>
 <script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
 </script>
</span>
Matteus afirma: "Conversando com essa onça velha aqui". Davi pontua: "Bonito ver vocês dois conversando". "Te entendo, Matteus", comenta Isabelle. Davi afirma: "Vocês vão ver".A manauara afirma: "Eu também fico com essa sensação assim de, inegável, mais do que nunca que eu também quero, mas eu também tenho esse peso, essa consciência da situação e não sei explicar".
]]></description>
      <pubDate>07.04.24 22h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Veja as avaliações e as notas dos jogadores do Remo no Re-Pa da final do Parazão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/veja-as-avaliacoes-e-a-s-notas-dos-jogadores-do-remo-no-re-pa-da-final-do-parazao-1.800904</link>
      <description><![CDATA[Leão Azul não conseguiu segurar o ímpeto do Paysandu e saiu de campo derrotado pro 2 a 0 no jogo de ida da final do Parazão
Com uma atuação muito diferente do Re-Pa da Copa Verde, o Remo deixou o gramado do Mangueirão derrotado pelo Paysandu, pelo placar de 2 a 0, na primeira partida da final do Parazão.Marcelo Rangel - Apareceu bem quando foi acionado e mais uma vez teve lugar de destaque no time azulino. Nota: 8,0Nathan – Foi bastante exigido defensivamente, mas pouco ajudou no ataque. Nota: 6,0Bruno Bispo – Jogador perdeu alguns combates principalmente pelo alto e teve dificuldade em algumas coberturas do ataque do Paysandu. Nota 5,0Ícaro – Zagueiro aos poucos vau ganhando ritmo de jogo, após lesão conseguindo se antecipar em alguns lances, mas foi lento em algumas investidas do Paysandu. Nota: 6,0Nathan – Lateral foi decisivo na derrota azulina. Jogador falhou no primeiro gol e foi expulso no segundo tempo, comprometendo o time em campo. Nota 2,0Paulinho Curuá – Jogador foi sobrecarregado no meio-campo azulino com a contusão de Jaderson, que não jogou. Curuá faz bons combates na partida, mas acabou sendo expulso já na reta final da partida. Nota 6,0Renato Alves – Atleta fez uma partida abaixo, sem saída de bola e não conseguiu exercer a marcação eficiente. Nota: 5,0Matheus Anjos – O jogador entrou no segundo tempo e melhorou o meio-campo azulino, dando mais dinâmica e botando a bola no chão. Nota: 8,0Pavani – Discreto no jogo, o meia pouco ajudou nas funções de abastecer o ataque remista. Nota: 5,0Henrique – Entrou já no final da partida para tentar conter as chegadas do Paysandu, além de dar um gás no meio-campo. Nota: 6,0Sillas – Foi sacrificado pela expulsão de Nathan e teve que sair para dar lugar ao lateral Raimar, porém, foi pouco produtivo em campo. Nota: 5,0Echaporã – Jogador foi acionado algumas vezes pela ponta e levou perigo quando foi acionado, mas cansou na segunda etapa. Nota: 7,0Kelvin – Deu um gás na equipe, mas foi muito bem marcado pela defensiva bicolorYtalo – Figura apagadíssima na partida, pouco produziu e sem movimentação no ataque. Nota: 3,0Ribamar – Entrou na segunda etapa e foi acionado um pouco mais que Ytalo, porém, jogador perdeu mais um gol de frente para o goleiro do Paysandu, assim como ocorreu no Re-Pa da Copa Verde. Nota: 4,0
]]></description>
      <pubDate>07.04.24 22h14</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
