<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 08/12: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-08-12-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.893718</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar neste domingo (08/12) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes

Veja o horóscopo deste domingo, 08/12, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Você não precisa se explicar. Evite se prender a isso, porque, mesmo que se esforce, os resultados não atenderão às expectativas. Apenas siga em frente, sem carregar esse peso.Busque pessoas verdadeiramente confiáveis para se aproximarem de sua vida. Em breve, seu bem-estar e segurança dependerão da qualidade das relações que você construiu ao longo do caminho.Você está em evidência, o que traz tanto prestígio quanto vulnerabilidade. Saiba lidar com os sentimentos luminosos e obscuros que surgem, pois eles fazem parte do mesmo processo.Apesar de tudo, há diversão e luminosidade ao seu redor. Mesmo que o mundo pareça caótico, sua alma sempre encontrará uma maneira de acessar vivências positivas e significativas.Satisfazer cada desejo consome muitos recursos. Com o tempo, a alma percebe que desperdiçou energia com o que não era essencial. Tenha clareza sobre o que realmente importa.Sempre há pessoas boas dispostas a ajudar, desafiando a crença de que ninguém se importa. Continue confiando na bondade humana e, ao mesmo tempo, sendo um exemplo disso.Por mais que prefira conforto à tensão constante da sobrevivência, reconheça que é possível conciliar as duas condições. Equilibrar segurança e desafio fortalece sua alma.Os recursos são limitados e precisam ser bem administrados. Priorize o que realmente importa para evitar a sensação de ter gasto além do necessário. Seja estratégico.Este é o momento de tomar decisões que, mesmo não sendo declaradas, guiarão seus passos nos próximos dias. Foque em ter clareza ao definir suas prioridades.Não permita que o medo seja sua guia. Encare-o como um enigma a ser decifrado, uma condição que, ao ser compreendida, pode revelar um tesouro escondido.O bem-estar é simples e está ao seu alcance, mas muitas vezes se perde entre desejos ilusórios. Deixe de lado o que só distrai e foque no que realmente traz satisfação.Entre desistir e continuar, escolha seguir em frente. Embora flertar com a desistência pareça tentador, você sabe, no fundo, que essa nunca será sua escolha verdadeira.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Mirelly Pires, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>08.12.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rebeldes sírios cercam Damasco e forças de Assad tentam barrar avanço sobre a capital</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/rebeldes-sirios-cercam-damasco-e-forcas-de-assad-tentam-barrar-avanco-sobre-a-capital-1.895592</link>
      <description><![CDATA[Grupos extremistas islâmicos lideram ofensiva para destituir Bashar al-Assad, que está no poder há 24 anos. Guerra civil, que já dura 13 anos, intensificou-se nos últimos dias com combates em áreas estratégicas.


As forças rebeldes que buscam derrubar o regime de Bashar al-Assad declararam neste sábado (7) o controle total de Homs, a terceira maior cidade da Síria, além de Quneitra, localizada próxima à fronteira com Israel, e Sanamayn, cerca de 20 km ao sul da entrada de Damasco. As informações são do g1.Combatentes liderados pelo grupo extremista Hayat Tahrir al-Sham (HTS), anteriormente vinculado à Al Qaeda, chegaram aos subúrbios da capital. O HTS, também chamado de Organização para a Libertação do Levante, surgiu como uma ramificação da Al Qaeda, responsável pelos ataques de 11 de Setembro.Segundo a agência Reuters, tiros intensos foram ouvidos no centro de Damasco neste domingo (8), mas a origem dos disparos ainda não estava clara. Dois moradores de bairros residenciais próximos ao centro relataram à agência o clima tenso na região.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/rebeldes-sirios-avancam-se-aproximam-de-outra-grande-cidade-e-querem-derrubar-governo-assad-1.895040" title="Rebeldes sírios avançam, se aproximam de outra grande cidade e querem derrubar governo Assad">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895042:1733488215/freepik-siria.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fc9bbdf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895042:1733488215/freepik-siria.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ac9c265" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/rebeldes-sirios-avancam-se-aproximam-de-outra-grande-cidade-e-querem-derrubar-governo-assad-1.895040" title="Rebeldes sírios avançam, se aproximam de outra grande cidade e querem derrubar governo Assad">
 <span class="title">
  <b>
   Rebeldes sírios avançam, se aproximam de outra grande cidade e querem derrubar governo Assad
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Se os rebeldes assumirem Homs, restarão apenas a capital e a costa do Mediterrâneo sob administração de Bashar al-Assad na Síria
 </span>
</a>
<a href="/mundo/rebeldes-sirios-entram-em-hama-e-exercito-reconhece-que-perdeu-o-controle-desta-cidade-estrategica-1.894767" title="Rebeldes sírios entram em Hama e Exército reconhece que perdeu o controle desta cidade estratégica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.224252:1577220214/bombardeio-siria.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4393519" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.224252:1577220214/bombardeio-siria.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=35eb947" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/rebeldes-sirios-entram-em-hama-e-exercito-reconhece-que-perdeu-o-controle-desta-cidade-estrategica-1.894767" title="Rebeldes sírios entram em Hama e Exército reconhece que perdeu o controle desta cidade estratégica">
 <span class="title">
  <b>
   Rebeldes sírios entram em Hama e Exército reconhece que perdeu o controle desta cidade estratégica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Hama está situada no eixo que leva a Homs, no centro, e à capital Damasco
 </span>
</a>
De acordo com informações da Associated Press, Damasco enfrenta reforço na segurança, enquanto a população lida com escassez de alimentos e corrida aos mercados.Autoridades sírias confirmaram à Reuters que soldados e comandantes do governo deixaram Homs. Fontes rebeldes relataram que suas forças ocuparam o quartel central da cidade e assumiram o controle de um presídio, permitindo a fuga de centenas de prisioneiros.A localização de Homs é considerada estratégica, pois conecta Damasco à costa mediterrânea, onde estão bases militares russas, um dos principais aliados do regime de Assad.Mohamed al Rahmun, ministro do Interior da Síria, garantiu que o regime estabeleceu um bloqueio militar ao redor da capital. "Há um cordão militar e de segurança muito forte nos limites de Damasco e sua área rural, e ninguém (...) pode penetrar na linha de defesa que nós, as Forças Armadas, estamos construindo", declarou o ministro na televisão estatal.
]]></description>
      <pubDate>07.12.24 22h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PMs utilizam mata-leão e prendem homem em situação de rua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/pms-utilizam-mata-leao-e-prendem-homem-em-situacao-de-rua-1.895590</link>
      <description><![CDATA[Abordagem ocorreu na Praça do Patriarca, no centro de São Paulo. Homem foi acusado de desacato e resistência.
Neste sábado (7/12), policiais militares prenderam e agrediram um homem em situação de rua na Praça do Patriarca, região central de São Paulo. Durante a ação, os PMs aplicaram um "mata-leão", técnica banida pela corporação.No momento da ocorrência, uma equipe da prefeitura realizava atendimento a pessoas em situação de vulnerabilidade social na área. Uma funcionária do serviço social gravou o instante em que dois policiais tentam imobilizar o homem. Já no chão, um dos agentes aplica uma chave de pescoço enquanto o outro realiza um segundo “mata-leão” no suspeito.“O homem tá fazendo nada, a gente acabou de atender ele. Tá enforcando ele. Que isso, tão dando mata-leão no homem. Que despreparo é esse. Tem que abrir uma denúncia. Batendo em população de rua”, desabafa a mulher em um vídeo que circula nas redes sociais.De acordo com a Secretaria de Segurança Pública (SSP), o homem, de 37 anos, foi preso por desacato e resistência. A pasta afirmou que, durante uma abordagem de rotina, ele teria atravessado a rua em direção aos policiais, feito ameaças e proferido insultos, além de tentar interferir no trabalho dos agentes.“Durante uma ação de rotina, ele atravessou a rua em direção aos agentes, proferiu ofensas e tentou interferir no trabalho, além de ameaçá-los. Ao ser abordado, resistiu e precisou ser contido com algemas, momento em que mordeu um dos policiais, causando ferimentos leves”, informou a SSP.O suspeito foi conduzido ao 8º Distrito Policial (Brás), onde recebeu uma multa. A Polícia Militar declarou que está avaliando as imagens da abordagem e que, “caso sejam comprovados excessos, as devidas providências serão adotadas para responsabilização dos envolvidos”.A Secretaria Municipal de Assistência e Desenvolvimento Social (SMADS) informou que, por volta das 12h, uma equipe do Serviço Especializado de Abordagem Social (SEAS) realizava atividades na praça quando a Polícia Militar deteve o homem.“A pasta lamenta o ocorrido e ressalta que o trabalho do SEAS tem como objetivo a busca ativa de pessoas em situação de rua e vulnerabilidade, garantindo escuta, ofertando acolhimento e encaminhamento para os serviços da rede socioassistencial da Prefeitura de São Paulo”, declarou em nota oficial.
]]></description>
      <pubDate>07.12.24 21h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Doramas de Natal (parte 1): Confira 4 doramas com a temática nos streamings</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/doramas-de-natal-parte-1-confira-4-doramas-com-a-tematica-nos-streamings-1.891483</link>
      <description><![CDATA[Assim como em outras séries, os doramas são repletos de episódios de natal; veja
Com a chegada de dezembro, nada melhor do que já começar a entrar no clima de Natal. Muitos dorameiros e dorameiras estão acostumados a aproveitar o último mês do ano para maratonar filmes e séries que envolvem o Natal nas suas histórias. Alguns
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 doramas
</a>
desta lista se passam apenas no período festivo de fim de ano, enquanto outros têm alguns episódios no dia de Natal.A primeira parte da lista conta com o famoso K-Drama
<a href="https://www.oliberal.com/?q=snowdrop">
 "Snowdrop" (2021)
</a>
, que tem
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Jisoo">
 Jisoo
</a>
,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Jung+Hae-in">
 Jung Hae-in
</a>
, Kim Min Kyu,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Kim+Mi-soo">
 Kim Mi-soo
</a>
, Kim Hye Yoon e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Yoo+In-na">
 Yoo In-na
</a>
no elenco.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dorama-vespera-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.890327" title="Dorama 'Véspera': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O dorama "Véspera", de 2022, está disponível na Netflix e no Viki' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890335:1732296700/dorama-vespera.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=22dd6fd" data-title='O dorama "Véspera", de 2022, está disponível na Netflix e no Viki'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890335:1732296700/dorama-vespera.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cb84543" title='O dorama "Véspera", de 2022, está disponível na Netflix e no Viki'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-vespera-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.890327" title="Dorama 'Véspera': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Véspera': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A produção sul-coreana é estrelada por Seo Yea-ji, Park Byung-eun, Yoo Sun, Lee Sang-yeob, Lee Il-hwa e Lee Ha-yul
 </span>
</a>
<a href="/cultura/k-dramas-sobre-musica-parte-1-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.883220" title="K-Dramas sobre música (parte 1): confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883229:1730738664/fazendeiro-moderno.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=63da67a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883229:1730738664/fazendeiro-moderno.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5387fe2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/k-dramas-sobre-musica-parte-1-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.883220" title="K-Dramas sobre música (parte 1): confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="title">
  <b>
   K-Dramas sobre música (parte 1): confira 5 produções disponíveis nos streamings
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nessa primeira parte da lista, veja 5 indicações de doramas sul-coreanos que tem a música como tema
 </span>
</a>
Aquele clima reconfortante e cheio de amor também pode ser aproveitado nas produções de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=k-drama">
 K-Drama
</a>
. Para isso, separamos 7 doramas que se passam na época de Natal. Nesta primeira parte, confira 4 indicações:
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/42GlvNfx2bs" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/42GlvNfx2bs" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
O Primeiro-Ministro mais jovem da Coréia do Sul é um político exemplar, em que ninguém pode colocar defeito na sua carreira profissional. No entanto, o mesmo não acontece na sua vida particular, já que ele não é um pai presente e com boa relação com os três filhos. Tudo pode mudar quando ele se aproxima de uma paparazzi que faz de tudo para eles ficarem juntos.
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Comédia Romântica
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<br>
 <strong>
  Episódios:
 </strong>
 17
 <br>
  <strong>
   Elenco:
  </strong>
  Ryu Jin, Chae Jung Ahn, Yoon Shi-yoon, YoonA, Lee Beom-soo
  <br/>
  <strong>
   Disponível:
  </strong>
  Viki e Kocowa
 </br>
</br>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ff0dEyYiYi0" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ff0dEyYiYi0" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
a história se passa num dos momentos mais críticos da Coréia do Sul, em que o país vive uma onda de protestos. Ele é um jovem com o passado até então desconhecido, que acaba aparecendo para ela todo ensanguentado num vestiário feminino. Apesar dos riscos que envolvem a situação, ela resolve ajudá-lo. Assim, os dois se aproximam e começam a se relacionar. Os segredos vão sendo revelados, mas será que o amor pode continuar mesmo com as suas origens tão diferentes?
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Comédia Romântica
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
16
<br/>
<strong>
 Elenco:
</strong>
Jisoo, Jung Hae-in, Kim Min Kyu, Kim Mi-soo, Kim Hye Yoon, Yoo In-na
<br/>
<strong>
 Disponível:
</strong>
Disney+
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/k-dramas-sobre-musica-parte-2-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.883284" title="K-Dramas sobre música (parte 2): confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883308:1730747808/replay.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9af7e6c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883308:1730747808/replay.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=edd2bf6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/k-dramas-sobre-musica-parte-2-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.883284" title="K-Dramas sobre música (parte 2): confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="title">
  <b>
   K-Dramas sobre música (parte 2): confira 5 produções disponíveis nos streamings
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nesta segunda parte da lista, veja mais 5 indicações de doramas sul-coreanos que tem a música como tema
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-com-jung-hae-in-conheca-4-producoes-com-o-ator-sul-coreano-1.880867" title="Doramas com Jung Hae-in: conheça 4 produções com o ator sul-coreano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882550:1730488926/o-amor-mora-ao-lado.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e24e810" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882550:1730488926/o-amor-mora-ao-lado.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=abe7b7c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-com-jung-hae-in-conheca-4-producoes-com-o-ator-sul-coreano-1.880867" title="Doramas com Jung Hae-in: conheça 4 produções com o ator sul-coreano">
 <span class="title">
  <b>
   Doramas com Jung Hae-in: conheça 4 produções com o ator sul-coreano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O galã atua como protagonista no K-drama "O Amor Mora ao Lado" junto com Jung So-min
 </span>
</a>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/RCAc1soe3ZM" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/RCAc1soe3ZM" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Em um colégio de elite feito apenas para os melhores estudantes do país, em que é chamado de "Escola Prisão", nove pessoas acabam tendo que conviver durante as férias de inverno porque estão presos na escola. Durante a estadia, sete estudantes recebem cartas anônimas com um conteúdo nada festivo: há um assassino entre eles. Desta forma, eles vão ter que descobrir quem é que está enviando as cartas e desvendar o resto do mistério.
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Mistério
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
18 anos
<br>
 <strong>
  Episódios:
 </strong>
 8
 <br>
  <strong>
   Elenco:
  </strong>
  Kim Sang Kyung, Baek Sung Hyun, Kim Young Kwang, Lee Soo Hyuk, Kwack Jung Wook, Hong Jong Hyun, ESom, Kim Woo
  <br/>
  <strong>
   Disponível:
  </strong>
  Kocowa
 </br>
</br>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/UcvwWFOz9Zg" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/UcvwWFOz9Zg" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Quando era criança, ele tinha um temperamento explosivo, já que tinha que brigar para defender sua honra por conta da humilhação que sofria pelos patrões da sua mãe. Ela é filha de um homem que se envolveu com a mãe dele, mas tiveram que fugir depois da morte trágica do tio. Anos mais tarde, eles acabam se reaproximando, mas será que ainda existe algum tipo de sentimento entre eles?
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Romance
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
16
<br/>
<strong>
 Elenco:
</strong>
Song Jong-ho, Sun Woo Sun, Kim Soo-hyun, Han Ye-seul, Go Soo
<br/>
<strong>
 Disponível:
</strong>
Viki e Kocowa
<em>
 (Rafael Lédo, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de oliberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>07.12.24 21h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tuna Luso: Miltoniel Santos vence eleição para presidente e assume o clube no próximo triênio</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/tuna-luso-miltoniel-santos-vence-eleicao-para-presidente-e-assume-o-clube-no-proximo-trienio-1.895581</link>
      <description><![CDATA[O candidato era atual vice-presidente de Graciete Maués e assume o cargo a partir do dia 1 de janeiro
Miltoniel Santos é o novo presidente da Tuna Luso Brasileira. O clube mais antigo do Pará realizou o pleito presidencial durante todo o sábado (7), nas sede do do clube, em Belém. Duas chapas concorreram ao cargo mais importante do clube e o resultado das urnas consagrou Miltoniel Santos, da chapa 20, eleito com 139 votos, contra 78 da chapa 10, encabeçada por Luiz Gonzaga, que teve como vices Rui Pinheiro e Ademir Lemos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/futebol/eleicoes-na-tuna-socios-devem-eleger-novo-presidente-no-proximo-domingo-07-12-1.894437" title="Eleições na Tuna: sócios devem eleger novo presidente no próximo sábado (7/12)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894438:1733339636/Tuna-Clube.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7e5ab6d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894438:1733339636/Tuna-Clube.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0986454" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/eleicoes-na-tuna-socios-devem-eleger-novo-presidente-no-proximo-domingo-07-12-1.894437" title="Eleições na Tuna: sócios devem eleger novo presidente no próximo sábado (7/12)">
 <span class="title">
  <b>
   Eleições na Tuna: sócios devem eleger novo presidente no próximo sábado (7/12)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Clube social mais antigo do Pará terá nova gestão a partir de 2025
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/quinta-rodada-do-parazao-feminino-termina-com-super-goleada-da-tuna-luso-sobre-o-atletico-jm9-1.887518" title="Quinta rodada do Parazão Feminino termina com 'super goleada' da Tuna Luso sobre o Atlético JM9">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887529:1731628166/Tuna-Luso.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bf60c8c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887529:1731628166/Tuna-Luso.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=172e05e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/quinta-rodada-do-parazao-feminino-termina-com-super-goleada-da-tuna-luso-sobre-o-atletico-jm9-1.887518" title="Quinta rodada do Parazão Feminino termina com 'super goleada' da Tuna Luso sobre o Atlético JM9">
 <span class="title">
  <b>
   Quinta rodada do Parazão Feminino termina com 'super goleada' da Tuna Luso sobre o Atlético JM9
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A competição chega na metade da primeira fase, que é disputada por 10 equipes em dois grupos
 </span>
</a>
<br/>
<a href="/esportes/futebol/eleicoes-na-tuna-ex-presidente-quer-voltar-ao-cargo-e-promete-reforma-no-souza-e-foco-na-base-1.884993" title="Eleições na Tuna: ex-presidente quer voltar ao cargo e promete reforma no Souza e foco na base">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884995:1731076361/Chapa-Miltoniel-Tuna-Luso.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=479c608" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884995:1731076361/Chapa-Miltoniel-Tuna-Luso.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0a67c43" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/eleicoes-na-tuna-ex-presidente-quer-voltar-ao-cargo-e-promete-reforma-no-souza-e-foco-na-base-1.884993" title="Eleições na Tuna: ex-presidente quer voltar ao cargo e promete reforma no Souza e foco na base">
 <span class="title">
  <b>
   Eleições na Tuna: ex-presidente quer voltar ao cargo e promete reforma no Souza e foco na base
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Eleição para escolha da nova presidência da Águia do Souza será no dia 7 de dezembro
 </span>
</a>
A votação ocorreu durante o dia. Associados em dia comparecem à sede do clube para exercer o direito ao voto, enquanto nos bastidores, a movimentação em busca dos votos era frenética. Novos e antigos associados compuseram a festa democrática cruzmaltina, que no fim decidiu pela "continuidade" da atual gestão de Graciete Maués. Embora negue o status de "situação", o presidente eleito ainda segue como vice e a partir de janeiro assume a presidência pelos próximos três anos. A chapa 20, de Miltoniel Santos, tem como vices Roberto Figueiredo e Charles Tuma, e tem propostas com intuito de reformular de forma integral a sede, tanto na parte administrativa, quanto estrutural, além de um investimento maior nas equipes de futebol masculino e feminino da Águia do Souza. Antes das eleições, inclusive, o então candidato se comprometeu a trabalhar em benefício do estádio do Souza. “A gente vai aprimorar para dar mais conforto para os nossos torcedores, o estádio vai entrar em pequenas reformas como nos banheiros, com acessibilidade, um bar onde as pessoas possam realmente consumir um produto de qualidade, novos assentos nas arquibancadas, o vestiário de jogadores vai passar por uma reforma. Então para o torcedor a gente tem um plano, sim, que não foi feito nessa nova gestão, e está dentro do nosso planejamento", disse.
]]></description>
      <pubDate>07.12.24 19h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gracyanne Barbosa surpreende nas poses em aula de pole dance; veja</title>
      <link>https://www.oliberal.com/amazonia/gracyanne-barbosa-surpreende-nas-poses-em-aula-de-pole-dance-veja-1.895584</link>
      <description><![CDATA[Influenciadora surgiu em um vídeo esbanjando sensualidade e desenvoltura com um fio-dental
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Gracyanne+Barbosa" target="_blank">
 <strong>
  Gracyanne Barbosa
 </strong>
</a>
surpreendeu os seguidores com mais um
<strong>
 vídeo
</strong>
nas aulas de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=pole+dance" target="_blank">
 <strong>
  pole dance
 </strong>
</a>
. Com um registro publicado neste sábado (7), a
<strong>
 musa fitness
</strong>
de 41 anos surgiu esbanjando sensualidade, elasticidade e desenvoltura com um fio-dental.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1865529412709462206?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/gracyanne-barbosa-afirma-que-nunca-foi-amante-de-belo-e-que-viviane-sabia-apanhei-muito-1.895271" title="Gracyanne Barbosa afirma que nunca foi amante de Belo e que Viviane sabia: 'Apanhei muito'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Após anos de silêncio, Gracyanne Barbosa resolve falar tudo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895277:1733516681/Gracyanne-Barbosa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=12715b9" data-title="Após anos de silêncio, Gracyanne Barbosa resolve falar tudo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895277:1733516681/Gracyanne-Barbosa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a0e90b" title="Após anos de silêncio, Gracyanne Barbosa resolve falar tudo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gracyanne-barbosa-afirma-que-nunca-foi-amante-de-belo-e-que-viviane-sabia-apanhei-muito-1.895271" title="Gracyanne Barbosa afirma que nunca foi amante de Belo e que Viviane sabia: 'Apanhei muito'">
 <span class="title">
  <b>
   Gracyanne Barbosa afirma que nunca foi amante de Belo e que Viviane sabia: 'Apanhei muito'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A modelo resolveu quebrar o silêncio após o término do casamento de 16 anos com o cantor
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gracyanne-barbosa-revela-o-real-motivo-que-a-levou-a-se-separar-de-belo-1.894591" title="Gracyanne Barbosa revela o real motivo que a levou a se separar de Belo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894592:1733363152/Gracyanne-Barbosa-e-Belo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=22d7117" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894592:1733363152/Gracyanne-Barbosa-e-Belo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3bea84e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gracyanne-barbosa-revela-o-real-motivo-que-a-levou-a-se-separar-de-belo-1.894591" title="Gracyanne Barbosa revela o real motivo que a levou a se separar de Belo">
 <span class="title">
  <b>
   Gracyanne Barbosa revela o real motivo que a levou a se separar de Belo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A influenciadora fitness revelou que Belo transferiu a casa adquirida pelo casal para outra pessoa sem seu consentimento
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gracyanne-barbosa-diz-que-belo-sabia-da-traicao-com-personal-e-abre-o-jogo-mentiu-a-vida-toda-1.892509" title="Gracyanne Barbosa diz que Belo sabia da traição com personal e abre o jogo: 'mentiu a vida toda'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Musa fitness fez revelações em um documentário sobre o cantor, lançado no Globoplay" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892511:1732841795/gracyanne-e-belo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dbb1ab3" data-title="Musa fitness fez revelações em um documentário sobre o cantor, lançado no Globoplay"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892511:1732841795/gracyanne-e-belo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=deb4a88" title="Musa fitness fez revelações em um documentário sobre o cantor, lançado no Globoplay"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gracyanne-barbosa-diz-que-belo-sabia-da-traicao-com-personal-e-abre-o-jogo-mentiu-a-vida-toda-1.892509" title="Gracyanne Barbosa diz que Belo sabia da traição com personal e abre o jogo: 'mentiu a vida toda'">
 <span class="title">
  <b>
   Gracyanne Barbosa diz que Belo sabia da traição com personal e abre o jogo: 'mentiu a vida toda'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Influenciadora garantiu que o ex-marido usou a separação como estratégia para alavancar ainda mais a carreira
 </span>
</a>
Além de esbanjar sensualidade no
<strong>
 Instagram
</strong>
, Gracyanne também começou a publicar conteúdos em uma plataforma adulta. Para ter acesso aos vídeos exclusivos da musa fitness, o assinante precisa desembolsar a quantia de R$ 300,00.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/1865529412709462206/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/1865529412709462206/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/1865529412709462206/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/1865529412709462206/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
]]></description>
      <pubDate>07.12.24 19h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Confira os grupos do Campeonato Paraense 2025; Re-Pa tem rodada definida</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/confira-os-grupos-do-campeonato-paraense-2025-re-pa-tem-rodada-definida-1.895577</link>
      <description><![CDATA[Torneio começa no dia 18 de janeiro e terá mudanças de regulamento.
A Federação Paraense de Futebol (FPF) realizou o sorteio dos grupos do estadual de 2025 na noite deste sábado (7). Doze clubes disputam a próxima edição do Campeonato Paraense e estão divididos em quatro grupos. O Paysandu, atual campeão do torneio, está na chave A, ao lado de São Francisco, Cametá e Caeté. Já o Remo ficou no grupo B, com Castanhal, Independente e Bragantino.As equipes foram divididas em três grupos. Os clubes enfrentarão os adversários das outras chaves em turno único. Classificam-se para as quartas de final as oito melhores equipes da classificação geral do campeonato. Os dois últimos colocados serão rebaixados à Série B1 de 2026.O sorteio também definiu as rodadas do Parazão 2025. O Paysandu começa a caminhada contra o Capitão Poço, em casa. Já o Remo recebe o São Francisco na estreia. O clássico Re-Pa ocorre na sétima rodada, no estádio Mangueirão.Vale lembrar, o Parazão 2025 começa no dia 18 de janeiro, um sábado. A disputa do Campeonato Paraense definirá os representantes do Pará na Copa do Brasil 2026, além da Série D e Copa Verde.Confira os grupos e a tabela do Campeonato Paraense 2025PaysanduSão Francisco CametáCaetéRemoCastanhalIndependenteBragantinoTuna LusoSanta RosaAguia de MarabáCapitão PoçoTuna x BragantinoCastanhal x Caeté Santa Rosa x IndependenteRemo x São Francisco Cametá x ÁguiaPaysandu x Capitão Poço
]]></description>
      <pubDate>07.12.24 19h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Anatel autoriza mudança de preços durante vigência de planos de telecomunicações; entenda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/anatel-autoriza-mudanca-de-precos-durante-vigencia-de-planos-de-telecomunicacoes-entenda-1.895574</link>
      <description><![CDATA[Novas normas, que entram em vigor em setembro de 2025, permitem ajustes em contratos de celular, internet e TV por assinatura
A Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) aprovou mudanças no Regulamento Geral de Direitos do Consumidor de Serviços de Telecomunicações (RGC),
<strong>
 permitindo alterações em contratos de serviços de telecomunicações, como celular, internet e TV paga, durante a vigência do plano
</strong>
. A decisão, que entra em vigor em setembro de 2025, atendeu a solicitações das operadoras.Um dos principais ajustes envolve a possibilidade de alterar as condições da oferta, incluindo preços, mesmo com o contrato em vigor. Antes, essas alterações eram totalmente proibidas. O conselheiro Alexandre Freire, cujo voto prevaleceu, argumentou que o Código de Defesa do Consumidor já regula mudanças contratuais unilaterais, garantindo que estas sejam aceitas pelo cliente. Ele também destacou que proibições absolutas poderiam impedir melhorias para o consumidor.No entanto, para o Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor (Idec), isso pode causar confusão e custos inesperados aos clientes. “Muitas pessoas não sabem dizer como é que funciona de fato a sua própria oferta. E essa alteração durante a própria vigência do contrato pode confundir o consumidor e até gerar custos inesperados”, alertou Luã Cruz, coordenador do programa de Telecomunicações do Idec.A regra que permitia a migração automática para novos planos foi revogada. Agora, os consumidores precisam dar consentimento prévio para mudanças de contrato. Freire justificou que a migração automática, mesmo com o critério de menor valor, não necessariamente atenderia às necessidades dos clientes.O Idec alerta que isso pode abrir espaço para práticas abusivas, como o direcionamento para planos mais caros. “As operadas podem migrar os consumidores para planos mais caros ou com características que atendam menos suas necessidades sem uma consulta adequada”, afirmou Cruz.Outra alteração significativa foi a exclusão do trecho que proibia cobranças durante os primeiros 30 dias de suspensão parcial dos serviços por inadimplência. Antes, as operadoras eram obrigadas a permitir o recebimento de chamadas e mensagens durante esse período, sem cobrar pelo serviço.Segundo Freire, a norma impunha a oferta gratuita de serviços, contrariando a Lei Geral de Telecomunicações. Para o Idec, no entanto, a mudança prejudica consumidores em situação de vulnerabilidade econômica. “Quem são os consumidores que frequentemente são suspensos por falta de pagamento? É quem não tem dinheiro, são os mais pobres. Aqui, vemos uma penalização dos consumidores hiper vulneráveis”, disse Cruz.Por fim, o marco para reajustes de preços foi alterado. Em vez de utilizar a data de contratação como referência, as operadoras poderão estipular a data-base no contrato. Isso pode dificultar o controle financeiro por parte dos consumidores.“Essa nova abordagem torna mais difícil para o consumidor acompanhar e planejar os custos do contrato, especialmente se as datas de reajuste forem aplicadas de maneira generalizada e descoordenada”, criticou Cruz, reforçando a necessidade de maior transparência.
]]></description>
      <pubDate>07.12.24 19h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisador brasileiro é investigado por fraudar 34 artigos científicos; entenda o caso</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/pesquisador-brasileiro-e-investigado-por-fraudar-34-artigos-cientificos-entenda-o-caso-1.895575</link>
      <description><![CDATA[Biólogo teria usado nomes de outros cientistas, sem o conhecimento deles, para revisar os próprios estudos
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=pesquisador+brasileiro" target="_blank">
 <strong>
  pesquisador brasileiro
 </strong>
</a>
Guilherme Malafaia Pinto é
<strong>
 investigado
</strong>
por suspeita de
<strong>
 fraudar
</strong>
34 artigos científicos. Segundo as investigações, o
<strong>
 biólogo
</strong>
teria usado os nomes de cientistas, sem o conhecimento deles, para revisar e aprovar seus próprios artigos publicados em revistas científicas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/chocolate-amargo-pode-diminuir-risco-de-diabetes-tipo-2-aponta-estudo-1.895567" title="Chocolate amargo pode diminuir risco de diabetes tipo 2, aponta estudo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895569:1733606360/chocolate.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d468288" data-title="Imagem ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895569:1733606360/chocolate.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=20ffb77" title="Imagem ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/chocolate-amargo-pode-diminuir-risco-de-diabetes-tipo-2-aponta-estudo-1.895567" title="Chocolate amargo pode diminuir risco de diabetes tipo 2, aponta estudo">
 <span class="title">
  <b>
   Chocolate amargo pode diminuir risco de diabetes tipo 2, aponta estudo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Consumo regular de chocolate amargo pode reduzir em até 21% as chances de desenvolver diabetes tipo 2, enquanto o chocolate ao leite não apresenta o mesmo benefício
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mais-da-metade-dos-estudantes-nao-tem-nocoes-basicas-de-matematica-1.894531" title="Mais da metade dos estudantes não tem noções básicas de matemática">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Resultados foram divulgados pelo Estudo Internacional de Tendências em Matemática e Ciências (Timss)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894533:1733350630/estudantes.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=841e477" data-title="Resultados foram divulgados pelo Estudo Internacional de Tendências em Matemática e Ciências (Timss)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894533:1733350630/estudantes.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a5cc5a8" title="Resultados foram divulgados pelo Estudo Internacional de Tendências em Matemática e Ciências (Timss)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mais-da-metade-dos-estudantes-nao-tem-nocoes-basicas-de-matematica-1.894531" title="Mais da metade dos estudantes não tem noções básicas de matemática">
 <span class="title">
  <b>
   Mais da metade dos estudantes não tem noções básicas de matemática
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esta é a primeira vez que Brasil participa do estudo
 </span>
</a>
<a href="/para/trabalho-domestico-e-filhos-afastam-jovens-negras-do-estudo-e-do-emprego-aponta-ibge-1.894331" title="Trabalho doméstico e filhos afastam jovens negras do estudo e do emprego, aponta IBGE">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa de jovens brasileiros" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894339:1733330082/Tania-Rego-Agencia-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3bfc006" data-title="Imagem ilustrativa de jovens brasileiros"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894339:1733330082/Tania-Rego-Agencia-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ff7f738" title="Imagem ilustrativa de jovens brasileiros"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/trabalho-domestico-e-filhos-afastam-jovens-negras-do-estudo-e-do-emprego-aponta-ibge-1.894331" title="Trabalho doméstico e filhos afastam jovens negras do estudo e do emprego, aponta IBGE">
 <span class="title">
  <b>
   Trabalho doméstico e filhos afastam jovens negras do estudo e do emprego, aponta IBGE
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pesquisa revela que mulheres pretas e pardas de 15 a 29 anos representam quase metade dos jovens que não estudam nem trabalham no Brasil
 </span>
</a>
Após a denúncia de fraude, todos os trabalhos foram cancelados. Outros 13 estão sob análise, segundo a plataforma Retraction Watch.Pelo menos três nomes de pesquisadores indicados por Malafaia confirmaram não ter conhecimento dos endereços de e-mails apresentados pelo pesquisador brasileiro. Na lista, estão os cientistas Michael Bertram, Olga Kovalchuk e Graham Scott.Veja a nota da revista:
<em>
 “Uma revisão foi enviada sob o nome de um cientista conhecido sem seu conhecimento. O nome e os detalhes de contato fictícios do revisor foram enviados pelo Autor Correspondente Guilherme Malafaia durante o processo de submissão do manuscrito.
</em>
<em>
 Embora o artigo tenha sido revisado por revisores adicionais escolhidos pelo editor, essa violação comprometeu o processo editorial. Os editores-chefes perderam a confiança na validade/integridade do artigo e suas descobertas e determinaram que ele deveria ser retratado."
</em>
Malafaia negou todas as acusações em uma carta aberta de 28 páginas. O goiano afirma ter sido vítima de um hacker que invadiu sua conta.“Olhando o histórico de e-mail, percebi que recebi desde 2018 mais de 50 alertas da Microsoft de solicitações de código de uso único, indicando tentativas de acessar minha conta sem autorização. Após consultar a empresa formalmente, fui informado de que hackers estavam por trás dessas tentativas. Além disso, o Google reporta que minhas credenciais, incluindo e-mails e senhas, foram achados em mais de 23 sites da dark web”, escreveu.
]]></description>
      <pubDate>07.12.24 19h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PSD pressiona por ministério mais robusto e ameaça base de apoio ao governo Lula</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/psd-pressiona-por-ministerio-mais-robusto-e-ameaca-base-de-apoio-ao-governo-lula-1.895572</link>
      <description><![CDATA[Partido de centro cobra maior protagonismo político e ameaça fragilizar base governista no Congresso.

A bancada do PSD na Câmara dos Deputados ameaça romper com o governo Lula (PT) caso sua demanda por um ministério mais estratégico para suas bases eleitorais não seja atendida. Atualmente, o partido controla os Ministérios de Minas e Energia, Agricultura e Pesca, mas considera a estrutura da Pesca e Aquicultura insuficiente para atender suas necessidades eleitorais. (Com informações do Uol)O Ministério da Pesca, comandado por André de Paula (PSD-PE), é visto pelos parlamentares como ineficaz para a reeleição em 2026, devido ao orçamento reduzido (R$ 356 milhões previstos para 2024) e baixa influência nos estados e municípios. Deputados do PSD sugerem a troca por uma pasta mais estruturada e com maior alcance nas bases eleitorais, a exemplo das pastas comandadas por outros partidos do centrão, como o União Brasil e o MDB.O União Brasil, por exemplo, detém a poderosa Codevasf, vinculada ao Ministério da Integração e Desenvolvimento Regional, com forte capacidade de entrega de obras e equipamentos. Já o MDB administra os Ministérios das Cidades e Transportes, ambos com orçamentos robustos e diálogo direto com prefeitos e governadores, fundamentais para a articulação política nos estados.Além disso, a relação do PSD com o governo foi abalada pela rejeição do PT à candidatura de Antonio Brito (PSD-BA) à presidência da Câmara. O apoio petista foi direcionado a Hugo Motta (Republicanos-PB), o que aumentou o descontentamento da bancada. “O partido considera que houve uma traição do PT ao líder Brito”, afirmou Reinhold Stephanes (PSD-PR). Ele também destacou que há críticas ao desempenho do governo em questões econômicas e ideológicas.A insatisfação do PSD já começa a se refletir nas votações da Câmara. Durante a análise de requerimentos de urgência para o pacote de ajuste fiscal, parte significativa da bancada votou contra as propostas, colocando em risco a aprovação das medidas. Dos 44 deputados do partido, entre 20 e 27 votaram contra os requerimentos.O líder Antonio Brito, que também comanda o segundo maior bloco da Casa (composto por PSD, MDB, Republicanos e Podemos), atrasou a assinatura do requerimento de urgência, evidenciando o descontentamento da legenda.Parlamentares afirmam que os votos contrários podem aumentar na análise dos projetos, incluindo a Proposta de Emenda à Constituição (PEC) que integra o pacote fiscal, para a qual o governo precisa de 308 votos. “Se o PSD desembarcar do governo, acabou o governo”, alertou Stephanes.Parte da bancada já considera migrar para a oposição, e legendas como PL e Novo têm sinalizado abertura para acolher parlamentares insatisfeitos. Essa movimentação pode complicar ainda mais a relação do governo com o Congresso, ameaçando a base de apoio necessária para aprovar suas propostas.
]]></description>
      <pubDate>07.12.24 18h45</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
