<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Jovens atendidos pela Usina da Paz, em Marituba, visitam o Palácio dos Despachos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/jovens-atendidos-pela-usina-da-paz-em-marituba-visitam-o-palacio-dos-despachos-1.914873</link>
      <description><![CDATA[Experiência única aproxima adolescentes do funcionamento do Governo do Estado e promove a cidadania
Jovens atendidos pela
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Usina+da+Paz+de+Marituba" target="_blank">
 Usina da Paz de Marituba
</a>
tiveram a oportunidade de visitar o Palácio dos Despachos, sede do Governo do Estado do Pará, na manhã desta segunda-feira (3/02). A visita, que incluiu uma conversa com a primeira dama,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Daniela+Barbalho" target="_blank">
 Daniela Barbalho
</a>
, e a entrega de veículos para a Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Sustentabilidade (Semas), foi marcada por momentos de inspiração e aprendizado.Os adolescentes, provenientes de uma das comunidades mais vulneráveis ​​do Estado, foram recebidos pelo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=governador+Helder+Barbalho" target="_blank">
 governador Helder Barbalho
</a>
, que destacou a importância deste encontro. “A visita de crianças e jovens que vêm das Usinas da Paz é um momento muito especial, pois esse projeto representa a transformação na vida das pessoas”, afirmou Barbalho. “Temos a responsabilidade de oferecer oportunidades para que esses jovens possam transformar suas vidas e realizar seus sonhos.”Durante a visita, os jovens conheceram o
<strong>
 Espaço COP 30
</strong>
. Taila Victória Ferreira Modesto, de 17 anos, comentou: “Foi muito bom conhecer a parte do Espaço COP 30. Todo mundo está gostando bastante”. Seu colega, Edielson Marcel, também de 17 anos, sintetizou o sentimento do grupo: “Achei o espaço muito lindo, e foi uma experiência muito boa.”Além de conhecerem as dependências do palácio, os jovens tiveram a oportunidade de acompanhar a entrega de veículos para a Semas, evento que envolveu a presença do governador e outros secretários. Essa ação simboliza o compromisso do Governo com a preservação ambiental, tema que está cada vez mais presente no dia a dia da sociedade brasileira.A secretária Elieth Braga, responsável pela organização da visita, destacou que o projeto busca proporcionar aos jovens uma vivência do cotidiano do Governo. “É importante que eles entendam como funciona essa engrenagem que toma decisões que impactam suas vidas. Além disso, queremos promover um senso de pertencimento e cidadania”, comentou. Ela acrescentou que a experiência inclui a interação com a Polícia Militar e a visita a áreas que abrigam animais, reforçando a conexão entre os jovens e os serviços públicos.O dia culminou com um encontro entre os jovens e o governador, onde Helder Barbalho incentivou a todos que sonham e lutam por seus objetivos. “Quando vejo exemplos dessas meninas dizendo que sonham em ser líderes no nosso Estado, todos têm o direito a sonhar. E nós temos a obrigação de dar oportunidade para que esses sonhos se tornem realidade”, enfatizou o governador.As impressões dos jovens sobre o dia foram positivas. Eles expressaram entusiasmo não apenas pelo espaço visitado, mas também pela possibilidade de se sentirem mais próximos do Governo. “Eu vou contar que passei uma experiência muito boa aqui”, disse Edielson, ansioso por compartilhar a visita com sua família.A Usina da Paz, em Marituba, surgiu como um projeto inovador voltado para a transformação social. O governador Helder Barbalho lembrou que iniciativas como essas são fundamentais para mudar a percepção de que é possível conquistar uma vida melhor. “Quando investimos nas pessoas, garantimos que elas tenham escolhas e oportunidades”, concluiu.
]]></description>
      <pubDate>04.02.25 0h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará destina primeira regularização fundiária para preservação ambiental</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-destina-primeira-regularizacao-fundiaria-para-preservacao-ambiental-1.914871</link>
      <description><![CDATA[A titularidade foi destinada ao Refúgio de Vida Silvestre (Revis) Rios São Benedito e Azul, localizado nos municípios de Jacareacanga e Novo Progresso
O governador Helder Barbalho entregou, nesta segunda-feira (3), o
<strong>
 primeiro documento de regularização fundiária voltado à conservação da natureza e proteção ambiental na história do Pará
</strong>
. O documento foi entregue ao CEO/fundador da Organização Não Governamental (ONG)
<a href="https://oncafari.org/" target="_blank">
 Onçafari
</a>
, Mario Haberfeld, e o diretor-presidente da ONG, Alexandre Rossi. A titularidade de conservação ambiental foi destinada ao Refúgio de Vida Silvestre (Revis) Rios São Benedito e Azul, localizado nos municípios de Jacareacanga e Novo Progresso, na Região de Integração do Tapajós.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-do-para-firma-parceria-que-fortalece-combate-a-queimadas-1.914867" title="Governo do Pará firma parceria que fortalece combate à queimadas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.914870:1738639703/Governo-do-Para-firma-parceria-que-fortalece-combate-a-queimadas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd328fe" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.914870:1738639703/Governo-do-Para-firma-parceria-que-fortalece-combate-a-queimadas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a3b0f07" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-firma-parceria-que-fortalece-combate-a-queimadas-1.914867" title="Governo do Pará firma parceria que fortalece combate à queimadas">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará firma parceria que fortalece combate à queimadas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estado recebeu equipamentos da ONG, incluindo drones, e entregou à Semas 10 veículos especiais para reforçar ações de fiscalização ambiental
 </span>
</a>
<a href="/brasil/decreto-da-a-funai-poder-de-policia-para-proteger-terras-indigenas-1.914868" title="Decreto dá à Funai poder de polícia para proteger terras indígenas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.914869:1738639006/funai.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5880c63" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.914869:1738639006/funai.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a10e006" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/decreto-da-a-funai-poder-de-policia-para-proteger-terras-indigenas-1.914868" title="Decreto dá à Funai poder de polícia para proteger terras indígenas">
 <span class="title">
  <b>
   Decreto dá à Funai poder de polícia para proteger terras indígenas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Publicação atende a uma exigência do Supremo Tribunal Federal
 </span>
</a>
A entrega foi realizada no Palácio dos Despachos, sede do Poder Executivo Estadual paraense, em Belém, durante evento em que o Governo do Pará fez a entrega de 10 novos veículos para ações de fiscalização ambiental e também avançou em parceria com a ONG Re:wild. “Este importante documento entregue hoje para a Onçafari fortalece cada vez mais para que possam zelar, cuidar e proteger aquele território. É um lugar absolutamente extraordinário. Eu já tive a oportunidade de ir com a minha família por duas vezes. E com a regularização fundiária nós apontamos para um direito, mas também para a proteção ambiental e a presença do Estado”, destacou o governador Helder Barbalho. “Com esse título, demonstramos a importância cada vez maior da regularização fundiária como instrumento fundamental também para a conservação ambiental, uma missão que o Governo do Pará tem por propriedade”, destacou o presidente do Iterpa, Bruno Kono.De acordo com o Instituto de Desenvolvimento Florestal e da Biodiversidade (Ideflor-Bio), o Refúgio de Vida Silvestre (Revis) Rios São Benedito e Azul é a 27ª Unidade de Conservação da Natureza (UC) criada pelo Governo do Estado do Pará, com área de 30.032,00 hectares.Seu objetivo é de proteger ambientes naturais onde se asseguram condições para a existência ou reprodução de espécies ou comunidades da flora local e da fauna residente ou migratória, assim como conservar os ecossistemas naturais, as paisagens e as áreas terrestres contíguas, em especial as Áreas de Preservação Permanente (APPs) dos Rios São Benedito e Azul.
]]></description>
      <pubDate>04.02.25 0h32</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará firma parceria que fortalece combate à queimadas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-firma-parceria-que-fortalece-combate-a-queimadas-1.914867</link>
      <description><![CDATA[Estado recebeu equipamentos da ONG, incluindo drones, e entregou à Semas 10 veículos especiais para reforçar ações de fiscalização ambiental
O governador do Pará, Helder Barbalho, e representantes do
<a href="https://oncafari.org/" target="_blank">
 Onçafari
</a>
, organização não governamental (ONG) que atua na conservação da biodiversidade brasileira, formalizaram parceria nesta segunda-feira (3) que garante a entrega de equipamentos para auxiliar a fiscalização ambiental. Foram recebidos 120 tablets, 40 impressoras térmicas e quatro drones, para ampliar o alcance das ações em todo o território paraense.Também foi apresentado um sistema, ainda em desenvolvimento, destinado a auxiliar o monitoramento e a prevenção de queimadas em áreas protegidas e municípios, e assinado um Memorando de Entendimentos para
<strong>
 criação do Centro de Referência para a Conservação da Amazônia no Sul do Pará
</strong>
, instituição pioneira, que será criado no Refúgio de Vida Silvestre Rios São Benedito e Azul, nos municípios de Jacareacanga e Novo Progresso, no sudoeste do Estado.Na ocasião, Helder Barbalho entregou à Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Sustentabilidade (Semas) 10 veículos especiais (pick-up), equipados com rádios de comunicação, rastreador, sinalização acústica e visual, sistema de iluminação, guincho elétrico e tanque reserva, com autonomia de até 2 mil quilômetros. O investimento é de R$ 3,1 milhões.“Hoje, nós conciliamos aqui importantes agendas, com a entrega de 10 veículos à Semas, adaptados para reforçar o processo de fiscalização. Além disso, recebemos o apoio dessas instituições com tablets e drones, para que o nosso trabalho possa, cada vez mais, ser qualificado, também com a regularização fundiária. Este importante documento entregue ao Onçafari fortalece, cada vez mais, para que eles possam zelar, cuidar e proteger aquele território”, destacou o governador.Helder Barbalho citou ainda os investimentos do governo do Estado para enfrentar os desafios e as necessidades do vasto território paraense. “Ao longo dos últimos seis anos temos falado pelo mundo sobre aquilo que estamos fazendo, dialogando e construindo agendas que possam compor soluções que dialoguem e equilibrem os diversos 'Parás' e Amazônias, a conciliação desse mosaico que habita em nossa região, e que naturalmente possui as suas próprias agendas, da Amazônia urbana por Belém, da Amazônia de rio e floresta, como a região dos rios São Benedito e Azul”, reiterou o chefe do Executivo. Ele também frisou a importância da parceria firmada com as organizações para fortalecer as políticas públicas voltadas ao clima e meio ambiente. “Acho que o exemplo de vocês deve ser muito destacado, para que sempre que alguém falar sobre nós, venha aqui, venha colocar o pé na Amazônia, não pelos livros ou redes sociais, mas venha aqui conhecer a realidade do Marajó, do sul do Pará”, destacou Helder Barbalho.
<strong>
 Mario Haberfeld
</strong>
,
<strong>
 fundador e CEO do Onçafari
</strong>
, informou que a organização não governamental atua há seis anos na região, período em que a presença institucional vem sendo reforçada.“Essa parceria com o governo é muito importante, incluindo a doação de equipamentos e a nova plataforma que estamos fazendo para monitorar os incêndios. E a presença da Semas e do Ideflor (Instituto de Desenvolvimento Florestal e da Biodiversidade do Pará) é igualmente importante para que possamos proteger aquela região. O Onçafari está, desde 2019, atuando na região que o governador declarou, em 2021, como uma reserva de vida silvestre, abrangendo os rios São Benedito e Azul. E fortalecer essa parceria é muito importante. Acredito que estamos cada vez mais com uma presença institucional nesse lugar, e nosso objetivo é proteger o local de toda forma possível”, disse Mario Haberfeld.
<strong>
 Rodrigo Medeiros, líder global da
 <a href="https://www.rewild.org/" target="_blank">
  Re:wild
 </a>
</strong>
(organização dedicada à proteção e restauração da natureza selvagem), ressaltou a importância da parceria para fortalecer o legado da
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
(conferência mundial sobre mudanças climáticas). “Estamos muito felizes em apoiar o Estado do Pará em ações essenciais de fiscalização, prevenção e combate a incêndios florestais. Fortalecer iniciativas que consolidem o legado da COP 30 e reforcem os compromissos contra o desmatamento é fundamental para mudarmos esse cenário, e garantirmos um futuro mais sustentável para a Amazônia”, afirmou.
<strong>
 Raul Protázio Romão, titular da Semas
</strong>
, destacou que “o governo do Estado criou uma unidade de conservação na região do extremo sul, na divisa com o Mato Grosso. Essa era uma área isolada, sem a presença do Estado, o que dificultava o combate aos ilícitos ambientais. A criação da unidade de conservação foi um primeiro passo, e agora o Estado avança na consolidação da proteção do Refúgio de Vida Silvestre dos rios São Benedito e Azul. Essa colaboração com a filantropia internacional e o Terceiro Setor nacional permitirá uma presença mais forte através do primeiro centro de referência em conservação do Pará, além de dar mais robustez e eficiência à atuação do Estado”.O acordo firmado entre Governo do Pará, Onçafari e Re:wild visa à criação do
<strong>
 Centro de Referência para a Conservação da Amazônia no Sul do Pará
</strong>
. O projeto pioneiro será criado no Refúgio de Vida Silvestre Rios São Benedito e Azul, em parceria com organizações locais.O objetivo é mitigar o avanço do desmatamento na região, criando uma sólida base para ações de proteção da floresta, inovação, pesquisa e governança ambiental eficaz, envolvendo restauração, monitoramento, ecoturismo e educação ambiental, além de impulsionar o desenvolvimento sustentável na Amazônia. A iniciativa também conta com o apoio do
<strong>
 Fundo Bezos
</strong>
.O Centro será instalado em uma área privada de aproximadamente 1.000 hectares, inserida parcialmente na Revis Rios São Benedito e Rio Azul. Com suporte do Governo do Pará, implementação do Onçafari e apoio financeiro da Re:wild, contará com infraestrutura para gestão ambiental, fiscalização, pesquisa e educação.O sistema de monitoramento de áreas com queimadas, cuja instalação é uma das metas previstas na parceria, é uma plataforma Turi, que significa "fogo" em Tupi-Guarani, a qual utilizará dados disponibilizados em tempo quase real pelos satélites do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) e pela Nasa (agência espacial dos Estados Unidos). O objetivo é fortalecer o monitoramento já realizado pela Semas, que vem garantindo sucessivas reduções no desmatamento, segundo dados oficiais.Além da detecção de queimadas, o sistema auxiliará gestores ambientais, bombeiros e técnicos da Defesa Civil a tomar decisões, a partir de dados meteorológicos e de risco de fogo. O sistema, que será gerido e usado pelas equipes de fiscalização e combate a queimadas do governo do Estado, está em fase de refinamento e testes. A previsão é estar disponível em junho próximo, início da estiagem na região, que propicia a propagação de fogo.O evento também contou com a participação do
<strong>
 presidente do Ideflor-Bio, Nilson Pinto
</strong>
; do comandante-geral do Corpo de Bombeiros Militar do Pará, coronel Jayme de Aviz Benjó; do diretor-presidente do Onçafari, Alexandre Bossi; do diretor de Conservação e Operações do Onçafari, João Vasconcellos de Almeida, e do diretor para a América Latina da Re:wild, Christopher Jordan.
]]></description>
      <pubDate>04.02.25 0h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Decreto dá à Funai poder de polícia para proteger terras indígenas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/decreto-da-a-funai-poder-de-policia-para-proteger-terras-indigenas-1.914868</link>
      <description><![CDATA[Publicação atende a uma exigência do Supremo Tribunal Federal
A
<strong>
 Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai)
</strong>
passa, agora, a ter
<strong>
 poder policial
</strong>
para proteger as
<strong>
 terras indígenas
</strong>
. Em decreto publicado nesta segunda-feira (3), o
<strong>
 presidente Luiz Inácio Lula da Silva
</strong>
regulamenta o uso dessa força pela
<strong>
 Funai
</strong>
.A publicação atende a uma exigência do Supremo Tribunal Federal (STF) de dezembro do ano passado. Em 2020, a Articulação dos Povos Indígenas do Brasil (Apib) havia entrado com uma ação contra o poder público, por causa da forma como estavam sendo tratados os povos indígenas durante a pandemia. Na ação, foram propostas medidas de proteção às comunidades e aos territórios.Agora, segundo o decreto, a Funai deve usar o poder de polícia para prevenir a violação – ou a ameaça de violação – dos direitos dos indígenas, e evitar a ocupação ilegal de suas terras.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/governo-autoriza-funai-a-contratar-1-9-mil-servidores-temporarios-1.904273" title="Governo autoriza Funai a contratar 1,9 mil servidores temporários">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904280:1736208164/funai-concurso.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a4a7304" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904280:1736208164/funai-concurso.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7a6c05a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/governo-autoriza-funai-a-contratar-1-9-mil-servidores-temporarios-1.904273" title="Governo autoriza Funai a contratar 1,9 mil servidores temporários">
 <span class="title">
  <b>
   Governo autoriza Funai a contratar 1,9 mil servidores temporários
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Medida é fundamental diante do avanço do garimpo ilegal
 </span>
</a>
<a href="/brasil/ccj-aprova-porte-de-arma-a-servidores-da-funai-do-ibama-e-do-icmbio-1.881601" title="CCJ aprova porte de arma a servidores da Funai, do Ibama e do ICMBio  ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A medida deve passar pela Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) e terá o senador Eduardo Braga (MDB/AM) como relator" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.709544:1690413504/Senado.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=10c186b" data-title="A medida deve passar pela Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) e terá o senador Eduardo Braga (MDB/AM) como relator"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.709544:1690413504/Senado.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ee79f91" title="A medida deve passar pela Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) e terá o senador Eduardo Braga (MDB/AM) como relator"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/ccj-aprova-porte-de-arma-a-servidores-da-funai-do-ibama-e-do-icmbio-1.881601" title="CCJ aprova porte de arma a servidores da Funai, do Ibama e do ICMBio  ">
 <span class="title">
  <b>
   CCJ aprova porte de arma a servidores da Funai, do Ibama e do ICMBio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O texto agora será analisado Plenário do Senado
 </span>
</a>
Os agentes da Funai devem combater ataques ao patrimônio cultural, material e imaterial, além de coibir construções ilegais e atividades de exploração exercidas por outras pessoas dentro das terras indígenas e em desacordo com a lei.Os alvos da força policial da Funai incluem quem tentar remover indevidamente os indígenas de suas próprias terras; quem usar de forma inadequada a imagem dos indígenas ou das comunidades, sem a devida autorização; e quem atacar ou descaracterizar as placas e marcos que delimitam os territórios.A Funai pode restringir o acesso às terras indígenas, expedir certificado de medida cautelar e determinar a retirada obrigatória de ocupantes, além de destruir, inutilizar, apreender bens ou instalações usadas nas infrações.A instituição também pode solicitar aos órgãos de segurança pública, especialmente à Polícia Federal (PF) e às Forças Armadas, cooperação para proteger as comunidades.A execução de todas essas medidas depende agora das atribuições das carreiras dentro da Funai.
]]></description>
      <pubDate>04.02.25 0h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Estado amplia serviço de hemodiálise nas regiões do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-estado-amplia-servico-de-hemodialise-nas-regioes-do-para-1.914862</link>
      <description><![CDATA[Gestão estadual dobrou o número de equipamentos à disposição da população, aumentou os atendimentos e já entregou 10 novos centros 
O Governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa), vem ampliando significativamente a oferta de tratamento para pacientes com
<strong>
 doenças renais crônicas
</strong>
. Desde 2019, o número de máquinas de hemodiálise disponíveis na rede estadual mais que dobrou, passando de 253 para 537, um aumento de 284 equipamentos. Isso permitiu a ampliação do número de atendimentos de 1.518 para 3.222 vagas, um crescimento de 1.704 novas oportunidades para os pacientes.A expansão da rede de hemodiálise é sinônimo de melhor acessibilidade ao tratamento, e evita que quem necessita do tratamento faça longas viagens para ter o serviço. Daniel dos Santos, 32 anos, morador de Tailândia, precisava viajar até Belém para realizar as sessões. Agora, ele faz o acompanhamento no novo centro da cidade onde reside. “Poder fazer as sessões aqui no nosso município está sendo muito bom, porque não preciso acordar cedo três vezes por semana, para fazer longos deslocamentos, como eu e tanta gente fazíamos", disse ele.  Daniel tem baixa visão, e tinha dificuldade para enfrentar o deslocamento por estrada. "Agora, é excelente, só tenho a agradecer aos responsáveis, pois nossa vida melhorou bastante”, disse ele.O diretor-executivo do Hospital Geral de Tailândia (HGT), Eduardo Pereira, enfatiza os benefícios para a população com a expansão da rede. “A implantação do centro em nosso município reduziu deslocamentos longos e cansativos, o que dá maior conforto e acesso ao tratamento. Isso impacta positivamente a qualidade de vida dos pacientes e de suas famílias, além de fortalecer a rede de atenção à saúde no Estado”, afirmou.A secretária de Estado de Saúde Pública (Sespa), Ivete Vaz, destaca que a ampliação dos serviços reflete o compromisso do governo em descentralizar e qualificar o atendimento. “Estamos promovendo uma transformação na assistência aos pacientes renais no Pará, assegurando que o tratamento esteja mais próximo de quem precisa". E completa: "Nosso objetivo é continuar investindo para que nenhum paraense fique desassistido, levando estrutura e qualidade no atendimento à saúde para todas as regiões”.2019
<br/>
• Centro de Hemodiálise do Hospital Regional do Sudeste do Pará – Marabá
<br/>
• Hospital Dr. Abelardo Santos – Belém (reforma e ampliação)2021
<br/>
• Centro de Hemodiálise do Hospital Regional do Marajó – Breves2022
<br/>
• Hospital Regional do Baixo Tocantins Santa Rosa – Abaetetuba
<br/>
• Policlínica de Caetés – Capanema2023
<br/>
• Policlínica de Tucuruí
<br/>
• Centro de Hemodiálise do Hospital Regional de Castanhal2024
<br/>
• Hospital Santo Antônio Maria Zaccaria
<br/>
• Centro de Hemodiálise do Hospital Regional da PA-279 – Ourilândia do Norte
<br/>
• Centro de Hemodiálise de Tailândia.
]]></description>
      <pubDate>04.02.25 0h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diagnóstico de Covid longa passa despercebido nos serviços de saúde</title>
      <link>https://www.oliberal.com/saude/diagnostico-de-covid-longa-passa-despercebido-nos-servicos-de-saude-1.914863</link>
      <description><![CDATA[Pacientes não conseguem obter os cuidados necessários, revela pesquisa
A
<strong>
 Pesquisa da Escola Nacional de Saúde Pública (ENSP)
</strong>
, da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), revela elevado índice de Covid longa na cidade do Rio de Janeiro, além de altas prevalências de sintomas associados à
<strong>
 síndrome pós-Covid
</strong>
, tais como fadiga, dor articular e comprometimento cognitivo. Os dados apontam que a síndrome permanece despercebida nos serviços de saúde, indicando que os pacientes não conseguem obter os cuidados necessários e os
<strong>
 serviços de saúde
</strong>
não estão preparados para cuidar deles. A pesquisa aponta ainda que, apesar do alto custo da
<strong>
 Covid
</strong>
longa para indivíduos, famílias e sociedade, a conscientização e compreensão sobre essa condição são muito baixas.A pesquisa realizada em parceria com a Escola de Saúde Pública de Harvard (Harvard T. H. Chan School of Public Health) e a Escola de Economia e Ciências Políticas de Londres (London School of Economics and Political Science), objetiva fortalecer o cuidado com a síndrome pós-Covid no Sistema Único de Saúde (SUS). Os dados foram coletados entre novembro de 2022 e abril de 2024.Também conhecida como Covid longa, a síndrome pós-Covid é uma condição crônica associada à infecção (CCAI), que pode se desenvolver após uma infecção por SARS-CoV-2, podendo durar de três meses até anos. A síndrome envolve entre um a vários sintomas, que podem variar ao longo do tempo. Os pacientes também podem apresentar danos em alguns órgãos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/casos-de-covid-19-aumentam-nas-regioes-norte-e-nordeste-1.913599" title="Casos de covid-19 aumentam nas regiões Norte e Nordeste">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O público-alvo da imunização são crianças, jovens, adultos e idosos que ainda não receberam a primeira ou a segunda dose." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.630755:1672687852/vacinac-o-covid-19.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f43e9c2" data-title="O público-alvo da imunização são crianças, jovens, adultos e idosos que ainda não receberam a primeira ou a segunda dose."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.630755:1672687852/vacinac-o-covid-19.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=076706a" title="O público-alvo da imunização são crianças, jovens, adultos e idosos que ainda não receberam a primeira ou a segunda dose."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/casos-de-covid-19-aumentam-nas-regioes-norte-e-nordeste-1.913599" title="Casos de covid-19 aumentam nas regiões Norte e Nordeste">
 <span class="title">
  <b>
   Casos de covid-19 aumentam nas regiões Norte e Nordeste
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Incidência é maior entre as crianças pequenas e os idosos
 </span>
</a>
<a href="/para/nova-vacina-contra-a-covid-19-ja-esta-disponivel-em-todo-o-para-1.907571" title="Nova vacina contra a covid-19 já está disponível em todo o Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.614048:1736970235/vacinac-o-covid-19.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=232eb68" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.614048:1736970235/vacinac-o-covid-19.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=727be10" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/nova-vacina-contra-a-covid-19-ja-esta-disponivel-em-todo-o-para-1.907571" title="Nova vacina contra a covid-19 já está disponível em todo o Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Nova vacina contra a covid-19 já está disponível em todo o Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vacina Zalika, aprovada pela Anvisa, é destinada a pessoas a partir dos 12 anos de idade
 </span>
</a>
<a href="/belem/em-tres-meses-casos-de-covid-19-aumentaram-mais-de-250-em-belem-1.905501" title="Em três meses, casos de covid-19 aumentaram mais de 250% em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.417996:1628087245/Vacinac-o-covid-19.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0b78c5a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.417996:1628087245/Vacinac-o-covid-19.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f4884a1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/em-tres-meses-casos-de-covid-19-aumentaram-mais-de-250-em-belem-1.905501" title="Em três meses, casos de covid-19 aumentaram mais de 250% em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Em três meses, casos de covid-19 aumentaram mais de 250% em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entretanto, no comparativo do último trimestre de 2023 com 2024, a Secretaria Municipal de Saúde aponta diminuição de 26%. Em Marabá, há falta vacinas e profissionais da saúde percebem aumento nos casos
 </span>
</a>
A coordenadora do projeto no Brasil, Margareth Portela contou que “o estudo foi uma iniciativa internacional, interdisciplinar e com engajamento de pacientes, com vistas a estimar a prevalência de Covid longa, a partir da probabilidade de pacientes que foram hospitalizados por Covid-19 em hospitais do SUS, na cidade do Rio de Janeiro”. A pesquisadora da ENSP explicou ainda que o estudo buscou, “identificar as necessidades, o uso e as barreiras de acesso aos serviços de saúde. No componente quantitativo do estudo, realizamos 651 entrevistas com pacientes hospitalizados durante o quadro agudo da doença. O componente qualitativo incluiu 29 entrevistas com gestores e profissionais de saúde da rede, além de 31 entrevistas sobre a experiência de pacientes vivendo com a Covid longa, independentemente de hospitalização prévia”, esclareceu Portela.Os resultados da pesquisa apontaram alta prevalência de sintomas pós-Covid: 91,1% dos entrevistados relataram, pelo menos, um sintoma; e 71,3% afirmaram vivenciar pelo menos um sintoma frequente. Do total de entrevistados, 39,3% falaram em síndrome pós-Covid, mas apenas 8,3% tiveram um diagnóstico de Covid longa de um profissional de saúde. Também foi constatada elevada mortalidade (12%) entre a alta do paciente e o seu recrutamento para o estudo até dois anos depois.Os cinco sintomas mais comuns da doença foram: fadiga, mal-estar pós-exercícios (piora ou surgimento de sintomas entre 24 e 72 horas após esforço físico ou cognitivo), dor nas articulações, alterações no sono e comprometimento cognitivo.
]]></description>
      <pubDate>04.02.25 0h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 04/02: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-04-02-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.914842</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça (04/02) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo nesta terça, 04/02, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
As conexões sociais são dinâmicas. Algumas pessoas entram e saem de sua vida sem causar impacto, enquanto outras poucas marcam o início de uma nova fase. Valorize essas conexões significativas.Tudo o que você puder realizar de forma prática e concreta trará bons resultados. Evite a preguiça e não deixe para depois o que pode ser feito agora. O momento é propício para agir!Uma voz distante chama sua atenção. Apesar de desconhecida, soa familiar, pois vem do seu interior, convidando você a se lançar em novas aventuras, sem medo, com disposição para se reinventar e evoluir.Sentir-se bem é algo valioso, especialmente em um cenário onde muitas pessoas estão dominadas pelo medo e pela incerteza. Preserve suas boas sensações e permita-se desfrutar de momentos positivos.Nem todas as pessoas lhe agradam, e aquelas que você gosta podem estar passando por dificuldades e não conseguindo oferecer a atenção de sempre. Ainda assim, sua alma está preparada para enfrentar qualquer situação.Se você tem um plano específico e espera resultados em curto prazo, este é o momento ideal para agir e colocá-lo em prática. O céu está a seu favor, desde que você também faça a sua parte.Com alegria, tudo se resolve de forma mais leve. Ainda que haja pessoas de mau humor ao seu redor, mantenha sua positividade e veja como a vida retribui e facilita as coisas.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
Por alguns momentos, você experimentará uma serenidade incomum, já que sua alma está acostumada com tensões. Abrace essa sensação, pois a tranquilidade é real e merece ser vivida.Este é um excelente momento para conversas sinceras, leves e produtivas. As circunstâncias favorecem acordos e combinados que beneficiarão todas as partes envolvidas.Pequenos esforços agora, tanto no progresso material quanto espiritual, resultarão em grandes recompensas em um futuro próximo. Lembre-se de que ambos devem caminhar juntos.Arrisque-se! Ficar na zona de conforto pode ser seguro, mas também limita suas oportunidades. Aventurar-se pode trazer experiências enriquecedoras e recompensadoras.Cultive pensamentos nobres, belos e positivos. Deixe que a generosidade flua livremente do seu coração, sem medo de ser explorado. Essa energia é protegida pelo universo.
]]></description>
      <pubDate>04.02.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará entrega texto base para a nova Política de Educação Escolar Indígena</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-entrega-texto-base-para-a-nova-politica-de-educacao-escolar-indigena-1.914860</link>
      <description><![CDATA[Documento desenvolvido pelo Grupo de Trabalho (GT) formado com essa finalidade foi apresentado a lideranças e representações indígenas no final da tarde desta segunda-feira (3/02)
O governador
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Helder+Barbalho" target="_blank">
 Helder Barbalho
</a>
recebeu, no final da tarde desta segunda-feira (03), lideranças e representações indígenas de diferentes regiões do Estado. Na oportunidade, o chefe do Poder Executivo Estadual paraense entregou uma
<strong>
 proposta do Projeto de Lei
</strong>
elaborada pelo Grupo de Trabalho (GT)
<strong>
 para a criação da Política Estadual de Educação Escolar Indígena
</strong>
. O objetivo do Estado é permitir um avanço histórico na educação indígena com a construção coletiva da legislação mais moderna do país.Entre os participantes neste processo coletivo estão o governo do Estado, Federação dos Povos Indígenas do Estado do Pará (Fepipa), Ministério dos Povos Indígenas (MPI), Ordem dos Advogados do Brasil – Seção Pará (OAB-PA), Defensoria Pública do Estado do Pará, Ministério Público do Estado do Pará (MPPA). O Ministério Público Federal (MPF) também foi convidado.
<strong>
 Saiba quais são as principais propostas para compor a Política Estadual de Educação Escolar Indígena:
</strong>
- Garantia do ensino bilíngue nas escolas indígenas;
<br/>
- Gratificação de nível superior de 80% para professores indígenas;
<br/>
- Realização de um concurso público específico para docentes indígenas;
<br/>
- Criação do Conselho Estadual de Educação Escolar Indígena;
<br/>
- Sistema Modular de Ensino Indígena (Somei) de forma presencial e em seu nível mais alto;
<br/>
- Consulta prévia e ampla sobre as modalidades de ensino oferecidas;
<br/>
- Promoção da Conferência de Educação Escolar Indígena.Durante a reunião com os povos indígenas, o governador Helder Barbalho reafirmou o compromisso em avançar para criação da Política Estadual de Educação Escolar Indígena em formato de lei para garantir maior segurança jurídica e tranquilidade aos povos originários. “Recebemos os povos indígenas do Pará para ouvi-los. Todas as regiões estiveram aqui representadas e podemos entregar a minuta da lei que cria a política de educação indígena no nosso Estado, para que eles possam fazer a escuta aos povos indígenas, e que eles possam nos devolver com as sugestões necessárias. Em seguida, o Grupo de Trabalho, criado com a presença dos indígenas, possa internalizar e com isso nós possamos ter a melhor e mais estruturada lei do Brasil. Uma legislação que garanta direitos a partir do diálogo para a educação indígena em todo o Pará”, completou o governador.  Helder Barbalho informou ainda que, nesta terça-feira (04), representantes do GT irão se reunir com as lideranças que estiveram presentes no Palácio dos Despachos para detalhar a minuta do projeto de lei. Ainda de acordo com o chefe do Poder Executivo Estadual, a expectativa é o período de sugestões do PL seja de 15 dias.Lideranças e representantes de povos indígenas, que compareceram ao Palácio dos Despachos, comemoraram o avanço e querem amplo debate do PL. A presidente da Federação dos Povos Indígenas do Estado do Pará (Fepipa), Concita Sompré, acredita que o cenário é favorável para criação de políticas públicas voltadas à educação indígena. “Nós estamos aqui hoje reafirmando um compromisso que ele fez há dois anos. Estamos há dois anos atrasados, mas a oportunidade é agora, o momento é agora e a Fepipa, junto com essas lideranças que estão aqui, não poderia deixar de agarrar essa oportunidade. A oportunidade nos veio e a gente está esperando por ela. Não seria certo se a gente deixasse passar”, disse.“Tudo o que está acontecendo aqui não é uma coisa que aconteceu de um mês para cá. Isso já são demandas históricas, de décadas históricas, de negação de direitos, de invisibilidade. Então nós estamos aqui hoje não é para negociar. É para fazer cumprir. Nós só queremos isso. E ele nos deu essa oportunidade desse diálogo. Nós estamos aqui, construindo esse diálogo”, detalhou Concita Sompré.O representante do povo Gavião, Pepkrakt Gavião, também conhecido como Zeca Gavião, é um dos representantes dos povos indígenas que participou do GT, e considerou o momento histórico. “Nunca tivemos na história uma lei específica para área escolar indígena. Existe uma lei, mas é no geral. Quando percebemos essa abertura de diálogo com o governador, prontamente, decidimos discutir através de nossas etno regionais”, destacou Pepkrakt Gavião.Já Tuxati Parkateje, representante da terra indígena Mãe Maria, relatou que os povos indígenas anseiam pelo avanço para criação da nova legislação. “Nosso objetivo é construir. Hoje o governador apresentou a minuta e com ela os povos e cada aldeia poderem ser ouvidos e acrescentar sua participação. Estamos nesta luta tem mais de 30 anos”, relatou.
]]></description>
      <pubDate>03.02.25 23h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após empate, técnico do Remo destaca falta de ritmo de jogo e de 'capricho' nas finalizações</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/apos-empate-tecnico-do-remo-pontua-falta-de-ritmo-de-jogo-e-capricho-nas-finalizacoes-1.914715</link>
      <description><![CDATA[Rodrigo Santana não gostou do comportamento de seus atletas, que abriram muitos espaços e deixaram o adversário crescer devido o desperdício de chances
"Ficou um gosto amargo". Assim o técnico do Remo abriu a coletiva, ao definir o empate em 2 a 2 com o Capitão Poço, pela 4ª rodada do Parazão. O treinador não escondeu a decepção pelos gols tomados em campo e garantiu que o elenco irá trabalhar duro para minimizar os riscos nos próximos jogos, entre eles o Re-Pa, no próximo dia 23.
<a href="https://chat.whatsapp.com/DW1zorrywCKJAmLEzjGKPC" style="color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Remo
</a>
"Um gosto amargo pelo que a equipe construiu no jogo. Tivemos um grande domínio, criamos chances, mas futebol é isso. Se não faz, constrói uma vantagem, você acaba dando espaço ao adversário. Eles vieram determinados a explorar os contragolpes. No primeiro tempo estávamos atacando, mas ao mesmo tempo ficamos expostos. Deu uma displicência muito grande e tomamos resposta". entende. Para ele, o desperdício de chances e os gols tomados configuram a maior lição da partida. "Que os jogadores entendam o mais rápido na competição, é matar o jogo cedo, ganhar ritmo. Hoje optamos por esse revezamento para equilíbrio de carga e ritmo de jogo. E o campo revela quem está pronto para os 90 minutos, quem está com nível de atenção alto e tem sede de gol".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/parazao/parazao-em-jogo-marcado-por-problemas-no-var-remo-e-capitao-poco-empatam-no-mangueirao-1.914706" title="Parazão: Em jogo marcado por problemas no VAR, Remo e Capitão Poço empatam no Mangueirão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.914797:1738631276/Remo-x-Capit-o-Poco.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3889ca9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.914797:1738631276/Remo-x-Capit-o-Poco.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1e83c67" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/parazao/parazao-em-jogo-marcado-por-problemas-no-var-remo-e-capitao-poco-empatam-no-mangueirao-1.914706" title="Parazão: Em jogo marcado por problemas no VAR, Remo e Capitão Poço empatam no Mangueirão">
 <span class="title">
  <b>
   Parazão: Em jogo marcado por problemas no VAR, Remo e Capitão Poço empatam no Mangueirão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O aparato de revisão de lances não funcionou, prejudicando o Capitão Poço, que reclamou da não marcação de uma penalidade ainda no primeiro tempo
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/parazao-apos-var-nao-funcionar-em-jogo-remo-x-capitao-poco-fpf-confirma-falha-tecnica-1.914850" title="Parazão: Após VAR não funcionar em jogo Remo x Capitão Poço, FPF confirma falha técnica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.914851:1738635783/VAR.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3521171" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.914851:1738635783/VAR.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=56c6413" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/parazao-apos-var-nao-funcionar-em-jogo-remo-x-capitao-poco-fpf-confirma-falha-tecnica-1.914850" title="Parazão: Após VAR não funcionar em jogo Remo x Capitão Poço, FPF confirma falha técnica">
 <span class="title">
  <b>
   Parazão: Após VAR não funcionar em jogo Remo x Capitão Poço, FPF confirma falha técnica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  FPF emitiu nota e afirmou que o VAR teve uma falha técnica que não gerou imagens à cabine que ficava à beira do gramado
 </span>
</a>
<a href="/esportes/rica-perrone-critica-supercopa-do-brasil-em-bel%C3%A9m-torcedor-quer-remo-e-paysandu-fortes-1.914583" title="Rica Perrone critica Supercopa do Brasil em Belém: 'Torcedor quer Remo e Paysandu fortes'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.914585:1738612258/Rica-Perrone.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=43c29b5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.914585:1738612258/Rica-Perrone.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=937f13e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/rica-perrone-critica-supercopa-do-brasil-em-bel%C3%A9m-torcedor-quer-remo-e-paysandu-fortes-1.914583" title="Rica Perrone critica Supercopa do Brasil em Belém: 'Torcedor quer Remo e Paysandu fortes'">
 <span class="title">
  <b>
   Rica Perrone critica Supercopa do Brasil em Belém: 'Torcedor quer Remo e Paysandu fortes'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Durante a transmissão ao vivo, Perone afirmou que a escolha do local não teve como objetivo fortalecer o futebol paraense, mas sim interesses financeiros
 </span>
</a>
Apesar do risco, Santana também esclareceu que o time escalado para este jogo teve várias mudanças e isso é necessário para equilibrar o ritmo dos atletas. "Hoje colocamos mais um atleta da base para jogar, fizemos cinco trocas. Estreamos o Reynaldo. Tudo isso é válido. Não fico chateado pelo resultado e sim por tomar gol. E hoje foram dois. Isso me deixa chateado. Vamos trabalhar isso", garante. Entre as mudanças, esteve a estreia de Vizeu, que, na sua avaliação, foi bem positiva para quem está no clube há um mês e pela primeira vez começa jogando. Em relação ao problema com o VAR, Rodrigo também deu um parecer objetivo, torcendo pela melhora nos próximosd jogos. "Não é ruim apenas para os atletas, mas também para quem assiste o jogo. Você vê a insegurança. Isso desanima o torcedor, esfria os jogadores. Tem gente que vai trabalhar de manhã. Não é ruim apenas para os atletas, mas para quem assiste o jogo. Isso gera uma dúvida na arbitragem. O bandeira vai pensar logo e levantar bandeira sem o VAR", encerra. O próximo jogo dos azulinos na competição será no domingo (9), contra a Tuna, no Souza.
]]></description>
      <pubDate>03.02.25 23h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cineclube exibe "A Verdade", clássico do cinema francês, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/cineclube-exibe-a-verdade-classico-do-cinema-frances-em-belem-1.914855</link>
      <description><![CDATA[A entrada da exibição será gratuita.
Nesta terça-feira, 4 de fevereiro, será exibido o filme "A Verdade" (La Vérité), dirigido por Henri-Georges Clouzot e estrelado por Brigitte Bardot, Paul Meurisse e Charles Vanel.O longa-metragem, lançado em 1960, acompanha o julgamento de Dominique Marceau, acusada de assassinar seu amante, Gilbert Tellier. Ao longo do processo, diferentes perspectivas sobre a ré são apresentadas, revelando as múltiplas facetas de sua personalidade.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/cinema/nosferatu-a-sombra-que-nao-esconde-mais-1.911972" title="Nosferatu, a sombra que não esconde mais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.911722:1738010370/Nosferatu-1.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cc232cf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.911722:1738010370/Nosferatu-1.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=884dc5d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/nosferatu-a-sombra-que-nao-esconde-mais-1.911972" title="Nosferatu, a sombra que não esconde mais">
 <span class="title">
  <b>
   Nosferatu, a sombra que não esconde mais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leia o texto do professor e pesquisador Relivaldo Pinho, escrito especialmente para O Liberal.
 </span>
</a>
<a as="" coisas""="" dos="" fundo="" href="/cultura/artista-visual-paraense-mauricio-igor-lanca-no-fundo-dos-rios-ou-onde-nascem-todas-as-coisas-1.909463" nascem="" no="" onde="" ou="" rios="" title="Artista visual paraense Mauricio Igor lança " todas="">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.909467:1737417503/Mauricio-horizontal-Allan-Cardoso.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=45fcb4e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.909467:1737417503/Mauricio-horizontal-Allan-Cardoso.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f3ed023" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a as="" coisas""="" dos="" fundo="" href="/cultura/artista-visual-paraense-mauricio-igor-lanca-no-fundo-dos-rios-ou-onde-nascem-todas-as-coisas-1.909463" nascem="" no="" onde="" ou="" rios="" title="Artista visual paraense Mauricio Igor lança " todas="">
 <span class="title">
  <b>
   Artista visual paraense Mauricio Igor lança "No Fundo dos rios ou Onde nascem todas as coisas"
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre viagens, residências artísticas e experiências na Amazônia e na Europa, o artista criou registros em diferentes linguagens que simbolizam uma intersecção cultural tão profunda quanto os fundos dos rios.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/jurado-numero-2-de-clint-eastwood-quando-a-incerteza-e-a-lei-1.906502" title="Jurado número 2, de Clint Eastwood, quando a incerteza é a lei">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688975:1685740473/ClintEastwood4.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fda8221" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688975:1685740473/ClintEastwood4.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aa510fe" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/jurado-numero-2-de-clint-eastwood-quando-a-incerteza-e-a-lei-1.906502" title="Jurado número 2, de Clint Eastwood, quando a incerteza é a lei">
 <span class="title">
  <b>
   Jurado número 2, de Clint Eastwood, quando a incerteza é a lei
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leia o texto do professor e pesquisador Relivaldo Pinho, escrito especialmente para O Liberal.
 </span>
</a>
A sessão faz parte da programação do Cineclube do Sindicato dos Médicos do Pará (Sindmepa) e ocorre em sua sede, em Belém, informa a assessoria.
<strong>
 Serviço:
</strong>
Data: terça-feira, 04 de fevereiroHorário: 19hLocal: Cineteatro SINDMEPA – Rua Boaventura da Silva, 999, Nazaré, BelémClassificação indicativa: Não recomendado para menores de 14 anosEntrada: Gratuita
]]></description>
      <pubDate>03.02.25 23h37</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
