<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Estado entrega novo Centro de Fisioterapia em Ourém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/estado-entrega-novo-centro-de-fisioterapia-em-ourem-1.907702</link>
      <description><![CDATA[O projeto visa garantir que a população tenha acesso a tratamento de reabilitação física
A governadora do Estado em exercício,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hana+Ghassan" target="_blank">
 Hana Ghassan
</a>
, entregou, na manhã desta quarta-feira (15), a obra do
<strong>
 Novo Centro Integrado de Fisioterapia
</strong>
em
<strong>
 Ourém
</strong>
, na Região de Integração Rio Capim. O equipamento público irá contribuir para o atendimento e tratamento de pessoas que necessitam de reabilitação física, proporcionando mais qualidade de vida para a população do município, que tem mais de 17.500 habitantes. "Estamos felizes por ver as obras executadas pelo Governo do Estado em parceria com os municípios sendo entregues à população. Esse é o nosso objetivo, trabalhar em conjunto para garantir que as políticas públicas cheguem a quem tanto precisa", afirmou a governadora em exercício.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/servico-de-referencia-especializado-em-dermatologia-na-uepa-ccbs-e-entregue-pelo-governo-do-estado-1.905133" title="Serviço de Referência Especializado em Dermatologia na Uepa/CCBS é entregue pelo Governo do Estado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O serviço está integrado ao sistema de regulação estadual para consultas por meio do Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.905134:1736385765/servico-de-dermatologia-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a5ea316" data-title="O serviço está integrado ao sistema de regulação estadual para consultas por meio do Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.905134:1736385765/servico-de-dermatologia-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b224c3a" title="O serviço está integrado ao sistema de regulação estadual para consultas por meio do Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/servico-de-referencia-especializado-em-dermatologia-na-uepa-ccbs-e-entregue-pelo-governo-do-estado-1.905133" title="Serviço de Referência Especializado em Dermatologia na Uepa/CCBS é entregue pelo Governo do Estado">
 <span class="title">
  <b>
   Serviço de Referência Especializado em Dermatologia na Uepa/CCBS é entregue pelo Governo do Estado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os atendimentos para toda a população são marcados a partir de encaminhamento médico por meio das Unidades Básicas de Saúde (UBS) do Pará
 </span>
</a>
<a href="/para/estado-entrega-novas-estruturas-no-hospital-de-clinicas-e-destaca-avancos-na-saude-publica-1.906892" title="Estado entrega novas estruturas no Hospital de Clínicas e destaca avanços na saúde pública">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Foram entregues a ampliação e modernização da subestação elétrica, uma nova sala de hemodinâmica, incluindo um novo angiógrafo, e as revitalizações das clínicas obstétrica e cardiológica" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906893:1736814003/Hospital-das-clinicas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ed111b8" data-title="Foram entregues a ampliação e modernização da subestação elétrica, uma nova sala de hemodinâmica, incluindo um novo angiógrafo, e as revitalizações das clínicas obstétrica e cardiológica"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906893:1736814003/Hospital-das-clinicas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=121f5b2" title="Foram entregues a ampliação e modernização da subestação elétrica, uma nova sala de hemodinâmica, incluindo um novo angiógrafo, e as revitalizações das clínicas obstétrica e cardiológica"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/estado-entrega-novas-estruturas-no-hospital-de-clinicas-e-destaca-avancos-na-saude-publica-1.906892" title="Estado entrega novas estruturas no Hospital de Clínicas e destaca avanços na saúde pública">
 <span class="title">
  <b>
   Estado entrega novas estruturas no Hospital de Clínicas e destaca avanços na saúde pública
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Investimentos ampliaram a capacidade de atendimento, modernizaram a infraestrutura e melhoraram o conforto para pacientes e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/para/hospital-regional-de-salinopolis-inicia-servico-de-raio-x-digital-1.902454" title="Hospital Regional de Salinópolis inicia serviço de raio x digital">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O novo raio x digital foi adquirido por R$ 307.990,30 e permite imagens de alta resolução e processamento digital rápido" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902455:1735596016/raio-x-hosp-salinopolis.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b2e2147" data-title="O novo raio x digital foi adquirido por R$ 307.990,30 e permite imagens de alta resolução e processamento digital rápido"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902455:1735596016/raio-x-hosp-salinopolis.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=869e2e4" title="O novo raio x digital foi adquirido por R$ 307.990,30 e permite imagens de alta resolução e processamento digital rápido"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/hospital-regional-de-salinopolis-inicia-servico-de-raio-x-digital-1.902454" title="Hospital Regional de Salinópolis inicia serviço de raio x digital">
 <span class="title">
  <b>
   Hospital Regional de Salinópolis inicia serviço de raio x digital
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Aparelho de tecnologia avançada para imagens de alta resolução é fundamental para diagnósticos médicos mais precisos e seguros
 </span>
</a>
"É uma obra que vai ajudar a melhorar a saúde dos munícipes. E essa é uma das parcerias que temos em Ourém. Estamos construindo creches por todo o Pará, orlas, estradas vicinais... Seguimos avançando para entregar obras que melhorem o dia a dia das pessoas", acrescentou Hana Ghassan.O Novo Centro Integrado de Fisioterapia supre uma lacuna nessa área da saúde em Ourém, já que não havia uma clínica de grande porte especializada em fisioterapia que conseguisse atender a demanda da população local, assim como dos moradores de municípios vizinhos.“Esse centro é um sonho, não só para os profissionais que vão trabalhar aqui, mas para toda a população do município. Há muito tempo a gente esperava por esse espaço, pois o anterior era reduzido, a gente tinha dificuldade de poder trabalhar e dar alta aos pacientes. Esse local, do jeito que está, vai ser excelente para todos. O município só tem a agradecer por essa conquista”, contou a fisioterapeuta Lais Miranda.Com uma área construída de 537,99 m², o centro conta com área de convivência, piscina, playground, recepção e consultórios para a realização de consultas médicas, psicológicas, assistência social, nutrição, farmácia, fisioterapia, terapia ocupacional, fonoaudiologia e enfermagem. O local tem sete banheiros, divididos em masculinos, femininos, PcD e para funcionários, além de fraldário.Moradora de Ourém, a ajudante de serviços gerais Ângela Mota afirmou que a população não terá mais que se deslocar até outros municípios em busca de atendimento de fisioterapia. “Essa foi uma obra de Deus que veio para a nossa cidade. Entregaram um prédio maravilhoso, com tudo o que o povo de Ourém merece. Antes era um local improvisado, até tinha atendimento, mas não dessa forma. Muitas pessoas tinham que ir para outras cidades, como Belém. Agora, as especialidades estão todas reunidas aqui”.O Novo Centro Integrado de Fisioterapia também conta com sala de eletrotermoterapia, que possibilita o tratamento através de corrente elétrica; e sala de mecanoterapia, destinada a realizar atividades com a utilização de aparelhos mecânicos no tratamento e na prevenção de diversas doenças.“Hoje é um momento de festa, de agradecer a Deus e à parceria do Governo do Pará, através do governador Helder Barbalho e da governadora em exercício Hana Ghassan. O governador Helder Barbalho, desde ministro, já nos ajudava. Foi asfalto, orlas, estradas, agora o Centro de Fisioterapia, requalificação do hospital. É um apoio do Estado que garante benefícios não só para Ourém, mas para toda a nossa região”, falou o prefeito de Ourém, Junhão.O Novo Centro Integrado de Fisioterapia de Ourém recebeu investimento de R$ 1.259.924,04 via Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop), em convênio com a prefeitura do município. “Essa é mais uma obra do Governo do Pará que proporciona um ambiente aconchegante e moderno, fazendo com que a população de Ourém tenha um atendimento humanizado e acessível, garantindo mais qualidade de vida e saúde para os moradores”, enfatizou o titular da Seop, Ruy Cabral.
]]></description>
      <pubDate>16.01.25 0h45</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Escola Estadual de Marabá ganha destaque com altas notas na redação do Enem</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/escola-estadual-de-maraba-ganha-destaque-com-altas-notas-na-redacao-do-enem-1.907699</link>
      <description><![CDATA[Oitenta e cinco alunos alcançam mais de 900 pontos
Oitenta e cinco alunos da Escola Estadual Anísio Teixeira, em Marabá, Região de Integração de Carajás, alcançaram
<strong>
 notas acima de 900 na Redação
</strong>
<strong>
 do
</strong>
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Enem+2024" target="_blank">
  Enem (Exame Nacional do Ensino Médio)
 </a>
</strong>
, conforme resultado divulgado pelo Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep).Conforme ainda o resultado, 150 alunos tiraram notas acima de 800 pontos na Redação do Enem 2024. Ano passado, 64 alunos da instituição de ensino superaram os 900 pontos na Redação. O resultado expressivo da Escola Anísio Teixeira é o maior já obtido por estudantes do Pará, seguido do desempenho de 79 alunos da Escola Albanízia de Oliveira Lima, em Belém, que registraram notas acima de 900 pontos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/enem-79-estudantes-de-escola-publica-do-para-celebram-notas-900-na-redacao-1.907066" title="Enem: 79 estudantes de escola pública do Pará celebram notas 900+ na redação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem representa o desempenho dos alunos e equipe escolar no certame" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907069:1736867381/ENEM.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a274816" data-title="A imagem representa o desempenho dos alunos e equipe escolar no certame"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907069:1736867381/ENEM.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0c573df" title="A imagem representa o desempenho dos alunos e equipe escolar no certame"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/enem-79-estudantes-de-escola-publica-do-para-celebram-notas-900-na-redacao-1.907066" title="Enem: 79 estudantes de escola pública do Pará celebram notas 900+ na redação">
 <span class="title">
  <b>
   Enem: 79 estudantes de escola pública do Pará celebram notas 900+ na redação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O resultado do Enem 2024 foi divulgado nesta segunda-feira (13), pelo Ministério da Educação (MEC) e pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep)
 </span>
</a>
<a href="/brasil/cnu-divulga-resultado-preliminar-de-avaliacao-de-titulos-1.907550" title="CNU divulga resultado preliminar de avaliação de títulos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807209:1714068793/CNU-local-para.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1d1702f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807209:1714068793/CNU-local-para.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ce81ffc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/cnu-divulga-resultado-preliminar-de-avaliacao-de-titulos-1.907550" title="CNU divulga resultado preliminar de avaliação de títulos">
 <span class="title">
  <b>
   CNU divulga resultado preliminar de avaliação de títulos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Candidatos terão até amanhã para contestar notas no site da Cesgranrio
 </span>
</a>
<a href="/para/enem-2024-para-e-o-6-estado-com-mais-notas-entre-980-e-1000-1.906910" title="Redação Enem 2024: Pará é o 6º estado com mais notas entre 980 e 1000">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906914:1736816064/download-2.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aea0056" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906914:1736816064/download-2.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8c33ed7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/enem-2024-para-e-o-6-estado-com-mais-notas-entre-980-e-1000-1.906910" title="Redação Enem 2024: Pará é o 6º estado com mais notas entre 980 e 1000">
 <span class="title">
  <b>
   Redação Enem 2024: Pará é o 6º estado com mais notas entre 980 e 1000
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nenhum aluno do estado conseguiu tirar nota máxima na redação, no entanto, o estado obteve 121 notas entre 980 e 1000
 </span>
</a>
O professor de Redação e Língua Portuguesa da Escola “Anísio Teixeira”, Demétrius Araújo, desenvolve um projeto de Redação na escola que já colhe frutos positivos há três anos. No primeiro ano de implantação, 34 alunos tiraram acima de 900 pontos, no segundo 85 e no Enem 2024 foram 85 alunos com notas de Redação acima de 900. A meta do docente é alcançar 100 notas acima de 900 para o Enem 2025. “A alegria de ter essas notas na escola pública é diferente, tem um gosto especial, até porque tem alunos que vêm de uma realidade extremamente complexa e que não têm nenhum outro espaço onde possam sonhar com a faculdade, e a escola pública tem esse papel, de mostrar esse caminho. Eu quero parabenizar os meus alunos e agradecer a parceria da gestão da escola, porque sem eles isso não aconteceria. E a direção da escola me dá um tempo para realizar esse projeto”, explica o professor. Demétrius Araújo atribui os resultados expressivos à cultura do estudo. “Temos de mostrar para sociedade que a escola pública é um espaço espetacular de construção do conhecimento. As pessoas olham para a escola pública como um espaço ruim, negativo, e não é. Ela é maravilhosa e às vezes é o último recurso para as pessoas alcançarem algo melhor na vida”, completa ele. O dirigente regional de Ensino (DRE/Marabá), professor Magno Rodrigues Barros, lembra que a escola Anísio Teixeira tem tradição em notas boas na área de Linguagens. “Ao longo dos anos a escola vem se superando em relação à nota do Enem. Toda reestruturação da Seduc vem a potencializar ainda mais esse trabalho, quando a escola tem uma equipe completa, que não falta com a possibilidade de ter aula de reforço se preciso for, porque o Estado banca, isso fortalece ainda mais o trabalho que a escola já faz. Só nos últimos anos tivemos nessa escola mais de 400 alunos com nota superior a 700 pontos. Agora, são mais de 200 alunos com nota superior a 700 e 85 acima de 900 pontos. É um trabalho muito árduo de toda uma escola, a equipe de Linguagem não está sozinha, mas lidera esse processo”, conta Magno Barros.O Governo do Pará, para incentivar os alunos a escrever cada vez mais e melhor, lançou o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Programa+%E2%80%9CBora+Estudar%E2%80%9D+" target="_blank">
 Programa “Bora Estudar”
</a>
e a bonificação para o melhor aluno de cada turma e para todo aluno que tirar acima de 900 na Redação do Enem. “Essa escola já é recordista em receber as bonificações do ‘Bora Estudar’, são 85 alunos que vão receber 10 mil reais do Governo do Estado. O ano passado foi voltado para a Habitação o incentivo, esse ano o governador Helder Barbalho fará alterações para ter mais flexibilidade, para que o aluno possa usar o dinheiro na sua carreira estudantil”, destaca o dirigente da DRE/Marabá. “É motivo de muito orgulho para o Governo do Estado o resultado dessa escola maravilhosa, referência em nossa região e comemorar mais uma etapa que são as notas positivas de Redação, em que fomos campeões do Estado, ultrapassando a 'Albanízia de Oliveira Lima', em Belém, que é escola de tradição. Quero parabenizar todos que contribuíram para este resultado impressionante e importante para o Estado. Temos conseguido índices favoráveis que demonstram que o Governo Helder está no caminho certo para uma educação de qualidade e proficiente em nosso Estado”, afirma João Chamon Neto, secretário regional de Governo do Sul e Sudeste do Pará.A estudante Maria Vitória, de 18 anos, tirou 960 na Redação do Enem e conta que a preparação com o professor Demétrius Araújo, desde o início do ano, foi crucial. “Fazíamos redações semanais com o professor, ele corrigia e trazia nossos erros, ia para o quadro e trazia para gente o que era preciso melhorar, e assim foi feito. A 'Anísio' é essencial para nossa vida escolar porque apoia os alunos, a direção e professores são humanizados. Confesso que saí confiante da prova porque é um tema que o professor já tinha comentado com a gente e fomos preparados para receber qualquer tema. Gratidão ao Governo do Estado pelo nosso ensino e por tudo que foi feito durante esse ano, e que nos próximos anos continue assim”, disse ela, complementando que na Redação citou Paulo Freire na célebre frase “Se a educação sozinha não transforma a sociedade, sem ela tampouco a sociedade muda”. Maria Vitória almeja uma vaga no curso de Medicina.Mariana Kardec, de 18 anos, é autista nível um de suporte, e viu na escola Anísio uma grande oportunidade para se preparar no Enem. “Eu tirei 900 na redação e meu hiperfoco auxiliou muito na Redação, utilizei conceitos históricos em meu repertório como o 'Ensaio sobre a cegueira', de José Saramago. No dia em que eu recebi o resultado senti um alívio muito grande por todo meu esforço no ensino médio, estou muito feliz com o resultado e vou tentar o curso de Medicina”, conta ela.As gêmeas Isadora Madalena Montemor e Olivia Madalena Montemor, de 18 anos, estudaram juntas e tiraram a mesma nota na Redação do Enem: 940. Para Isadora foi um processo muito longo até chegar na nota. “A Olívia já fazia Redação há mais tempo que eu, e quem é gêmeo não quer ficar para trás, tem o processo de comparação e no final corrigíamos a Redação uma da outra, e ficamos com medo de zerar, mas falei que íamos tirar a mesma nota, e deu certo”, afirma. Isadora quer cursar Direito e Olivia, Medicina. “Eu acredito na escola pública. A gente fica muito feliz em levar o nome da escola para o topo”, acrescenta Isadora.A gêmea Olivia frisa que o Governo do Estado contribuiu muito com os alunos. “Esse incentivo do ‘Bora Estudar’ foi muito importante, eu vi amigos que saíram de notas baixíssimas e conseguiram evoluir com a ajuda da escola pelo suporte do Governo do Estado”, finaliza.
]]></description>
      <pubDate>16.01.25 0h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 16/01: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-16-01-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.907356</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quinta (16/01) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo nesta quinta, 16/01, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Ser agradável não deve ser algo forçado, pois isso estressará sua alma e será insustentável. Seja espontaneamente agradável, sem segundas intenções. Aí sim, dará certo!Promessas são incríveis e podem até ser sinceras, mas é bom lembrar que entre imaginação e realidade existe um caminho estreito onde só passa a boa imaginação, e não fantasias. Assim funciona.Nem todos os chamados vêm do céu. Alguns levam a becos sem saída, enquanto outros guiam sua alma a realizar o aparentemente impossível. Escolha com sabedoria.Compreender as pessoas é, de certo modo, também amá-las. Esse amor, porém, não exige demonstrações, mas confiança, acolhimento e palavras que confortem.Flerte e sedução trazem entusiasmo, mostrando que sua presença é valiosa. Aproveite os momentos, mas sem acreditar que isso seja mais do que aparenta.Tudo pode parecer fácil, mas não se deixe enganar. Essa facilidade pode fazer você negligenciar detalhes importantes que precisam de atenção e aprimoramento.Com disposição e perspectivas alinhadas, o dia a dia espera por suas ações. Não fique esperando que tudo se resolva sozinho. Faça acontecer.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
Algo bom está a caminho, mas pode não ser exatamente o que você espera. Flexibilidade será essencial para acolher essas oportunidades sem teimosia.Quando celebrarmos o sucesso alheio como o nosso, alcançaremos verdadeira espiritualidade. A espiritualidade é, acima de tudo, comunhão. Nem tudo precisa ser sofrido para gerar bons resultados. Facilidades, embora raras, também surgem e podem levar a momentos promissores.Se algo parecer fácil demais, desconfie, pois a vida exige esforço. Isso não significa que ela precise ser sofrida, mas o equilíbrio é fundamental.Coisas boas sempre acontecem, mesmo que em menor escala do que você sonha. Valorize essas dádivas, sem desprezá-las apenas por não serem grandiosas.
]]></description>
      <pubDate>16.01.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Estudante de medicina afirma ter contraído HPV ao tocar em objetos na academia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/video-estudante-de-medicina-afirma-ter-contraido-hpv-ao-tocar-em-objetos-na-academia-1.907692</link>
      <description><![CDATA[A declaração gerou debate sobre as diferentes formas de transmissão do vírus
Victoria Pinese Sartorelli,
<strong>
 estudante de medicina
</strong>
de 24 anos, causou polêmica nas redes sociais ao afirmar, em um vídeo, ter desenvolvido uma
<strong>
 verruga
</strong>
causada pelo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=HPV" target="_blank">
 <strong>
  papilomavírus humano (HPV)
 </strong>
</a>
após tocar
<strong>
 objetos infectados em sua academia
</strong>
. A declaração gerou debate sobre as diferentes formas de transmissão do vírus.Victoria relatou que, em junho do ano passado, notou a formação de um
<strong>
 calo
</strong>
em seu dedo, que cresceu gradualmente, transformando-se em uma verruga ao longo dos meses. Após consultar uma professora dermatologista, recebeu o diagnóstico: a lesão era causada pelo HPV.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DE3ug2eteQj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DE3ug2eteQj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DE3ug2eteQj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DE3ug2eteQj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Embora o HPV seja frequentemente associado a infecções sexualmente transmissíveis, ele também é responsável por verrugas virais na pele e mucosas. O vírus possui mais de 150 subtipos, com manifestações variadas. "O HPV que causa verrugas não é o mesmo que está associado ao câncer de colo de útero", explica Victoria.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/estudo-com-teste-de-dna-para-deteccao-de-hpv-apresenta-resultados-promissores-1.881595" title="Estudo com teste de DNA para detecção de HPV apresenta resultados promissores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A primeira rodada de cinco anos do estudo mostra resultados promissores do programa de rastreamento de câncer de colo de útero implementado no município entre outubro de 2017 e setembro de 2022 por meio da utilização do teste de DNA para detecção do HPV" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881598:1730309624/HPV.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=615e223" data-title="A primeira rodada de cinco anos do estudo mostra resultados promissores do programa de rastreamento de câncer de colo de útero implementado no município entre outubro de 2017 e setembro de 2022 por meio da utilização do teste de DNA para detecção do HPV"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881598:1730309624/HPV.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=78ae883" title="A primeira rodada de cinco anos do estudo mostra resultados promissores do programa de rastreamento de câncer de colo de útero implementado no município entre outubro de 2017 e setembro de 2022 por meio da utilização do teste de DNA para detecção do HPV"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/estudo-com-teste-de-dna-para-deteccao-de-hpv-apresenta-resultados-promissores-1.881595" title="Estudo com teste de DNA para detecção de HPV apresenta resultados promissores">
 <span class="title">
  <b>
   Estudo com teste de DNA para detecção de HPV apresenta resultados promissores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os números indicam um aumento da detecção de lesões pré-cancerosas em até quatro vezes, enquanto 83% dos casos de câncer foram detectados em estágio inicial
 </span>
</a>
<a href="/belem/veja-como-sera-a-ampliacao-da-vacinacao-contra-hpv-para-usuarios-de-prep-ao-hiv-em-belem-1.833626" title="Veja como será a ampliação da vacinação contra HPV para usuários de PrEP ao HIV em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ampliação da vacinação contra HPV para usuários de PrEP ao HIV em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833633:1720186844/ampliac-o-da-vacinac-o-contra-HPV-para-usuarios-de-PrEP-ao-HIV-em-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7b36c47" data-title="Ampliação da vacinação contra HPV para usuários de PrEP ao HIV em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833633:1720186844/ampliac-o-da-vacinac-o-contra-HPV-para-usuarios-de-PrEP-ao-HIV-em-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c360cc5" title="Ampliação da vacinação contra HPV para usuários de PrEP ao HIV em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/veja-como-sera-a-ampliacao-da-vacinacao-contra-hpv-para-usuarios-de-prep-ao-hiv-em-belem-1.833626" title="Veja como será a ampliação da vacinação contra HPV para usuários de PrEP ao HIV em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Veja como será a ampliação da vacinação contra HPV para usuários de PrEP ao HIV em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O público-alvo pode dirigir-se às salas de vacinação do município, de segunda a sexta-feira, das 8h às 17h
 </span>
</a>
<a href="/para/hpv-anal-atinge-51-1-dos-jovens-da-regiao-norte-mulheres-sao-maioria-das-infectadas-1.758093" title="HPV anal atinge 51,1% dos jovens da Região Norte; mulheres são maioria das infectadas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Além do uso do preservativo em relações sexuais, a vacina contra o HPV é uma das formas de prevenção à doença" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.758095:1702686672/HPV.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=615e223" data-title="Além do uso do preservativo em relações sexuais, a vacina contra o HPV é uma das formas de prevenção à doença"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.758095:1702686672/HPV.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=78ae883" title="Além do uso do preservativo em relações sexuais, a vacina contra o HPV é uma das formas de prevenção à doença"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/hpv-anal-atinge-51-1-dos-jovens-da-regiao-norte-mulheres-sao-maioria-das-infectadas-1.758093" title="HPV anal atinge 51,1% dos jovens da Região Norte; mulheres são maioria das infectadas">
 <span class="title">
  <b>
   HPV anal atinge 51,1% dos jovens da Região Norte; mulheres são maioria das infectadas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em Belém, 265 jovens participaram da pesquisa realizada pela primeira vez em todo o país; objetivo é avaliar eficácia da vacina disponível no SUS desde 2014
 </span>
</a>
Victoria acredita que pode ter contraído o vírus ao tocar superfícies infectadas na academia, um ambiente que frequenta regularmente. Apesar de não haver como comprovar a origem exata da contaminação, ela aponta para a possibilidade de transmissão indireta.De acordo com o Manual MSD, as verrugas virais são geralmente transmitidas por contato direto entre pele e pele, mas o contágio indireto, por meio de objetos contaminados, também pode ocorrer, embora seja mais raro.O risco de infecção aumenta em ambientes como academias e piscinas devido à presença de microlesões na pele, comuns em áreas onde há pressão ou atrito constante. Essas pequenas fissuras facilitam a entrada do vírus, tornando essas situações um alerta para a necessidade de higiene adequada nesses locais.
]]></description>
      <pubDate>15.01.25 23h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zeeba anuncia turnê no Japão com shows marcados para março de 2025</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/zeeba-anuncia-turne-no-japao-com-shows-marcados-para-marco-de-2025-1.907693</link>
      <description><![CDATA[Os ingressos para a turnê começaram a ser vendidos nesta quarta-feira (15/01)
O cantor e compositor
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Zeeba" target="_blank">
 <strong>
  Zeeba
 </strong>
</a>
, reconhecido como uma das vozes brasileiras mais ouvidas no mundo e também pela
<strong>
 parceria com o
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=DJ+Alok" target="_blank">
  DJ Alok
 </a>
</strong>
, anunciou sua primeira turnê
<strong>
</strong>
pelo Japão. Intitulada “
<strong>
 Zeeba Japan Tour 2025
</strong>
”, a
<strong>
 turnê
</strong>
acontecerá em março, com apresentações inéditas em três cidades: Saitama, no dia 7; Aichi, no dia 8; e Osaka, no dia 9.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/zeeba-fala-sobre-retornar-ao-tomorrowland-para-realizar-show-e-a-realizacao-de-um-sonho-1.875968" title="Zeeba fala sobre retornar ao Tomorrowland para se apresentar: ‘É a realização de um sonho’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O cantor já esteve nos principais palcos e festivais do mundo, como Rock in Rio, Lollapalooza Argentina e Chile, Z Festival, Game XP e The Town" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875969:1729043833/Zeeba.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2681d0f" data-title="O cantor já esteve nos principais palcos e festivais do mundo, como Rock in Rio, Lollapalooza Argentina e Chile, Z Festival, Game XP e The Town"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875969:1729043833/Zeeba.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3f0268d" title="O cantor já esteve nos principais palcos e festivais do mundo, como Rock in Rio, Lollapalooza Argentina e Chile, Z Festival, Game XP e The Town"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/zeeba-fala-sobre-retornar-ao-tomorrowland-para-realizar-show-e-a-realizacao-de-um-sonho-1.875968" title="Zeeba fala sobre retornar ao Tomorrowland para se apresentar: ‘É a realização de um sonho’">
 <span class="title">
  <b>
   Zeeba fala sobre retornar ao Tomorrowland para se apresentar: ‘É a realização de um sonho’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O artista lidera o ranking dos 30 brasileiros mais ouvidos no mundo com o hit “Hear Me Now”, segundo lista divulgada pela Billboard
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/zeeba-e-manu-gavassi-lancam-clipe-da-parceria-eu-te-quero-1.281376" title="Zeeba e Manu Gavassi lançam clipe da parceria 'Eu Te Quero'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.265317:1593535728/Zeeba-e-Manu-Gavassi.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01b5a95" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.265317:1593535728/Zeeba-e-Manu-Gavassi.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ccbdd8f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/zeeba-e-manu-gavassi-lancam-clipe-da-parceria-eu-te-quero-1.281376" title="Zeeba e Manu Gavassi lançam clipe da parceria 'Eu Te Quero'">
 <span class="title">
  <b>
   Zeeba e Manu Gavassi lançam clipe da parceria 'Eu Te Quero'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O single foi lançado no início de maio.
 </span>
</a>
Zeeba, que
<strong>
 acumula mais de 1 bilhão de streams com o hit global “Hear Me Now”
</strong>
, promete emocionar o público com um repertório que inclui outros sucessos de sua carreira, como “Never Let Me Go”, “Ocean”, “Big Jet Plane”, “Nossos Dias”, e “Tudo Que Importa”. Além disso, apresentará as faixas recentes “Feel” e “Missing Home”. Os ingressos para a turnê começaram a ser vendidos nesta quarta-feira (15/01).  “Estou muito feliz em fazer pela primeira vez uma turnê no Japão, um país incrível e com uma cultura tão rica. Com certeza esse momento vai marcar minha carreira para sempre. 2025 começou com tudo!”, declarou Zeeba.Zeeba ocupa posição de destaque no cenário musical internacional, liderando o ranking dos 30 brasileiros mais ouvidos no mundo, conforme lista divulgada pela
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Billboard" target="_blank">
 Billboard
</a>
. Ao longo de sua trajetória, o cantor recebeu prêmios e certificados de Ouro e Platina em diversos países, e já passou por importantes festivais e palcos globais, incluindo Rock in Rio, Tomorrowland, Lollapalooza Argentina e Chile, Z Festival, Game XP e The Town.
]]></description>
      <pubDate>15.01.25 23h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Segup amplia investimentos e ações estratégicas nos rios do Pará, em 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/segup-amplia-investimentos-e-acoes-estrategicas-nos-rios-do-para-em-2024-1.907688</link>
      <description><![CDATA[No ano passado, o Grupamento Fluvial realizou 55 operações que resultaram na apreensão de 1,4 mil kg de entorpecentes e de 37 armas
O combate ao crime nos rios do Pará tem sido reforçado ano após ano dentro da atual gestão. Em 2024, o
<strong>
 Grupamento Fluvial (GFLU)
</strong>
, vinculado à Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social (Segup), ampliou suas ações ostensivas, de patrulhamento, fiscalização e controle com entrega de novas lanchas, uma nova base fluvial, além da capacitação de novos condutores de embarcações.Através do Grupamento, a Segurança Pública Estadual planeja, promove, executa e controla as ações e operações fluviais, promovendo a integração e a otimização dos meios fluviais de que dispõe o Sistema Estadual de Segurança Pública e Defesa Social. Em 2024, por exemplo, foram realizadas 55 operações, resultando em 1.466kg de drogas apreendidas, 40 presos transferidos, apreensão de 37 armas e de 2.136m³ de madeira.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/para-bate-recorde-historico-com-a-apreensao-de-13-toneladas-de-entorpecentes-em-2024-1.907045" title="Pará bate recorde histórico com a apreensão de 13 toneladas de entorpecentes em 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="No Pará, os principais pontos de passagem de drogas são mapeados e analisados diariamente pela Segup, por meio da Secretaria Adjunta de Inteligência e Análise Criminal (Siac), em conjunto com as polícias Civil e Militar, que atuam em ações que já resultaram em grandes apreensões e desarticulação de grupos criminosos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907046:1736863774/PERICIA-DROGAS-CPC-RICARDO-AMANAJAS.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5f17921" data-title="No Pará, os principais pontos de passagem de drogas são mapeados e analisados diariamente pela Segup, por meio da Secretaria Adjunta de Inteligência e Análise Criminal (Siac), em conjunto com as polícias Civil e Militar, que atuam em ações que já resultaram em grandes apreensões e desarticulação de grupos criminosos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907046:1736863774/PERICIA-DROGAS-CPC-RICARDO-AMANAJAS.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=321b35d" title="No Pará, os principais pontos de passagem de drogas são mapeados e analisados diariamente pela Segup, por meio da Secretaria Adjunta de Inteligência e Análise Criminal (Siac), em conjunto com as polícias Civil e Militar, que atuam em ações que já resultaram em grandes apreensões e desarticulação de grupos criminosos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/para-bate-recorde-historico-com-a-apreensao-de-13-toneladas-de-entorpecentes-em-2024-1.907045" title="Pará bate recorde histórico com a apreensão de 13 toneladas de entorpecentes em 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Pará bate recorde histórico com a apreensão de 13 toneladas de entorpecentes em 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os números apontam um aumento de 44,53% no número de apreensões em relação ao ano de 2023
 </span>
</a>
<a href="/policia/cao-farejador-encontra-mais-de-10-kg-de-skunk-dentro-de-embarcacao-em-obidos-1.903756" title="Cão farejador encontra mais de 10 quilos de skunk dentro de embarcação em Óbidos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Drogas apreendidas em Óbidos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903758:1736022552/TRAFICO-DE-DROGAS-OBIDOS.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1af8d7b" data-title="Drogas apreendidas em Óbidos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903758:1736022552/TRAFICO-DE-DROGAS-OBIDOS.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fe748e4" title="Drogas apreendidas em Óbidos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/cao-farejador-encontra-mais-de-10-kg-de-skunk-dentro-de-embarcacao-em-obidos-1.903756" title="Cão farejador encontra mais de 10 quilos de skunk dentro de embarcação em Óbidos">
 <span class="title">
  <b>
   Cão farejador encontra mais de 10 quilos de skunk dentro de embarcação em Óbidos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ação que resultou na apreensão da droga ocorreu na tarde de sexta-feira (3/01)
 </span>
</a>
Esta produtividade reflete o empenho do Estado em garantir segurança fluvial nos rios, já que essa é um dos principais modais utilizados para transporte de pessoas, cargas e valores. Para o secretário titular da Segup, Ualame Machado, esta atenção é percebida nos investimentos significativos em infraestrutura e equipamentos.“A aquisição de novas lanchas, incluindo três unidades blindadas, reforça a capacidade de resposta e o poder de combate a crimes fluviais. A construção de novas bases fluviais, com a recente inauguração em Óbidos e o início das obras da de Abaetetuba, ampliam a presença do Estado em regiões estratégicas, garantindo maior proteção e vigilância nas áreas de difícil acesso”, disse.Segundo Ualame, “essas ações demonstram a determinação em combater a criminalidade nos rios do Pará, protegendo a população ribeirinha e assegurando a segurança da navegação. A nova base em Óbidos já está em operação, proporcionando um aumento significativo na presença policial e na capacidade de resposta a ocorrências juntamente com a Base de Antônio Lemos. A construção da base de Abaetetuba, por sua vez, representará um avanço crucial na segurança da região, ampliando a cobertura e o alcance das ações de segurança pública no Estado”, finalizou.Em 2024, as Bases Fluviais Integradas de Segurança, continuaram sendo o grande destaque das ações no âmbito fluvial, com a adição da nova base Candiru, instalada no município de Óbidos, que vem apoiando ainda mais a presença do Estado nas rotas transfronteiriças, com a posição estratégica próximo ao Estado do Amazonas. A primeira base fluvial, instalada no rio Tajapuru, no distrito de Antônio Lemos, em Breves, no Marajó, impactou significativamente no combate ao narcotráfico em 2024. No ano passado, de janeiro a dezembro, houve aumento de 28% na apreensão de drogas, 63,8% em armas e de 20% em prisões.No mais recente levantamento feito na base de dados do Sistema Integrado de Informação da Segurança Pública - Sisp, destacam-se a diminuição dos registros desses crimes, comparando aos anos de 2021, antes da base, e 2024, nos municípios de Anajás, Breves, Gurupá, Melgaço e Portel, que estão nas adjacências da Base Antônio Lemos. Houve redução de 57,14% no índice de roubo a embarcações e residências ribeirinhas.Somente em outubro de 2024, num intervalo de 12 dias, as ações de monitoramento e fiscalização das equipes em Antônio Lemos foram responsáveis por apreender mais de uma tonelada de drogas. "Essas apreensões contribuem para o recorde do ano em todo o Estado, que já ultrapassa 13 toneladas de entorpecentes apreendidos, como resultado de um trabalho firme e integrado. Na base, por exemplo, além da expertise dos agentes para as abordagens, temos um trabalho grande com a comunidade para o recebimento de denúncias e ainda o auxílio de cães farejadores, contribuindo para a retirada de ilícitos das rotas fluviais", explicou o secretário de Segurança Pública.Em 2024 também foram entregues mais 3 lanchas blindadas para atendimento da população paraense, que agora somam 6 no total. Os investimentos em embarcações táticas operacionais com alta tecnologia de orientação náutica e blindagem atingem mais de R$ 10 milhões, visando o reforço nas ações estratégicas de combate aos crimes cometidos nos rios e às comunidades ribeirinhas, além dos crimes ambientais.Além das blindadas, mais 5 embarcações foram revitalizadas com motores novos, de 350 HP cada, atendendo a região metropolitana e outros 4 municípios. Além disso, outras duas lanchas leves com motores de 60 HP, também foram entregues em outros dois municípios, contemplando ao todo seis municípios atendidos em  2024.
]]></description>
      <pubDate>15.01.25 23h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo Henrique anuncia parceria musical com artista nortista Marília Tavares</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/hugo-henrique-anuncia-parceria-musical-com-artista-nortista-marilia-tavares-1.907690</link>
      <description><![CDATA[O projeto inclui as inéditas “Doer Demais” e “Segura Minha Mão”, junto com as já lançadas “Eu Não Confio em Mim” e “Dia 1”, esta última uma colaboração com Murilo Huff
O cantor e compositor
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hugo+Henrique" target="_blank">
 <strong>
  Hugo Henrique
 </strong>
</a>
apresenta nesta quinta-feira (16/01) o
<strong>
 EP “Sonho ao Vivo”
</strong>
, que traz três músicas inéditas e duas faixas já conhecidas pelo público desde o final de 2024. O trabalho
<strong>
</strong>
já
<strong>
 está disponível em todas as plataformas digitais
</strong>
de áudio e vídeo, marcando um momento importante na trajetória do artista.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/hugo-henrique-lanca-eu-nao-confio-em-mim-segundo-single-do-projeto-sonho-ao-vivo-1.893024" title="Hugo Henrique lança 'Eu Não Confio Em Mim', segundo single do projeto 'Sonho Ao Vivo'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cantor Hugo Henrique" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893025:1732937300/Hugo-Henrique.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=63218ce" data-title="Cantor Hugo Henrique"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893025:1732937300/Hugo-Henrique.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8fed7ef" title="Cantor Hugo Henrique"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/hugo-henrique-lanca-eu-nao-confio-em-mim-segundo-single-do-projeto-sonho-ao-vivo-1.893024" title="Hugo Henrique lança 'Eu Não Confio Em Mim', segundo single do projeto 'Sonho Ao Vivo'">
 <span class="title">
  <b>
   Hugo Henrique lança 'Eu Não Confio Em Mim', segundo single do projeto 'Sonho Ao Vivo'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O novo single explora a vulnerabilidade emocional em um relacionamento
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/hugo-henrique-anuncia-novo-dvd-com-murilo-huff-e-marilia-tavares-1.855610" title="Hugo Henrique anuncia novo DVD com Murilo Huff e Marília Tavares">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855611:1724885235/Hugo-Henrique.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0c9872b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855611:1724885235/Hugo-Henrique.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=abfd5ef" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/hugo-henrique-anuncia-novo-dvd-com-murilo-huff-e-marilia-tavares-1.855610" title="Hugo Henrique anuncia novo DVD com Murilo Huff e Marília Tavares">
 <span class="title">
  <b>
   Hugo Henrique anuncia novo DVD com Murilo Huff e Marília Tavares
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O novo trabalho do cantor sertanejo contará com cinco faixas com participações especiais
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/marilia-tavares-e-confirmada-no-fest-music-em-belem-com-estreia-de-sucesso-viral-1.891265" title="Marília Tavares é confirmada no Fest Music em Belém com estreia de sucesso viral ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Aos 18 anos, Marília acumula uma trajetória marcante" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891268:1732578238/Marilia-Tavares.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7c5ed12" data-title="Aos 18 anos, Marília acumula uma trajetória marcante"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891268:1732578238/Marilia-Tavares.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7e3e012" title="Aos 18 anos, Marília acumula uma trajetória marcante"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/marilia-tavares-e-confirmada-no-fest-music-em-belem-com-estreia-de-sucesso-viral-1.891265" title="Marília Tavares é confirmada no Fest Music em Belém com estreia de sucesso viral ">
 <span class="title">
  <b>
   Marília Tavares é confirmada no Fest Music em Belém com estreia de sucesso viral
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O show da artista ocorrerá no próximo sábado no Mangueirão. O line up também Gusttavo Lima, Tarcísio do Acordeon, Grupo Pixote e os DJs Victor Rock Doido e Celine
 </span>
</a>
A
<strong>
 faixa principal
</strong>
do
<strong>
 EP
</strong>
, “
<strong>
 Coração de Gelo
</strong>
”, é fruto de uma
<strong>
 parceria entre Hugo Henrique e
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Mar%C3%ADlia+Tavares" target="_blank">
  Marília Tavares
 </a>
 ,
</strong>
prometendo conquistar o público com uma letra intensa e romântica. Além dela, o projeto inclui as inéditas “Doer Demais” e “Segura Minha Mão”, junto às já lançadas “Eu Não Confio em Mim” e “Dia 1”, esta última uma colaboração com
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Murilo+Huff" target="_blank">
 Murilo Huff
</a>
, que já ultrapassou 11 milhões de visualizações no YouTube.O lançamento de “Sonho ao Vivo” acontece após Hugo disponibilizar, no final de dezembro, uma versão em forró do single “Dia 1”, em parceria com
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Henry+Freitas" target="_blank">
 Henry Freitas
</a>
. A música foi um sucesso, entrando para o TOP 50 do Spotify e consolidando-se como um dos maiores hits do cantor nos charts musicais.Gravado em Goiânia, “Sonho ao Vivo” é a primeira etapa de um projeto maior que promete contemplar gravações em diferentes cidades do Brasil. A produção musical ficou a cargo de Gabriel Paschoal, com direção de Catatau.“Fiquei muito feliz com a recepção do público com ‘Dia 1’. Ver a minha música alcançar tantas pessoas me dá uma energia ainda maior para continuar criando. Começar o ano com este novo lançamento é um marco na minha carreira e estou muito animado. 2025 promete ser um ano cheio de surpresas para os meus fãs, mal posso esperar para compartilhar tudo o que estou preparando”, afirmou Hugo Henrique.O cantor ainda destacou que o EP é uma introdução para um projeto maior em desenvolvimento. “Cada faixa carrega uma história especial. ‘Coração de Gelo’, com a participação de Marília, é uma grande aposta. Estou feliz com o resultado até aqui e espero que as pessoas sintam a emoção que colocamos em cada detalhe”, concluiu.
]]></description>
      <pubDate>15.01.25 23h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nova Lei do Magistério do Pará garante permanência do Sistema de Organização Modular de Ensino </title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/nova-lei-do-magisterio-do-para-garante-permanencia-do-sistema-de-organizacao-modular-de-ensino-1.907686</link>
      <description><![CDATA[Governo do Estado aguarda apenas a desocupação da sede da Seduc e a formação de uma comissão para se reunir com as lideranças indígenas
O Governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de Educação (Seduc), assegura à população paraense a plena manutenção do
<strong>
 Sistema de Organização Modular de Ensino (Some)
</strong>
, principalmente para os povos indígenas que habitam o território paraense. Informações inverídicas sobre a extinção dessa modalidade de ensino foram veiculadas, motivando a ocupação, na última terça-feira (14), da sede da Seduc por um grupo de indígenas, antes do início do expediente no órgão público. Equipes da Secretaria já dialogam com as lideranças.As áreas que já contam com o Some continuam sendo atendidas com o mesmo formato. A continuidade do Sistema de Ensino está garantida, conforme o artigo 46 e anexo V, da Lei 10.820, de 19/12/2024. A Lei cria a gratificação de até R$ 7 mil, adicional ao salário inicial do professor pago pelo Governo do Pará, que hoje é de R$ 8.289,89, além de mais R$ 1,5 mil em vale-alimentação. A nova Lei aperfeiçoa o Some, garantindo condições especiais para professores que atuam em áreas remotas, valorizando profissionais que atuam em um estado com a dimensão territorial do Pará.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/nova-lei-do-magisterio-do-para-saiba-o-que-muda-para-os-servidores-1.899283" title="Nova Lei do Magistério do Pará; saiba o que muda para os servidores da educação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899288:1734548174/1319-celsolobo-alepaaid-18.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bf2a266" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899288:1734548174/1319-celsolobo-alepaaid-18.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=26e6ea9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/nova-lei-do-magisterio-do-para-saiba-o-que-muda-para-os-servidores-1.899283" title="Nova Lei do Magistério do Pará; saiba o que muda para os servidores da educação">
 <span class="title">
  <b>
   Nova Lei do Magistério do Pará; saiba o que muda para os servidores da educação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O novo Estatuto aprovado pela Alepa apresenta novas disposições e regras sobre os deveres e direitos aplicados aos servidores da educação
 </span>
</a>
<a href="/para/secretario-de-educacao-fala-sobre-projeto-de-leique-trata-da-criacao-do-estatuto-do-magisterio-1.898606" title="Secretário de educação fala sobre projeto de lei que trata da criação do Estatuto do Magistério ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A assessoria de comunicação da Seduc acrescenta que o Pará tem o segundo melhor salário de professor no Brasil." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898607:1734395658/educac-o.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab3c90d" data-title="A assessoria de comunicação da Seduc acrescenta que o Pará tem o segundo melhor salário de professor no Brasil."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898607:1734395658/educac-o.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5af34fb" title="A assessoria de comunicação da Seduc acrescenta que o Pará tem o segundo melhor salário de professor no Brasil."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/secretario-de-educacao-fala-sobre-projeto-de-leique-trata-da-criacao-do-estatuto-do-magisterio-1.898606" title="Secretário de educação fala sobre projeto de lei que trata da criação do Estatuto do Magistério ">
 <span class="title">
  <b>
   Secretário de educação fala sobre projeto de lei que trata da criação do Estatuto do Magistério
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O estatuto prevê algumas alterações na organização dos profissionais da educação básica no estado
 </span>
</a>
“O que a gente fez foi unificar em torno de uma legislação com algumas mudanças, como a gratificação de valor fixo, e uma parte vem pra regulamentação, que é muito normal, inclusive na legislação. O Some está presente na legislação no artigo 46. Está garantida a permanência do Some e do Somei (que atende aos povos indígenas). Portanto, não há nenhum movimento de fechamento nesse sentido, como tem sido dito. Infelizmente, são grupos políticos que querem se aproveitar da situação”, informou Rossieli Soares, secretário de Estado de Educação.Os indígenas que ocupam a Seduc também alegam uma substituição do Some pelo Centro de Mídias da Educação Paraense (Cemep), o que também é rechaçado pelo Estado. As localidades atendidas pelo Sistema permanecerão com a oferta de Ensino Médio presencial na mesma modalidade, sem qualquer alteração.O Governo ressalta que o Centro de Mídias da Educação Paraense é responsável pela oferta da educação regular presencial mediada por recursos tecnológicos, uma alternativa para atender estudantes que moram em regiões de difícil acesso, permitindo que todos tenham direito ao ensino público.Assim como o Some, o Cemep é uma política já estabelecida na rede estadual pública de ensino desde 2018, com a denominação de “Sistema Educacional Interativo (SEI)”. Em 2024, a modalidade de ensino passou a ser reconhecida como Centro de Mídias da Educação Paraense.Nessa modalidade, os estudantes frequentam as salas de aula diariamente, com o acompanhamento presencial de um professor mediador, que trabalha em parceria com professores especialistas, os quais ministram aulas ao vivo a partir de estúdios de transmissão. O Cemep, atualmente, está presente em 318 localidades, beneficiando mais de 11 mil estudantes paraenses.Ainda na terça-feira (14), a gestão da Secretaria solicitou a formação de uma comissão de lideranças para iniciar o diálogo sobre a questão, mas até o final desta quarta-feira (15) não havia recebido nenhum retorno. O Governo aguarda o posicionamento dos ocupantes para continuar a manter o diálogo aberto com professores e lideranças indígenas, a fim de orientá-los sobre os ajustes no Some.“Nós estamos abertos à negociação. Inclusive, nos reunimos com o Sintepp (Sindicato dos Trabalhadores e Trabalhadoras em Educação Pública do Estado do Pará) na semana passada, por três dias seguidos, além de mantermos diálogo constante com a Federação dos Povos Indígenas (Fepipa). A gente vai sentar para dialogar, obviamente, com as lideranças, para que a gente possa entender melhor, inclusive quais são os pontos, porque tem muitos pontos que estão falando que não procedem. Já propusemos a reunião. Nós estamos aguardando o retorno deles, para que a gente possa sentar e conversar”, assegurou Rossieli Soares.A Seduc ressalta que o Pará possui o segundo maior salário inicial para professores no Brasil, no valor de R$ 8.289,89, além de R$ 1,5 mil em vale-alimentação, de acordo com o Movimento Profissão Docente. Quando ao salário médio, o Pará lidera o ranking nacional, com R$ 11.447,48 - 250% superior ao piso médio nacional, conforme dados do Inep (Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira).O governo do Estado mantém os investimentos na valorização dos servidores da rede pública estadual de ensino por meio do Programa “Escola que Transforma”. Dependendo do alcance das metas estabelecidas pela Secretaria de Educação no Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Ideb), os profissionais recebem até 3,5 salários, um investimento total de R$ 373 milhões.
]]></description>
      <pubDate>15.01.25 22h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Anitta entra no BBB 25 e expõe perrengue no banheiro após saída: ‘Quem entupiu o banheiro?’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/anitta-entra-no-bbb-25-e-expoe-perrengue-no-banheiro-apos-saida-quem-entupiu-o-banheiro-1.907687</link>
      <description><![CDATA[O banheiro do reality é o único local da casa sem câmeras visíveis ao público

<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Anitta" target="_blank">
  Anitta
 </a>
</strong>
causou alvoroço no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=BBB+25" target="_blank">
 <strong>
  Big Brother Brasil 25
 </strong>
</a>
ao entrar na casa mais vigiada do país na noite desta quarta-feira (15/01). Acompanhada do pai
<strong>
 Mauro Machado
</strong>
, a artista fingiu ser uma das novas participantes do programa, gerando alvoroço entre os brothers. Ela fez um tour pelos cômodos, comeu bolo de chocolate e até entrou no confessionário para fazer uma brincadeira.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-anitta-e-pai-fingem-ser-dupla-de-confinados-no-reality-e-divertem-participantes-1.907683" title="BBB 25: Anitta e pai fingem ser dupla de confinados no reality e divertem participantes">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A cantora Anitta entrou no BBB 25 acompanhada do pai, Mauro Machado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907684:1736989985/Anitta-faz-pegadinha-no-bbb-25.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=77ee340" data-title="A cantora Anitta entrou no BBB 25 acompanhada do pai, Mauro Machado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907684:1736989985/Anitta-faz-pegadinha-no-bbb-25.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b865202" title="A cantora Anitta entrou no BBB 25 acompanhada do pai, Mauro Machado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-anitta-e-pai-fingem-ser-dupla-de-confinados-no-reality-e-divertem-participantes-1.907683" title="BBB 25: Anitta e pai fingem ser dupla de confinados no reality e divertem participantes">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Anitta e pai fingem ser dupla de confinados no reality e divertem participantes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A cantora Anitta é a primeira atração do ‘Show de Quarta’, que será realizado na noite desta quarta-feira
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/diego-hypolito-pega-gracyanne-barbosa-no-colo-no-jardim-do-bbb-25-so-tem-musculo-1.907568" title="Diego Hypólito pega Gracyanne Barbosa no colo no jardim do BBB 25: 'Só tem músculo'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907575:1736969657/Gracyanne-Barbosa-e-Diego-Hypolito.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f306837" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907575:1736969657/Gracyanne-Barbosa-e-Diego-Hypolito.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=92ab77a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/diego-hypolito-pega-gracyanne-barbosa-no-colo-no-jardim-do-bbb-25-so-tem-musculo-1.907568" title="Diego Hypólito pega Gracyanne Barbosa no colo no jardim do BBB 25: 'Só tem músculo'">
 <span class="title">
  <b>
   Diego Hypólito pega Gracyanne Barbosa no colo no jardim do BBB 25: 'Só tem músculo'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segurando a sister as pernas e os braços da sister, o atleta a girou, fazendo o famoso passinho da coreografia de “Ensaio das Maravilhas”
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-anitta-manda-recado-sobre-show-no-programa-mais-tarde-tem-1.907560" title="BBB 25: Anitta manda recado sobre show no programa: 'Mais tarde tem'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Anitta se apresentará na noite desta quarta-feira (15/01) no BBB 25" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907562:1736968015/Anitta.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2d522f9" data-title="Anitta se apresentará na noite desta quarta-feira (15/01) no BBB 25"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907562:1736968015/Anitta.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e6409e7" title="Anitta se apresentará na noite desta quarta-feira (15/01) no BBB 25"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-anitta-manda-recado-sobre-show-no-programa-mais-tarde-tem-1.907560" title="BBB 25: Anitta manda recado sobre show no programa: 'Mais tarde tem'">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Anitta manda recado sobre show no programa: 'Mais tarde tem'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A artista se apresentará para os brothers na noite desta quarta-feira (15/01)
 </span>
</a>
Após a experiência, Anitta usou o “X”, antiga rede social Twitter, para compartilhar um perrengue vivido durante a breve estadia no reality. “Gente, que doideira, cara. A pior parte pra mim seria dividir esse banheiro entupido. A pergunta é: quem entupiu o banheiro?”, brincou a cantora.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1879683863032766929?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
O banheiro, único local da casa sem câmeras visíveis ao público, foi um dos pontos de curiosidade durante a passagem de Anitta pelo reality.
]]></description>
      <pubDate>15.01.25 22h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BBB 25: Anitta e pai fingem ser dupla de confinados no reality e divertem participantes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/bbb-25-anitta-e-pai-fingem-ser-dupla-de-confinados-no-reality-e-divertem-participantes-1.907683</link>
      <description><![CDATA[A cantora Anitta é a primeira atração do ‘Show de Quarta’, que será realizado na noite desta quarta-feira 

A cantora
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Anitta" target="_blank">
  Anitta
 </a>
</strong>
surpreendeu os participantes do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=BBB+25" target="_blank">
 <strong>
  Big Brother Brasil 25
 </strong>
</a>
ao entrar na casa ao lado do pai, Mauro Machado, fingindo ser
<strong>
 uma das novas confinadas
</strong>
do
<strong>
 reality show
</strong>
, na noite desta quarta-feira (15/01). A ação foi parte de uma brincadeira feita antes da Girl From Rio
<strong>
</strong>
apresentar o ‘
<strong>
 Show de Quarta
</strong>
’, a nova modalidade de festa do programa.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-anitta-manda-recado-sobre-show-no-programa-mais-tarde-tem-1.907560" title="BBB 25: Anitta manda recado sobre show no programa: 'Mais tarde tem'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Anitta se apresentará na noite desta quarta-feira (15/01) no BBB 25" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907562:1736968015/Anitta.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2d522f9" data-title="Anitta se apresentará na noite desta quarta-feira (15/01) no BBB 25"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907562:1736968015/Anitta.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e6409e7" title="Anitta se apresentará na noite desta quarta-feira (15/01) no BBB 25"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-anitta-manda-recado-sobre-show-no-programa-mais-tarde-tem-1.907560" title="BBB 25: Anitta manda recado sobre show no programa: 'Mais tarde tem'">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Anitta manda recado sobre show no programa: 'Mais tarde tem'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A artista se apresentará para os brothers na noite desta quarta-feira (15/01)
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-relembre-os-shows-da-cantora-anitta-no-reality-1.907368" title="BBB 25: Relembre os shows da cantora Anitta no reality ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896238:1736913067/ANITTA.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5880fe7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896238:1736913067/ANITTA.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c315c86" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-relembre-os-shows-da-cantora-anitta-no-reality-1.907368" title="BBB 25: Relembre os shows da cantora Anitta no reality ">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Relembre os shows da cantora Anitta no reality
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Anitta irá se apresentar no 'Show de Quarta' do programa
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/anitta-realiza-pre-carnaval-com-look-inspirado-em-rayssa-leal-e-participacao-de-viviane-batidao-1.906276" title="Anitta realiza pré-carnaval com participação de Viviane Batidão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906291:1736633653/Viviane-Batid-o-e-Anitta.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=10a635f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906291:1736633653/Viviane-Batid-o-e-Anitta.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6ce7694" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/anitta-realiza-pre-carnaval-com-look-inspirado-em-rayssa-leal-e-participacao-de-viviane-batidao-1.906276" title="Anitta realiza pré-carnaval com participação de Viviane Batidão">
 <span class="title">
  <b>
   Anitta realiza pré-carnaval com participação de Viviane Batidão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O look da cantora é inspirado em Rayssa Leal, e o show está programado para acontecer neste sábado (11/01) em São Luís, no Maranhão
 </span>
</a>
Para os participantes não desconfiarem, a entrada de Anitta aconteceu pela despensa, com direito a malas, microfone e até colares da imunidade, para tornar a pegadinha mais convincente. "Acreditem ou não, nessa edição, vai ficar eu e meu pai aqui", declarou a cantora enquanto os participantes reagiam com gritos de surpresa.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1879673984037585336?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
<strong>
 Anitta
</strong>
chegou a interagir com os participantes e justificou sua suposta participação: "Larguei tudo. Não é show. Eu não vim pra brigar, não estou ligando para o prêmio porque tá tudo bem, graças a Deus. Eu só vim pela experiência porque eu queria muito participar."
<a href="/cultura/bbb/diego-hypolito-pega-gracyanne-barbosa-no-colo-no-jardim-do-bbb-25-so-tem-musculo-1.907568" title="Diego Hypólito pega Gracyanne Barbosa no colo no jardim do BBB 25: 'Só tem músculo'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907575:1736969657/Gracyanne-Barbosa-e-Diego-Hypolito.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f306837" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907575:1736969657/Gracyanne-Barbosa-e-Diego-Hypolito.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=92ab77a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/diego-hypolito-pega-gracyanne-barbosa-no-colo-no-jardim-do-bbb-25-so-tem-musculo-1.907568" title="Diego Hypólito pega Gracyanne Barbosa no colo no jardim do BBB 25: 'Só tem músculo'">
 <span class="title">
  <b>
   Diego Hypólito pega Gracyanne Barbosa no colo no jardim do BBB 25: 'Só tem músculo'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segurando a sister as pernas e os braços da sister, o atleta a girou, fazendo o famoso passinho da coreografia de “Ensaio das Maravilhas”
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-diego-hypolito-diz-que-e-rejeitado-pela-comunidade-lgbtqia-foto-com-bolsonaro-seria-motivo-1.907439" title="BBB 25: Diego Hypolito diz que é rejeitado pela comunidade LGBTQIA+; foto com Bolsonaro seria motivo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="No BBB, Diego Hypolito diz que se sente rejeitado por comunidade LGBTQIA+" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907448:1736952035/Diego-Hypolito-BBB-25.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d3aa2c2" data-title="No BBB, Diego Hypolito diz que se sente rejeitado por comunidade LGBTQIA+"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907448:1736952035/Diego-Hypolito-BBB-25.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=14cea36" title="No BBB, Diego Hypolito diz que se sente rejeitado por comunidade LGBTQIA+"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-diego-hypolito-diz-que-e-rejeitado-pela-comunidade-lgbtqia-foto-com-bolsonaro-seria-motivo-1.907439" title="BBB 25: Diego Hypolito diz que é rejeitado pela comunidade LGBTQIA+; foto com Bolsonaro seria motivo">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Diego Hypolito diz que é rejeitado pela comunidade LGBTQIA+; foto com Bolsonaro seria motivo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-ginasta encontrou com ex-presidente Bolsonaro em 2019 e chegou a ser vaiado em festa
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-dupla-de-vitoria-strada-e-mateus-se-estranha-varias-vezes-na-casa-veja-momentos-1.907376" title="BBB 25: Dupla de Vitória Strada e Mateus se estranha várias vezes na casa; veja momentos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Dupla de amigos se estranham diversas vezes no BBB 25" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907395:1736942441/vitoria-strada-e-mateus-bbb-25.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b3b7daa" data-title="Dupla de amigos se estranham diversas vezes no BBB 25"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907395:1736942441/vitoria-strada-e-mateus-bbb-25.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2805646" title="Dupla de amigos se estranham diversas vezes no BBB 25"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-dupla-de-vitoria-strada-e-mateus-se-estranha-varias-vezes-na-casa-veja-momentos-1.907376" title="BBB 25: Dupla de Vitória Strada e Mateus se estranha várias vezes na casa; veja momentos">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Dupla de Vitória Strada e Mateus se estranha várias vezes na casa; veja momentos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atriz e arquiteto entraram juntos como dupla de melhores amigos no reality show da TV Globo
 </span>
</a>
Mas teve participantes que não compraram a história.
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Vit%C3%B3ria+Strada" target="_blank">
 Vitória Strada
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Diego+Hypolito" target="_blank">
 Diego Hypolito
</a>
desconfiaram da autenticidade da brincadeira, mas, Anitta manteve o disfarce até o anúncio oficial de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Tadeu+Schmidt" target="_blank">
 Tadeu Schmidt
</a>
, pedindo que ela e o pai deixassem a casa para as preparações do show.Durante os 20 minutos em que esteve no programa, a cantora fez um tour pelos cômodos da casa, comeu bolo de chocolate e até entrou no confessionário, onde brincou: "Gente, eu vou votar no Diego Hypolito porque ele tá achando que eu não tô aqui de verdade. Ele tá desde o início sabotando minha participação com meu pai", disse, rindo.
]]></description>
      <pubDate>15.01.25 22h10</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
