<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com naja: o que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-uma-naja-o-que-significa-o-sonho-1.839030</link>
      <description><![CDATA[ Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com naja
Sonhar com uma naja, uma cobra conhecida por seu veneno potente e aparência marcante, pode ter vários significados dependendo do contexto. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com naja: Pode simbolizar controle sobre seus medos ou problemas. Pode indicar que você está lidando com uma situação potencialmente perigosa de forma calma e racional.Pode refletir sentimentos de ameaça, perigo ou medo em sua vida. Pode indicar que você está enfrentando uma situação desafiadora ou que alguém está tentando intimidá-lo.Pode simbolizar uma situação onde você ou alguém próximo está sendo prejudicado por palavras ou ações venenosas. Pode indicar problemas de comunicação ou conflitos que estão causando danos emocionais.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-fazenda-o-que-significa-o-sonho-1.772948" title="Sonhar com fazenda: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772953:1706573237/sonhar-com-fazenda.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5a7fe4f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772953:1706573237/sonhar-com-fazenda.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=52fb51d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-fazenda-o-que-significa-o-sonho-1.772948" title="Sonhar com fazenda: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com fazenda: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com fazenda
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-cafe-o-que-significa-o-sonho-1.774438" title="Sonhar com café: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.774442:1706832005/sonhar-com-cafe.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8858b7e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.774442:1706832005/sonhar-com-cafe.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cdfaf44" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-cafe-o-que-significa-o-sonho-1.774438" title="Sonhar com café: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com café: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com café
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-santo-o-que-significa-o-sonho-1.774443" title="Sonhar com santo: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.774446:1706832728/sonhar-com-santo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a773ac3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.774446:1706832728/sonhar-com-santo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=253485c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-santo-o-que-significa-o-sonho-1.774443" title="Sonhar com santo: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com santo: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com santo
 </span>
</a>
Pode representar algo que está oculto ou não revelado em sua vida. Pode indicar que há questões ou sentimentos que você está tentando esconder ou não está completamente consciente.Pode simbolizar o domínio sobre seus medos ou desafios. Pode indicar que você está assumindo o controle sobre aspectos difíceis de sua vida e enfrentando-os com confiança.Pode representar a fraqueza de algum aspecto de sua vida ou de um problema que está sendo superado. Pode indicar que você está lidando com uma situação que está perdendo sua influência ou poder.Pode refletir uma sensação de distância ou desconexão em relação a um problema ou situação. Pode indicar que você está apenas observando um problema sem se envolver ativamente.
]]></description>
      <pubDate>22.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 22/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta segunda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-22-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-segunda-1.837775</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta segunda (22/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Hoje você se sentirá confiante e animado com suas próprias ações, o que lhe dará segurança para tomar decisões que vinha adiando. Dê um passo firme na direção dos seus objetivos e desejos.As ideias que surgirem em seu interior agora ajudarão a moldar a realidade que você deseja criar ao seu redor. Não permita que antigos padrões limitem suas ações. Reflita sobre seus verdadeiros desejos.Sua vida social estará agitada, com muitas conversas animadas com familiares e amigos. Aproveite para se expressar livremente, pois as interações fluirão bem e trarão bons insights.O dia trará grande sensibilidade, intensificando seus pensamentos e sensações. Valorize o poder das suas emoções e a riqueza do seu interior. Cultive bons pensamentos.Este é um momento propício para se resguardar e recarregar as energias físicas e emocionais. Seu brilho pessoal é resultado de um coração apaixonado. Cuide de si mesmo no tempo necessário.O dia começará movimentado e você precisará de tempo para refletir após tantas trocas de informações. Organize o que foi absorvido e atualize-se de dentro para fora.Você se conectará com amigos e colegas que trarão a animação que procurava. O contato com outras pessoas renovará sua energia e inspirará novas ideias e paixões. Experimente.Seja cauteloso com seu poder de transformação e desprendimento. Não descarte experiências valiosas por medo de frustração. Dedique-se com cuidado às suas criações.Você pode enfrentar dificuldades para expressar seus sentimentos agora. Promova a harmonia entre aqueles que ama expressando-se com afeto e honestidade. Sinta-se encorajado.O dia abrirá novos caminhos para encontros e amizades. Permita-se cuidar e ser cuidado, aproveitando as sutilezas da sensibilidade e a riqueza dos encontros. Valorize esses momentos.Ao olhar para o outro com curiosidade e respeito, você terá a oportunidade de aprender importantes lições para seu próprio desenvolvimento. Valorize as diferenças e cultive um olhar atencioso.Sua sensibilidade deve ser vivida com comprometimento e dedicação, para que suas emoções conduzam a um crescimento consciente. Enfrente seus mistérios com coragem e honre seus caminhos.
]]></description>
      <pubDate>22.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem Aranha x Batman: briga em estação de metrô de BH repercute nas redes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/homem-aranha-x-batman-briga-em-estacao-de-metro-de-bh-repercute-nas-redes-1.840022</link>
      <description><![CDATA[Os super-heróis foram levados para a delegacia onde foi registrado boletim de ocorrência por agressão
Cenas de uma briga envolvendo um recreador de festas
<strong>
 vestido de Homem-Aranha
</strong>
com outro homem, que teria se autointitulado de
<strong>
 Batman
</strong>
, têm chamado atenção nas redes sociais. O desentendimento, gravado parcialmente por testemunhas, ocorreu na noite do sábado (20/7), em uma estação de metrô na região noroeste de Belo Horizonte (MG).Durante a confusão, um dos passageiros chegou a arremessar pedras contra o outro. O caso ocorreu por volta das 20h, na Estação Carlos Prates. Conforme a Polícia Militar, após a confusão, os homens foram levados para a delegacia mais próxima, onde foi registrado boletim de ocorrência por agressão. Eles foram liberados em seguida.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/video-menino-viraliza-apos-escalar-porta-e-ficar-paralizado-com-medo-de-descer-1.817343" title="VÍDEO: Menino viraliza após escalar porta e ficar paralisado com medo de descer">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817360:1716422193/menino-escala-porta.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a905426" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817360:1716422193/menino-escala-porta.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3f05e20" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-menino-viraliza-apos-escalar-porta-e-ficar-paralizado-com-medo-de-descer-1.817343" title="VÍDEO: Menino viraliza após escalar porta e ficar paralisado com medo de descer">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Menino viraliza após escalar porta e ficar paralisado com medo de descer
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No vídeo, o garoto aparece desesperado, com medo de sair daquela posição, enquanto a mãe ri da situação
 </span>
</a>
<a href="/cultura/zendaya-e-tom-holland-estariam-planejando-casamento-afirma-revista-1.807632" title="Zendaya e Tom Holland estariam planejando casamento, afirma revista ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Apesar de publicarem registros exclusivos nas redes sociais, casal mantém o relacionamento o mais privado possível" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807633:1714154685/zendaya-tom.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7ac1877" data-title="Apesar de publicarem registros exclusivos nas redes sociais, casal mantém o relacionamento o mais privado possível"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807633:1714154685/zendaya-tom.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d1c7f9" title="Apesar de publicarem registros exclusivos nas redes sociais, casal mantém o relacionamento o mais privado possível"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/zendaya-e-tom-holland-estariam-planejando-casamento-afirma-revista-1.807632" title="Zendaya e Tom Holland estariam planejando casamento, afirma revista ">
 <span class="title">
  <b>
   Zendaya e Tom Holland estariam planejando casamento, afirma revista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Casal se conheceu em 2016, nas gravações de ‘Homem-Aranha’ e não desgrudaram desde então
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/sam-raimi-e-cotado-para-dirigir-homem-aranha-4-do-universo-cinematografico-marvel-1.804341" title="Sam Raimi é cotado para dirigir ‘Homem-Aranha 4’ do Universo Cinematográfico Marvel">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sam Raimi foi diretor dos filmes do Homem-Aranha protagonizados por Tobey Maguire" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.804344:1713383696/Sam-Raimi.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd456fa" data-title="Sam Raimi foi diretor dos filmes do Homem-Aranha protagonizados por Tobey Maguire"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.804344:1713383696/Sam-Raimi.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0acf872" title="Sam Raimi foi diretor dos filmes do Homem-Aranha protagonizados por Tobey Maguire"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/sam-raimi-e-cotado-para-dirigir-homem-aranha-4-do-universo-cinematografico-marvel-1.804341" title="Sam Raimi é cotado para dirigir ‘Homem-Aranha 4’ do Universo Cinematográfico Marvel">
 <span class="title">
  <b>
   Sam Raimi é cotado para dirigir ‘Homem-Aranha 4’ do Universo Cinematográfico Marvel
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O diretor da primeira trilogia sobre o “Cabeça de Teia”, da Sony Pictures, pode assumir a direção do quarto filme de Peter Parker produzido pelo MCU
 </span>
</a>
Os homens deram versões diferentes para o que teria motivado a briga, segundo o boletim. O passageiro que chamou a si próprio de Batman, que tem 33 anos, disse que o recreador teria arremessado barbantes contra ele, simulando teias de aranha. O homem contou, então, que teria se irritado com aquela ação.Já o recreador, de 25 anos, afirmou que conversava com outro passageiro na estação quando outro homem, supostamente alterado, teria se intrometido na conversa. Ele alega que, em dado momento, esse passageiro chegou perto dois achando que estariam falando dele. "O que você falou comigo? Se você é o Homem-Aranha, eu sou o Batman", teria dito.O desentendimento, depois disso, escalou para uma briga física, com socos e chutes. O homem que chamou a si próprio de Batman chegou a ser jogado duas vezes na linha férrea da estação. Em revide, arremessou pedras no passageiro vestido de Homem-Aranha, em momento gravado por testemunhas que estavam na estação.De acordo com o boletim de ocorrência, os seguranças da estação intervieram para apartar a briga e os dois passageiros foram encaminhados para a delegacia mais próxima, onde o caso foi registrado. Procurado pela reportagem, o Metrô de Belo Horizonte não havia se manifestado até a publicação deste texto.
]]></description>
      <pubDate>22.07.24 0h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Possível candidatura de Kamala Harris pode enfrentar desafios legais</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/possivel-candidatura-de-kamala-harris-pode-enfrentar-desafios-legais-1.840020</link>
      <description><![CDATA[Especialista destaca que a ausência da vice-presidente nas primárias do partido pode ser alvo de questionamentos judiciais
A possível candidatura de Kamala Harris à presidência dos Estados Unidos pelo Partido Democrata pode enfrentar obstáculos legais, segundo o analista de Internacional Lourival Sant’Anna. O especialista destaca que a ausência da vice-presidente nas primárias do partido pode ser alvo de questionamentos judiciais.Sant’Anna explicou que “os republicanos e talvez até alguns democratas poderão entrar com ações na Justiça contra a nomeação de Kamala Harris sem um processo”.O analista ressalta que não existem normas bem definidas para essa situação. Ele acrescenta que, pela lei, os delegados não são obrigados a votar na convenção no candidato pelo qual foram eleitos durante as primárias.Essa falta de clareza nas regras confere liberdade à direção do partido para escolher o processo de nomeação do novo candidato. No entanto, também abre espaço para críticas e possíveis ações judiciais.Apesar dos potenciais obstáculos legais, Sant’Anna acredita que não há ambiente no Partido Democrata para um questionamento do nome de Kamala Harris. “Ela já está na chapa, além de ser uma mulher negra e filha de imigrantes”, argumenta o analista.O especialista destaca que um desafio à candidatura de Harris poderia criar uma grande divisão dentro do partido em linhas raciais e de gênero, que, para o analista, é “tudo que o Partido Democrata não precisa neste momento”. Sant’Anna ainda enfatizou a necessidade de conciliação para enfrentar Donald Trump nas eleições de novembro.
]]></description>
      <pubDate>21.07.24 23h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Maíra Cardi é processada por ex-aluna; indenização beira os R$ 300 mil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/maira-cardi-e-processada-por-ex-aluna-indenizacao-beira-os-r-300-mil-1.840018</link>
      <description><![CDATA[Vítima comprou um curso da influencer que prometia lucros rápidos e parcerias comerciais, mas, descobriu que o produto oferecia apenas estratégias básicas de marketing
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Ma%C3%ADra+Cardi" target="_blank">
  Maíra Cardi
 </a>
</strong>
está enfrentando um processo movido pela ex-aluna Lucimara Cerqueira da Paixão, que participou do curso Mentes de Ouro. Lucimara exige uma indenização de R$ 296 mil por
<strong>
 danos morais
</strong>
e o
<strong>
 ressarcimento
</strong>
do valor investido nas aulas.De acordo com informações fornecidas pelo jornalista Ancelmo Gois, Lucimara afirma que Maíra Cardi vendeu o treinamento com a promessa de lucros rápidos e parcerias comerciais, prometendo ganhos diários que variavam de R$ 250 a R$ 100 mil.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/maira-cardi-nega-rumores-sobre-divorcio-com-o-marido-thiago-nigro-1.835153" title="Maíra Cardi nega rumores sobre divórcio com o marido Thiago Nigro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835157:1720536012/222v6f62g.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1c451ad" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835157:1720536012/222v6f62g.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=eb3a342" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/maira-cardi-nega-rumores-sobre-divorcio-com-o-marido-thiago-nigro-1.835153" title="Maíra Cardi nega rumores sobre divórcio com o marido Thiago Nigro">
 <span class="title">
  <b>
   Maíra Cardi nega rumores sobre divórcio com o marido Thiago Nigro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A influenciadora declarou que os dois estão 'amarrados eternamente'
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/arthur-aguiar-e-maira-cardi-trocam-farpas-apos-fala-polemica-de-filha-1.832149" title="Arthur Aguiar e Maíra Cardi discutem após fala polêmica de filha">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832153:1719858759/Instagram.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=84723a3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832153:1719858759/Instagram.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aa2b7df" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/arthur-aguiar-e-maira-cardi-trocam-farpas-apos-fala-polemica-de-filha-1.832149" title="Arthur Aguiar e Maíra Cardi discutem após fala polêmica de filha">
 <span class="title">
  <b>
   Arthur Aguiar e Maíra Cardi discutem após fala polêmica de filha
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Depois de vídeo com fala polêmica da filha repercutir negativamente nas redes sociais, os pais Arthur Aguiar e Maíra Cardi se pronunciaram sobre o ocorrido e trocaram acusações
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/quebra-de-sigilo-mostra-que-nego-di-mentiu-sobre-doacao-de-r-1-milhao-ao-rs-1.839494" title="Quebra de sigilo mostra que Nego Di mentiu sobre doação de R$ 1 milhão ao RS">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Nego Di está preso sob suspeita de ter lesado pelo menos 370 pessoas por meio de uma loja virtual de sua propriedade" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839495:1721438707/Nego-Di.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bb06982" data-title="Nego Di está preso sob suspeita de ter lesado pelo menos 370 pessoas por meio de uma loja virtual de sua propriedade"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839495:1721438707/Nego-Di.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0079982" title="Nego Di está preso sob suspeita de ter lesado pelo menos 370 pessoas por meio de uma loja virtual de sua propriedade"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/quebra-de-sigilo-mostra-que-nego-di-mentiu-sobre-doacao-de-r-1-milhao-ao-rs-1.839494" title="Quebra de sigilo mostra que Nego Di mentiu sobre doação de R$ 1 milhão ao RS">
 <span class="title">
  <b>
   Quebra de sigilo mostra que Nego Di mentiu sobre doação de R$ 1 milhão ao RS
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O humorista e ex-BBB está preso sob suspeita de ter lesado pelo menos 370 pessoas por meio de uma loja virtual de sua propriedade
 </span>
</a>
Ao ingressar no Mentes de Ouro, Lucimara descobriu que o curso oferecia apenas estratégias básicas de marketing de afiliados. Segundo ela, essas informações são facilmente encontradas gratuitamente na internet. Sentindo-se lesada, decidiu buscar reparação judicial.Ao contestar o processo, a influencer alegou que o conteúdo do curso foi entregue conforme o anunciado e que os resultados financeiros dependem da aplicação prática dos ensinamentos pelas alunas. A ação judicial segue em curso na 6ª Vara Cível da Regional da Barra da Tijuca, no Rio de Janeiro.
]]></description>
      <pubDate>21.07.24 23h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu perde para o Vasco por 2 a 1 na final feminina do Campeonato Brasileiro A3</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu-perde-para-o-vasco-por-2-a-1-na-final-feminina-do-campeonato-brasileiro-a3-1.840014</link>
      <description><![CDATA[Jogo de ida termina com vitória cruzmaltina - que tem agora vantagem para se sagrar campeã
Na final do Campeonato Brasileiro Feminino Série A3, equivalente a Terceira Divisão, a equipe do Paysandu foi guerreira, mas sucumbiu diante da qualidade do Vasco. A derrota paraense foi por 2 a 1, em jogo realizado no estádio da Curuzu, na noite deste domingo (21).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/paraense-e-preparadora-fisica-do-vasco-da-gama-cassia-gouvea-vem-a-belem-para-disputa-de-titulo-1.838975" title="Paraense e preparadora física do Vasco da Gama, Cássia Gouvêa vem a Belém para disputa de título">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838987:1721347548/Cassia-Gouvea.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e941a8c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838987:1721347548/Cassia-Gouvea.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5ea674d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/paraense-e-preparadora-fisica-do-vasco-da-gama-cassia-gouvea-vem-a-belem-para-disputa-de-titulo-1.838975" title="Paraense e preparadora física do Vasco da Gama, Cássia Gouvêa vem a Belém para disputa de título">
 <span class="title">
  <b>
   Paraense e preparadora física do Vasco da Gama, Cássia Gouvêa vem a Belém para disputa de título
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com passagens por Esmac e Remo, Cássia seguiu para o eixo sul-sudeste e retorna ao estado natal em busca do troféu nacional do Campeonato Brasileiro A3
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu-recebe-vasco-no-primeiro-jogo-da-final-da-serie-a3-do-brasileirao-feminino-1.839825" title="Paysandu recebe Vasco no primeiro jogo da final da Série A3 do Brasileirão Feminino">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839829:1721569097/Paysandu-feminino.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8564ae8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839829:1721569097/Paysandu-feminino.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4239bd7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu-recebe-vasco-no-primeiro-jogo-da-final-da-serie-a3-do-brasileirao-feminino-1.839825" title="Paysandu recebe Vasco no primeiro jogo da final da Série A3 do Brasileirão Feminino">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu recebe Vasco no primeiro jogo da final da Série A3 do Brasileirão Feminino
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Na noite deste domingo, não é a barreira vascaína que deve virar baile, mas sim a Curuzu. Prestigie e torça pelas Lobas, torcedor!
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-bate-vitoria-ba-nos-penaltis-e-esta-na-final-do-brasileirao-feminino-serie-a3-1.838058" title="Paysandu bate Vitória-BA nos pênaltis e está na final do Brasileirão Feminino Série A3">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Meninas do Paysandu avançam à final do Brasileirão Feminino Série A3" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838060:1721158983/Meninas-do-Paysandu-avancam-a-final-do-Brasileir-o-Feminino-Serie-A3.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c151506" data-title="Meninas do Paysandu avançam à final do Brasileirão Feminino Série A3"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838060:1721158983/Meninas-do-Paysandu-avancam-a-final-do-Brasileir-o-Feminino-Serie-A3.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd26a5d" title="Meninas do Paysandu avançam à final do Brasileirão Feminino Série A3"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-bate-vitoria-ba-nos-penaltis-e-esta-na-final-do-brasileirao-feminino-serie-a3-1.838058" title="Paysandu bate Vitória-BA nos pênaltis e está na final do Brasileirão Feminino Série A3">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu bate Vitória-BA nos pênaltis e está na final do Brasileirão Feminino Série A3
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nas penalidades, brilhou a estrela da goleira Karine, que defendeu uma cobrança.
 </span>
</a>
As equipes, que já obtiveram o acesso para a Série A2, a Segunda Divisão, farão o jogo de volta no Rio de Janeiro. A vantagem das cariocas é mínima. Podem empatar o jogo para se sagrar campeãs. Ao Paysandu, resta vencer por um gol de diferença para levar a decisão para os pênaltis. Em caso de vitória por dois ou mais gols, o título viria para o Pará.
<strong>
 Primeiro Tempo
</strong>
<br/>
Nervosas, as meninas bicolores não tiveram um bom aproveitamento logo no início do jogo. Cederam espaços e foram surpreendidas logo aos sete minutos. Em lance rápido, Graciela finalizou para as redes e abriu vantagem para a equipe visitante.
<br/>
No decorrer do primeiro tempo, a treinadora Aline Costa, do Paysandu, resolveu fazer alterações para tornar o time mais leve e rápido. A estratégia fez sentido, o Papão criou chances, mas não conseguiu igualar o marcador por erros de finalização e no último passe.
<strong>
 Segundo Tempo
</strong>
<br/>
Com um minuto de jogo, a equipe bicolor quase deixou o placar empatado, mas desperdiçou dois lances em sequência. O Paysandu tentou igualar a partida a base da velocidade, da força e técnica. Contudo, os erros no ataque custaram caro. A máxima "quem não faz leva" agiu. Larissa aproveitou falha defensiva e ampliou o placar para as vascaínas, logo aos cinco minutos da etapa final. A equipe paraense só reagiu aos 28 minutos. Em lance de escanteio, Stephany subiu, ganhou dos marcadores e cabeceou no canto esquerdo da goleira adversária. 2 a 1. Tanto o Vasco, quanto o Paysandu, tiveram chances para mudar o placar, no entanto, as goleiras foram mais precisas que as atacantes.
<strong>
 Sequência
</strong>
<br/>
A partida de volta será realizada no dia 27 de julho, também às 21h (de Belém), no Estádio Luso Brasileiro, na Ilha do Governador, no Rio de Janeiro.
]]></description>
      <pubDate>21.07.24 23h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Novas imagens mostram socorro à vítima de atropelamento pelo influencer Vitor Belarmino</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/novas-imagens-mostram-socorro-a-vitima-de-atropelamento-pelo-influencer-vitor-belarmino-1.840009</link>
      <description><![CDATA[Um socorrista do Samu que estava no mesmo hotel que Fábio Kikuta fez massagem cardíaca, mas, constatou que ele não tinha pulso
Um novo vídeo mostra o momento em que um socorrista do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) realiza massagem cardíaca em
<strong>
 Fábio Toshiro Kikuta
</strong>
, de 42 anos, após ele ter sido atropelado no Recreio dos Bandeirantes, na zona oeste do Rio de Janeiro. O caso aconteceu em 13 de julho e as imagens foram obtidas pelo programa Fantástico, da Rede Globo.Segundo as investigações, o influenciador digital
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Vitor+Belarmino" target="_blank">
 <strong>
  Vitor Vieira Belarmino
 </strong>
</a>
, de 30 anos, dirigia um BMW quando atingiu Fábio Kikuta, que atravessava a Avenida Lúcio Costa acompanhado da esposa, Bruna Villarinho.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/saiba-quem-e-o-influenciador-suspeito-de-ter-matado-e-atropelado-noivo-recem-casado-1.838185" title="Saiba quem é o influenciador suspeito de ter matado e atropelado noivo recém-casado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838189:1721181287/rg67g.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2e930aa" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838189:1721181287/rg67g.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8d80e66" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/saiba-quem-e-o-influenciador-suspeito-de-ter-matado-e-atropelado-noivo-recem-casado-1.838185" title="Saiba quem é o influenciador suspeito de ter matado e atropelado noivo recém-casado">
 <span class="title">
  <b>
   Saiba quem é o influenciador suspeito de ter matado e atropelado noivo recém-casado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vitor Vieira Belarmino desativou suas redes sociais, mas seu perfil mostrava uma vida de luxo em diversas publicações.
 </span>
</a>
<a href="/brasil/influenciador-atropela-e-mata-homem-que-tinha-acabado-de-se-casar-no-rio-de-janeiro-1.837292" title="VÍDEO: Influenciador atropela e mata homem que tinha acabado de se casar no Rio de Janeiro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagens de câmeras de segurança mostram o influencer fugindo do local sem prestar socorro." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837300:1721049312/influencer-atropela.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bfbf261" data-title="Imagens de câmeras de segurança mostram o influencer fugindo do local sem prestar socorro."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837300:1721049312/influencer-atropela.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0bb6db5" title="Imagens de câmeras de segurança mostram o influencer fugindo do local sem prestar socorro."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/influenciador-atropela-e-mata-homem-que-tinha-acabado-de-se-casar-no-rio-de-janeiro-1.837292" title="VÍDEO: Influenciador atropela e mata homem que tinha acabado de se casar no Rio de Janeiro">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Influenciador atropela e mata homem que tinha acabado de se casar no Rio de Janeiro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O influenciador digital Vitor Vieira Belarmino teve a prisão decretada pela Justiça e é considerado foragido
 </span>
</a>
Ernesto Francisco, socorrista do Samu, estava no mesmo hotel que o casal no Recreio. Ele realizou massagem cardíaca em Fábio, mas constatou que ele não tinha pulso. “Ele estava de bruços, não se mexia, não se movimentava. Fui verificar se tinha pulso. Não tinha pulso”, disse Ernesto.O casal embarcaria na segunda-feira (15/7) para viagem de lua de mel. Um dos destinos seria o Japão, onde Fábio apresentaria as origens da família dele para a esposa. Fábio era fisioterapeuta e trabalhava no Hospital Samaritano, na zona sul do Rio.Vitor Belarmino segue foragido da polícia. A defesa do influenciador acrescenta que ele não estava alcoolizado e dirigia dentro do limite da via.
]]></description>
      <pubDate>21.07.24 23h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adolescente morre afogado no município de Maracanã</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/adolescente-morre-afogado-no-municipio-de-maracana-1.840011</link>
      <description><![CDATA[Jovem desapareceu na água após se jogar de uma ponte e após buscas feitas por moradores já foi localizado morto
Um adolescente morreu afogado, na vila da Penha, interior de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=munic%C3%ADpio+de+Maracan%C3%A3" target="_blank">
 Maracanã
</a>
, no Pará, na tarde do sábado (20/7). Os moradores do local ficaram abalados diante da tragédia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/carro-de-pipoca-pega-fogo-na-nova-orla-de-salinas-neste-domingo-21-1.840004" title="Carro de pipoca pega fogo na nova orla de Salinas, neste domingo (21)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Carro de pipoca pega fogo na tarde deste domingo (21), em Salinas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840005:1721610476/carrinho-de-pipoca.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4cb79aa" data-title="Carro de pipoca pega fogo na tarde deste domingo (21), em Salinas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840005:1721610476/carrinho-de-pipoca.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86ce6d0" title="Carro de pipoca pega fogo na tarde deste domingo (21), em Salinas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/carro-de-pipoca-pega-fogo-na-nova-orla-de-salinas-neste-domingo-21-1.840004" title="Carro de pipoca pega fogo na nova orla de Salinas, neste domingo (21)">
 <span class="title">
  <b>
   Carro de pipoca pega fogo na nova orla de Salinas, neste domingo (21)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Moradores do local e ambulantes ajudaram a apagar o fogo. Quando a equipe de Corpo de Bombeiros chegou, a situação estava contornada
 </span>
</a>
<a href="/policia/dadinho-e-morto-a-tiros-por-homem-encapuzado-na-noite-de-sabado-em-marituba-1.839965" title="‘Dadinho’ é morto a tiros por homem encapuzado na noite de sábado em Marituba">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796045:1721595378/Policia-civil.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ef83016" data-title="Imagem ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796045:1721595378/Policia-civil.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3ed466f" title="Imagem ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/dadinho-e-morto-a-tiros-por-homem-encapuzado-na-noite-de-sabado-em-marituba-1.839965" title="‘Dadinho’ é morto a tiros por homem encapuzado na noite de sábado em Marituba">
 <span class="title">
  <b>
   ‘Dadinho’ é morto a tiros por homem encapuzado na noite de sábado em Marituba
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime ocorreu por volta das 21h30, na casa dele, no momento em que a companheira da vítima estava amamentando a filha do casal
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-integrar-faccao-criminosa-do-para-e-preso-no-maranhao-1.839848" title="'Bebezinho', suspeito de integrar facção criminosa do Pará, é preso no Maranhão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Suspeito é acusado de ocupar o cargo de conselheiro permanente de uma facção criminosa e foi preso na cidade de Raposa, no Maranhão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839958:1721593799/prisao-bebezinho.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93ddf0f" data-title="Suspeito é acusado de ocupar o cargo de conselheiro permanente de uma facção criminosa e foi preso na cidade de Raposa, no Maranhão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839958:1721593799/prisao-bebezinho.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0c4dc82" title="Suspeito é acusado de ocupar o cargo de conselheiro permanente de uma facção criminosa e foi preso na cidade de Raposa, no Maranhão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-integrar-faccao-criminosa-do-para-e-preso-no-maranhao-1.839848" title="'Bebezinho', suspeito de integrar facção criminosa do Pará, é preso no Maranhão">
 <span class="title">
  <b>
   'Bebezinho', suspeito de integrar facção criminosa do Pará, é preso no Maranhão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O homem era suspeito de arquitetar atentados contra agentes do Estado e outras autoridades
 </span>
</a>
De acordo com o portal Conexão Notícias, que divulgou por meio das redes sociais, o adolescente foi identificado pelo prenome de Jhonata, que era morador da vila. O adolescente teria pulado de uma ponte e acabou desaparecendo.Moradores do local fizeram várias buscas e conseguiram localizar o corpo do adolescente. O Centro de Perícias Científicas Renato Chaves foi acionado e fez a remoção do corpo.
]]></description>
      <pubDate>21.07.24 23h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jogador holandês de vôlei de praia condenado por estupro ficará isolado nos Jogos de Paris</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/jogador-holandes-de-volei-de-praia-condenado-por-estupro-ficara-isolado-nos-jogos-de-paris-1.840008</link>
      <description><![CDATA[Steven van de Velde foi condenado a quatro anos de prisão depois de ter admitido que estuprou uma menina de 12 anos, segundo o jornal britânico The Telegraph.
<strong>
 Steven van de Velde
</strong>
, membro da equipe de
<strong>
 vôlei de praia da Holanda
</strong>
para os
<strong>
 Jogos de Paris 2024
</strong>
e condenado em 2016 pelo
<strong>
 estupro de uma menor de idade
</strong>
, ficará isolado durante o torneio na capital francesa, informou o Comitê Olímpico Holandês neste domingo (21/7).Com o objetivo de "instaurar a calma", foi decidido que Van de Velde não terá contato com o resto da delegação e não ficará hospedado na Vila Olímpica, além de estar proibido de falar com a imprensa, segundo a agência de notícias holandesa ANP.O atleta, de 29 anos, foi condenado a quatro anos de prisão depois de ter admitido que estuprou uma menina de 12 anos, segundo o jornal britânico The Telegraph.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/em-liberdade-provisoria-daniel-alves-intermedia-negociacoes-de-jogador-do-sport-recife-1.819495" title="Em liberdade provisória, Daniel Alves intermedeia negociações de jogador do Sport Recife">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819496:1716925308/Daniel-Alves-Pedro-Lima.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a12f8a5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819496:1716925308/Daniel-Alves-Pedro-Lima.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a7355a5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/em-liberdade-provisoria-daniel-alves-intermedia-negociacoes-de-jogador-do-sport-recife-1.819495" title="Em liberdade provisória, Daniel Alves intermedeia negociações de jogador do Sport Recife">
 <span class="title">
  <b>
   Em liberdade provisória, Daniel Alves intermedeia negociações de jogador do Sport Recife
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Enquanto aguarda sentença definitiva, Alves tem trabalhado na estafe do lateral-direito Pedro Lima
 </span>
</a>
<a href="/esportes/rubiales-dirigente-que-forcou-beijo-em-jogadora-comparece-ao-tribunal-para-responder-acusacoes-1.726815" title="Rubiales, dirigente que forçou beijo em jogadora, comparece ao Tribunal para responder acusações ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Luis Rubiales, investigado por agressão sexual e coerção em cerimônia da Copa do Mundo Feminina, esteve no Tribunal de Madrid nesta sexta-feira, 15" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.726831:1694805918/WhatsApp-Image-2023-09-15-at-12-53-25.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3565e08" data-title="Luis Rubiales, investigado por agressão sexual e coerção em cerimônia da Copa do Mundo Feminina, esteve no Tribunal de Madrid nesta sexta-feira, 15"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.726831:1694805918/WhatsApp-Image-2023-09-15-at-12-53-25.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d804b7f" title="Luis Rubiales, investigado por agressão sexual e coerção em cerimônia da Copa do Mundo Feminina, esteve no Tribunal de Madrid nesta sexta-feira, 15"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/rubiales-dirigente-que-forcou-beijo-em-jogadora-comparece-ao-tribunal-para-responder-acusacoes-1.726815" title="Rubiales, dirigente que forçou beijo em jogadora, comparece ao Tribunal para responder acusações ">
 <span class="title">
  <b>
   Rubiales, dirigente que forçou beijo em jogadora, comparece ao Tribunal para responder acusações
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-presidente da Real Federação Espanhola de Futebol é acusado de agressão sexual e coerção após beijar a atleta Jeni Hermoso
 </span>
</a>
<a href="/mundo/jogador-escapa-da-pena-de-morte-e-e-condenado-a-26-anos-de-prisao-1.632839" title="Jogador escapa da pena de morte e é condenado a 26 anos de prisão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.632854:1673284980/Fjzn-zWQAAmxl.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a5c7168" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.632854:1673284980/Fjzn-zWQAAmxl.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=23f499e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/jogador-escapa-da-pena-de-morte-e-e-condenado-a-26-anos-de-prisao-1.632839" title="Jogador escapa da pena de morte e é condenado a 26 anos de prisão">
 <span class="title">
  <b>
   Jogador escapa da pena de morte e é condenado a 26 anos de prisão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O atleta foi acusado de traição por se envolver em manifestações a favor das mulheres
 </span>
</a>
Van de Velde cumpriu parte da pena no Reino Unido e depois foi transferido para a Holanda, onde acabou sendo libertado. Ele voltou ao vôlei de praia em 2017."Conhecemos a história de Steven", declarou no final de junho Michael Everaert, secretário-geral da Federação Holandesa de Vôleibol (Nevobo), em um comunicado. "Foi declarado culpado na época e cumpriu sua pena", acrescentou.Segundo a Nevobo, o jogador havia admitido que cometeu "o maior erro" de sua vida. "Não posso voltar atrás, tenho que arcar com as consequências", disse.Especialistas consultados pela Nevobo e pelo Comitê Olímpico Holandês estimaram que não havia "nenhuma possibilidade" de Van de Velde reincidir, destacaram os dois órgãos.O ex-nadador e chefe da delegação holandesa nos Jogos de Paris, Pieter Van den Hoogenband, disse estar "surpreso" com a "agitação" em torno de Van de Velde. "Está em atividade no esporte internacional, no mundo do vôlei de praia, há muito tempo. Participou de Copas do Mundo, mas nos Jogos é diferente, as coisas se amplificam", declarou Van den Hoogenband.
]]></description>
      <pubDate>21.07.24 22h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Altas vendas e oportunidades de negócios marcam o encerramento do Chocolat Festival</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/altas-vendas-e-oportunidades-de-negocios-marcam-o-encerramento-do-chocolat-festival-1.840003</link>
      <description><![CDATA[Cerca de 50 mil visitantes passaram pelo festival, que contou com a presença de expositores paraenses
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Chocolat+Festival+" target="_blank">
 Chocolat Festival
</a>
encerrou as programações no domingo (21), em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ilh%C3%A9us" target="_blank">
 Ilhéus
</a>
, na Bahia, com injeção de cerca de
<strong>
 R$ 20 milhões,
</strong>
distribuídos tanto na economia local de forma direta e indireta, quanto de forma ampliada com a venda dos produtos expostos ao longo do evento, informou a organização do evento. Com chocolates produzidos em Altamira, no sudoeste paraense, a produtora Veronica Press avalia que a participação no festival ressaltou a força dos produtos paraenses.“Na verdade, é uma oportunidade que a gente tem de trazer o que tem de melhor na nossa Amazônia, no Pará, para o baiano conhecer. A gente está trazendo o nosso chocolate, conversando com muitas pessoas, com oportunidades de negócio, além da venda do nosso chocolate”, afirma Verônica Press.Marcônio Paiva, secretário de Planejamento do município de Altamira, acompanhou todos os dias do festival, declara que o evento consegue promover os chocolatier de vários municípios paraenses.“Trazer esses paraenses para cá, ter a presença deles na Bahia, significa um ganho de capital, conhecimento, articulações institucionais, de vários órgãos que trabalham na dinâmica do cacau e seus derivados. A gente está feliz porque é um intercâmbio muito interessante para o Pará.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/brasil-origem-week-evento-em-portugal-expoe-marca-paraense-que-produz-roupas-com-estampas-de-cacau-1.823510" title="Brasil Origem Week: evento em Portugal expõe marca paraense que produz roupas com estampas de cacau">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823513:1717871854/brasil-origem-week-marca-paraense.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e6e108b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823513:1717871854/brasil-origem-week-marca-paraense.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=25ff1ad" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/brasil-origem-week-evento-em-portugal-expoe-marca-paraense-que-produz-roupas-com-estampas-de-cacau-1.823510" title="Brasil Origem Week: evento em Portugal expõe marca paraense que produz roupas com estampas de cacau">
 <span class="title">
  <b>
   Brasil Origem Week: evento em Portugal expõe marca paraense que produz roupas com estampas de cacau
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Belém Andrade, empresa autoral com sede no Pará, já está entre as marcas vendidas em Porto
 </span>
</a>
<a href="/economia/brasil-origem-week-fruticultura-paraense-prospecta-novos-mercados-na-europa-1.823389" title="Brasil Origem Week: fruticultura paraense prospecta novos mercados na Europa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sendo o primeiro produtor de cacau e de abacaxi do Brasil, o Pará tem na fruticultura um grande potencial de negócios" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823397:1717804019/brasil-origem-week-fruticultura-para.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=03ddc4e" data-title="Sendo o primeiro produtor de cacau e de abacaxi do Brasil, o Pará tem na fruticultura um grande potencial de negócios"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823397:1717804019/brasil-origem-week-fruticultura-para.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=96ffeda" title="Sendo o primeiro produtor de cacau e de abacaxi do Brasil, o Pará tem na fruticultura um grande potencial de negócios"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/brasil-origem-week-fruticultura-paraense-prospecta-novos-mercados-na-europa-1.823389" title="Brasil Origem Week: fruticultura paraense prospecta novos mercados na Europa">
 <span class="title">
  <b>
   Brasil Origem Week: fruticultura paraense prospecta novos mercados na Europa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um dos diferenciais da produção do Pará é a sustentabilidade, além da qualidade da Amazônia
 </span>
</a>
De acordo com a organização do evento, somente a abertura contou com a presença de 10 mil visitantes. No total, cerca de 50 mil pessoas participaram entre os dias 18 e 21 de julho. No balanço sobre a participação dos expositores e representantes do Pará, o empresário Marco Lessa, idealizador do festival, destaca que o diálogo entre os dois estados, que concentram a maior produção de cacau do Brasil, é fundamental para o fortalecimento da cacauicultura brasileira.Segundo ele, além das exposições, o Chocolat Festival tem o objetivo de proporcionar capacitação, informações técnicas, discussões sobre beneficiamento de amêndoas, melhoramento produtivo, entre outras temáticas pertinentes à produção. Apesar de ser tradicional da Bahia, a celebração e discussão sobre chocolate se expandiu para outros estados do país e alcançou, inclusive, em terras europeias, com evento em Portugal.“Nós começamos a expandir o projeto como forma de estimular a produção do cacau e fortalecer as regiões produtoras do Brasil, que sentiram o mesmo problema [de queda na produtividade], talvez não em função da praga, mas que nunca foram vistas com a possibilidade de agregar valor", pontua o empresário.
]]></description>
      <pubDate>21.07.24 22h29</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
