<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Lutadora do OnlyFans ‘rebola’ na cara da adversária após vencer no UFC</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/lutadora-do-onlyfans-rebola-na-cara-da-adversaria-apos-vencer-no-ufc-1.868695</link>
      <description><![CDATA[Ailín Pérez é conhecida por suas performances de dança, tanto nas redes sociais quanto após as lutas
Ailín Pérez venceu o UFC Paris no último sábado (28/9) e comemorou a forma inusitada: rebolando na cara da adversária. A lutadora argentina, que também mantém uma conta no OnlyFans com conteúdo adulto, finalizou a russa Darya Zheleznyakova e fez a sua comemoração peculiar.Ailín é conhecida por suas performances de dança, tanto nas redes sociais quanto após as lutas, com movimentos focados principalmente no bumbum.Na luta, Pérez finalizou Zheleznyakova com um triângulo ainda no primeiro round. As duas já haviam trocado provocações no dia anterior, quando nenhuma delas conseguiu atingir o limite de 61kg para o combate durante a pesagem oficial.  Com essa vitória em Paris, Ailín Pérez soma quatro triunfos e apenas uma derrota no UFC. A Argentina tem como objetivo disputar o cinturão da categoria peso-galo em breve.No OnlyFans, onde compartilha vídeos e fotos, sozinha ou acompanhada, Ailín afirma faturar cerca de R$ 160 mil por semana com seu conteúdo.
]]></description>
      <pubDate>03.10.24 0h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará pavimenta mais de 230 quilômetros de ruas e reurbaniza distritos e bairros de Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-pavimenta-mais-de-230-quilometros-de-ruas-e-reurbaniza-distritos-e-bairros-de-belem-1.868693</link>
      <description><![CDATA[Programa 'Asfalto Por Todo o Pará' garante melhoria de infraestrutura nos distritos de Icoaraci e Outeiro, além dos demais bairros da capital paraense
O programa "Asfalto por Todo o Pará", do Governo do Pará, tem sido um vetor de transformação para os bairros periféricos de Belém. Desde 2019, o Estado já asfaltou mais de 230 quilômetros de ruas de Belém, levando infraestrutura e reurbanizando as áreas mais carentes.No mês de setembro, importantes avanços foram registrados nos distritos de Icoaraci e Outeiro, com 10 ruas asfaltadas, garantindo mais qualidade de vida e mobilidade urbana dos cidadãos.Com mais de 167 mil moradores, o Distrito de Icoaraci já teve 18 quilômetros de ruas reurbanizadas, desde 2019. A nova realidade é comemorada pela esteticista Maria Auxiliadora. "Reduz o tempo na ida de Icoaraci ao centro, dá mais segurança ao motorista, economiza combustível, e evita acidentes, já que o tráfego mais organizado", conta.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/pavimentacao-da-pa-430-fortalece-turismo-e-facilita-escoamento-da-producao-no-para-1.782362" title="​Pavimentação da PA-430 fortalece turismo e facilita escoamento da produção no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Além do fomento da vocação turística da região, a obra da PA-430 faz parte da estratégia do Governo do Estado de facilitar o escoamento da produção do agronegócio, tendo em vista que os municípios Maracanã e Magalhães Barata são produtores de mandioca, coco da baia, açaí, maracujá, banana, entre outros." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.782363:1708559996/Pavimentac-o-da-PA-430-fortalece-turismo-e-facilita-escoamento-da-produc-o-no-Para-MARCO-SANTOS-1.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=858c8ac" data-title="Além do fomento da vocação turística da região, a obra da PA-430 faz parte da estratégia do Governo do Estado de facilitar o escoamento da produção do agronegócio, tendo em vista que os municípios Maracanã e Magalhães Barata são produtores de mandioca, coco da baia, açaí, maracujá, banana, entre outros."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.782363:1708559996/Pavimentac-o-da-PA-430-fortalece-turismo-e-facilita-escoamento-da-produc-o-no-Para-MARCO-SANTOS-1.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9e1d777" title="Além do fomento da vocação turística da região, a obra da PA-430 faz parte da estratégia do Governo do Estado de facilitar o escoamento da produção do agronegócio, tendo em vista que os municípios Maracanã e Magalhães Barata são produtores de mandioca, coco da baia, açaí, maracujá, banana, entre outros."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/pavimentacao-da-pa-430-fortalece-turismo-e-facilita-escoamento-da-producao-no-para-1.782362" title="​Pavimentação da PA-430 fortalece turismo e facilita escoamento da produção no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   ​Pavimentação da PA-430 fortalece turismo e facilita escoamento da produção no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um ano após entrega das obras, população do nordeste paraense celebra os avanços conquistados
 </span>
</a>
<a href="/para/pa-256-no-nordeste-do-para-ganha-150-km-de-pavimentacao-1.771139" title="PA-256, no nordeste do Pará, ganha 150 km de pavimentação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="PA-256: pavimentação asfáltica em 150 quilômetros, no nordeste do Pará" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771146:1706140308/PA-256-pavimentac-o-asfaltica-em-150-quilometros-no-nordeste-do-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a0a28f2" data-title="PA-256: pavimentação asfáltica em 150 quilômetros, no nordeste do Pará"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771146:1706140308/PA-256-pavimentac-o-asfaltica-em-150-quilometros-no-nordeste-do-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8eadcb1" title="PA-256: pavimentação asfáltica em 150 quilômetros, no nordeste do Pará"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/pa-256-no-nordeste-do-para-ganha-150-km-de-pavimentacao-1.771139" title="PA-256, no nordeste do Pará, ganha 150 km de pavimentação">
 <span class="title">
  <b>
   PA-256, no nordeste do Pará, ganha 150 km de pavimentação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Serviço no trecho que integra Paragominas à Tailândia será entregue nesta sexta (26) e facilitará acesso a outras regiões do Estado
 </span>
</a>
<a href="/politica/marituba-e-santa-isabel-recebem-r-50-milhoes-para-saneamento-e-pavimentacao-1.770101" title="Marituba e Santa Isabel recebem R$ 50 milhões para saneamento e pavimentação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Em Marituba, o valor repassado foi de R$ 11,9 milhões." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.770105:1705953841/Jader-Filho-Marituba.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cdc189b" data-title="Em Marituba, o valor repassado foi de R$ 11,9 milhões."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.770105:1705953841/Jader-Filho-Marituba.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fca5b81" title="Em Marituba, o valor repassado foi de R$ 11,9 milhões."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/marituba-e-santa-isabel-recebem-r-50-milhoes-para-saneamento-e-pavimentacao-1.770101" title="Marituba e Santa Isabel recebem R$ 50 milhões para saneamento e pavimentação">
 <span class="title">
  <b>
   Marituba e Santa Isabel recebem R$ 50 milhões para saneamento e pavimentação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ministro das Cidades, Jader Filho, assinou os contratos de repasse dos recursos nesta segunda-feira (22).
 </span>
</a>
Para a professora Cyleia Bastos, moradora no Distrito de Outeiro, além de garantir melhores condições de tráfego de veículos e pessoas, a reurbanização das ruas garante maior qualidade de vida e segurança à população. "As vias asfaltadas em Outeiro tem possibilitado que a gente tenha uma vida melhor, com as ruas menos esburacadas, conseguimos nos locomover melhor, principalmente à noite. Também para andar de carro ficou bem melhor. Com certeza, essas obras do governo melhoraram a vida da nossa comunidade, temos mais acesso também à segurança no local", disse a educadora.Conforme o secretário de Obras Públicas do Pará (SEOP), Ruy Cabral, os investimentos feitos pelo Governo do Pará em Icoaraci e Outeiro, além de melhorar a qualidade de vida da população, são legados estruturantes da COP-30, em Belém, pelo programa "Asfalto Por Todo o Pará". "O programa do Governo do Estado traz dignidade, condições para a utilização de serviços públicos como o caminhão do lixo, as viaturas policiais, ambulâncias, além de outras facilidades do dia a dia, como o táxi e o mototáxi, mais acessibilidade à população", completou.Além dos distritos de Icoaraci e Outeiro, importantes avanços foram registrados nos bairros da Cabanagem, Marambaia, Terra Firme e Telégrafo, no mês de agosto. Mais de 30 ruas receberam asfaltamento de alta qualidade, visando melhorar a qualidade de vida e a mobilidade urbana dos cidadãos.Desde o início da gestão do governador Helder Barbalho, o bairro da Terra Firme já teve 17 quilômetros de ruas reurbanizadas, impactando na vida de 60 mil pessoas."É um sonho ver nossa rua pavimentada depois de tantos anos. Isso muda nossa realidade diária, trazendo não só conforto, mas também segurança e valorização de nossas propriedades", conta a Maria do Socorro, moradora do bairro há 31 anos.Já no bairro da Cabanagem, o "Asfalto Por Todo o Pará" pavimentou 11 ruas, com quase 10 quilômetros de asfalto. No Telégrafo, também na área periférica de Belém, sete quilômetros de vias foram asfaltadas, assegurando a melhoria dos serviços básicos à população, como a coleta de lixo e o transporte público. "Agora é mais fácil e seguro para todos nós aqui", diz a estudante universitária Amanda Martins.Com investimento de R$ 718 milhões e mais de 1,6 mil quilômetros de asfalto novo em áreas urbanas dos municípios do estado, o maior programa de reurbanização do Pará tem proporcionado melhorias significativas à população, com a valorização dos imóveis, a melhora no transporte e mobilidade, além de elevar a dignidade dos moradores das áreas beneficiadas. "A pavimentação é fundamental, pois retira as pessoas da lama e da poeira, proporcionando mais saúde e qualidade de vida. Além disso, facilita o acesso de serviços essenciais como segurança, limpeza pública e ambulâncias, transformando o dia a dia dos paraenses", explica Ruy Cabral, secretário de Estado de Obras Públicas do Pará (SEOP).As iniciativas de asfaltamento na capital paraense são parte de um compromisso maior do Estado em promover a infraestrutura como um pilar para o desenvolvimento social e econômico. O programa "Asfalto por Todo o Pará" segue firme, pavimentando o caminho para um Pará mais integrado e justo.
]]></description>
      <pubDate>03.10.24 0h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará reduz a criminalidade e tem melhor mês do ano na linha histórica desde 2010</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/para-reduz-a-criminalidade-e-tem-melhor-mes-do-ano-na-linha-historica-desde-2010-1.868691</link>
      <description><![CDATA[Estado apresenta queda de 54,5% nos últimos seis anos, e registra também, o melhor mês do ano superando todos os meses de setembro desde 2010

Mais uma vez, o Pará registra uma queda histórica nos indicadores de criminalidade, com a redução de 54,61% nos Crimes Violentos Letais e Intencionais (CVLI), considerando os últimos seis anos, no comparativo do acumulado dos nove meses dos anos de 2018 e 2024. O mês de setembro registrou ainda o melhor mês do ano de 2024, apresentando uma redução de 58,61% quando comparado com setembro de 2018, e ainda, uma redução de 24,31%, quando comparado com setembro de 2023, computando assim o melhor mês na linha histórica, desde 2010. Os números apresentados pela Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Segup), representam a preservação de 1.668 vidas, considerando os anos de 2018 e 2024.Os dados foram divulgados, na terça-feira (1), pela Segup, por meio da Secretaria Adjunta de Inteligência e Análise Criminal (Siac). Os Crimes Violentos Letais e Intencionais (CVLI) englobam os crimes de homicídio, latrocínio e lesão corporal seguida de morte e apresentam redução, não somente, nos últimos seis anos, mas também quando comparados com o ano de 2023, onde foi registrada uma queda de 11,37%. Os indicadores compreendem o período de janeiro a setembro dos anos de 2023 e 2024.O secretário de Segurança Pública e Defesa Social, Ualame Machado, destaca que as ações desenvolvidas pelo Estado, que prioriza a segurança pública, resultam em números positivos da segurança pública da população, e preservam vidas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/eleicoes/operacao-eleicoes-2024-tem-inicio-com-mobilizacao-de-mais-de-8-8-mil-agentes-de-seguranca-no-para-1.868587" title="Operação Eleições 2024 tem início com mobilização de mais de 8,8 mil agentes de segurança no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Segup coordenou as ações integradas de agentes de órgãos da segurança pública no feriado da Proclamação da República" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.613551:1668633735/segup.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8929561" data-title="Segup coordenou as ações integradas de agentes de órgãos da segurança pública no feriado da Proclamação da República"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.613551:1668633735/segup.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b1e5c96" title="Segup coordenou as ações integradas de agentes de órgãos da segurança pública no feriado da Proclamação da República"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/operacao-eleicoes-2024-tem-inicio-com-mobilizacao-de-mais-de-8-8-mil-agentes-de-seguranca-no-para-1.868587" title="Operação Eleições 2024 tem início com mobilização de mais de 8,8 mil agentes de segurança no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Operação Eleições 2024 tem início com mobilização de mais de 8,8 mil agentes de segurança no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Operação envolve todas as forças de segurança do sistema estadual e parceiros de diferentes esferas
 </span>
</a>
<a href="/policia/indice-de-criminalidade-cai-no-para-setembro-foi-o-mes-com-maior-reducao-na-serie-historica-1.868528" title="Índice de criminalidade cai no Pará; setembro foi o mês com maior redução na série histórica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Secretário da Segup, Ualame Machado, destaca a integração das forças e a inteligência no combate à criminalidade." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868533:1727896306/segup.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8929561" data-title="Secretário da Segup, Ualame Machado, destaca a integração das forças e a inteligência no combate à criminalidade."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868533:1727896306/segup.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b1e5c96" title="Secretário da Segup, Ualame Machado, destaca a integração das forças e a inteligência no combate à criminalidade."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/indice-de-criminalidade-cai-no-para-setembro-foi-o-mes-com-maior-reducao-na-serie-historica-1.868528" title="Índice de criminalidade cai no Pará; setembro foi o mês com maior redução na série histórica">
 <span class="title">
  <b>
   Índice de criminalidade cai no Pará; setembro foi o mês com maior redução na série histórica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os dados são da Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Segup)
 </span>
</a>
<a href="/para/para-e-belem-crescem-no-ranking-dos-estados-e-capitais-mais-seguras-do-brasil-1.866437" title="Pará e Belém crescem no ranking dos estados e capitais mais seguras do Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866462:1727406190/Seguranca-Publica-Policia-Militar.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=066acef" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866462:1727406190/Seguranca-Publica-Policia-Militar.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=175f9e0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-e-belem-crescem-no-ranking-dos-estados-e-capitais-mais-seguras-do-brasil-1.866437" title="Pará e Belém crescem no ranking dos estados e capitais mais seguras do Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Pará e Belém crescem no ranking dos estados e capitais mais seguras do Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pesquisa tem base no Painel de Monitoramento de Mortalidade da Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente, do Ministério da Saúde, e do IBGE
 </span>
</a>
“Mais uma vez conseguimos reduzir os números da criminalidade do Estado, destacando esse mês de setembro como o melhor mês do ano, e de toda a linha histórica. Isso mostra o esforço empregado pela segurança pública, e sobretudo, pelo governo do Pará, que combate a criminalidade com estratégias eficientes, visando a paz e a ordem social de todos os paraenses”, afirmou o titular da Segup.Melhor mês - Setembro é destaque entre os melhores meses de setembro na linha histórica, desde 2010, alcançando o número de 137 (CVLI’s) computados, enquanto no mês de setembro de 2023, foram contabilizados 181 casos do crime. Já em comparação ao mês de setembro de 2018, a redução é ainda mais significativa, onde o estado registrou 331 casos de Crimes Violentos Letais e Intencionais (CVLI), somente nesse período. No acumulado, considerando o período de janeiro a setembro do ano de 2024, foram computados 1.403, casos de CVLI’s, 11,37% a menos quando comparado com o mesmo período de 2023, onde foram registrados 1.583 casos. Já em comparação aos últimos seis anos, considerando o mesmo recorte de tempo, foram computados 3.091 casos do crime, em 2018, registrando assim uma redução de 54,61% e a preservação de 1.668 vidas nesse mesmo período.  “Os números mostram o quanto nosso trabalho nas ruas, com nossos policiais em campo, vem sendo bem realizado. O aumento do policiamento, maior celeridade nas investigações e nas suas resolutividades também são estratégias importantes que resultam e impactam nesses números. Hoje o nosso estado vem alcançando posições importantes nos rankings de criminalidade, de estudos conceituados, isso nos mostra a seriedade do trabalho executado e na integração das forças que empreendem esforços para o enfrentamento à criminalidade em todo o território paraense”, ressaltou Ualame Machado. Em seis anos, o Pará vem sendo destaque nacional quando o assunto é segurança pública e redução da criminalidade. Considerando o mês de 2018 até hoje, o estado já preservou mais de 10 mil vidas paraenses. O resultado é fruto de um forte trabalho integrado das forças de segurança pública, além dos grandes investimentos realizados pelo Governo do Pará, que tem como prioridade a segurança do cidadão paraense, além da valorização e qualificação dos seus agentes públicos. Desde 2019, a atual gestão já investiu mais de R$13 bilhões de reais aplicados em segurança pública com foco em mais investimento, integração e inteligência. Estes recursos garantiram o aumento do efetivo, abertura de nove concursos públicos e mais de 8.500 vagas destinadas aos agentes do Sistema de Segurança Pública. Nesse período, foram realizados ainda o incremento de novas viaturas, equipamentos com melhores tecnologias e armamentos de ponta. Reconstrução e entrega de novas unidades policiais, aquisição de câmeras corporais para os agentes públicos. Implantação de 50 totens de segurança equipados com câmeras de vigilância e serviço de urgência e emergência ao alcance da população.Nos rios, a segurança também foi reforçada, considerando dentro das estratégias de combate a criminalidade, a extensa malha fluvial do Pará. Os investimentos fortalecem as ações executadas nas fronteiras e vias fluviais, com o incremento de mais de 80 lanchas rápidas, além de cinco lanchas blindadas.O Pará é pioneiro, ainda, na criação das Bases Integradas Fluviais, instaladas em municípios estratégicos, a exemplo da Base “Antônio Lemos”, em Breves, e da Base “Candiru”, em Óbidos. Mais uma Base Fluvial já está sendo construída e será instalada em Abaetetuba, para integrar as ações fluviais de combate à criminalidade.
]]></description>
      <pubDate>03.10.24 0h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Policlínica/Natea de Marabá entra na fase final com 96% dos serviços concluídos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/policlinica-natea-de-maraba-entra-na-fase-final-com-96-dos-servicos-concluidos-1.868689</link>
      <description><![CDATA[Investimento do Governo do Pará na saúde vai proporcionar exames gráficos e de imagem, consultas clínicas com especialistas e alguns procedimentos cirúrgicos para a região

A obra da Policlínica/Natea (Núcleo de Atendimento Transtorno do Espectro Autista) em Marabá, região de Integração Carajás, no sudeste paraense, já está com 96% dos serviços finalizados. A estrutura conta com 2.482,55 m² de área construída, dois pavimentos, sendo 51 salas. O objetivo do Governo do Estado, por meio da Secretaria de Saúde do Pará (Sespa), é descentralizar os serviços de saúde especializados da capital para Marabá e região.A capital paraense, Belém, e os municípios de Tucuruí, Capanema e Bragança já foram contemplados com policlínicas. A meta do governo estadual é que até o final de 2024, outras policlínicas estejam em funcionamento além de Marabá, Altamira e Santarém, na região oeste paraense; e Breves, no Marajó. Com investimentos do Estado na casa dos R$ 26 milhões, o prédio é contemplado com uma sala de tomografia; uma de ressonância magnética; sala de Raios-X; duas salas de procedimentos invasivos; sala de recuperação; sala de mamografia; sala de ultrassonografia; densitometria; consultório ginecológico; consultório de otorrino e oftalmológico; sete salas de consultórios indiferenciados; salas de processamentos; endoscopia; uma sala de recuperação; quatro salas de coleta e três tipos de laboratórios diferenciados. Toda essa estrutura será responsável por oferecer 35 especialidades médicas para a comunidade.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/investimentos-estrategicos-do-governo-transformam-a-saude-publica-em-belem-desde-2019-1.867841" title="Investimentos estratégicos do Governo transformam a saúde pública em Belém desde 2019">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867845:1727744792/Bruno-Cecim-Ag-Para-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2672204" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867845:1727744792/Bruno-Cecim-Ag-Para-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=70152aa" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/investimentos-estrategicos-do-governo-transformam-a-saude-publica-em-belem-desde-2019-1.867841" title="Investimentos estratégicos do Governo transformam a saúde pública em Belém desde 2019">
 <span class="title">
  <b>
   Investimentos estratégicos do Governo transformam a saúde pública em Belém desde 2019
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As principais entregas e infraestruturas planejadas para Belém refletem compromisso contínuo com a saúde de qualidade
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-novo-centro-de-medicina-hiperbarica-no-metropolitano-1.845726" title="Governo do Pará entrega novo Centro de Medicina Hiperbárica no Metropolitano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845727:1722653441/20563-c9c6fbc7-eef4-234c-3087-7e759471e695.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b5f8a88" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845727:1722653441/20563-c9c6fbc7-eef4-234c-3087-7e759471e695.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6d0c5ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-novo-centro-de-medicina-hiperbarica-no-metropolitano-1.845726" title="Governo do Pará entrega novo Centro de Medicina Hiperbárica no Metropolitano">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará entrega novo Centro de Medicina Hiperbárica no Metropolitano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Serviço inédito no SUS utiliza tecnologia avançada para o tratamento de feridas e quadros infecciosos de difícil tratamento na rede hospitalar
 </span>
</a>
<a href="/para/saude-deve-ser-prioridade-de-governo-para-o-norte-39-e-brasil-32-aponta-pesquisa-1.811411" title="Saúde deve ser prioridade de Governo, para o Norte (39%) e Brasil (32%), aponta pesquisa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Saúde é o tema que mais preocupa os brasileiros, principalmente os habitantes do Norte do país" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811412:1715116247/Saude-e-o-tema-que-mais-preocupa-os-brasileiros-principalmente-os-habitantes-do-Norte-do-pais.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=db778e0" data-title="Saúde é o tema que mais preocupa os brasileiros, principalmente os habitantes do Norte do país"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811412:1715116247/Saude-e-o-tema-que-mais-preocupa-os-brasileiros-principalmente-os-habitantes-do-Norte-do-pais.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=49e533e" title="Saúde é o tema que mais preocupa os brasileiros, principalmente os habitantes do Norte do país"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/saude-deve-ser-prioridade-de-governo-para-o-norte-39-e-brasil-32-aponta-pesquisa-1.811411" title="Saúde deve ser prioridade de Governo, para o Norte (39%) e Brasil (32%), aponta pesquisa">
 <span class="title">
  <b>
   Saúde deve ser prioridade de Governo, para o Norte (39%) e Brasil (32%), aponta pesquisa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esta é a segunda pesquisa Radar Febraban em 2024 e 'saúde' permanece na dianteira, na avaliação dos entrevistados
 </span>
</a>
Para o secretário regional de governo do sul e sudeste do Pará, João Chamon Neto, a Policlínica/Natea vai proporcionar, além da descentralização dos serviços de saúde pública da capital, a garantia de atendimento de qualidade para Marabá e região. “O governador Helder Barbalho investe de forma permanente em Marabá e toda região de Integração Carajás, na saúde não poderia ser diferente com garantia de serviços especializados, além de exames e ainda um Núcleo de Atendimento para Pessoas com autismo. Estamos acompanhando a obra desde o primeiro tijolo e vamos inaugurar em breve a Policlínica, que representará uma nova era para saúde de Marabá e região. Parabéns ao nosso governo e toda equipe Sespa”, disse o secretário regional de governo.Expectativa - “Estou contando os dias para a inauguração da nossa Policlínica/Natea de Marabá. O sentimento é de gratidão pelo nosso Governo do Pará ter implantado um equipamento de saúde desse porte com a Natea no município e ainda mais por ser perto de uma escola que é inclusiva. Nós temos muito a ganhar com essa obra, que vai atender as crianças autistas, jovens e adultos, como também levar saúde especializada e exames para nossa população”, afirma a professora Joseane Maria Santos Soares, que trabalha na área da Educação Especial.A auxiliar administrativa Edicleia Oliveira Gomes trabalha há um ano na obra da Policlínica e fala sobre a importância do espaço para a região. “É extremamente gratificante ver uma obra desse porte sendo trazida para a cidade de Marabá, onde vai atender grandes demandas na área de especialidades, Natea, então a população só tem a ganhar e agradecer ao Estado”. Como moradora de Marabá, a entrevistada foi captada para fazer parte do quadro de funcionários: "Graças a Deus eu fui abraçada, moro aqui e abracei a oportunidade que foi cedida dentro da cidade”, comemora.
]]></description>
      <pubDate>03.10.24 0h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2782: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/10)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2782-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-03-10-1.868415</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2782 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2782
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteou hoje (03/10) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 45 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-sena-2781-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-01-10-1.867623" title="Mega Sena 2781: veja o resultado e os números sorteados hoje (01/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2781-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-01-10-1.867623" title="Mega Sena 2781: veja o resultado e os números sorteados hoje (01/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2781: veja o resultado e os números sorteados hoje (01/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2781 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2780-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-28-09-1.866679" title="Mega Sena 2780: veja o resultado e os números sorteados hoje (28/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2780-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-28-09-1.866679" title="Mega Sena 2780: veja o resultado e os números sorteados hoje (28/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2780: veja o resultado e os números sorteados hoje (28/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2780 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2779-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-26-09-1.865847" title="Mega Sena 2779: veja o resultado e os números sorteados hoje (26/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.97165:1568861528/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.97165:1568861528/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2779-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-26-09-1.865847" title="Mega Sena 2779: veja o resultado e os números sorteados hoje (26/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2779: veja o resultado e os números sorteados hoje (26/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2779 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>03.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 03/10: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-03-10-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.868677</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quinta-feira (03/10) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja, abaixo, o horóscopo de hoje, 03/10, quinta-feira, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu signo, a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
As contrariedades que surgem não devem ser motivo para irritação. Apesar de tudo, as coisas seguirão adiante da melhor maneira possível. O caos atual está, na verdade, em perfeita ordem.Não se preocupe se o peso do trabalho parecer maior do que o esperado. Essa fase será temporária e logo surgirá uma rede de colaboração. Ainda que dure pouco, essa ajuda virá.Seguindo as regras e adaptando-se aos procedimentos, você concluirá suas tarefas mais rápido do que ao tentar atalhos impulsivos. Respeitar as normas será a melhor estratégia.Dificuldades podem ofuscar as boas oportunidades neste momento, mas cabe a você decidir o quanto permitirá que esses obstáculos dominem. Mantenha o foco no futuro que deseja construir.A serenidade voltará a reinar em sua alma, trazendo a paz que você tanto deseja. No entanto, é essencial manter o equilíbrio para evitar decisões precipitadas.O caminho pode parecer incerto, mas seguindo seus planos, as coisas se resolverão sem grandes dramas ou esforço. Mantenha a calma diante das dificuldades.Freie seus impulsos, pois qualquer precipitação pode complicar ainda mais o cenário. Ao ser mais paciente, você perceberá que as soluções serão mais simples do que parecem.Por mais que você queira agir de forma impulsiva, agora não é o momento para isso. A contenção será mais eficaz e trará melhores resultados.Em vez de seguir quem quebra as regras, confie nos seus pressentimentos. Eles são mais certeiros do que a lógica e o guiarão da maneira correta.Desta vez, prefira atuar em sintonia com o grupo. Apesar de acreditar que seu método seria mais eficiente, o momento pede união e colaboração.Boas ideias precisam se ajustar à realidade. Mesmo que os sonhos sejam elevados, é fundamental priorizar o aspecto prático nas decisões e planejamentos.Embora tudo pareça mais complicado do que realmente é, você precisa atravessar as dúvidas e se lançar com coragem na aventura da vida. No final, tudo se resolverá, mesmo que enfrente dificuldades ao longo do caminho.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Adna Figueira, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>03.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Investigado por tentativa de homicídio é preso em Cametá</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/investigado-por-tentativa-de-homicidio-e-preso-em-cameta-1.868681</link>
      <description><![CDATA[Segundo a Polícia Civil, responsável pela ação, a prisão foi resultado de investigação e monit​oramento estratégico do suspeito
Manoel de Jesus Rodrigues Pinto, conhecido como “Jesus”, foragido da justiça suspeito do crime de tentativa de homicídio, foi preso no último domingo (29), na Vila do Juaba, distrito do município de Cametá, no nordeste paraense. Segundo a Polícia Civil, responsável pela ação, a prisão foi resultado de investigação e monit​oramento estratégico da área.O mandado de prisão, expedido pela 1ª Vara Cível e Criminal de Cametá, foi cumprido sem resistência.Após a captura, o suspeito foi conduzido à Delegacia de Polícia de Cametá, onde foi formalmente informado das investigações que o envolvem e dos seus direitos legais. O caso agora segue para os trâmites legais, com o suspeito à disposição da Justiça para responder pelo crime.
]]></description>
      <pubDate>02.10.24 23h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sandy e Pedro Andrade são flagrados juntos com o filho Theo em sorveteria, mas casal pede descrição </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/sandy-e-pedro-andrade-sao-flagrados-juntos-com-o-filho-theo-em-sorveteria-mas-casal-pede-descricao-1.868686</link>
      <description><![CDATA[Pedro Andrade é discreto nas redes sociais sobre sua vida pessoal e possui mais de 200 mil seguidores


O
<strong>
 relacionamento
</strong>
entre a
<strong>
 cantora Sandy
</strong>
e o nutrólogo,
<strong>
 Pedro Andrade,
</strong>
foi mais do que confirmado após o
<strong>
 casal
</strong>
ser visto junto em uma
<strong>
 sorveteria
</strong>
em
<strong>
 Campinas, cidade nata
</strong>
l da artista, no interior de São Paulo, nos últimos dias. O filho de Sandy, Theo, de 10 anos, também estava presente.
<a href="/cultura/celebridades/vaza-na-web-foto-de-sandy-com-o-novo-namorado-o-medico-pedro-andrade-veja-1.868331" title="Vaza na web foto de Sandy com o novo namorado, o médico Pedro Andrade; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sandy e Pedro vivem relação discreta." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868341:1727874708/SANDY-E-PEDRO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e8e9aa8" data-title="Sandy e Pedro vivem relação discreta."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868341:1727874708/SANDY-E-PEDRO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4284c48" title="Sandy e Pedro vivem relação discreta."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/vaza-na-web-foto-de-sandy-com-o-novo-namorado-o-medico-pedro-andrade-veja-1.868331" title="Vaza na web foto de Sandy com o novo namorado, o médico Pedro Andrade; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Vaza na web foto de Sandy com o novo namorado, o médico Pedro Andrade; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Casal tem sido bastante discreto na vida on e off.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/saiba-o-valor-cobrado-por-consulta-com-o-namorado-de-sandy-1.845219" title="Saiba o valor cobrado por consulta com o namorado de Sandy">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pedro Andrade atende diversos famosos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845231:1722604528/pedro-andrade.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bd3c148" data-title="Pedro Andrade atende diversos famosos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845231:1722604528/pedro-andrade.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6b86d93" title="Pedro Andrade atende diversos famosos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/saiba-o-valor-cobrado-por-consulta-com-o-namorado-de-sandy-1.845219" title="Saiba o valor cobrado por consulta com o namorado de Sandy">
 <span class="title">
  <b>
   Saiba o valor cobrado por consulta com o namorado de Sandy
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pedro Andrade é especialista em nutrologia, endocrinologia e medicina preventiva.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/saiba-quem-e-o-novo-affair-de-sandy-medico-que-ja-namorou-campea-do-bbb-1.844075" title="Saiba quem é o novo affair de Sandy, médico que já namorou campeã do BBB">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sandy não segue Pedro Andrade nas redes sociais. O médico, por sua vez, tem uma vida discreta e costuma compartilhar quase nada sobre sua vida pessoal" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844076:1722380920/Sandy-engata-romance-com-medico-Pedro-Andrade.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f97837a" data-title="Sandy não segue Pedro Andrade nas redes sociais. O médico, por sua vez, tem uma vida discreta e costuma compartilhar quase nada sobre sua vida pessoal"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844076:1722380920/Sandy-engata-romance-com-medico-Pedro-Andrade.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=40536d4" title="Sandy não segue Pedro Andrade nas redes sociais. O médico, por sua vez, tem uma vida discreta e costuma compartilhar quase nada sobre sua vida pessoal"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/saiba-quem-e-o-novo-affair-de-sandy-medico-que-ja-namorou-campea-do-bbb-1.844075" title="Saiba quem é o novo affair de Sandy, médico que já namorou campeã do BBB">
 <span class="title">
  <b>
   Saiba quem é o novo affair de Sandy, médico que já namorou campeã do BBB
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pedro Andrade é discreto nas redes sociais sobre sua vida pessoal e possui mais de 200 mil seguidores
 </span>
</a>
Sandy, conhecida por ser discreta, chegou ao local usando óculos escuros. Após ser reconhecida por fãs, ela tirou fotos e deixou o local de carro com Pedro e seu filho. E é assim que o casal parece querer seguir: na descrição. Segundo informações do portal SPLASH, fontes próximas ao casal revelaram que Pedro Andrade demonstrou insatisfação após um vídeo em que ele aparece cantando uma música de Sandy e fazendo um gesto de coração ter sido divulgado. O nutrólogo teria pedido maior discrição aos amigos e pessoas próximas.Já Sandy tem sido vista visitando o namorado em sua clínica em São Paulo. Além disso, circulou nas redes sociais uma foto do casal supostamente durante uma viagem à Itália, mas a imagem foi compartilhada com o aviso de "não enviar para ninguém".
]]></description>
      <pubDate>02.10.24 23h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Gretchen mostra transformação do visual ao colocar nova prótese capilar</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/video-gretchen-mostra-transformacao-do-visual-ao-colocar-nova-protese-capilar-1.868683</link>
      <description><![CDATA[Cantora revelou nas redes sociais que passou por um corte químico e começou a apresentar falhas no couro cabeludo

A cantora
<strong>
 Gretchen
</strong>
apresentou um
<strong>
 novo visual,
</strong>
nesta quarta-feira (02/10), nas redes sociais, após adotar uma
<strong>
 prótese capilar
</strong>
para cobrir
<strong>
 falhas
</strong>
no
<strong>
 couro cabeludo
</strong>
, decorrentes de um corte químico e sequelas da Covid-19. O procedimento foi compartilhado no Instagram pela profissional responsável. "Sinta a leveza e a beleza dos fios", comentou a especialista.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DAoZyo0RgMe/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DAoZyo0RgMe/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DAoZyo0RgMe/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DAoZyo0RgMe/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Gretchen relatou que após utilizar uma substância para alisar e relaxar os fios, fez uma coloração que reagiu com o primeiro procedimento, resultando na queda do cabelo. "Perdi todo o cabelo", afirmou.
<a href="/cultura/celebridades/gretchen-e-esdras-renovam-votos-mais-uma-vez-em-capela-no-rock-in-rio-fotos-1.863638" title="Gretchen e Esdras renovam votos mais uma vez em capela no Rock in Rio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gretchen renova votos com Esdras." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863659:1726784071/Gretchen-e-Esdras.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4ba604b" data-title="Gretchen renova votos com Esdras."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863659:1726784071/Gretchen-e-Esdras.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e75ece4" title="Gretchen renova votos com Esdras."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gretchen-e-esdras-renovam-votos-mais-uma-vez-em-capela-no-rock-in-rio-fotos-1.863638" title="Gretchen e Esdras renovam votos mais uma vez em capela no Rock in Rio">
 <span class="title">
  <b>
   Gretchen e Esdras renovam votos mais uma vez em capela no Rock in Rio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Essa é a terceira renovação de votos do casal.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gretchen-comemora-resultado-de-novo-procedimento-bumbum-na-nuca-1.853517" title="Gretchen comemora resultado de novo procedimento que deixa 'bumbum na nuca'; veja ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gretchen cuida bastante do corpo." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853522:1724412400/GRETCHEN.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=46363c9" data-title="Gretchen cuida bastante do corpo."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853522:1724412400/GRETCHEN.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=69820b4" title="Gretchen cuida bastante do corpo."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gretchen-comemora-resultado-de-novo-procedimento-bumbum-na-nuca-1.853517" title="Gretchen comemora resultado de novo procedimento que deixa 'bumbum na nuca'; veja ">
 <span class="title">
  <b>
   Gretchen comemora resultado de novo procedimento que deixa 'bumbum na nuca'; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A artista mostrou um bumbum mais redondo e durinho.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/video-voce-e-o-filho-homem-que-o-silvio-nao-teve-diz-gretchen-a-celso-portiolli-no-sbt-1.851681" title="VÍDEO: 'Você é o filho homem que o Silvio não teve', diz Gretchen a Celso Portiolli no SBT">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851739:1724022081/gretchen-celso-portiolli.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=34de0a1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851739:1724022081/gretchen-celso-portiolli.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cc7f6cd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/video-voce-e-o-filho-homem-que-o-silvio-nao-teve-diz-gretchen-a-celso-portiolli-no-sbt-1.851681" title="VÍDEO: 'Você é o filho homem que o Silvio não teve', diz Gretchen a Celso Portiolli no SBT">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: 'Você é o filho homem que o Silvio não teve', diz Gretchen a Celso Portiolli no SBT
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Silvio Santos é pai de seis mulheres: Cinthia, Silvia, Rebeca, Daniela, Patricia e Renata Abravanel
 </span>
</a>
Desde então, a artista passou a testar produtos que estimularam o crescimento capilar. “Eu tinha falhas enormes na minha cabeça, e agora já está tudo fechadinho. O meu cabelo está voltando”, contou no vídeo.
]]></description>
      <pubDate>02.10.24 23h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Anitta não trará “Ensaios” para Belém em 2025; saiba o motivo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/musica/anitta-nao-trara-ensaios-para-belem-em-2025-saiba-o-motivo-1.868679</link>
      <description><![CDATA[Apesar de visitas da equipe da cantora à capital paraense, a apresentação da turnê foi descartada em Belém
A cantora Anitta irá anunciar, nesta quinta-feira (03/10), as primeiras datas da turnê “Ensaios da Anitta”, prevista para ocorrer em 2025, e Belém não estará incluída na lista, apesar de sua equipe ter visitado a cidade.No início do segundo semestre, a equipe da cantora esteve na capital paraense visitando locais para avaliar a viabilidade do evento, que seria realizado em Belém no mês de janeiro. No entanto, o ensaio não acontecerá mais no Pará.Segundo informações obtidas pela reportagem, o motivo da ausência de Belém na turnê da cantora é a realização de outro evento da artista na capital, ainda em 2025, antes da
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/shakira-no-brasil-cantora-anuncia-turne-em-2025-saiba-as-datas-1.868351">
 https://www.oliberal.com/cultura/shakira-no-brasil-cantora-anuncia-turne-em-2025-saiba-as-datas-1.868351
</a>
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/anitta-e-clicada-de-maos-dadas-com-ex-jogador-do-flamengo-saiba-quem-e-1.866061">
 https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/anitta-e-clicada-de-maos-dadas-com-ex-jogador-do-flamengo-saiba-quem-e-1.866061
</a>
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/em-estreia-nas-passarelas-anitta-ajuda-modelo-que-levou-tombo-em-desfile-1.865036">
 https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/em-estreia-nas-passarelas-anitta-ajuda-modelo-que-levou-tombo-em-desfile-1.865036
</a>
O “Ensaios da Anitta” traz um tema a cada ano. Em 2024, a carioca homenageou as escolas de samba do Rio de Janeiro. Para o Carnaval de 2025, o tema será “Maratona da Anitta”, com homenagens a diversas modalidades olímpicas.
]]></description>
      <pubDate>02.10.24 23h31</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
