<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Até 21 de janeiro há descontos do IPVA para veículos com final de placas 71 a 91  </title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/ate-21-de-janeiro-ha-descontos-do-ipva-para-veiculos-com-final-de-placas-71-a-91-1.908593</link>
      <description><![CDATA[Descontos valem para quem não tem multas de trânsito e são de 15% do valor do imposto para quem está há dois anos sem multa
A Secretaria da Fazenda do Pará (Sefa) destaca que, até o dia 21 de janeiro, os proprietários de veículos automotores podem ganhar descontos de 15% no pagamento antecipado do Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) com finais de placas 71 a 91.Os descontos valem para quem não tem multas de trânsito e são de 15% do valor do imposto para quem está há dois anos sem multa; 10% para quem não recebeu multas no ano passado e 5% nas demais situações.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/quanto-custa-manter-uma-moto-em-belem-veja-os-calculos-e-principais-despesas-1.907494" title="Quanto custa manter uma moto em Belém? Veja os cálculos e principais despesas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Oficina de motos premium em Belém." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907910:1737046548/foto-capa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2c70f10" data-title="Oficina de motos premium em Belém."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907910:1737046548/foto-capa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d709ecd" title="Oficina de motos premium em Belém."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/quanto-custa-manter-uma-moto-em-belem-veja-os-calculos-e-principais-despesas-1.907494" title="Quanto custa manter uma moto em Belém? Veja os cálculos e principais despesas">
 <span class="title">
  <b>
   Quanto custa manter uma moto em Belém? Veja os cálculos e principais despesas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Dono do veículo gasta, em média, mais de R$ 1.800 anuais com combustível, seguro, IPVA e manutenção básica; valor varia conforme o uso e modelo do veículo.
 </span>
</a>
<a href="/economia/quanto-custa-manter-uma-moto-em-belem-veja-os-calculos-e-principais-despesas-1.907494" title="Quanto custa manter uma moto em Belém? Veja os cálculos e principais despesas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Oficina de motos premium em Belém." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907910:1737046548/foto-capa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2c70f10" data-title="Oficina de motos premium em Belém."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907910:1737046548/foto-capa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d709ecd" title="Oficina de motos premium em Belém."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/quanto-custa-manter-uma-moto-em-belem-veja-os-calculos-e-principais-despesas-1.907494" title="Quanto custa manter uma moto em Belém? Veja os cálculos e principais despesas">
 <span class="title">
  <b>
   Quanto custa manter uma moto em Belém? Veja os cálculos e principais despesas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Dono do veículo gasta, em média, mais de R$ 1.800 anuais com combustível, seguro, IPVA e manutenção básica; valor varia conforme o uso e modelo do veículo.
 </span>
</a>
Há três opções de pagamento do IPVA no Pará: antecipação em parcela única, com desconto; parcelamento em até três parcelas antes do vencimento, sem desconto; ou pagamento integral na data do licenciamento anual no Departamento de Trânsito (Detran). Após a data do licenciamento, o pagamento será feito com acréscimo de multas e juros.Para consultar o valor do imposto e emitir o Documento Estadual de Arrecadação (DAE), o proprietário do veículo deve acessar o
<a href="http://www.sefa.pa.gov.br" target="_blank">
 site da Sefa
</a>
.O pagamento do DAE pode ser feito via PIX ou usando o código de barras. Neste caso, usar a rede bancária autorizada (Banpará, Basa, Bradesco, Banco do Brasil, Santander, Itaú e CEF) e casas lotéricas.A alíquota do IPVA é de 2,5% para automóveis, caminhonetes e veículos aquaviários recreativos ou esportivos não destinados à atividade comercial; 1% para ônibus, micro-ônibus, caminhões, cavalos mecânicos, motocicletas e similares. Os veículos com mais de 15 anos de fabricação estão isentos. Embarcações e Aeronaves devem recolher o IPVA até o dia 30 de junho.Para mais informações acesse o site
<a href="http://www.sefa.pa.gov.br" target="_blank">
 www.sefa.pa.gov.br
</a>
; atendimento telefônico ou por mensagem no call center,
<strong>
 0800 725 5533
</strong>
, das 8h às 18h, de segunda-feira a sexta-feira; ou fale pelo chat no site da Secretaria da Fazenda.
]]></description>
      <pubDate>18.01.25 1h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Parazão 2025: transmissão ao vivo da TV Cultura tem VAR, ‘Meio de Campo’ e novo horário</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/parazao-2025-transmissao-ao-vivo-da-tv-cultura-tem-var-meio-de-campo-e-novo-horario-1.908591</link>
      <description><![CDATA[Programa ‘Meio de Campo’ será exibido após as partidas e TV Brasil será a responsável por transmitir os jogos dos Clubes do Remo e Paysandu
Aguardado pelos torcedores paraenses, o
<strong>
 Campeonato Parazão Banpará 2025
</strong>
estreia neste sábado (18) com a partida entre
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/remo" target="_blank">
 Remo
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=S%C3%A3o+Francisco+futebol" target="_blank">
 São Francisco
</a>
, às 18h, no Novo Mangueirão. Os jogos da competição serão transmitidos ao vivo pela TV, Portal, aplicativo e também terão a cobertura nas redes sociais da Cultura Rede de Comunicação, que traz novidades na programação.O programa ‘Meio de Campo’ passa a ser exibido ao vivo ao final de cada jogo transmitido. Serão analisados os principais lances das partidas e também divulgados os resultados de outros jogos do dia. Com isso, o telespectador terá maior participação no programa e estará bem mais informado sobre a competição.O presidente da Fundação Paraense de Radiodifusão (Funtelpa), Marcelo Curumim, destaca que a mudança do horário deixará o público ainda mais informado. “O programa Meio de Campo é o nosso produto que agora vem após os jogos. É uma resenha da rodada, com os melhores momentos e análise ao vivo das partidas com os comentaristas que estão no estúdio ou no estádio com os repórteres. Desta forma, o telespectador ficará atualizado mesmo depois do apito final”, explicou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.908237" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Tuna Luso recebe o Bragantino em estreia importante no Parazão 2025 ]]
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.908335" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Jornalistas esportivos do Grupo Liberal opinam sobre o time é favorito ao título no Parazão 2025]]
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.908477" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Regulamento, participantes e torneio paralelo: tudo o que você precisa saber sobre o Parazão 2025]]
</a>
Outra novidade é a transmissão dos jogos de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Remo+e+Paysandu" target="_blank">
 Remo e Paysandu
</a>
durante o campeonato paraense para todo o Brasil, a partir da terceira rodada. A iniciativa é fruto de uma parceria entre a TV Cultura e a TV Brasil, que trará ainda mais visibilidade para a competição e para o Estado, que este ano vai realizar a
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP 30)
</a>
, que acontecerá em novembro.“A novidade central da transmissão da Cultura este ano é o aumento do alcance. Ano passado, nós tivemos a novidade do aplicativo, que foi uma revolução da transmissão. De qualquer lugar que você estivesse conseguia acessar o aplicativo e acompanhar os jogos, a programação, enfim, saber tudo que a Cultura apresenta. Nós já tínhamos o Portal Cultura e o YouTube, com mais de 13 milhões de acessos só nessa época do Parazão, e hoje a gente anuncia a parceria com a TV Brasil e as suas afiliadas, que vai levar o Futebol Paraense e o Pará para a Capital Federal e para as outras emissoras da Rede TV Brasil”, ressaltou o presidente da Funtelpa.Presente em grandes decisões esportivas, o árbitro assistente de vídeo, mais conhecido como VAR (Video Assistant Referee, em inglês) será um marco no futebol paraense e na história das transmissões do campeonato paraense, como explica o diretor de TV Marcelo Mendes. “Uma das grandes novidades que a TV Cultura vai oferecer aos telespectadores que assistem às partidas do Parazão 2025 é o uso do VAR, como recurso de apoio às decisões da arbitragem. Uma ação inédita que, graças a parceria entre a Funtelpa e a FPF, vai trazer mais emoção aos jogos e aos torcedores”, afirmou.De acordo com o presidente da Federação Paraense de Futebol (FPF),
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ricardo+Gluck+Paul" target="_blank">
 Ricardo Gluck Paul
</a>
, ao utilizar o VAR, o Pará está entre as cinco federações de todo o país, que utilizam a tecnologia para assegurar justiça e integridade aos jogos.“A estratégia da federação é de buscar inovação constante e colocar o futebol paraense em uma prateleira alta de visibilidade. Obviamente que isso também traz uma elevação significativa do nível e também visibilidade da arbitragem paraense. A parceria com a Funtelpa é fundamental porque para o VAR funcionar você tem que ter um sistema de câmeras. Então, como a Funtelpa já transmite os jogos, onde tem essa transmissão, você também já tem em paralelo todos os equipamentos e todo o sistema necessário para fazer a efetivação do VAR. Então, naturalmente, a gente pode considerar, inclusive, que a Funtelpa é co-realizadora do VAR junto com a Federação”, enfatizou Ricardo Gluck Paul. O VAR vai existir em todas as rodadas da competição, sendo que na primeira fase, que é classificatória, será nos jogos televisionados, que são dois por rodada. Já nas fases finais - quartas de final, semifinal e final - o VAR será utilizado em todos os jogos.Mais uma iniciativa inédita é a abordagem da TV Cultura sobre as peculiaridades dos municípios paraenses, mostrando a importância de cada um para além do futebol. Serão exibidos os atrativos turísticos, econômicos e o potencial de cada localidade. O objetivo é mostrar para o público do Pará e para outras cidades do Brasil o que de melhor o estado tem a oferecer. Para esse campeonato, a equipe da TV Cultura será composta por narradores, comentaristas, repórteres e editores, totalizando cerca de 70 profissionais que vão estar integrados a cada transmissão ao longo do Parazão. Mais de 118 cidades paraenses vão poder acompanhar as emoções da competição a partir deste sábado (18) até o final do mês de março. Uma média de 25 jogos serão transmitidos. No sábado, a transmissão inicia meia hora antes da partida entre Remo e São Francisco, com comentários de Giordana Krumpanzer e Ivo Amaral, e reportagem de Cleven Pena. A narração será de Gilmar Pretti. O Meio de Campo será comandado por Gilmar Pretti, Mateus Miranda e Marquinhos Belém direto do Mangueirão. No domingo (19), o Paysandu vai enfrentar o Capitão Poço, às 17h, no Estádio Banpará Curuzu. Às 16h30 terá início a transmissão com comentários de Mateus Miranda e Marquinhos Belém. A reportagem será de Alex Ferreira e a narração de Valmir Rodrigues. Após a partida, o pós-jogo será do estúdio da TV Cultura com a apresentação e comentários de Melbya Rolim, Mateus Miranda e Luís Mário. Outro destaque será a escolha do Craque do Jogo que vai acontecer por meio de voto popular. O público vai poder escolher um atleta em votação no Instagram Portal Cultura, sempre a partir dos 30 minutos do segundo tempo de cada partida.Ao longo do campeonato, serão desenvolvidas ações do projeto Cultura Eco nos estádios, unindo sustentabilidade e futebol.
]]></description>
      <pubDate>18.01.25 0h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará entrega segunda orla em Muaná, no Marajó</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-entrega-segunda-orla-em-muana-no-marajo-1.908581</link>
      <description><![CDATA[Desde 2019, mais de 20 orlas já foram entregues pelo Governo do Estado; outras 13 estão sendo construídas ou recuperadas
O Governo do Estado investe em projetos de construção e reconstrução de novas orlas em municípios paraenses. O intuito é oferecer espaços modernos, que impulsionam uma série de benefícios à população, sobretudo, no que se refere à maior movimentação econômica, enquanto as orlas se transformam em pontos turísticos das cidades que geram opções de renda extra para muitas famílias. Mais de 20 orlas já foram entregues desde 2019 pelo Governo do Estado. A entrega da
<strong>
 Orla do rio Mocajatuba
</strong>
, em Muaná, será neste sábado (18), pela governadora em exercício
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hana+Ghassan" target="_blank">
 Hana Ghassan
</a>
.O projeto foi executado por meio de um convênio com a Prefeitura de Muaná, no qual o Estado investiu R$ 5.766.643,05. O novo espaço conta agora com muro de arrimo com rampa de acesso em concreto, quadras de areia, academia ao ar livre, bancos, playgrounds, quiosques, estacionamento, bicicletários, banheiros masculinos e femininos, pavimentação, além de trapiche em concreto, mirante e uma praia artificial.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/estado-prioriza-investimentos-em-turismo-saude-educacao-e-moradia-em-braganca-1.901211" title="Estado prioriza investimentos em turismo, saúde, educação e moradia em Bragança">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901212:1735180124/Orla-de-Braganca.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=44de6ce" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901212:1735180124/Orla-de-Braganca.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2875825" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/estado-prioriza-investimentos-em-turismo-saude-educacao-e-moradia-em-braganca-1.901211" title="Estado prioriza investimentos em turismo, saúde, educação e moradia em Bragança">
 <span class="title">
  <b>
   Estado prioriza investimentos em turismo, saúde, educação e moradia em Bragança
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nova orla, recursos do ‘Sua Casa’ e ‘CredCidadão’, escolas reestruturadas, estrada e regularização fundiária escrevem uma nova história na ‘Pérola do Caeté’
 </span>
</a>
<a href="/para/moradores-de-sao-caetano-de-odivelas-comemoram-beneficios-da-nova-orla-da-cidade-1.882726" title="Moradores de São Caetano de Odivelas comemoram benefícios da nova orla da cidade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A primeira etapa das obras já mudou a paisagem da cidade, com espaços para atender às demandas de moradores e turistas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882745:1730515023/Nova-orla-de-S-o-Caetano-de-Odivelas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=818aa9a" data-title="A primeira etapa das obras já mudou a paisagem da cidade, com espaços para atender às demandas de moradores e turistas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882745:1730515023/Nova-orla-de-S-o-Caetano-de-Odivelas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=17f0b43" title="A primeira etapa das obras já mudou a paisagem da cidade, com espaços para atender às demandas de moradores e turistas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/moradores-de-sao-caetano-de-odivelas-comemoram-beneficios-da-nova-orla-da-cidade-1.882726" title="Moradores de São Caetano de Odivelas comemoram benefícios da nova orla da cidade">
 <span class="title">
  <b>
   Moradores de São Caetano de Odivelas comemoram benefícios da nova orla da cidade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  População comemora a entrega da primeira etapa da obra que garante lazer, qualidade de vida e incentivo ao turismo
 </span>
</a>
"O investimento do Governo do Pará em orlas transforma completamente a paisagem e o potencial econômico dos municípios. Com intervenções que também valorizam a história das cidades, esses espaços proporcionam não só lazer para os moradores e os visitantes, mas também uma significativa melhoria na qualidade de vida da população, criando um ambiente propício para o crescimento dos empregos e da renda, além da valorização cultural", ressalta o secretário de Obras Públicas (Seop), Ruy Cabral. Com mais de 40% de serviços avançados, estão as orlas de: Aurora do Pará (Rio Cuité); Marapanim e Vila Monte Alegre do Maú, no mesmo município; Ourém; São Domingos do Capim e Orla do Maçarico. As obras impactam na mobilidade, qualidade de vida, economia e na atividade turística do Estado.Moradora de Tucuruí, Kaoni Almeida considera que os investimentos na orla do município, entregue em maio de 2024, representam um avanço significativo para a região. “No lugar de um espaço abandonado, foi criada uma orla linda, um local para os nossos filhos brincarem, eles ficam muito à vontade para se divertir com outras crianças, é muito gratificante ver esse espaço com a segurança que tem agora, que diz muito sobre o cuidado com a população”, diz. Comerciante da nova orla do Distrito de São Miguel do Pracuúba, no município de Muaná, localizado na Região de Integração do Marajó, entregue em setembro de 2024, Gabriela Santos celebra o equipamento público. “A nossa nova orla veio para alavancar a nossa renda, a economia local, em especial ao nosso comércio, pois agora recebemos muitos visitantes e reflete diretamente nas nossas vendas”, conta.Entre os atrativos, as novas orlas entregues pelo Governo contam com quadras de esporte, academia ao ar livre, banheiros, ciclovia, quiosques para venda de comidas e bebidas, parque infantil, palco para eventos, muro de contenção, pavimentação, estacionamentos, equipamentos de acessibilidade, além de trapiche de carga e passageiro, garantindo funcionalidade, mobilidade, conforto e segurança aos moradores.Em parceria com o Ministério das Cidades, o Estado garante a reconstrução da Orla do Cruzeiro, no Distrito de Icoaraci, em Belém. O projeto já foi elaborado e estão sendo providenciadas as licenças junto à Prefeitura para o início da obra, que terá um investimento de cerca de R$ 20 milhões, e deve gerar, aproximadamente, 200 empregos diretos e indiretos.A proposta do Estado para a Nova Orla de Icoaraci prevê a reconstrução da Feira do Açaí, mirante, Feira do Artesanato, praça, cobertura do anfiteatro, calçada e das barracas de tapioca, além da construção de dois novos espaços: área de recreação e esporte e de barracas de água de coco.
]]></description>
      <pubDate>18.01.25 0h22</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Conheça a obra de David Lynch</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/cinenews/conheca-a-obra-de-david-lynch-1.908587</link>
      <description><![CDATA[
<a href="https://www.oliberal.com/?q=David+Lynch" target="_blank">
 David Lynch
</a>
foi um dos diretores mais expressivos que surgiram no cinema a partir dos anos 1970. Admiro sua obra e sempre acreditei que, em cada novo filme, havia uma tentativa de superar barreiras de criação estética e temática. O primeiro filme de Lynch que assisti foi o belo e emocionante
<strong>
 O Homem Elefante
</strong>
, que conta com uma atuação histórica de John Hurt. Depois,
<strong>
 Duna
</strong>
revelou sua dificuldade em lidar com as regras de Hollywood, resultando em um filme aquém de sua criatividade.A partir de
<strong>
 Veludo Azul
</strong>
, Lynch começou a definir suas características criativas, mesclando elementos surreais e imaginários de maneira diferenciada e surpreendente. Com
<strong>
 Coração Selvagem
</strong>
, a extraordinária série
<strong>
 Twin Peaks
</strong>
,
<strong>
 A Estrada Perdida
</strong>
,
<strong>
 Cidade dos Sonhos
</strong>
e, especialmente,
<strong>
 Império dos Sonhos
</strong>
, Lynch evidenciou seu talento em criar filmes desafiadores e provocativos, gerando ideias estéticas que ajudaram a reforçar o cinema como um vasto território de transgressão e conexão com mundos diferentes. Suas obras partem de histórias aparentemente simples, mas sempre complexas e profundamente humanas.O falecimento de Lynch é uma triste notícia para aqueles que apreciam o cinema como arte, mas sua obra continuará a nos lembrar de sua importância eterna para o cinema contemporâneo. Agora, David Lynch é imortal. Obrigado, David Lynch!Confira a filmografia de David Lynch no cinema e na televisão, e conheça ou relembre seus filmes.
<strong>
 Cinema:
</strong>
Seis Homens Ficando Doentes (Seis Vezes) (1966) (curta-metragem)O Alfabeto (1968) (curta-metragem)A Avó (1970) (curta-metragem)O Amputado (1974) (curta-metragem)Eraserhead (1977)     O Homem Elefante (1980)Duna (1983)Veludo Azul (1986)  O Cowboy e o Francês (1988) (curta-metragem)Coração Selvagem (1990)Twin Peaks: Os Últimos dias de Laura Palmer (1992)Premonições após uma ação maligna (1996) (curta-metragem)A Estrada Perdida (1997)Uma História Simples (1999)Cidade dos Sonhos (2001)   Império dos Sonhos (2006)Twin Peaks: The Missing Pieces (2014)       O que Jack fez? (curta-metragem) (2017)
<strong>
 Televisão:
</strong>
Les Français vus par (1988)              Twin Peaks (1990-1991)On The Air (1992)     Hotel Room    (1993)Twin Peaks: The Return (2017)Semana passada, no excelente debate sobre o filme
<strong>
 "Ainda Estou Aqui"
</strong>
, de Walter Salles, no Cine Líbero Luxardo, coordenei uma homenagem ao nosso querido mestre
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Pedro+Veriano" target="_blank">
 Pedro Veriano
</a>
. Ele merece todas as homenagens! Obrigado, Dr. Pedro! Em breve, outras homenagens serão realizadas para o nosso querido Dr. Pedro, incluindo tributos da Associação de Críticos de Cinema do Pará (ACCPA) e do Centro de Estudos Cinematográficos (CEC). A próxima Roda de Cinema do CEC será realizada em janeiro, em homenagem a Pedro Veriano.Baby de Marcelo Caetano e Nosferatu de Robert Eggers (Cine Líbero Luxardo).Vampiros de Almas de Don Siegel. Com Kevin McCarthy, Dana Wynter, Larry Gates. Homenagem a Pedro Veriano. Um clássico da ficção científica no cinema (Cineclube SINDMEPA. Dia 21/1 às 19h. Entrada gratuita).
]]></description>
      <pubDate>18.01.25 0h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ludmilla e Brunna Gonçalves anunciam nome da filha na 1ª Festa do BBB 25</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/ludmilla-e-brunna-goncalves-anunciam-nome-da-filha-na-1-festa-do-bbb-25-1.908582</link>
      <description><![CDATA[O sexo da bebê havia sido revelado há um mês e a revelação será feita na festa em que cantora se apresenta nesta sexta-feira (17)
<strong>
 Ludmilla
</strong>
e
<strong>
 Brunna Gonçalves
</strong>
anunciaram para o
<strong>
 Brasil
</strong>
o nome da
<strong>
 primeira filha do casal
</strong>
na noite desta sexta-feira (17/01), durante a primeira
<strong>
 Festa do BBB 25
</strong>
."Tava todo mundo curioso para saber o nome. A gente, também, tava muito indecisa qual seria o nome, mas a gente acabou de escolher. E apresento a vocês, a nossa querida
<strong>
 Zuri
</strong>
", disse Ludmilla, acompanhada da esposa.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DE85tRfNPbu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DE85tRfNPbu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DE85tRfNPbu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DE85tRfNPbu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
O sexo da bebê havia sido revelado há um mês, em 17 de dezembro, durante uma festa organizada pela cantora e pela dançarina. No entanto, a data prevista para o nascimento da criança não foi divulgada.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/brunna-goncalves-esposa-de-ludmilla-anuncia-que-esta-gravida-1.885462" title="Brunna Gonçalves, esposa de Ludmilla, anuncia que está grávida ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ludmilla anuncia que esposa Brunna Gonçalves está grávida" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885542:1731251953/Ludmilla-anuncia-que-esposa-Brunna-Goncalves-esta-gravida.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1a15817" data-title="Ludmilla anuncia que esposa Brunna Gonçalves está grávida"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885542:1731251953/Ludmilla-anuncia-que-esposa-Brunna-Goncalves-esta-gravida.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=984a749" title="Ludmilla anuncia que esposa Brunna Gonçalves está grávida"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/brunna-goncalves-esposa-de-ludmilla-anuncia-que-esta-gravida-1.885462" title="Brunna Gonçalves, esposa de Ludmilla, anuncia que está grávida ">
 <span class="title">
  <b>
   Brunna Gonçalves, esposa de Ludmilla, anuncia que está grávida
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Dançarina contou sobre processo de fertilização.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/brunna-goncalves-conta-os-primeiros-sintomas-da-gravidez-muito-sono-1.886096" title="Brunna Gonçalves conta os primeiros sintomas da gravidez: 'Muito sono'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886098:1731358812/cd4864.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3a4311f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886098:1731358812/cd4864.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6840aa8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/brunna-goncalves-conta-os-primeiros-sintomas-da-gravidez-muito-sono-1.886096" title="Brunna Gonçalves conta os primeiros sintomas da gravidez: 'Muito sono'">
 <span class="title">
  <b>
   Brunna Gonçalves conta os primeiros sintomas da gravidez: 'Muito sono'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Grávida de seu primeiro filho, a esposa de Ludmilla compartilhou com seus seguidores como tem se sentido desde que anunciou a gravidez
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/entenda-o-que-e-fertilizacao-ropa-metodo-escolhido-por-ludmilla-e-brunna-goncalves-1.886144" title="Entenda o que é fertilização 'ROPA', método escolhido por Ludmilla e Brunna Gonçalves">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A cantora e a dançarina anunciaram a chegada do primeiro filho no último fim de semana" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886193:1731369370/ludmilla-e-brunna.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2f5f681" data-title="A cantora e a dançarina anunciaram a chegada do primeiro filho no último fim de semana"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886193:1731369370/ludmilla-e-brunna.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b399f66" title="A cantora e a dançarina anunciaram a chegada do primeiro filho no último fim de semana"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/entenda-o-que-e-fertilizacao-ropa-metodo-escolhido-por-ludmilla-e-brunna-goncalves-1.886144" title="Entenda o que é fertilização 'ROPA', método escolhido por Ludmilla e Brunna Gonçalves">
 <span class="title">
  <b>
   Entenda o que é fertilização 'ROPA', método escolhido por Ludmilla e Brunna Gonçalves
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As novas mães do ano explicaram o procedimento no "Fantástico", em uma entrevista à Maju Coutinho
 </span>
</a>
A gravidez de Brunna, ex-participante do BBB 22, foi anunciada de forma especial no início de novembro, durante um show de Ludmilla em São Paulo. Na ocasião, um telão exibiu a cantora pintando um quadro, enquanto Brunna dançava suavemente. A cena se transformava, ao final, no desenho de um bebê, emocionando o público presente.
]]></description>
      <pubDate>18.01.25 0h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 18/01: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-18-01-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.908571</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar neste sábado (18/01) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo neste sábado, 18/01, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Parece fácil, mas pode ser enganoso. Há, sim, facilidades em andamento, mas elas estão entrelaçadas com aspectos que não são imediatamente perceptíveis. Com o tempo e conforme as coisas avançarem, tudo ficará mais claro.Se você sente insegurança com as orientações recebidas, mesmo que pareçam promissoras, confie no seu instinto e permita-se ganhar tempo antes de decidir. Adiar as decisões, por ora, é a escolha mais sensata.Facilidades podem parecer oportunidades, mas escondem armadilhas que podem complicar tudo mais adiante. Desconfie dessas ofertas, mas não deixe de investigá-las a fundo. Isso será mais prudente.Às vezes, palavras ou gestos das pessoas tocam pontos sensíveis em você. Como elas, em geral, não têm essa intenção, o melhor é evitar expor suas inquietações e guardar a serenidade.O esclarecimento só acontece quando as pessoas estão abertas a ouvir. Observe melhor antes de tentar explicar coisas importantes que, por falta de atenção ou interesse, podem acabar sendo ignoradas ou mal interpretadas.Siga seus desejos, mas sem apego aos resultados. O processo de realização é importante para testar a força das suas vontades, mas os desfechos dependerão de fatores mais complexos do que seu controle permite.Para abraçar o espírito de aventura e se lançar ao desconhecido, será necessário sacrificar uma parcela de conforto e segurança. É natural sentir medo, mas o chamado da aventura vale o risco.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
É essencial criar uma narrativa convincente para justificar suas intenções, de forma que elas não pareçam atropelar os desejos de quem convive com você. Apesar de difícil, sua capacidade de articulação pode ajudar nisso.Pensar que tudo pode ser resolvido com um preço é tentador, mas lembre-se de que as pessoas têm suas próprias ideias. Elas podem até ceder temporariamente, mas isso não garante que não se oponham mais tarde.Evite ser a origem dos seus próprios problemas insistindo em fazer tudo à sua maneira. Considere alternativas mais eficazes e aceite que a flexibilidade pode abrir caminhos melhores.Ideias brilhantes precisam ser testadas na prática. Se não resistirem à realidade, é melhor deixá-las de lado do que insistir em algo inviável. Seja objetivo.Nem tudo combina, por mais que você tente forçar encaixes. Aceite a natureza das coisas e poupe energia, evitando esforços que não transformarão o que já está dado.
]]></description>
      <pubDate>18.01.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeito de incendiar carro de empresa é morto em confronto com a Rotam no Paar</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/suspeito-de-incendiar-carro-de-empresa-e-morto-em-confronto-com-a-rotam-no-paar-1.908578</link>
      <description><![CDATA[Segundo denúncia anônima repassada à Polícia Militar, o homem seria o responsável por atear fogo no veículo de uma empresa de internet pela manhã, em uma suposta cobrança de 'taxa do crime'
Um homem que, segundo uma denúncia anônima repassada à Polícia Militar, seria suspeito de incendiar um veículo de uma empresa de internet na manhã desta sexta-feira (17), no bairro do Paar, em Ananindeua, morreu durante confronto com agentes do grupamento de Rondas Ostensivas Táticas Metropolitanas (Rotam) na tarde de hoje, numa vila de quitinetes localizada na rua Rio Trombetas, no mesmo bairro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/carro-de-empresa-de-internet-e-incendiado-criminosamente-em-ananindeua-1.908184" title="Carro de empresa de internet é incendiado criminosamente em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra o carro que foi incendiado criminosamente, no bairro do Paar." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.908232:1737127700/Carro-de-empresa-de-internet-e-incendiado-criminosamente-em-Ananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9492639" data-title="A imagem mostra o carro que foi incendiado criminosamente, no bairro do Paar."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.908232:1737127700/Carro-de-empresa-de-internet-e-incendiado-criminosamente-em-Ananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f484213" title="A imagem mostra o carro que foi incendiado criminosamente, no bairro do Paar."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/carro-de-empresa-de-internet-e-incendiado-criminosamente-em-ananindeua-1.908184" title="Carro de empresa de internet é incendiado criminosamente em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Carro de empresa de internet é incendiado criminosamente em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo a Polícia Militar, dois homens abordaram o automóvel, anunciaram que a ação se trataria de um assalto, ordenaram que os ocupantes saíssem do carro e depois atearam fogo
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeitos-de-apedrejar-loja-de-bebidas-no-guama-sao-mortos-em-operacao-da-pm-1.903610" title="Adolescentes que apedrejaram loja no Guamá são mortos em operação da PM">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra os criminosos que apedrejaram o estabelecimento, um deles vestia uma regata vermelha e o outro trajava uma camisa azul e boné claro." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903534:1735935740/Policia-Civil-investiga-apedrejamento-de-loja-de-bebidasno-bairro-do-Guama-em-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2dcb2e9" data-title="A imagem mostra os criminosos que apedrejaram o estabelecimento, um deles vestia uma regata vermelha e o outro trajava uma camisa azul e boné claro."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903534:1735935740/Policia-Civil-investiga-apedrejamento-de-loja-de-bebidasno-bairro-do-Guama-em-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5f3ba59" title="A imagem mostra os criminosos que apedrejaram o estabelecimento, um deles vestia uma regata vermelha e o outro trajava uma camisa azul e boné claro."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeitos-de-apedrejar-loja-de-bebidas-no-guama-sao-mortos-em-operacao-da-pm-1.903610" title="Adolescentes que apedrejaram loja no Guamá são mortos em operação da PM">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescentes que apedrejaram loja no Guamá são mortos em operação da PM
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os dois jovens foram localizados menos de 24 horas após o ataque contra o estabelecimento comercial e, em confronto com policiais, acabaram levando a pior
 </span>
</a>
Segundo o relato dos agentes, Higor Rego Bentes estava escondido em um dos imóveis e, ao perceber a chegada da viatura, teria disparado contra os policiais da Rotam, que reagiram. Ele foi atingido e socorrido pela própria equipe da Rotam, sendo levado à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) do Distrito Industrial, onde morreu.Durante a incursão policial, os agentes informaram que foram encontrados entorpecentes na residência onde Bentes estava. O material foi encaminhado à delegacia do Paar para os procedimentos cabíveis. Até o momento, a Polícia Civil não confirmou oficialmente se o suspeito era um dos responsáveis pelo ataque ao veículo da empresa de internet.O crime ocorreu na manhã desta sexta-feira, quando dois homens em uma motocicleta abordaram técnicos que realizavam serviços no bairro do Paar. Sem levar nada, os criminosos atearam fogo no carro e fugiram. Ninguém ficou ferido. O Corpo de Bombeiros foi acionado e conteve as chamas, mas o veículo foi totalmente destruído.Moradores apontam que o ataque pode estar relacionado à chamada "taxa do crime", um tipo de extorsão praticado por facções que dominam determinadas regiões. Pequenos e médios comerciantes são os principais alvos dessa cobrança, e quem se recusa a pagar pode sofrer represálias, como depredação de estabelecimentos e incêndios.Casos semelhantes já foram registrados na Grande Belém, incluindo o incêndio de um caminhão de uma empresa de materiais de construção em setembro de 2024, após a recusa do pagamento da taxa, e o caso dos adolescentes que apedrejaram a vidraça de um estabelecimento cujo dono teria se recusado a pagar o reajuste 2025 da taxa do crime. Os adolescentes morreram, dias depois, em confronto com a polícia. A cobrança desse tipo de tributo ilegal tem se tornado frequente em bairros periféricos de Belém, Ananindeua e Marituba, aumentando a insegurança para moradores e comerciantes. Relatos de represálias, agressões e execuções extrajudiciais têm sido frequentes.A reportagem solicitou um posicionamento da Polícia Civil sobre a investigação do caso e se está relacionado com a atuação das facções na região, e aguarda retorno.
]]></description>
      <pubDate>17.01.25 23h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Música de Pinduca embala aprovação no vestibular da Universidade Federal do Paraná</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/musica-de-pinduca-embala-aprovacao-no-vestibular-da-universidade-federal-do-parana-1.908569</link>
      <description><![CDATA[‘Marcha do Vestibular’ de Pinduca toca durante comemoração e surpreende familiares 
Ocorreu nesta sexta-feira (17) o listão dos aprovados da Universidade Federal do Paraná (UFPR), e entre os aprovados está o jovem paraense Thales Lisboa, aprovado em Engenharia de Bioprocessos e Biotecnologia.Durante a comemoração, foi tocada a música do mestre Pinduca, “Marcha do Vestibular”. O hit é super tradicional no Pará, mas no Paraná é novidade e pegou os familiares de Thales de surpresa.“Aqui no Paraná não existe raspar a cabeça e essa música do Pinduca nunca tocou aqui, só que hoje muita gente lá aderiu. Tem até alunos que passaram lá que estão usando no perfil deles a música do Pinduca. Foi muito lindo e eu chorei na hora”, comentou a psicopedagoga Tatiane Lisboa, mãe do jovem, que mora em Belém e foi passar as férias em Curitiba.
<strong>
 ASSISTA:
</strong>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DE8xdH-tpv4/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DE8xdH-tpv4/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DE8xdH-tpv4/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DE8xdH-tpv4/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>]]></description>
      <pubDate>17.01.25 23h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Líderes Aline e Vinícius colocam três duplas na Mira do Líder no BBB 25; saiba quem são</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/lideres-aline-e-vinicius-colocam-tres-duplas-na-mira-do-lider-no-bbb-25-saiba-quem-sao-1.908575</link>
      <description><![CDATA[ Arlene e Marcelo, Diogo e Vilma, e João Pedro e João Gabriel foram os escolhidos para a possível berlinda da edição
Na noite desta sexta-feira (17/01), os
<strong>
 líderes Aline e Vinícius
</strong>
do
<strong>
 BBB 25
</strong>
definiram as duplas que estarão na
<strong>
 Mira do Líder.
</strong>
Como parte da
<strong>
 dinâmica
</strong>
do programa, as duplas selecionadas estarão em risco de serem indicadas ao
<strong>
 Paredão
</strong>
, que será formado no domingo (19).VEJA MAIS
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-edilberto-planeja-desestabilizar-aline-e-vinicius-apos-indicacao-ao-paredao-monstro-1.908559" title="BBB 25: Edilberto planeja desestabilizar Aline e Vinícius após indicação ao Paredão: ‘Monstro’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Edilberto e sua filha, Raíssa, foram indicados ao primeiro Paredão da semana pelos líderes Aline e Vinícius no BBB 25" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.908560:1737164971/Edilberto-e-Raissa-BBB-25.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8e6bf73" data-title="Edilberto e sua filha, Raíssa, foram indicados ao primeiro Paredão da semana pelos líderes Aline e Vinícius no BBB 25"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.908560:1737164971/Edilberto-e-Raissa-BBB-25.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=81cc006" title="Edilberto e sua filha, Raíssa, foram indicados ao primeiro Paredão da semana pelos líderes Aline e Vinícius no BBB 25"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-edilberto-planeja-desestabilizar-aline-e-vinicius-apos-indicacao-ao-paredao-monstro-1.908559" title="BBB 25: Edilberto planeja desestabilizar Aline e Vinícius após indicação ao Paredão: ‘Monstro’">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Edilberto planeja desestabilizar Aline e Vinícius após indicação ao Paredão: ‘Monstro’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Caso Edilberto consiga colocar Aline e Vinícius no Monstro, o casal, embora continue no VIP, será proibido de consumir os alimentos destinados ao VIP
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-gracyanne-come-frango-cru-no-programa-conheca-os-riscos-para-a-saude-1.908362" title="BBB 25: Gracyanne come frango cru no programa; conheça os riscos para a saúde">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gracyanne Barbosa comeu frango cru na noite da última quinta-feira (16/01) durante o BBB 25" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.908364:1737140383/Gracyanne-Barbosa-BBB-25.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f99844a" data-title="Gracyanne Barbosa comeu frango cru na noite da última quinta-feira (16/01) durante o BBB 25"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.908364:1737140383/Gracyanne-Barbosa-BBB-25.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=de9e0d2" title="Gracyanne Barbosa comeu frango cru na noite da última quinta-feira (16/01) durante o BBB 25"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-gracyanne-come-frango-cru-no-programa-conheca-os-riscos-para-a-saude-1.908362" title="BBB 25: Gracyanne come frango cru no programa; conheça os riscos para a saúde">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Gracyanne come frango cru no programa; conheça os riscos para a saúde
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sem o devido cozimento, alimento pode conter bactérias que fazem mal à saúde; salmonela é uma delas; saiba mais
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-sisters-da-xepa-ficam-com-pena-de-gracyanne-barbosa-e-oferecem-seus-ovos-para-musa-1.908192" title="BBB 25: Sisters da Xepa ficam com 'pena' de Gracyanne Barbosa e oferecem seus ovos para musa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gracyanne Barbosa acabou com os ovos do BBB 25 em quatro dias de programa." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.908197:1737125996/Gracyanne-Barbosa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=12715b9" data-title="Gracyanne Barbosa acabou com os ovos do BBB 25 em quatro dias de programa."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.908197:1737125996/Gracyanne-Barbosa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a0e90b" title="Gracyanne Barbosa acabou com os ovos do BBB 25 em quatro dias de programa."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-sisters-da-xepa-ficam-com-pena-de-gracyanne-barbosa-e-oferecem-seus-ovos-para-musa-1.908192" title="BBB 25: Sisters da Xepa ficam com 'pena' de Gracyanne Barbosa e oferecem seus ovos para musa">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Sisters da Xepa ficam com 'pena' de Gracyanne Barbosa e oferecem seus ovos para musa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fora da casa, a musa fitness come 40 ovos por dia.
 </span>
</a>
As duplas que podem serem
<strong>
 emparedadas
</strong>
são:
<strong>
 Arlene e Marcelo, Diogo e Vilma, e João Pedro e João Gabriel.
</strong>
No
<strong>
 domingo
</strong>
, os líderes terão a
<strong>
 responsabilidade de escolher uma dessas duplas para ocupar uma das vagas
</strong>
do
<strong>
 Paredão
</strong>
, que será decidido pelo voto dos líderes. A primeira
<strong>
 berlinda
</strong>
da edição será
<strong>
 tripla
</strong>
.Vale destacar que, na última quinta-feira (15), Edilberto e Raíssa, pai e filha, já haviam sido indicados pelos líderes e estão, portanto, na berlinda.O primeiro Paredão do BBB 25 será formado da seguinte forma: além das duplas indicadas pelos líderes, uma dupla será escolhida pela votação da casa e outra, por contragolpe da dupla emparedada. As duplas então participarão da Prova Bate-Volta e a vencedora escapará do Paredão. As três duplas restantes irão para a votação popular, com a menos votada deixando o programa na terça-feira (21).
]]></description>
      <pubDate>17.01.25 23h19</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
