<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Loteria Federal: Qual é o horário do sorteio? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/loteria-federal-qual-e-o-horario-do-sorteio-1.757140</link>
      <description><![CDATA[Concurso 5827 será extraído na próxima quarta-feira (20/12), às 19h (horário de Brasília); veja como apostar e onde resgatar o prêmio 
O
<strong>
 concurso 5827
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=loteria+federal" target="_blank">
 Loteria Federal
</a>
na próxima quarta-feira (20/12), às 19h (horário de Brasília), no valor de R$500 mil. Para os jogadores, as apostas podem ser feitas até o horário do sorteio por meio de bilhetes individuais ou em grupo, disponíveis nas agências lotéricas mais próximas de você. A extração é transmitida ao vivo no horário do sorteio, às 19h (horário de Brasília) e pode ser assistida através do canal oficial do banco no
<a href="https://www.youtube.com/canalcaixa" target="_blank">
 Youtube
</a>
. Posteriormente, os resultados ficam disponíveis nos canais oficiais do banco, seja nas redes sociais ou site.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/resultado-da-loteria-federal-5825-de-hoje-quarta-feira-13-12-sorteou-ao-vivo-r-500-mil-1.757050" title="Resultado da Loteria Federal 5825 de hoje, quarta-feira (13/12), sorteia, ao vivo, R$ 500 mil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 5815 da Loteria Federal é sorteado nesta quarta-feira (08/11) às 19h (horário de Brasília); prêmio é de R$500 mil" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.743888:1698858011/loteria-federal.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0f1d505" data-title="Concurso 5815 da Loteria Federal é sorteado nesta quarta-feira (08/11) às 19h (horário de Brasília); prêmio é de R$500 mil"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.743888:1698858011/loteria-federal.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2e72b2e" title="Concurso 5815 da Loteria Federal é sorteado nesta quarta-feira (08/11) às 19h (horário de Brasília); prêmio é de R$500 mil"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-da-loteria-federal-5825-de-hoje-quarta-feira-13-12-sorteou-ao-vivo-r-500-mil-1.757050" title="Resultado da Loteria Federal 5825 de hoje, quarta-feira (13/12), sorteia, ao vivo, R$ 500 mil">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado da Loteria Federal 5825 de hoje, quarta-feira (13/12), sorteia, ao vivo, R$ 500 mil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Números sorteados foram divulgados às 19 horas de hoje, pelo YouTube
 </span>
</a>
<a href="/loterias/loteria-federal-quanto-ganha-quem-acertar-cinco-numeros-1.755224" title="Loteria Federal: Quanto ganha quem acertar cinco números? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Loteria Federal sorteia o concurso 5825 na próxima quarta-feira (13/12), às 19h (horário de Brasília); vencedor leva R$500 mil" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755228:1701969672/loteria-f.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6aa5537" data-title="Loteria Federal sorteia o concurso 5825 na próxima quarta-feira (13/12), às 19h (horário de Brasília); vencedor leva R$500 mil"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755228:1701969672/loteria-f.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=65e7665" title="Loteria Federal sorteia o concurso 5825 na próxima quarta-feira (13/12), às 19h (horário de Brasília); vencedor leva R$500 mil"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/loteria-federal-quanto-ganha-quem-acertar-cinco-numeros-1.755224" title="Loteria Federal: Quanto ganha quem acertar cinco números? ">
 <span class="title">
  <b>
   Loteria Federal: Quanto ganha quem acertar cinco números?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Concurso 5825 será extraído na próxima quarta-feira (13/12), às 19h (horário de Brasília); veja como apostar e onde resgatar o prêmio
 </span>
</a>
<a href="/loterias/lotofacil/lotofacil-quantos-paraenses-ja-ganharam-o-premio-na-loteria-1.755217" title="Lotofácil: Quantos paraenses já ganharam o prêmio na loteria?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja quantas apostas do Pará ganharam na Lotofácil, uma das modalidades mais fáceis da Loterias Caixa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737288:1701969235/lotofacil.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=26c7474" data-title="Veja quantas apostas do Pará ganharam na Lotofácil, uma das modalidades mais fáceis da Loterias Caixa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737288:1701969235/lotofacil.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dce16dd" title="Veja quantas apostas do Pará ganharam na Lotofácil, uma das modalidades mais fáceis da Loterias Caixa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/lotofacil/lotofacil-quantos-paraenses-ja-ganharam-o-premio-na-loteria-1.755217" title="Lotofácil: Quantos paraenses já ganharam o prêmio na loteria?">
 <span class="title">
  <b>
   Lotofácil: Quantos paraenses já ganharam o prêmio na loteria?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ganhadores do Pará estão entre os 15 que mais ganharam na Lotofácil
 </span>
</a>
O apostador tem até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio para realizar as apostas em uma casa lotérica, no Internet Banking da caixa ou pelo site Loterias Online. Os sorteios são realizados às quartas-feiras e sábados, sempre às 19h (horário de Brasília)O apostador escolhe na agência lotérica um bilhete que contém um número a ser sorteado. Na compra, o participante pode pagar uma ou todas as dez frações do bilhete escolhido. Quanto maior o número de frações compradas, maior o prêmio recebido. Ganha valores o apostador que escolher  um bilhete com um dos cinco números sorteados para os prêmios principais.Em valores até R $1.332,78, você pode ir a uma lotérica para resgatá-lo. 2. Acima desse valor, o dinheiro deve ser retirado em uma agência da Caixa Econômica Federal. 3. O valor pode ser pago até dois dias após o vencedor se apresentar à uma agência da Caixa Econômica.
<em>
 (Beatriz Moura, estagiária sob supervisão da editor web de OLiberal.com, Felipe Saraiva)
</em>]]></description>
      <pubDate>17.12.23 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com brinquedo: o que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-brinquedo-o-que-significa-o-sonho-1.758166</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações por sonhar com brinquedos
Quem nunca teve um
<strong>
 sonho
</strong>
inusitado na vida. Pode ser com um dente, animais, tempestade e tantos outros. Mas é possível, também, ter
<strong>
 significados
</strong>
na vida a partir da representação de
<strong>
 brinquedos
</strong>
, sabia? Veja algumas possíveis
<strong>
 interpretações
</strong>
por
<strong>
 sonhar
</strong>
com
<strong>
 brinquedos
</strong>
:
<strong>
 Sonhar
</strong>
com
<strong>
 brinquedos
</strong>
é um presságio de harmonia familiar e boa saúde. Se ganhar ou receber um brinquedo como presente, pode confiar em seus amigos. Contudo, ao ver um
<strong>
 brinquedo
</strong>
quebrado ou estranho no
<strong>
 sonho
</strong>
, acautele-se, pois pode enfrentar algum constrangimento.O
<strong>
 sonho
</strong>
em que se vê uma
<strong>
 boneca
</strong>
indica que há uma carência de carinho em sua vida. Se observar crianças brincando com bonecas, abra o seu coração, pois pode descobrir que um grande amor está mais próximo do que imagina. Por outro lado, se adultos estiverem brincando com bonecas, é hora de parar para descansar.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.758160" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Sonhar com doces: o que significa o sonho?]]
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-pessoas-famosas-o-que-significa-o-sonho-1.756918" title="Sonhar com pessoas famosas: o que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.756919:1702439577/sonhar-com-famoso.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5e2c5ac" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.756919:1702439577/sonhar-com-famoso.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cd4259f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-pessoas-famosas-o-que-significa-o-sonho-1.756918" title="Sonhar com pessoas famosas: o que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com pessoas famosas: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com uma celebridade ou pessoa famosa
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-faxina-o-que-significa-o-sonho-1.755952" title="Sonhar com faxina: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755956:1702169252/sonhar-com-faxina.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=43663a4" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755956:1702169252/sonhar-com-faxina.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=59c5391" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-faxina-o-que-significa-o-sonho-1.755952" title="Sonhar com faxina: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com faxina: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com com faxina
 </span>
</a>
Esse
<strong>
 sonho
</strong>
sugere que você sente saudades da sua infância e deseja escapar da responsabilidade da vida adulta. No entanto, é crucial aprender a lidar com os desafios da vida adulta e enfrentar os obstáculos que surgem.Esse
<strong>
 sonho
</strong>
ocorre em um contexto de novos membros se aproximando de sua família. Se o brinquedo estiver em suas mãos, reflete o seu desejo de ter um filho.
<strong>
 Sonhar
</strong>
com muitos
<strong>
 brinquedos
</strong>
indica um período de prosperidade que se aproxima, resultado dos esforços e trabalhos dedicados ao longo do tempo.Ter esse
<strong>
 sonho
</strong>
também sugere o desejo de ter um filho. No entanto, não se preocupe, pois no momento certo, poderá realizar esse desejo.
]]></description>
      <pubDate>17.12.23 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[SEGURADA] TPAC: dificuldade no processamento auditivo atinge cerca de 5% das crianças</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/tpac-dificuldade-no-processamento-auditivo-atinge-cerca-de-5-das-criancas-em-idade-escolar-1.753473</link>
      <description><![CDATA[Há uma subnotificação dos casos do TPAC, bem como dificuldade de fechar o diagnóstico correto já que os sintomas se confundem com os de outros transtornos, diz fonoaudióloga
O
<strong>
 Transtorno do Processamento Auditivo Central
</strong>
(TPAC)
<strong>
 ocorre
</strong>
quando as vias centrais da audição,
<strong>
 as áreas do cérebro relacionadas às habilidades auditivas
</strong>
,
<strong>
 são afetadas
</strong>
, e há uma falha no processamento auditivo. A
<strong>
 aprendizagem
</strong>
é particularmente
<strong>
 afetada
</strong>
, já que o conteúdo auditivo é muito importante em sala de aula. Cerca de
<strong>
 5%
</strong>
das crianças em idade escolar
<strong>
 apresentam
</strong>
o transtorno, de acordo com Associação Americana de Fala, Linguagem e Audição. Não há dados sobre o Brasil.A
<strong>
 consequência
</strong>
é que a criança tem
<strong>
 dificuldades
</strong>
de
<strong>
 compreender
</strong>
<strong>
 o que lhe dizem
</strong>
, sobretudo se for em um local com muito ruído; de manter a
<strong>
 atenção
</strong>
; de memorizar nomes; de fazer um relato; de seguir ordens; e várias outras situações corriqueiras do nosso dia a dia, que podem se tornar um verdadeiro
<strong>
 desafio
</strong>
.A farmacêutica esteta Márcia Guimarães, 45, conta que a filha, Helena Guimarães, de 10 anos, foi diagnosticada com TPAC porque tinha
<strong>
 dificuldades com ruídos e alguns barulhos
</strong>
a incomodavam bastante. A condição afeta a maneira como uma pessoa interpreta as informações auditivas que chegam até ela. Isso significa que ela consegue ouvir bem os sons e não tem nenhuma perda auditiva,
<strong>
 mas seu cérebro não sabe o que fazer com esses sons
</strong>
.“Isso foi percebido através de uma dificuldade de aprendizagem na escola. Ela apresentou essas dificuldades e logo fomos chamados para que nós procurássemos um profissional que realmente tratasse dessa questão do aprendizado em relação a audição”, diz.De acordo com a fonoaudióloga Tatiana Graça, especialista em processamento auditivo central, o diagnóstico do TPAC é realizado por meio de uma avaliação do processamento auditivo.”É um exame auditivo, em que eu vou ver como é que estão as habilidades auditivas e a percepção auditiva do paciente. Essa avaliação é feita preferencialmente a partir dos sete anos de idade”, explica.A profissional afirma que há uma subnotificação dos casos do TPAC, bem como
<strong>
 dificuldade
</strong>
de fechar o
<strong>
 diagnóstico
</strong>
correto. “Os sintomas do TPAC se confundem muito com os de outros transtornos. Com relação à sensibilidade auditiva, é muito parecido com o Transtorno do Espectro Autista (TEA). A questão da falta de atenção é muito confundida com o Transtorno do Déficit de Atenção e Hiperatividade (TDAH). E muitas vezes, tem os dois juntos: TPAC e TEA, TPAC e TDAH”, detalha.A neuropsicóloga Débora Faro atua na avaliação de crianças que podem ter TPAC, ajudando a fechar o diagnóstico. “A avaliação neuropsicológica auxilia no diagnóstico e no tratamento, porque existem outros transtornos que têm uma sintomatologia parecida com a do TPAC, como o déficit de atenção e outros transtornos de linguagem, como dislexia, a descalculia. Então, a avaliação neuropsicológica, por avaliar as habilidades e as funções cognitivas como memória, atenção, função executiva, viso-construção, viso-percepção, entra para fazer esse diagnóstico diferencial”, esclarece.“Quando a gente observa as habilidades auditivas alteradas em uma avaliação, a gente normalmente pede o treinamento auditivo, chamado de terapia de cabine ou treinamento auditivo acusticamente controlado. É uma terapia fonoaudiológica, com ênfase na audição, em que a gente tem um controle acústico melhor para, na verdade, mudar a via auditiva desse paciente”, pontua a fonoaudióloga Tatiana, sobre como tratar a condição.“Eu sempre falo que não tem cura, porque não é doença. É como se fosse uma fisioterapia para audição. Então, a gente planeja as sessões em torno de 8 a 12 sessões. Fazemos as atividades, que são realmente desafiadoras para o cérebro, em que a gente trabalha atenção, concentração, memória, com ênfase na audição. Depois dessas sessões, a gente reavalia. Normalmente, elas normalizam e a gente dá alta para o paciente”, destaca.Além desses exercícios, a parte educacional, que pode ser bastante afetada por conta do TPAC, também precisa ser trabalhada. Para esse tipo de intervenção, a psicopedagoga Gisele Mafra realiza atividades adaptadas, individualizadas de acordo com as dificuldades que a criança apresenta. “São dados comandos curtos e objetivos, com utilização de imagens, textos curtos sem utilização de palavras ambíguas ou metáforas, visualização de sequências ao envolver um cálculo matemático, por exemplo, criação de historinhas para desenvolver a sequência de fatos e comunicação, dentre outras possibilidades que possam servir de ferramentas para uma aprendizagem leve e compreensível ao paciente”, pontua.Márcia Guimarães descreve que após as observações, procuraram a fonoaudióloga Tatiana Graça para diagnóstico. ”A Helena fez 20 sessões de ‘tratepac’ e realmente o resultado foi incrível”, afirma.“Agora ela não se incomoda mais com determinados ruídos e barulhos como, por exemplo, altos ou de fogos. Além disso, ela tem uma maior concentração e a aprendizagem se tornou melhor”, conclui Márcia.
]]></description>
      <pubDate>17.12.23 2h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega da Virada: quanto custa apostar 20 números?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-da-virada-quanto-custa-apostar-20-numeros-1.757884</link>
      <description><![CDATA[O bilhete da loteria custa R$ 5,00 para o jogo com seis dezenas. Caso o jogador queira escolher mais números, o valor da aposta fica maior
O
<strong>
 brasileiro
</strong>
tem a chance de se tornar
<strong>
 milionário
</strong>
no último dia deste ano, com o jogo da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+da+virada" target="_blank">
 <strong>
  Mega da Virada
 </strong>
</a>
. O
<strong>
 resultado
</strong>
será divulgado pela
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
às 20 horas e pode ser acompanhado tanto na televisão, quanto pelos canais oficiais do banco. Para tentar a sorte de ganhar a bolada, é necessário desembolsar de R$ 5,00 a R$ 193 mil, conforme a quantidade de números desejada.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/quais-sao-as-faixas-de-premiacao-1.757840" title="Mega da Virada: Quais são as faixas de premiação?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso que sorteará R$550 milhões terá o resultado divulgado às 20 horas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.751766:1701191942/bolas-sorteadas-em-um-dos-concursos-da-mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ea8a353" data-title="Concurso que sorteará R$550 milhões terá o resultado divulgado às 20 horas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.751766:1701191942/bolas-sorteadas-em-um-dos-concursos-da-mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=42e7881" title="Concurso que sorteará R$550 milhões terá o resultado divulgado às 20 horas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quais-sao-as-faixas-de-premiacao-1.757840" title="Mega da Virada: Quais são as faixas de premiação?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: Quais são as faixas de premiação?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apostas podem ser realizadas em casas lotéricas, no aplicativo ou site da Caixa, nos dias dos sorteios
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-os-dez-maiores-premios-da-mega-da-virada-ate-agora-1.757512" title="Veja os dez maiores prêmios da Mega da Virada até agora">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Neste ano, a Caixa vai sortear o maior prêmio da história, com R$550 milhões a quem acertas os números do concurso" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.748676:1700236604/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Neste ano, a Caixa vai sortear o maior prêmio da história, com R$550 milhões a quem acertas os números do concurso"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.748676:1700236604/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Neste ano, a Caixa vai sortear o maior prêmio da história, com R$550 milhões a quem acertas os números do concurso"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-os-dez-maiores-premios-da-mega-da-virada-ate-agora-1.757512" title="Veja os dez maiores prêmios da Mega da Virada até agora">
 <span class="title">
  <b>
   Veja os dez maiores prêmios da Mega da Virada até agora
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Edição especial começou em 2008, com a quantia de R$ 37 milhões, e desde então sorteia valores cada vez maiores aos apostadores
 </span>
</a>
<a href="/loterias/4-signos-com-mais-chances-de-virar-milionarios-com-a-mega-da-virada-1.757077" title="4 signos com mais chances de virar milionários com a Mega da Virada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/4-signos-com-mais-chances-de-virar-milionarios-com-a-mega-da-virada-1.757077" title="4 signos com mais chances de virar milionários com a Mega da Virada">
 <span class="title">
  <b>
   4 signos com mais chances de virar milionários com a Mega da Virada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em 2023, a sorte de conseguir aumentar os dígitos da conta bancária está do lado dos signos de fogo, ar e água
 </span>
</a>
O bilhete custa R$ 5,00 para apostas feitas com seis dezenas. Neste caso, a probabilidade de acerto gira em torno de uma em 50.063.860. A maior quantidade de números disponibilizada no volante é de 20, tendo mais chances de conquistar o prêmio da faixa principal. Já para essa aposta, o valor desembolsado é de R$ 193.800,00, com uma chance em 1.292.De todo a quantia da premiação, 62% do valor é angariado das apostas, que podem ser feitas de forma online e presencial, para o sorteio especial. O restante vem de outras duas formas: 22% é referente à quantia acumulada nos quatro concursos anteriores da Mega-Sena e 5% é obtido a partir do que é reservado em todos os concursos.
<em>
 (Juliana Maia, estagiária sob supervisão da editora web de OLiberal.com Mirelly Pires)
</em>]]></description>
      <pubDate>17.12.23 1h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Temperatura Máxima hoje na Globo: Veja o filme transmitido neste domingo (17/12)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/temperatura-maxima-hoje-na-globo-veja-o-filme-transmitido-neste-domingo-17-12-1.757190</link>
      <description><![CDATA[‘Capitã Marvel’ vai ao ar na programação às 12h30 (horário de Brasília), após o Esporte Espetacular 
O filme baseado nos quadrinhos da
<strong>
 Marvel
</strong>
, ‘Capitã Marvel’, será exibido na programação da rede Globo neste domingo (17/12), às 12h30 (horário de Brasília).A ficção científica tem como protagonista uma das maiores heroínas da história, vivida por Carol Danvers (
<a href="https://www.oliberal.com/?q=brie+larson" target="_blank">
 Brie Larson
</a>
), e conta com participação dos atores de Hollywood,
<strong>
 Samuel L. Jackson
</strong>
,
<strong>
 Jude Law
</strong>
e Ben Mendelsohn.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/cinema/filme-distopico-sobre-guerra-civil-nos-eua-conta-com-wagner-moura-e-kristen-dunst-no-elenco-1.757176" title="Filme distópico sobre guerra civil nos EUA conta com Wagner Moura e Kristen Dunst no elenco">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757181:1702499590/wagner-moura-civil-war-a24.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=28dc3d2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757181:1702499590/wagner-moura-civil-war-a24.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4e3d3a7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/filme-distopico-sobre-guerra-civil-nos-eua-conta-com-wagner-moura-e-kristen-dunst-no-elenco-1.757176" title="Filme distópico sobre guerra civil nos EUA conta com Wagner Moura e Kristen Dunst no elenco">
 <span class="title">
  <b>
   Filme distópico sobre guerra civil nos EUA conta com Wagner Moura e Kristen Dunst no elenco
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com estreia marcada para abril de 2024 nos cinemas norte-americanos, o longa é produzido pela A24
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/serie-inspirada-em-sr-e-sra-smith-ganha-trailer-confira-1.755373" title="Série inspirada em ‘Sr. e Sra Smith’ ganha trailer; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755378:1701983538/sr-e-sra-smith-divulgacao-prime-video.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a17ce24" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755378:1701983538/sr-e-sra-smith-divulgacao-prime-video.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=328b565" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/serie-inspirada-em-sr-e-sra-smith-ganha-trailer-confira-1.755373" title="Série inspirada em ‘Sr. e Sra Smith’ ganha trailer; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Série inspirada em ‘Sr. e Sra Smith’ ganha trailer; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com mesmo nome do filme, o seriado é estrelado por Donald Glover e Maya Erskine
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/margot-robbie-revela-que-barbienheimer-nao-foi-tao-amigavel-nos-bastidores-1.754532" title="Margot Robbie conta que 'Barbienheimer' não foi tão amigável nos bastidores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754538:1701805221/margot-robbie-cillian-murphy-barbienheimer.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c6ba3e0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754538:1701805221/margot-robbie-cillian-murphy-barbienheimer.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f189148" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/margot-robbie-revela-que-barbienheimer-nao-foi-tao-amigavel-nos-bastidores-1.754532" title="Margot Robbie conta que 'Barbienheimer' não foi tão amigável nos bastidores">
 <span class="title">
  <b>
   Margot Robbie conta que 'Barbienheimer' não foi tão amigável nos bastidores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A estreia dos longas “Barbie” e “Oppenheimer” movimentou os cinemas em 2023, o fenômeno foi um sucesso para a divulgação dos filmes
 </span>
</a>
Carol Danvers se torna uma das heroínas mais poderosas do universo quando a Terra se vê no meio de uma guerra galáctica entre duas raças alienígenas.Capitã Marvel é uma alienígena Kree que se encontra no meio de uma batalha entre seu povo e os Skrulls. Com a ajuda de Nick Fury, ela tenta impedir uma invasão na Terra, descobrir os segredos de seu passado e pôr um fim ao antigo conflito.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/av2jODMFu6M" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/av2jODMFu6M" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<em>
 (Beatriz Moura, estagiária sob supervisão do editor web de OLiberal.com, Felipe Saraiva)
</em>]]></description>
      <pubDate>17.12.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tele Sena de Natal: Resultado do 4º sorteio da Tele Sena de domingo (17/12)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/tele-sena-de-natal-resultado-do-4-sorteio-da-tele-sena-de-domingo-17-12-1.758132</link>
      <description><![CDATA[Esta campanha da Tele Sena será transmitida neste domingo (17/12), na programação do SBT e pelo canal do Youtube da emissora
Neste domingo (17/12) acontece o
<strong>
 4º sorteio da Tele Sena de Natal. Serão
</strong>
realizadas duas rodadas:
<strong>
 ‘Mais Pontos’ ou ‘Menos Pontos’ e a Tele Sena Completa.
</strong>
A programação de domingo, 17/12
<strong>
 ,
</strong>
será
<strong>
</strong>
transmitida pelo canal aberto do
<strong>
 SBT e pelo canal do
 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=s_OpJSdIpuY">
  Youtube da emissora
 </a>
 ,
</strong>
a partir das
<strong>
 11h00 (horário de Brasília).
</strong>
. O 1º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 26/11:  19 - 23 - 31 - 32 - 43. O 2º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 03/12 : 20 - 21 - 33 - 45 - 48. O 3º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia  10/12: 03 - 05 - 06 - 36 - 39. O 4º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 17/12. O 5º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 24/12. O 6º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 31/12. O 1º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 26/11:  60 - 62 - 63 - 64 - 67 - 70 - 71 - 72 - 73 - 74 - 75 - 77 - 78 - 80 - 84 - 85 - 87 - 88 - 89 - 90 - 91 - 95 - 96  . O 2º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 03/12 : 60 - 61 - 62 - 63 - 64 - 65 - 66 - 67 - 70 - 71 - 73 - 74 - 75 - 77 - 79 - 81 - 84 - 86 - 90 - 91 - 92 - 93 - 94 - 95 - 96. O 3º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia  10/12: 60 - 62 - 63 - 64 - 66 - 67 - 68 - 69 - 71 - 72 - 75 - 79 - 80 - 81 - 83 - 84 - 85 - 86 - 87 - 89 - 91 - 92 - 96 . O 4º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 17/12. O 5º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 24/12. O 6º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 31/12O quadro de ‘Mais’ ou ‘Menos’ pontos contém 35 dezenas. Ao todo, são 5 unidades sorteadas, em 6 domingos consecutivos da campanha. Ganha quem fizer o número máximo de acertos ou o mínimo ao final de todas as rodadas. O prêmio para "Mais pontos" é de R$ 600 mil e de R$ 500 mil para "Menos pontos" ou no "Pela boa".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/tele-sena-de-32-aniversario-resultado-do-6-sorteio-da-tele-sena-de-domingo-19-11-1.748928" title="Tele Sena de 32º Aniversário: Resultado do 6º sorteio da Tele Sena de domingo (19/11)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.738297:1697252414/telesena-sorteio-aniversario.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=393ee46" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.738297:1697252414/telesena-sorteio-aniversario.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=95383f9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/tele-sena-de-32-aniversario-resultado-do-6-sorteio-da-tele-sena-de-domingo-19-11-1.748928" title="Tele Sena de 32º Aniversário: Resultado do 6º sorteio da Tele Sena de domingo (19/11)">
 <span class="title">
  <b>
   Tele Sena de 32º Aniversário: Resultado do 6º sorteio da Tele Sena de domingo (19/11)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esta campanha da Tele Sena foi transmitida no último domingo (19/11), na programação do SBT e pelo canal do Youtube da emissora
 </span>
</a>
A
<strong>
 Tele Sena
</strong>
pode ser adquirida nas
<strong>
 Casas Lotéricas
</strong>
, nos
<strong>
 Correios,
</strong>
no
<a href="https://www.telesena.com.br/">
 site oficial
</a>
.ou no aplicativo disponível nos sistemas
<strong>
 Android e IOS.
</strong>
O valor da premiação será disponibilizado ao titular em até
<strong>
 15 dias úteis
</strong>
após a data do sorteio, enviados diretamente para a caderneta de
<strong>
 poupança
</strong>
. Todos os sorteados vão ser notificados pela Sociedade de Capitalização ou por meio do site
<a href="http://www.telesena.com.br">
 www.telesena.com.br
</a>
. É preciso disponibilizar documento de identificação para a comprovação.
]]></description>
      <pubDate>17.12.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trabalhador morre e outros dois ficam feridos, após explosão de caminhão no Aeroporto de Marabá</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/trabalhador-morre-e-outros-dois-ficam-feridos-ap%C3%B3s-explos%C3%A3o-de-caminh%C3%A3o-no-aeroporto-de-marab%C3%A1-1.758288</link>
      <description><![CDATA[Corpo de Bombeiros confirmou o grave acidente na noite deste sábado (16); a pista está fechada até segunda ordem
<strong>
 Um caminhão explodiu na cabeceira do Aeroporto de Marabá, na noie deste sábado (16), e fez três vítimas:
</strong>
um trabalhador morreu no local e dois outros foram levados para o Hospital Regional de Marabá.
<strong>
 "Houve um óbito e dois feridos levados pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu), e o
</strong>
Aeroporto permanecerá fechado, até segunda ordem",
<strong>
 informou, com exclusividade, à Redação Integrada, o comandante do 5º GBM, coronel Pinheiro.
</strong>
<strong>
 O coronel Pinheiro confirmou também ao
 <u>
  Grupo Liberal,
 </u>
</strong>
que aa vítimas
<strong>
 não são funcionários do Aeroporto.
</strong>
Elas trabalhavam para uma empresa prestadora de serviço do Estado do Tocantins (TO).Os órgãos de segurança pública mantêm agentes no Aeroporto. O Corpo de Bombeiros, em Marabá, acompanha os desdobramentos do grave acidente. Até então, as informações apontam que um caminhão utilizado para pintar a cabeceira da pista, explodiu.A explosão do veículo com tinta ocorreu, por volta das 20h50 deste sábado. O barulho foi ensurdecedor e logo se viu as labaredas de fogo.As chamas chamaram a atenção de motoristas e pedestres e logo a notícia se espalhou nas redes sociais, em Marabá. Quem mora perto do Aeroporto se assustou com o que viu e ouviu na BR-230.A equipe do Corpo de Bombeiros, que atua dentro do aeroporto, não demorou para atender a emergência.
]]></description>
      <pubDate>16.12.23 22h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dupla assalta e ameaça funcionárias e clientes em salão de beleza em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/dupla-assalta-e-ameaca-funcionarias-e-clientes-em-salao-de-beleza-em-belem-1.758286</link>
      <description><![CDATA[Suspeito armado provocou pânico entre as vítimas, todas mulheres, no centro da cidade
<strong>
 A ação agressiva foi gravada pela câmera do salão de beleza
</strong>
e mostra a dupla, um homem e uma mulher roubando pelo quase 10 mulheres, entre funcionárias e clientes do local.Nas redes sociais, internautas apontam que o estabelecimento fica na avenida 15 de Novembro, no centro comercial de Belém.
<strong>
 A
 <u>
  Redação Integrada
 </u>
 procurou a Polícia Civil
</strong>
e aguarda retorno da instituição sobre o ocorrido.
<strong>
 O assaltante aparece armado e agressivo.
</strong>
Ele, constantemente,
<strong>
 aponta o revólver na direção de duas funcionári
</strong>
as. Uma delas fica estirada no chão e põe as mãos no rosto a outra, senta, também evidencia estado de nervosismo frente à atitude criminosa do assaltante.
<strong>
 O homem está acompanhado por uma jovem que recolhe
</strong>
o que encontra dentro do salão de beleza. Ela se agacha para pegar peças e objetos e até roupas estendidas no local. Por sua vez, o homem também procura o que pode levar de valor, em dado momento, ele se debruça sobre o balcão do salão e revira as gavetas à procura de dinheiro e coisas de valor.
<strong>
 É possível ver que há outras mulheres no salão
</strong>
. O assalntante as obriga andar enfileiradas e elas o obedecem com evidente medo de que algo mais grave possa acontecer, em razão de amar estar sempre apontada contra elas. O vídeo se encerra bruscamente e viralizou nas redes sociais, nesta noite de sábado.
]]></description>
      <pubDate>16.12.23 22h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Confira a previsão das temperaturas pelo país, neste domingo (17)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/confira-a-previsao-das-temperaturas-pelo-pais-neste-domingo-17-1.758284</link>
      <description><![CDATA[Neste sábado, só 4 capitais ficaram abaixo dos 30ºC: Aracaju (SE), Maceió (AL), Manaus (AM) e Rio Branco (AC)
A meterologia não errou, e a nova onda de calor que atinge o país elevou as temperaturas nas capitais hoje, no entanto, os termômetros ficaram abaixo do esperado, segundo mostram dados do Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet). Ainda assim, os moradores de Cuiabá (MT) enfrentaram um calor que chegou a 39,9ºC durante a tarde, com previsão de 41,5ºC na noite de hoje.Em todo o Brasil, apenas quatro capitais ficaram abaixo dos 30ºC neste sábado (16). São elas: Aracaju (SE), Maceió (AL), Manaus (AM) e Rio Branco (AC).Teresina (PI) foi a segunda capital que mais sofreu hoje com o calor, registrando 35,9ºC. Goiânia (GO) aparece nos dados do Inmet como a terceira capital mais quente neste sábado, chegando a 35,8ºC.Em Porto Alegre (RS), onde havia a previsão de uma das maiores temperaturas no final de semana, o registro foi de 33,7ºC durante a tarde. São Paulo apareceu com máxima de 30,5ºC, e o Rio de Janeiro registra 32,1ºCO Instituto aponta Cuiabá com a previsão de chegar a 41ºC durante o dia. Em Porto Alegre, os termômetros podem atingir 40ºC neste domingo (17). Jà em Boa Vista (RR) e Campo Grande (MS) a previsão do Inmet é de 39ºC para cada capital.Rio de Janeiro pode chegar a 35ºC amanhã, enquanto São Paulo tem previsão de 31ºC. As temperaturas são causadas por uma nova onda de calor, que aparece em alerta divulgado pelo Inmet na última quinta-feira (14).Os termômetros devem continuar a registar esse nível de temperatura até amanhã, segundo o comunicado. Esta é a nona onda de calor que atinge o Brasil este ano.Na segunda-feira (18), com o deslocamento da frente fria, aumento de umidade e a virada dos ventos de sul a sudeste, as temperaturas cairão.Aracaju: 28,9ºCBelo Horizonte: 30,8ºCBoa Vista: 32,4ºCBrasília: 31,9ºCCampo Grande: 35,8ºCCuiabá: 39,9ºCCuritiba: 32,8ºCFlorianópolis: 30,7ºCFortaleza: 31,3ºCGoiânia: 35,8ºCJoão Pessoa: 31,2ºCMacapá: 32,7ºCMaceió: 29,7ºCManaus: 26,4ºCNatal: 31ºCPalmas: 35,7ºCPorto Alegre: 33,7ºCPorto Velho: 32,6ºCContinua após a publicidadeRecife: 30ºCRio Branco: 28,2ºCRio de Janeiro: 32,1ºCSalvador: 31,3ºCSão Luís: 32,7ºCSão Paulo: 30,5ºCContinua após a publicidadeTeresina: 35,9ºCVitória: 31,2ºC*Natal e Recife não aparecem no monitoramento do Inmet. As temperaturas dessas capitais foram colhidas no Climatempo.
]]></description>
      <pubDate>16.12.23 22h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deputado federal reage a assalto e mata ladrão em São Paulo neste sábado (16)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/deputado-federal-reage-a-assalto-e-mata-ladrao-em-sao-paulo-neste-sabado-16-1.758281</link>
      <description><![CDATA[Alexandre Leite (União) foi abordado no carro por dois assaltantes


<strong>
 O deputado federal, por São Paulo, Alexandre Leite (União
</strong>
) reagiu a um assalto
<strong>
 neste sábado (16)
</strong>
e
<strong>
 matou um suspeito
</strong>
na avenida Interlagos, zona sul de São Paulo.
<strong>
 Alexandre Leite é filho do presidente da Câmara Municipal de São Paulo, Milton Leite,
</strong>
também do partido União. De acordo com a Assessoria de Imprensa, Alexandre estava no carro com a mulher, entre o final da tarde e o início desta noite, quando foi abordado por dois assaltantes em uma motocicleta.Os dois homens
<strong>
 “desferiram disparos contra o veículo em que se encontrava o casal”, disse a assessoria
</strong>
por meio de nota. O deputado, ainda de acordo com a assessoria, tem porte de arma e reagiu ao assalto.O parlamentar conseguiu atingir um dos ladrões, que morreu.
<strong>
 O segundo suspeito fugiu.
</strong>
“Alexandre Leite e a esposa passam bem, lamentam o ocorrido, e já estão colaborando com as autoridades”, diz a nota.
<strong>
 Por volta de 20h30,
</strong>
de acordo com seus assessores, o deputado federal estava
<strong>
 na delegacia
</strong>
fazendo o registro da ocorrência.
<strong>
 A Secretaria de Segurança Pública de São Paulo ainda não divulgou informações sobre o ocorrido.
</strong>
]]></description>
      <pubDate>16.12.23 21h24</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
