<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 23/10: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-23-10-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.877144</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quarta-feira (23/10) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo desta quarta-feira, 23/10, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
  signo
 </a>
</strong>
, a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Dedique sua energia vital a organizar os ambientes onde você passa a maior parte do tempo. Verifique se não é necessário fazer mais espaço, livrando-se de tralhas que não precisa mais ter.Mantenha a bola em movimento, mesmo que sua alma ainda não tenha certeza do que fazer. Neste momento, a dinâmica do jogo é mais importante do que marcar um gol.Agora é um ótimo momento para combater a distração. Isso não significa que você não deva se entreter, mas evite que todo seu tempo seja voltado para diversão. Isso requer atenção.Nada mudará se você não assumir a responsabilidade de tomar a iniciativa e, com determinação, fazer acontecer o que, de outra forma, ficaria adormecido. Tome a iniciativa.Faça o que precisa ser feito com total discrição, sem que ninguém, nem as pessoas mais próximas, saiba exatamente seus planos. Crie um mistério e apoie-se apenas nas suas intenções.Se as pessoas seguem suas ideias ou não, isso não é tão relevante quanto continuar apresentando-as. Alguém, inevitavelmente, se interessará em dar continuidade ao que você propõe, por isso, siga divulgando.O que antes eram adversidades agora se transforma em oportunidades que sua alma pode usar para avançar. As coisas são assim, mutáveis e cheias de complexidades imprevisíveis.Abra o jogo agora, mesmo que você não tenha total segurança sobre os resultados. O tempo de se preservar e ficar à margem acabou. É hora de ser transparente e evidente para todos.Se quiser ajudar, reconheça que o cenário é complexo e que não há uma solução mágica que resolva tudo de uma vez. O que se pode fazer é organizar e trazer ordem.A competição não é saudável neste momento; é melhor cultivar laços de cooperação e solidariedade, mesmo que sua alma se sinta um pouco ameaçada pelo progresso dos outros. Isso é temporário.A ordem prepara o caminho para que o destino, com seus movimentos misteriosos e imprevisíveis, traga as oportunidades que se alinham com suas intenções. Organize-se, valerá a pena.Faça o que puder para organizar suas atividades dentro de um prazo viável, definindo o que precisa ser feito imediatamente e o que pode vir depois. Com ordem, você conseguirá fazer muito mais do que o normal.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Mirelly Pires, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>23.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Obras do ‘Asfalto Por Todo o Pará’ levam saneamento e mobilidade a moradores da Terra Firme</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/obras-do-asfalto-por-todo-o-para-levam-saneamento-e-mobilidade-a-moradores-da-terra-firme-1.878495</link>
      <description><![CDATA[Vice-governadora Hana Ghassan inspecionou as obras de pavimentação de vias em um dos 10 maiores bairros da capital paraense
O Programa
<strong>
 “
</strong>
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Asfalto+Por+Todo+o+Par%C3%A1" target="_blank">
 Asfalto Por Todo o Pará
</a>
<strong>
 ”
</strong>
prossegue garantindo mais infraestrutura e mobilidade urbana para a população paraense. Na manhã desta terça-feira (22), a vice-governadora do Estado,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hana+Ghassan" target="_blank">
 Hana Ghassan
</a>
, acompanhou mais um avanço das obras de pavimentação asfáltica em Belém, no bairro da Terra Firme, que desde 2019 já foi beneficiado com 17 quilômetros de asfaltamento.“Estamos com mais uma etapa das obras de asfalto no bairro da Terra Firme. É sempre gratificante caminhar pela rua que está recebendo o benefício do asfaltamento, falar com a população, olhar no olho do morador e saber o que ele está achando do serviço. Quem mora em uma rua que não tem asfalto sabe a importância que é o Programa 'Asfalto Por Todo o Pará', que acaba com a lama, com a poeira, melhora a saúde, o transporte, a segurança pública, garante dignidade para as famílias”, destacou Hana Ghassan.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-do-para-pavimenta-mais-de-230-quilometros-de-ruas-e-reurbaniza-distritos-e-bairros-de-belem-1.868693" title="Governo do Pará pavimenta mais de 230 quilômetros de ruas e reurbaniza distritos e bairros de Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868696:1727926702/belem-pavimentac-o-Paulo-Cezar-Age-ncia-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd4db87" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868696:1727926702/belem-pavimentac-o-Paulo-Cezar-Age-ncia-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aa4a1b0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-pavimenta-mais-de-230-quilometros-de-ruas-e-reurbaniza-distritos-e-bairros-de-belem-1.868693" title="Governo do Pará pavimenta mais de 230 quilômetros de ruas e reurbaniza distritos e bairros de Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará pavimenta mais de 230 quilômetros de ruas e reurbaniza distritos e bairros de Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Programa 'Asfalto Por Todo o Pará' garante melhoria de infraestrutura nos distritos de Icoaraci e Outeiro, além dos demais bairros da capital paraense
 </span>
</a>
<a href="/para/asfalto-por-todo-o-para-executa-pavimentacao-no-bairro-do-tapana-em-belem-1.698361" title="Ruas do bairro do Tapanã ganham serviços de drenagem e pavimentação ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A pavimentação proporcionará maior conforto e qualidade de vida à população." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.698367:1687825463/Asfalto-por-todo-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2e7e00a" data-title="A pavimentação proporcionará maior conforto e qualidade de vida à população."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.698367:1687825463/Asfalto-por-todo-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d492617" title="A pavimentação proporcionará maior conforto e qualidade de vida à população."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/asfalto-por-todo-o-para-executa-pavimentacao-no-bairro-do-tapana-em-belem-1.698361" title="Ruas do bairro do Tapanã ganham serviços de drenagem e pavimentação ">
 <span class="title">
  <b>
   Ruas do bairro do Tapanã ganham serviços de drenagem e pavimentação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As frentes de trabalho do programa "Asfalto Por Todo o Pará" estão em fase avançada em algumas das vias do bairro do Tapanã.
 </span>
</a>
<a href="/belem/asfalto-por-todo-o-para-distrito-de-outeiro-ganha-18-quilometros-de-pavimentacao-1.696972" title="​‘Asfalto Por Todo o Pará’: distrito de Outeiro ganha 18 quilômetros de pavimentação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O investimento é de aproximadamente R$ 18 milhões de reais, oriundos do Tesouro Estadual." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.696974:1687485371/pavimentac-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5719bc8" data-title="O investimento é de aproximadamente R$ 18 milhões de reais, oriundos do Tesouro Estadual."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.696974:1687485371/pavimentac-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9c8a237" title="O investimento é de aproximadamente R$ 18 milhões de reais, oriundos do Tesouro Estadual."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/asfalto-por-todo-o-para-distrito-de-outeiro-ganha-18-quilometros-de-pavimentacao-1.696972" title="​‘Asfalto Por Todo o Pará’: distrito de Outeiro ganha 18 quilômetros de pavimentação">
 <span class="title">
  <b>
   ​‘Asfalto Por Todo o Pará’: distrito de Outeiro ganha 18 quilômetros de pavimentação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Serviços irão garantir melhoria na infraestrutura e mobilidade urbana para a comunidade local
 </span>
</a>
Os benefícios da pavimentação, executada pela Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop), já são sentidos no dia a dia da Terra Firme, que está entre os 10 maiores bairros da capital, com mais de 61 mil moradores, segundo o IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística).O técnico em eletrônica Raimundo Gualberto mora na Passagem Brasília há mais de 30 anos. De acordo com ele, o grande problema da ausência de asfalto está nas áreas alagadas, que será resolvido com a chegada da pavimentação. “É uma grande bênção para a gente, sem dúvida. Aqui sempre alagou bastante. A gente tinha que comprar o aterro para tentar melhorar. No inverno, complica bastante, enche demais, não tem nem como a gente andar. Agora, vamos poder nos locomover por aqui”, disse Raimundo Gualberto.Para receber o asfaltamento, algumas ruas também precisam receber terraplanagem e drenagem. Esse é o caso da Passagem Santana, que começa a receber a tubulação que vai facilitar o escoamento das águas da chuva.“Tem a questão dos buracos. Os moradores tinham que providenciar aterro por meio de coletas. O asfalto vem para ajudar com a chegada dos carros e motos por aplicativo, da ambulância. É uma grande melhoria. Asfalto é futuro para a nossa população”, assegurou a moradora Milene Tavares.Além dos mais de 2 quilômetros de pavimentação executados na Terra Firme, o governo do Estado, em parceria com o governo federal, via Itaipu Binacional, também está realizando obras de asfaltamento visando à realização da
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
(conferência mundial sobre mudanças climáticas) em Belém, em novembro de 2025. Mais cinco vias integram esse planejamento: Passagem Angelim, Passagem Castanheira, Passagem Universal, Rua José Priante e Rua Carita."Seguimos trabalhando junto ao governador Helder Barbalho e à vice-governadora Hana Ghassan para levar mais dignidade à população de Belém. A lama e a poeira não são boas para a saúde e nem para o caminhar das pessoas. A chegada do asfalto em cada bairro da nossa capital visa melhorar a trafegabilidade, o transporte e facilitar a chegada dos órgãos de segurança", enfatizou o secretário de Estado de Obras Públicas, Ruy Cabral.
]]></description>
      <pubDate>22.10.24 23h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Assalto em posto de combustíveis termina com troca de tiros e bandido morto</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/assalto-em-posto-de-combustiveis-termina-com-troca-de-tiros-e-bandido-morto-1.878494</link>
      <description><![CDATA[ Na saída, o trio foi surpreendido pelo segurança à paisana, que reagiu
Três homens assaltaram um posto de combustíveis na esquina da rua Domingos Marreiros com a travessa Nove de Janeiro, no bairro de Fátima, em Belém, na noite desta terça-feira (22). O crime aconteceu por volta das 21h, quando o trio entrou na loja de conveniência do posto e anunciou o assalto. Levaram dinheiro do caixa e os celulares dos funcionários. Na saída, no entanto, foram surpreendidos por um segurança à paisana, que reagiu.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/casal-e-executado-com-mais-de-dez-tiros-no-barreiro-1.878432" title="Casal é executado com mais de dez tiros no Barreiro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Corpo de Michele ficou no meio da via" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.878438:1729636083/f3b30cde-161a-4a4b-8d1e-0d58cc137c8e.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=62cda5c" data-title="Corpo de Michele ficou no meio da via"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.878438:1729636083/f3b30cde-161a-4a4b-8d1e-0d58cc137c8e.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4016596" title="Corpo de Michele ficou no meio da via"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/casal-e-executado-com-mais-de-dez-tiros-no-barreiro-1.878432" title="Casal é executado com mais de dez tiros no Barreiro">
 <span class="title">
  <b>
   Casal é executado com mais de dez tiros no Barreiro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo testemunhas, Michele e Acássio eram amigos e não moravam no local. Ainda não há informações sobre a motivação do crime
 </span>
</a>
<a href="/policia/seguranca-e-baleado-e-suspeito-morto-apos-assalto-dentro-de-supermercado-em-belem-1.878377" title="Segurança é baleado e suspeito morto após tentativa de assalto dentro de supermercado em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra uma viatura do 24º Batalhão de Polícia Militar (24º BPM) em frente ao supermercado onde o crime aconteceu." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.878402:1729630748/Seguranca-e-baleado-e-suspeito-morto-apos-tentativa-de-assalto-dentro-de-supermercado-em-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=47d0894" data-title="A imagem mostra uma viatura do 24º Batalhão de Polícia Militar (24º BPM) em frente ao supermercado onde o crime aconteceu."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.878402:1729630748/Seguranca-e-baleado-e-suspeito-morto-apos-tentativa-de-assalto-dentro-de-supermercado-em-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=35dd8ea" title="A imagem mostra uma viatura do 24º Batalhão de Polícia Militar (24º BPM) em frente ao supermercado onde o crime aconteceu."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/seguranca-e-baleado-e-suspeito-morto-apos-assalto-dentro-de-supermercado-em-belem-1.878377" title="Segurança é baleado e suspeito morto após tentativa de assalto dentro de supermercado em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Segurança é baleado e suspeito morto após tentativa de assalto dentro de supermercado em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com as autoridades, um dos seguranças foi alvejado ao reagir à ação criminosa e conseguiu balear um dos suspeitos, que posteriormente morreu e era foragido do sistema penitenciário
 </span>
</a>
O confronto resultou em uma troca de tiros. Um dos assaltantes foi baleado no peito, mas, mesmo ferido, conseguiu fugir junto com os comparsas em direção ao canal da passagem Honorato Figueira. De acordo com a Polícia Militar, o homem baleado ainda teve forças para lançar a arma usada no crime no canal antes de cair ao chão. Ele foi socorrido e levado para uma Unidade de Pronto Atendimento não divulgada, mas não resistiu aos ferimentos e morreu no local.A perseguição aos outros dois envolvidos continuou. Um deles foi capturado pela população nas proximidades do canal e, antes da chegada dos agentes, sofreu severas agressões. Segundo a Polícia Militar, o homem foi levado a um hospital não divulgado, recebeu atendimento e, em seguida, foi encaminhado à Seccional de São Brás. O terceiro integrante do grupo conseguiu escapar e não havia sido localizado até as 23h.Os valores roubados e os celulares foram recuperados. A Polícia Militar segue com as investigações em busca do criminoso foragido.
]]></description>
      <pubDate>22.10.24 23h31</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará gera emprego e renda com obras em Santarém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-gera-emprego-e-renda-com-obras-em-santarem-1.878492</link>
      <description><![CDATA[Cerca de 750 santarenos estão empregados, trabalhando nas obras que vão beneficiar toda a população
Pensando em melhorar a vida da população de Santarém e da região oeste do Estado, o Governo do Pará realiza uma série de obras que vão beneficiar os moradores, seja na área da saúde, infraestrutura, esporte e outros setores da Pérola do Tapajós. Mas, além dos benefícios com a entrega de equipamentos e serviços públicos, as obras em si também geram emprego e renda para os santarenos.Os investimentos com obras do Governo empregam, atualmente, cerca de 750 trabalhadores, que recebem a oportunidade de um emprego formal e ajudam na construção de uma Santarém melhor.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/ministerio-das-cidades-firma-compromissos-para-acelerar-obras-no-para-1.878456" title="Ministério das Cidades firma compromissos para acelerar obras no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jader Filho tem tratado das obras herdadas pelo Ministério das Cidades, e quer agilidade no Novo PAC em Belém, com destaque ao Parque Urbano do Igarapé São Joaquim, canais do Mata-Fome, Ariri-Bolonha e Tucunduba" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.878459:1729639534/Agencia-Brasil.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ace2b3b" data-title="Jader Filho tem tratado das obras herdadas pelo Ministério das Cidades, e quer agilidade no Novo PAC em Belém, com destaque ao Parque Urbano do Igarapé São Joaquim, canais do Mata-Fome, Ariri-Bolonha e Tucunduba"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.878459:1729639534/Agencia-Brasil.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=facae03" title="Jader Filho tem tratado das obras herdadas pelo Ministério das Cidades, e quer agilidade no Novo PAC em Belém, com destaque ao Parque Urbano do Igarapé São Joaquim, canais do Mata-Fome, Ariri-Bolonha e Tucunduba"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/ministerio-das-cidades-firma-compromissos-para-acelerar-obras-no-para-1.878456" title="Ministério das Cidades firma compromissos para acelerar obras no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Ministério das Cidades firma compromissos para acelerar obras no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ministro Jader Filho quer retomada das obras do Novo PAC e do Minha Casa, Minha Vida no Pará
 </span>
</a>
<a href="/belem/em-belem-mais-de-20-mil-pessoas-sao-beneficiadas-com-obras-nos-canais-do-martir-e-murutucu-1.876272" title="Em Belém, mais de 20 mil pessoas são beneficiadas com obras nos canais do Mártir e Murutucu">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876278:1729121127/Paula-Lourinho-Ascom-Seop3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=32141c1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876278:1729121127/Paula-Lourinho-Ascom-Seop3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=72175b0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/em-belem-mais-de-20-mil-pessoas-sao-beneficiadas-com-obras-nos-canais-do-martir-e-murutucu-1.876272" title="Em Belém, mais de 20 mil pessoas são beneficiadas com obras nos canais do Mártir e Murutucu">
 <span class="title">
  <b>
   Em Belém, mais de 20 mil pessoas são beneficiadas com obras nos canais do Mártir e Murutucu
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As obras do Governo do Estado, que estão em ritmo acelerado, levam mais saneamento e mobilidade, aliviando os problemas de alagamentos na região
 </span>
</a>
<a href="/economia/reuniao-com-ministro-jader-filho-traca-planos-e-meta-para-acelerar-obras-do-pac-no-para-1.875753" title="Reunião com ministro Jader Filho traça planos e metas para acelerar obras do PAC no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875756:1729007050/divulgacao-ministerio-das-cidades.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=82e2d93" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875756:1729007050/divulgacao-ministerio-das-cidades.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a0d5ba3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/reuniao-com-ministro-jader-filho-traca-planos-e-meta-para-acelerar-obras-do-pac-no-para-1.875753" title="Reunião com ministro Jader Filho traça planos e metas para acelerar obras do PAC no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Reunião com ministro Jader Filho traça planos e metas para acelerar obras do PAC no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Titular do Ministério das Cidades convocou uma reunião com a Superintendência Regional da Caixa no Pará e representantes da Secretaria de Obras Públicas do Pará (SEOP)
 </span>
</a>
"Nós estamos aqui todos juntos, por uma única causa: Santarém, cidade que merece de nós a atenção, a priorização para ser cada vez mais extraordinária. Tenho certeza de que juntos, município, Estado e União, podemos fazer mais", enfatizou o governador Helder Barbalho.Uma dessas obras é a Policlínica de Santarém, que vai levar atendimento em mais de 30 especialidades médicas à população local. Um investimento de R$ 25 milhões do Governo do Pará. A nova unidade está sendo construída em uma área total de mais de 2 mil metros quadrados e hoje emprega 95 trabalhadores, entre empregos diretos e indiretos.Daniel Rodrigues do Carmo, de 24 anos, trabalha na construção da Policlínica há quatro meses. Ele é ajudante no almoxarifado da obra e deixou um trabalho informal por essa oportunidade. "É uma experiência nova para mim, mas estou evoluindo a cada dia. Antes, eu era ajudante de pedreiro e fui chamado para cá. Aqui é bem melhor que meu antigo trabalho, a qualidade do serviço, os recursos. E aqui, nós temos oportunidade de crescer", comemorou.Outra obra que vai beneficiar os santarenos apaixonados por esporte será a reforma e ampliação do estádio Colosso do Tapajós, que será entregue com capacidade para receber 23 mil pessoas, em um investimento de R$ 94 milhões.Por lá, cerca de 300 empregos diretos e indiretos foram gerados. Um deles é do pedreiro Sebastião Silva, de 37 anos, que há dois meses foi contratado para trabalhar no estádio.Para ele, além de todos os benefícios, participar de uma obra tão importante para a população é gratificante. "O estádio é algo que vai ficar marcado, tanto na minha vida quanto na vida dos colegas. A gente escolheu esse local, para que pudéssemos ajudar de alguma forma, para que a gente possa ter um estádio maravilhoso. Estamos trabalhando para fazer o melhor, destacou.Asfalto - Segundo a Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop), só as obras de pavimentação asfáltica geram, atualmente, 350 empregos em Santarém, por meio do programa "Asfalto por Todo o Pará". Mais de oito quilômetros de novas obras de pavimentação asfáltica estão em execução, beneficiando a população de 23 ruas de bairros e distritos do município, como os bairros Cipoal, Urumanduba, Distrito de Boa Esperança e distrito de Alter do Chão.Além dessas obras em execução em Santarém, o Governo do Pará já construiu a avenida Moaçara, que fica entre a Rodovia Cuiabá- Santarém (BR-163) e a PA-457 (Rodovia Everaldo Martins), ligando a zona urbana de Santarém à Vila de Alter do Chão; entregou o novo Mirante da Serra do Saubal, que conta com área de contemplação e peças arquitetônicas da cultura regional, além de espaço de lazer infantil, que permite interação, recreação e qualidade de vida para a população; além do Centro de Convenções Sebastião Tapajós (entregue em 2023) e o Terminal Hidroviário de Passageiros e Cargas (entregue em 2022).Mais investimentos estão previstos para Santarém: com a modernização e ampliação do Hospital Regional do Baixo Amazonas, que terá capacidade para 347 leitos, dos quais 63 só na UTI (Unidade de Terapia Intensiva); a construção da Usina da Paz, o maior equipamento de cidadania do Brasil, que ofertará mais de 70 serviços nas áreas de saúde, jurídica, esporte e lazer, além de capacitação profissional; obras de abastecimento de água em áreas rurais, que beneficiarão sete comunidades tradicionais; e creche para atender cerca de 200 crianças, oferecendo suporte fundamental para famílias.
]]></description>
      <pubDate>22.10.24 23h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estratégias e investimentos em segurança auxiliam na redução da criminalidade em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/estrategias-e-investimentos-em-seguranca-auxiliam-na-reducao-da-criminalidade-em-belem-1.878485</link>
      <description><![CDATA[A capital paraense conta com 18 equipamentos de segurança distribuídos em áreas estratégicas, em pleno funcionamento e monitoramento, em tempo real, durante 24h a partir do Ciop
As estratégias e investimentos em segurança pública por parte do Governo do Estado seguem conduzindo a capital paraense a uma constante redução nos indicadores da criminalidade violenta, sendo reconhecida, inclusive por estudos nacionais, como a quinta capital mais segura do país, conforme dados do
<strong>
 Anuário 2024 Cidades Mais Seguras do Brasil
</strong>
, da empresa do setor imobiliário “
<strong>
 MySide
</strong>
”. O estudo tem como base a coleta de dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) e do Ministério da Saúde, considerando ocorrências de homicídios a cada 100 mil habitantes.Os investimentos em equipamentos de alta tecnologia, como os totens de segurança pública, instalados em fevereiro deste ano em Belém e em outros oito municípios paraenses, têm auxiliado na garantia da segurança à população e reduzido a criminalidade na capital, que conta com 18 equipamentos distribuídos em áreas estratégicas, em pleno funcionamento e monitoramento, em tempo real, durante 24 horas, a partir do Centro Integrado de Operações (Ciop) da Segup.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/para-reduz-a-criminalidade-e-tem-melhor-mes-do-ano-na-linha-historica-desde-2010-1.868691" title="Pará reduz a criminalidade e tem melhor mês do ano na linha histórica desde 2010">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868692:1727926058/Rodrigo-Pinheiro-Ag-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c5a8789" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868692:1727926058/Rodrigo-Pinheiro-Ag-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c67e86d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-reduz-a-criminalidade-e-tem-melhor-mes-do-ano-na-linha-historica-desde-2010-1.868691" title="Pará reduz a criminalidade e tem melhor mês do ano na linha histórica desde 2010">
 <span class="title">
  <b>
   Pará reduz a criminalidade e tem melhor mês do ano na linha histórica desde 2010
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estado apresenta queda de 54,5% nos últimos seis anos, e registra também, o melhor mês do ano superando todos os meses de setembro desde 2010
 </span>
</a>
<a href="/policia/indice-de-criminalidade-cai-no-para-setembro-foi-o-mes-com-maior-reducao-na-serie-historica-1.868528" title="Índice de criminalidade cai no Pará; setembro foi o mês com maior redução na série histórica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Secretário da Segup, Ualame Machado, destaca a integração das forças e a inteligência no combate à criminalidade." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868533:1727896306/segup.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8929561" data-title="Secretário da Segup, Ualame Machado, destaca a integração das forças e a inteligência no combate à criminalidade."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868533:1727896306/segup.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b1e5c96" title="Secretário da Segup, Ualame Machado, destaca a integração das forças e a inteligência no combate à criminalidade."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/indice-de-criminalidade-cai-no-para-setembro-foi-o-mes-com-maior-reducao-na-serie-historica-1.868528" title="Índice de criminalidade cai no Pará; setembro foi o mês com maior redução na série histórica">
 <span class="title">
  <b>
   Índice de criminalidade cai no Pará; setembro foi o mês com maior redução na série histórica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os dados são da Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Segup)
 </span>
</a>
<a href="/para/bairros-contemplados-pelas-usinas-da-paz-apresentam-reducao-na-criminalidade-diz-segup-1.731956" title="Bairros contemplados pelas Usinas da Paz apresentam redução na criminalidade, diz Segup">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As Usinas são complexos de promoção da cidadania, com espaços para crianças e adolescente." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.724351:1694225511/usina-da-paz.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5385591" data-title="As Usinas são complexos de promoção da cidadania, com espaços para crianças e adolescente."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.724351:1694225511/usina-da-paz.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aa01d91" title="As Usinas são complexos de promoção da cidadania, com espaços para crianças e adolescente."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/bairros-contemplados-pelas-usinas-da-paz-apresentam-reducao-na-criminalidade-diz-segup-1.731956" title="Bairros contemplados pelas Usinas da Paz apresentam redução na criminalidade, diz Segup">
 <span class="title">
  <b>
   Bairros contemplados pelas Usinas da Paz apresentam redução na criminalidade, diz Segup
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Crimes violentos Letais e Intencionais caíram, em média, 86,42% nessas localidades, afirma governo
 </span>
</a>
Para o secretário de Segurança Pública e Defesa Social em exercício, Luciano de Oliveira, os investimentos em equipamentos tecnológicos têm sido fundamentais para auxiliar nas estratégias de combate à criminalidade no estado, principalmente em Belém. “Infelizmente, Belém já esteve presente no ranking entre as cidades mais violentas do mundo e até mesmo sendo a capital mais violenta do país, entre os anos de 2017 e 2018, e agora nossa capital não pertence mais a esse ranking, estando na posição oposta como podemos observar em estudos e levantamentos nacionais. Podemos dizer que esses resultados são fruto de todo um trabalho integrado e contínuo das nossas forças de segurança, assim como da colaboração da população, que por meio dos canais de segurança e equipamentos como os totens têm nos acionado e sido parcerias nos informando de Belém. Nós seguimos comprometidos em manter e aprimorar os investimentos e ações para que, cada vez mais, possamos reduzir os indicadores de criminalidade e garantir a paz e segurança de nossa população”, afirmou Luciano de Oliveira. Na capital paraense, desde a instalação dos equipamentos no mês de fevereiro, até setembro, foram registradas 19 ocorrências a partir do acionamento dos totens instalados. Entre as principais ocorrências estão: furtos, roubos, ameaças, lesão corporal, acidentes de trânsito e dano ao patrimônio.  O equipamento de videomonitoramento possui quatro câmeras fixas que permitem a visualização em 360° de toda a área onde está localizado. Um dos equipamentos, a câmera dome, permite ao operador do sistema efetuar zoom nas ações de maior interesse para a segurança pública na região, além de uma câmera frontal junto ao botão de emergência que permite ao usuário interagir, em tempo real, com o agente de segurança que está respondendo pelo chamado no Centro de Operações Integradas da Segup, o Ciop. O Totem conta, ainda, com alarme sonoro, alto-falante de grande alcance e localizador em tempo real.Os investimentos em equipamentos, armamentos, capacitações, aumento de efetivo e, ainda, as ações realizadas diuturnamente pelas forças de segurança, são fundamentais para a garantia da paz social e redução da criminalidade. De acordo com os dados levantados pela Secretaria Adjunta de Inteligência e Análise Criminal (Siac), vinculada à Segup, de 1º de janeiro a 20 de outubro de 2024 alguns bairros de Belém tiveram redução de até 100% nos Crimes Violentos Letais Intencionais (CVLI), que engloba práticas como homicídio, latrocínio e lesão corporal seguida de morte, quando comparados com o mesmo período do ano passado. São eles: São Brás, Fátima, Parque Guajará, Paracuri e Baía do Sol. Outros bairros também apresentaram redução nos CVLI, como Cremação (71%), Pratinha (63%), Marco (50%), Canudos (50%), Guamá (35%), Tapanã (25%) e Barreiro (20%). “Tenho me sentido bastante satisfeita com o policiamento nas ruas, tanto pelo volume de viaturas quanto pela presença de policiais que estão sempre fazendo rondas em lugares perigosos, principalmente para mim, que estudo à noite. Por onde ando, vejo policiamento ou os totens de segurança, que nos possibilitam sentir mais seguras nas ruas, sabendo que se algo ocorrer, a rua está sendo monitorada. Nunca precisei usar nenhum dos totens, mas percebo um investimento em aumentar o número de opções que nos deixem mais próximas de registrar uma ocorrência, se necessário, e, assim, ter liberdade para transitar com tranquilidade por qualquer lugar”, informou a estudante Rayssa Bessa, de 19 anos, que reside próximo à praça Princesa Isabel, no bairro Condor, ponto onde foi inaugurado o totem de segurança na capital.
]]></description>
      <pubDate>22.10.24 23h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Proteção de dados: rede X terá que esclarecer sobre plataforma de IA</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/protecao-de-dados-rede-x-tera-que-esclarecer-sobre-plataforma-de-ia-1.878486</link>
      <description><![CDATA[Usuário deverá ser informado sobre impacto de mudanças no uso de dados
A
<strong>
 Autoridade Nacional de Proteção de Dados (ANPD)
</strong>
informou que vai convocar representantes da rede X para prestar esclarecimentos "especificamente" sobre quais serão os impactos da mudança do uso de dados dos usuários da plataforma, uma vez que houve alterações dos termos de uso da tecnologia.O alerta foi gerado porque o conteúdo publicado na
<strong>
 rede social X
</strong>
pelos usuários será usado para treinamento da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=intelig%C3%AAncia+artificial" target="_blank">
 <strong>
  inteligência artificial
 </strong>
</a>
generativa Grok, criada pela própria plataforma.A empresa, em uma atualização de política de privacidade a partir de 15 de novembro, prevê ceder dados e publicações de usuários para que possa "treinar" a inteligência artificial. "Caso seja percebido risco de grave dano à proteção de dados ou à privacidade dos titulares, outras medidas poderão ser tomadas", apontou a ANPD, em nota à Agência Brasil.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/nova-atualizacao-do-x-vai-permitir-que-contas-bloqueadas-vejam-suas-publicacoes-1.876535" title="Nova atualização do X vai permitir que contas bloqueadas vejam suas publicações">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="X vai alterar forma de bloqueio de usuários na rede social" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876565:1729187060/x-twitter.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e070bc9" data-title="X vai alterar forma de bloqueio de usuários na rede social"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876565:1729187060/x-twitter.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=468d85c" title="X vai alterar forma de bloqueio de usuários na rede social"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/nova-atualizacao-do-x-vai-permitir-que-contas-bloqueadas-vejam-suas-publicacoes-1.876535" title="Nova atualização do X vai permitir que contas bloqueadas vejam suas publicações">
 <span class="title">
  <b>
   Nova atualização do X vai permitir que contas bloqueadas vejam suas publicações
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Anúncio dentro da própria rede social está avisando os usuários sobre a próxima atualização
 </span>
</a>
<a href="/brasil/x-de-elon-musk-se-pronuncia-apos-desbloqueio-no-brasil-dentro-dos-limites-da-lei-1.872734" title="X, de Elon Musk, se pronuncia após desbloqueio no Brasil: “Dentro dos limites da lei”">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="X, de Musk, se pronuncia após desbloqueio no Brasil" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872751:1728580757/elon-musk.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1261c02" data-title="X, de Musk, se pronuncia após desbloqueio no Brasil"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872751:1728580757/elon-musk.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=282a8de" title="X, de Musk, se pronuncia após desbloqueio no Brasil"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/x-de-elon-musk-se-pronuncia-apos-desbloqueio-no-brasil-dentro-dos-limites-da-lei-1.872734" title="X, de Elon Musk, se pronuncia após desbloqueio no Brasil: “Dentro dos limites da lei”">
 <span class="title">
  <b>
   X, de Elon Musk, se pronuncia após desbloqueio no Brasil: “Dentro dos limites da lei”
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Na última nessa terça-feira (8), o magistrado autorizou “o imediato retorno das atividades” da plataforma em território nacional após a rede social cumprir as exigências adotadas por ele
 </span>
</a>
<a href="/brasil/x-voltou-antigo-twitter-ja-esta-funcionando-no-brasil-1.872054" title="Rede X voltou! Antigo Twitter já está funcionando no Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Uma mulher segura um smartphone exibindo o logotipo da rede social americana X (antigo Twitter), em Nantes, oeste da França, em 29 de novembro de 2023." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856481:1725075060/Bloqueio-do-X-no-Brasil.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4bb5bc4" data-title="Uma mulher segura um smartphone exibindo o logotipo da rede social americana X (antigo Twitter), em Nantes, oeste da França, em 29 de novembro de 2023."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856481:1725075060/Bloqueio-do-X-no-Brasil.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=856a93f" title="Uma mulher segura um smartphone exibindo o logotipo da rede social americana X (antigo Twitter), em Nantes, oeste da França, em 29 de novembro de 2023."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/x-voltou-antigo-twitter-ja-esta-funcionando-no-brasil-1.872054" title="Rede X voltou! Antigo Twitter já está funcionando no Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Rede X voltou! Antigo Twitter já está funcionando no Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Usuários estão conseguindo acessar a plataforma, nesta quarta-feira (09.10)
 </span>
</a>
Segundo a fiscalização da Autoridade Nacional de Proteção de Dados, desde julho deste ano, há uma investigação para avaliar a conformidade à Lei Geral de Proteção de Dados para treinamento da IA Generativa da X Corp."A investigação, considerando as competências da ANPD, tem como foco as alterações anunciadas para a política de privacidade. Até o presente momento, a empresa tem respondido às requisições de informações da fiscalização", explicou em nota. Na página de divulgação da tecnologia, a rede explica que Grok-2 é o modelo de linguagem de fronteira com capacidades de raciocínio de "última geração" em que tutores de IA interagem em uma variedade de tarefas que refletem interações do mundo real com a tecnologia."A Grok-2 mostrou melhorias significativas no raciocínio com conteúdo recuperado e em suas capacidades de uso de ferramentas, como identificar corretamente informações ausentes, raciocinar por meio de sequências de eventos e descartar postagens irrelevantes", diz a rede.
]]></description>
      <pubDate>22.10.24 23h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Luisa Arraes e Caio Blat terminam relacionamento após sete anos juntos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/luisa-arraes-e-caio-blat-terminam-relacionamento-apos-sete-anos-juntos-1.878483</link>
      <description><![CDATA[A informação foi confirmada pela assessoria de imprensa dos dois atores
Após sete anos juntos, os atores
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Luisa+Arraes" target="_blank">
 <strong>
  Luisa Arraes
 </strong>
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caio+Blat" target="_blank">
 <strong>
  Caio Blat
 </strong>
</a>
decidiram encerrar o
<strong>
 relacionamento
</strong>
. A informação foi confirmada recentemente pela assessoria de imprensa dos famosos. Até o momento, nenhum dos dois falou publicamente sobre o término.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a blat"="" caio="" com="" dar="" em="" href="/cultura/luisa-arraes-e-vista-com-cantor-apos-dar-um-tempo-em-relacao-com-caio-blat-1.860994" relação="" tempo"="" title="Luisa Arraes é vista com cantor após " um="">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860995:1726199759/Luisa-Arraes-e-Chico-Chico.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a87d9e0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860995:1726199759/Luisa-Arraes-e-Chico-Chico.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=07d1e86" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a blat"="" caio="" com="" dar="" em="" href="/cultura/luisa-arraes-e-vista-com-cantor-apos-dar-um-tempo-em-relacao-com-caio-blat-1.860994" relação="" tempo"="" title="Luisa Arraes é vista com cantor após " um="">
 <span class="title">
  <b>
   Luisa Arraes é vista com cantor após "dar um tempo" em relação com Caio Blat
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz foi vista em mais de uma oportunidade curtindo um clima de romance com o cantor Chico Chico, filho de Cássia Eller
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/luisa-arraes-pede-tempo-no-casamento-com-caio-blat-e-se-afasta-do-ator-diz-site-1.854196" title="Luisa Arraes pede tempo no casamento com Caio Blat e se afasta do ator, diz site ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A resistência de Maria Ribeiro tem atrapalhado os planos de Caio de oficializar a união com a atriz Luisa Arraes" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.203582:1571178140/Caio-Blat-e-Luisa-Arraes.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4455280" data-title="A resistência de Maria Ribeiro tem atrapalhado os planos de Caio de oficializar a união com a atriz Luisa Arraes"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.203582:1571178140/Caio-Blat-e-Luisa-Arraes.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3fec0b5" title="A resistência de Maria Ribeiro tem atrapalhado os planos de Caio de oficializar a união com a atriz Luisa Arraes"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/luisa-arraes-pede-tempo-no-casamento-com-caio-blat-e-se-afasta-do-ator-diz-site-1.854196" title="Luisa Arraes pede tempo no casamento com Caio Blat e se afasta do ator, diz site ">
 <span class="title">
  <b>
   Luisa Arraes pede tempo no casamento com Caio Blat e se afasta do ator, diz site
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O casal mantém uma relação aberta e mora em casas separadas
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/grande-sertao-leva-sertao-a-favela-em-adaptacao-para-aos-cinemas-nacionais-1.822339" title="‘Grande Sertão’ leva sertão à favela em adaptação para aos cinemas nacionais ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Luísa Arraes e Caio Blat são protagonistas em ‘Grande Sertão’" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822346:1717603653/Luisa-Arraes-e-Caio-Blat.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a8e7cbf" data-title="Luísa Arraes e Caio Blat são protagonistas em ‘Grande Sertão’"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822346:1717603653/Luisa-Arraes-e-Caio-Blat.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e70352e" title="Luísa Arraes e Caio Blat são protagonistas em ‘Grande Sertão’"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/grande-sertao-leva-sertao-a-favela-em-adaptacao-para-aos-cinemas-nacionais-1.822339" title="‘Grande Sertão’ leva sertão à favela em adaptação para aos cinemas nacionais ">
 <span class="title">
  <b>
   ‘Grande Sertão’ leva sertão à favela em adaptação para aos cinemas nacionais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Longa foi premiado na 27ª edição do Tallinn Black Nights Film Festival (PÖFF), na Estônia, em novembro de 2023.
 </span>
</a>
Apesar do término, Luisa e Caio decidiram seguir juntos no trabalho. Os dois estarão em cena em novembro, na adaptação teatral do clássico "Os Irmãos Karamazov", de Dostoiévski. Luisa integra o elenco e Caio, além de atuar, também está na co-direção ao lado de Marina Vianna.Em fevereiro deste ano, Luisa foi flagrada aos beijos com o cantor
<strong>
 Chico Chico
</strong>
, filho de
<strong>
 Cássia Eller
</strong>
, em um evento no Circo Voador. Após a cena viralizar, a esposa de Caio deu detalhes do relacionamento aberto que vivia com o global."É uma batalha muito grande que eu tenho para não cair nos moldes tradicionais de relacionamento nem de casamento. Eu tenho horror ao casamento. Eu não sei nem como estou há seis anos com o Caio, ele realmente me convenceu dessa parada, porque eu sempre achei muito complicado, especialmente para as mulheres que já são tão acostumadas a reprimirem seus desejos. Quero muito batalhar para quando eu tiver uma família que ela seja não tradicional", explicou a artista.
]]></description>
      <pubDate>22.10.24 22h32</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Musa do OnlyFans que dormiu com 122 homens em três semanas quer quebrar recorde mundial</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/musa-do-onlyfans-que-dormiu-com-122-homens-em-tres-semanas-quer-quebrar-recorde-mundial-1.878481</link>
      <description><![CDATA[Bonnie falou sobre o novo desejo ao participar do podcast “Dream On”, apresentado por Lottie Moss
A musa do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=onlyfans" target="_blank">
 <strong>
  OnlyFans
 </strong>
</a>
<strong>
 Bonnie Blue
</strong>
, famosa por ter ido para a cama com 122 homens em três semanas, agora tem um novo objetivo. A criadora de conteúdo adulto quer quebrar um recorde mundial e deseja ter relações sexuais com o maior número de pessoas em um único dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/amazonia/nadadora-que-flertou-com-neymar-abre-conta-no-onlyfans-e-viraliza-na-web-1.876290" title="Nadadora que flertou com Neymar abre conta no OnlyFans e viraliza na web">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876291:1729123819/nadadora-luana-afonso.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fb232b6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876291:1729123819/nadadora-luana-afonso.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d511fb1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/nadadora-que-flertou-com-neymar-abre-conta-no-onlyfans-e-viraliza-na-web-1.876290" title="Nadadora que flertou com Neymar abre conta no OnlyFans e viraliza na web">
 <span class="title">
  <b>
   Nadadora que flertou com Neymar abre conta no OnlyFans e viraliza na web
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A assinatura para acessar o conteúdo exclusivo de Luana custa cerca de R$ 195 por mês
 </span>
</a>
<a href="/esportes/atleta-olimpica-justifica-entrada-no-onlyfans-recebia-muitos-likes-em-fotos-de-biquini-1.874431" title="Atleta olímpica justifica entrada no OnlyFans: 'Recebia muitos likes em fotos de biquíni'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874434:1728778863/atleta-onlyfans.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7957aeb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.874434:1728778863/atleta-onlyfans.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=46e7c11" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/atleta-olimpica-justifica-entrada-no-onlyfans-recebia-muitos-likes-em-fotos-de-biquini-1.874431" title="Atleta olímpica justifica entrada no OnlyFans: 'Recebia muitos likes em fotos de biquíni'">
 <span class="title">
  <b>
   Atleta olímpica justifica entrada no OnlyFans: 'Recebia muitos likes em fotos de biquíni'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-patinadora de velocidade, agora ciclista, revela que a plataforma de conteúdo adulto a permite treinar em tempo integral e sonhar com os Jogos de Los Angeles 2028
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/influencer-viraliza-ao-fazer-o-marido-gravar-videos-dela-com-outros-homens-para-onlyfans-1.872425" title="Influencer viraliza ao fazer o marido gravar vídeos dela com outros homens para OnlyFans ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872426:1728530670/casal-relac-o-aberta-onlyfans.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7f7fc81" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872426:1728530670/casal-relac-o-aberta-onlyfans.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4257330" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/influencer-viraliza-ao-fazer-o-marido-gravar-videos-dela-com-outros-homens-para-onlyfans-1.872425" title="Influencer viraliza ao fazer o marido gravar vídeos dela com outros homens para OnlyFans ">
 <span class="title">
  <b>
   Influencer viraliza ao fazer o marido gravar vídeos dela com outros homens para OnlyFans
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Yuri assiste, sem ciúmes, e até ajuda na produção
 </span>
</a>
Durante a participação no podcast “Dream On”, apresentado por
<strong>
 Lottie Moss
</strong>
, Bonnie revelou ter uma vontade enorme de superar o recorde existente. Segundo ela, o feito envolve ter encontros com 948 indivíduos em 24 horas. Oficialmente, o recorde é atribuído a Lisa Sparks, que supostamente teve encontros com 919 homens durante um dia.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/O-zZVSGgLeU" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/O-zZVSGgLeU" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
Na entrevista, Bonnie se mostrou determinada a realizar seu desejo. A Lottie, ela mencionou estar apenas avaliando se tentará obtê-lo em um futuro próximo ou se esperará até decidir deixar a carreira. "Preciso sair com um estrondo. Isso é definitivamente algo que quero fazer", complementou.
]]></description>
      <pubDate>22.10.24 22h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lakers x Timberwolves: onde assistir ao vivo e o horário do jogo de hoje (22/10) pela NBA</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/maisesportes/lakers-x-timberwolves-onde-assistir-ao-vivo-e-o-horario-do-jogo-de-hoje-22-10-pela-nba-1.877830</link>
      <description><![CDATA[Los Angeles Lakers e Minnesota Timberwolves jogam hoje a pré-temporada da NBA; veja onde assistir e o horário do jogo
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Los+Angeles+Lakers" target="_blank">
  Los Angeles Lakers
 </a>
 x
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Minnesota+Timberwolves" target="_blank">
  Minnesota Timberwolves
 </a>
</strong>
jogam nesta terça-feira (22/10) a pré-temporada da
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/maisesportes?q=nba" target="_blank">
 <strong>
  NBA
 </strong>
</a>
. O jogo acontece às 23h no Crypto.com Arena, em Los Angeles, Califórnia.
<strong>
 Confira os horários e onde assistir ao vivo:
</strong>
A partida pode ser assistida ao vivo pela Amazon Prime Video, a partir das 23h (horário de Brasília).Na pré-tempora, Lakers soma 2 vitórias e 4 derrotas, enquanto Timberwolves passou por 2 vitórias e 3 derrotas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/maisesportes/jogos-de-hoje-na-nba-ao-vivo-veja-onde-assistir-e-os-horarios-das-partidas-desta-terca-22-10-1.877745" title="Jogos de hoje na NBA ao vivo: veja onde assistir e os horários das partidas desta terça (22/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Boston Celtics e New York Knicks jogarão às 20h30" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877746:1729520950/New-York-Knicks-x-Detroid-Pistons.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3d85003" data-title="Boston Celtics e New York Knicks jogarão às 20h30"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877746:1729520950/New-York-Knicks-x-Detroid-Pistons.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8818def" title="Boston Celtics e New York Knicks jogarão às 20h30"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/jogos-de-hoje-na-nba-ao-vivo-veja-onde-assistir-e-os-horarios-das-partidas-desta-terca-22-10-1.877745" title="Jogos de hoje na NBA ao vivo: veja onde assistir e os horários das partidas desta terça (22/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Jogos de hoje na NBA ao vivo: veja onde assistir e os horários das partidas desta terça (22/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Boston Celtics x New York Knicks e Los Angeles Lakers x Minnesota Timberwolves jogam pela pré-temporada da NBA hoje; veja onde assistir ao vivo e o horário
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/futebol-veja-quem-joga-hoje-terca-feira-22-10-horarios-das-partidas-e-onde-assistir-ao-vivo-1.877723" title="Futebol: veja quem joga hoje, terça-feira (22/10), horários das partidas e onde assistir ao vivo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Às 21h30, o Atlético MG jogará contra o River Plate pela Copa Libertadores da América" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877733:1729517832/Fluminense-x-Atletico-MG.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=61ac82c" data-title="Às 21h30, o Atlético MG jogará contra o River Plate pela Copa Libertadores da América"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877733:1729517832/Fluminense-x-Atletico-MG.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ebde263" title="Às 21h30, o Atlético MG jogará contra o River Plate pela Copa Libertadores da América"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/futebol-veja-quem-joga-hoje-terca-feira-22-10-horarios-das-partidas-e-onde-assistir-ao-vivo-1.877723" title="Futebol: veja quem joga hoje, terça-feira (22/10), horários das partidas e onde assistir ao vivo">
 <span class="title">
  <b>
   Futebol: veja quem joga hoje, terça-feira (22/10), horários das partidas e onde assistir ao vivo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Séries A e B do Campeonato Brasileiro, Champions League e Copa Libertadores da América movimentam o futebol nesta terça-feira
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/celtics-x-knicks-onde-assistir-ao-vivo-e-o-horario-do-jogo-de-hoje-22-10-pela-nba-1.877828" title="Celtics x Knicks: onde assistir ao vivo e o horário do jogo de hoje (22/10) pela NBA">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="NY Knicks vem de uma derrota de 118 a 117 para Washington Wizards" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877829:1729530058/Bulls-x-Knicks.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f7d44af" data-title="NY Knicks vem de uma derrota de 118 a 117 para Washington Wizards"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877829:1729530058/Bulls-x-Knicks.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8c2037d" title="NY Knicks vem de uma derrota de 118 a 117 para Washington Wizards"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/celtics-x-knicks-onde-assistir-ao-vivo-e-o-horario-do-jogo-de-hoje-22-10-pela-nba-1.877828" title="Celtics x Knicks: onde assistir ao vivo e o horário do jogo de hoje (22/10) pela NBA">
 <span class="title">
  <b>
   Celtics x Knicks: onde assistir ao vivo e o horário do jogo de hoje (22/10) pela NBA
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Boston Celtics e New York Knicks jogam hoje a pré-temporada da NBA; veja onde assistir e o horário do jogo
 </span>
</a>
<strong>
 FICHA TÉCNICA
 <br/>
 Los Angeles Lakers x Minnesota Timberwolves
</strong>
<br/>
<strong>
 NBA
</strong>
<br/>
<strong>
 Local:
</strong>
Crypto.com Arena, em Los Angeles, Califórnia
<br>
 <strong>
  Data/Horário:
 </strong>
 22 de outubro de 2024, 23h
</br>]]></description>
      <pubDate>22.10.24 22h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adolescente queima filhotes de cachorro em fornalha e divulga vídeo nas redes sociais </title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/adolescente-queima-filhotes-de-cachorro-em-fornalha-e-divulga-video-nas-redes-sociais-1.878476</link>
      <description><![CDATA[O garoto de 14 anos teria compartilhado as imagens da crueldade em um grupo de amigos 
Um garoto de 14 anos queimou
<a href="https://www.oliberal.com/?q=filhotes+de+cachorro" target="_blank">
 <strong>
  filhotes de cachorro
 </strong>
</a>
em uma fornalha, filmou o ato e divulgou o
<strong>
 vídeo
</strong>
nas
<strong>
 redes sociais
</strong>
. O caso foi levado às autoridades na última quinta-feira (17), após a
<strong>
 Polícia Militar
</strong>
receber denúncias sobre as imagens que circulavam na web.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/cena-horrivel-dizem-donos-de-hospital-veterinario-onde-crianca-de-9-anos-matou-23-animais-1.876007" title="'Cena horrível', dizem donos de hospital veterinário onde criança de 9 anos matou 23 animais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875586:1728964122/Crianca-de-9-anos-invade-hospital-veterinario-e-mata-23-animais.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=20cd722" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875586:1728964122/Crianca-de-9-anos-invade-hospital-veterinario-e-mata-23-animais.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d54dd80" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/cena-horrivel-dizem-donos-de-hospital-veterinario-onde-crianca-de-9-anos-matou-23-animais-1.876007" title="'Cena horrível', dizem donos de hospital veterinário onde criança de 9 anos matou 23 animais">
 <span class="title">
  <b>
   'Cena horrível', dizem donos de hospital veterinário onde criança de 9 anos matou 23 animais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Filmagem mostra que menino ficou cerca de 40 minutos no local
 </span>
</a>
<a href="/brasil/policia-diz-que-nao-havera-punicao-para-massacre-de-bichos-por-meino-de-nove-anos-1.875845" title="Polícia diz que não haverá punição para massacre de bichos por menino de 9 anos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875586:1728964122/Crianca-de-9-anos-invade-hospital-veterinario-e-mata-23-animais.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=20cd722" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875586:1728964122/Crianca-de-9-anos-invade-hospital-veterinario-e-mata-23-animais.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d54dd80" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/policia-diz-que-nao-havera-punicao-para-massacre-de-bichos-por-meino-de-nove-anos-1.875845" title="Polícia diz que não haverá punição para massacre de bichos por menino de 9 anos">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia diz que não haverá punição para massacre de bichos por menino de 9 anos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  'Não tem implicações criminais', afirma Polícia Civil do Paraná
 </span>
</a>
<a href="/brasil/menino-de-9-anos-invade-hospital-veterinario-e-mata-23-animais-1.875585" title="Menino de 9 anos invade hospital veterinário e mata 23 animais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875586:1728964122/Crianca-de-9-anos-invade-hospital-veterinario-e-mata-23-animais.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=20cd722" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875586:1728964122/Crianca-de-9-anos-invade-hospital-veterinario-e-mata-23-animais.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d54dd80" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/menino-de-9-anos-invade-hospital-veterinario-e-mata-23-animais-1.875585" title="Menino de 9 anos invade hospital veterinário e mata 23 animais">
 <span class="title">
  <b>
   Menino de 9 anos invade hospital veterinário e mata 23 animais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O incidente ocorreu na fazendinha do hospital, inaugurado apenas um dia antes, e levantou questionamentos sobre o comportamento da criança, que nunca havia apresentado histórico de violência
 </span>
</a>
No vídeo que circula, o garoto aparece abrindo a fornalha e jogando os animais, que estavam dentro de uma sacola. Agora, A Polícia Civil de Santa Catarina está investigando o ocorrido.
<a href="/brasil/jovem-oferece-maconha-bebida-alcoolica-e-reggae-a-sagui-e-e-preso-por-maus-tratos-1.876818" title="Jovem oferece maconha e bebida alcoólica a sagui e é preso por maus-tratos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jovem é preso por maus-tratos a sagui na Paraíba." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876820:1729255287/sagui.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aefe1de" data-title="Jovem é preso por maus-tratos a sagui na Paraíba."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876820:1729255287/sagui.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=57f8ebd" title="Jovem é preso por maus-tratos a sagui na Paraíba."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/jovem-oferece-maconha-bebida-alcoolica-e-reggae-a-sagui-e-e-preso-por-maus-tratos-1.876818" title="Jovem oferece maconha e bebida alcoólica a sagui e é preso por maus-tratos">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem oferece maconha e bebida alcoólica a sagui e é preso por maus-tratos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nas imagens, o sagui aparece visivelmente alterado, sob efeito das drogas, enquanto o jovem debocha das autoridades e ameaça matar o animal
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescentes-sao-apreendidos-por-maus-tratos-contra-gato-no-sul-do-para-1.876146" title="Adolescentes são apreendidos por maus-tratos contra gato no sul do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.170486:1562612609/gato.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6feef97" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.170486:1562612609/gato.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ea97461" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescentes-sao-apreendidos-por-maus-tratos-contra-gato-no-sul-do-para-1.876146" title="Adolescentes são apreendidos por maus-tratos contra gato no sul do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescentes são apreendidos por maus-tratos contra gato no sul do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso foi filmado e compartilhado nas redes sociais. A gravação causou indignação dos internautas
 </span>
</a>
<a href="/policia/gato-sofre-maus-tratos-em-soure-e-policia-civil-indicia-suspeito-1.872145" title="Gato sofre maus-tratos em Soure e Polícia Civil indicia suspeito ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.156055:1559852259/pata-gato.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cbdcc2c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.156055:1559852259/pata-gato.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3117c60" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/gato-sofre-maus-tratos-em-soure-e-policia-civil-indicia-suspeito-1.872145" title="Gato sofre maus-tratos em Soure e Polícia Civil indicia suspeito ">
 <span class="title">
  <b>
   Gato sofre maus-tratos em Soure e Polícia Civil indicia suspeito
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O animal foi rodado pelo rabo pelo suspeito, sofreu lesões e apresentou fortes indícios de trauma e estresse
 </span>
</a>
Ainda não se sabe se o ato infracional foi uma decisão apenas do adolescente ou se ele teria sido influenciado por terceiros. Por ser menos de 18 anos, o garoto não pode ser preso, mas pode ser submetido a medidas socioeducativas seguindo o Estatuto da Criança e do Adolescente (
<strong>
 ECA
</strong>
).
]]></description>
      <pubDate>22.10.24 21h42</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
