<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 09/04: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta terça</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-09-04-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-terca-1.800094</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta terça (09/04) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Planeje o futuro com ousadia, mas mantenha o controle dos riscos, ariano. É hora de desenvolver-se e arriscar, porém com cautela.Invista no seu futuro, taurino. Sonhe, mas também pense nos próximos passos de forma mais concreta.Aprenda a ouvir mais e acumular experiências com paciência, geminiano. Valorize a troca de ideias com seus pares.Este momento é profundo e transformador para você, canceriano. Aproveite para se apoiar em quem confia e fortalecer seus laços.Aja em parceria, leonino. Esteja junto de quem verdadeiramente agrega valor à sua vida. Mantenha o foco e seja produtivo, virginiano. Dedique mais atenção ao seu cotidiano e suas tarefas.Inove, libriano. Sua criatividade está em alta, então use-a de forma consciente e produtiva.Esteja atento à sua intimidade, escorpiano. Valorize as pessoas mais importantes em sua vida.Seja empático em sua comunicação, sagitariano. Preste mais atenção às palavras que escolhe.Administre suas finanças de forma mais direcionada, capricorniano. É hora de agir com mais foco.Use sua intuição de forma eficaz, aquariano. Esteja aberto e mantenha um humor elevado.Este momento é romântico e introspectivo para você, pisciano. Cuide do seu bem-estar e evite idealizações excessivas.
]]></description>
      <pubDate>09.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com leite: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-leite-o-que-significa-o-sonho-1.800537</link>
      <description><![CDATA[ Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com leite
Sonhar com leite é mais comum do que se imagina. Essa bebida possui uma relação direta com os instintos maternos e pode ter vários significados. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com leite: No mundo dos sonhos, o leite de vaca, quente ou morno, traz uma sensação de conforto e tranquilidade. Aquecer leite de vaca em um sonho sugere uma busca por relaxamento e paz interior. Por outro lado, ferver o leite no sonho indica que seu conforto atual pode estar ameaçado, levando você a buscar mudanças positivas.Ordenhar uma vaca em um sonho ou até mesmo comprar uma caixa de leite de vaca reflete uma disposição para trabalhar duro, prometendo recompensas futuras. Esse sonho também pode ser um incentivo para colocar seus projetos em ação, envolvendo-se ativamente em suas metas e objetivos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-jabuticaba-o-que-significa-o-sonho-1.796897" title="Sonhar com jabuticaba: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796898:1711596097/sonhar-com-jabuticaba.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e2fd99f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796898:1711596097/sonhar-com-jabuticaba.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3eec868" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-jabuticaba-o-que-significa-o-sonho-1.796897" title="Sonhar com jabuticaba: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com jabuticaba: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com jabuticaba
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-frutas-o-que-significa-o-sonho-1.796015" title="Sonhar com frutas: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796016:1711422978/sonhar-com-frutas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bc9a781" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796016:1711422978/sonhar-com-frutas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c728895" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-frutas-o-que-significa-o-sonho-1.796015" title="Sonhar com frutas: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com frutas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com frutas
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-acai-o-que-significa-o-sonho-1.793255" title="Sonhar com açaí: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793264:1710806975/tigela-de-acai.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ae1999a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793264:1710806975/tigela-de-acai.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7ac23f4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-acai-o-que-significa-o-sonho-1.793255" title="Sonhar com açaí: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com açaí: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhar com açaí
 </span>
</a>
O ato de derramar leite em um sonho simboliza uma perda de fé ou confiança em si mesmo. Pode ser um lembrete para prestar atenção às oportunidades que surgem em sua vida, evitando perder chances de crescimento pessoal e profissional devido à falta de autoconfiança.Os sonhos envolvendo leite em pó muitas vezes sugerem substituições ou períodos de indefinição. Se você está alimentando um bebê com fórmula em pó, isso pode indicar dificuldade em lidar com problemas de frente e permanecer forte diante dos desafios.Grávidas e mães frequentemente sonham com leite materno, refletindo a expectativa e o desejo de ser mãe. Esse tipo de sonho simboliza o anseio pela maternidade e a preparação emocional para os desafios e alegrias que acompanham a parentalidade.
]]></description>
      <pubDate>09.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wild Rift: Como jogar de Aurelion Sol? Veja a dinâmica do campeão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/jogos/wild-rift-como-jogar-de-aurelion-sol-veja-a-dinamica-do-campeao-1.801042</link>
      <description><![CDATA[Aurelion Sol, o Forjador de Estrelas, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
Aurelion Sol, o Forjador de Estrelas, é um dos campeões disponíveis para o embate no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Wild+Rift" target="_blank">
 <strong>
  Wild Rift
 </strong>
</a>
,  a versão para dispositivos móveis do famoso
<a href="http://www.oliberal.com/?q=League+of+Legends" target="_blank">
 <strong>
  League Of Legends
 </strong>
</a>
. Segundo o site oficial do jogo, a personagem tem a mago e sua dificuldade é considerada alta.Popularmente, Aurelion Sol é utilizado na rota Meio (Mid Lane),onde busca eliminar rapidamente oponentes e criar oportunidades de rotação para dar suporte nas rotas laterais e objetivos do jogador da Selva - parte do mapa em que se refere À floresta.Para esse campeão, geralmente utiliza-se build de itens mágicos.Abaixo, veja as habilidades Aurelion Sol e as skins do campeão disponíveis no Wild Rift.VEJA MAIS
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-ashe-veja-a-dinamica-do-campeao-1.799336" title="Wild Rift: Como jogar de Ashe? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conheça Ashe, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799338:1712163477/Ashe-League-of-Legends-Wild-Rift.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=eeefb29" data-title="Conheça Ashe, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799338:1712163477/Ashe-League-of-Legends-Wild-Rift.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=254a8c5" title="Conheça Ashe, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-ashe-veja-a-dinamica-do-campeao-1.799336" title="Wild Rift: Como jogar de Ashe? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="title">
  <b>
   Wild Rift: Como jogar de Ashe? Veja a dinâmica do campeão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ashe, a Arqueira do Gelo, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-annie-veja-a-dinamica-do-campeao-1.799034" title="Wild Rift: Como jogar de Annie? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conheça Annie, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799050:1712084912/Annie-League-Of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1425e71" data-title="Conheça Annie, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799050:1712084912/Annie-League-Of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=47d3f81" title="Conheça Annie, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-annie-veja-a-dinamica-do-campeao-1.799034" title="Wild Rift: Como jogar de Annie? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="title">
  <b>
   Wild Rift: Como jogar de Annie? Veja a dinâmica do campeão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Annie, a Criança Sombria, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-amumu-veja-a-dinamica-do-campeao-1.798597" title="Wild Rift: Como jogar de Amumu? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conheça Amumu, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.798598:1711992781/Amumu-League-of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7faf014" data-title="Conheça Amumu, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.798598:1711992781/Amumu-League-of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=76ffea1" title="Conheça Amumu, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-amumu-veja-a-dinamica-do-campeao-1.798597" title="Wild Rift: Como jogar de Amumu? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="title">
  <b>
   Wild Rift: Como jogar de Amumu? Veja a dinâmica do campeão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Amumu, a Múmia Triste, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
 </span>
</a>
A passiva de Aurelion Sol é ativada quando ele aprimora habilidades ao juntar acúmulos permanentes de Poeira Estelar, gerados ao causar dano inimigos. Em “Sopro de Luz”, Aurelion Sol Aurelion Sol canaliza seu sopro dragônico e exala um feixe de fogo estelar, revelando o primeiro inimigo atingido e causando dano a ele. Também causa dano reduzido aos inimigos próximos. Cada segundo que o sopro é canalizado diretamente contra um inimigo provoca dano adicional, que é amplificado pela quantidade de Poeira Estelar acumulada. Essa habilidade gerará Poeira Estelar se o alvo for um Campeão. Aurelion Sol pode se mover enquanto canaliza Sopro de Luz.Aurelion Sol voa sobre o terreno na direção selecionada. Ele pode conjurar outras habilidades enquanto voa. Sopro de Luz não tem Tempo de Recarga nem duração máxima de canalização, além de causar mais dano durante o voo. O Tempo de Recarga restante de Voo Astral diminui sempre que um Campeão inimigo morre após sofrer dano recente de Aurelion Sol. Poeira Estelar aumenta o alcance máximo de Voo Astral.Aurelion Sol invoca um buraco negro que puxa os inimigos em direção ao centro dele e causa dano aos oponentes. O campeão ganha um acúmulo de Poeira Estelar a cada segundo que o inimigo fica dentro do buraco ou se um oponente for abatido dentro da habilidade.O centro do buraco negro executará os inimigos que estiverem abaixo de uma certa porcentagem da Vida máxima. Poeira Estelar aumenta a área de Singularidade, assim como o valor-limite para execução.Estrela Cadente: Aurelion Sol faz uma estrela cair na terra. O impacto causa Dano Mágico e atordoa os inimigos atingidos, além de conceder Poeira Estelar para cada Campeão inimigo atingido. Obter Poeira Estelar suficiente transformará a próxima conjuração da ultimate de Aurelion Sol em Os Céus Caem. Os Céus Caem: Aurelion Sol faz cair dos céus uma estrela gigante com zona de impacto e dano aumentados. Ela também arremessa os inimigos ao ar em vez de atordoá-los. Depois, uma onda de choque se espalha a partir do limite da zona de impacto, causando dano e Lentidão aos inimigos atingidos.O Wild Rift está disponível tanto na Play Store quanto na App Store. Após instalar o aplicativo, será necessário fazer o download de dados do jogo, como skins, falas, etc. A classificação indicativa do jogo é de 12 anos e contém violência e conteúdo sexual.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário sob supervisão da editora web de OLiberal.com Rayanne Bulhões)
</em>]]></description>
      <pubDate>09.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Agente de trânsito é agredido durante blitz em Belém; suspeito é preso por tentativa de homicídio</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/agente-de-transito-e-agredido-durante-blitz-em-belem-suspeito-e-preso-por-tentativa-de-homicidio-1.801179</link>
      <description><![CDATA[A agressão ocorreu após a apreensão da motocicleta do pai do suspeito por licenciamento atrasado
Emerson Souza Silva foi detido após atacar um agente de trânsito durante uma blitz de fiscalização no bairro da Pedreira, em Belém, na manhã desta segunda-feira (8). O agressor desferiu uma pedrada na cabeça do agente, identificado como Roberto Broni, enquanto este estava de costas, após a apreensão da motocicleta do pai de Emerson.Po​liciais civis que estavam próximos do local da ocorrência intervieram, prendendo Emerson. Além disso, eles prestaram socorro inicial à vítima, que ficou desacordada e ensanguentada após a agressão. Broni foi levado para um hospital particular pelos colegas de trabalho. O estado de saúde dele é desconhecido.A Polícia Civil emitiu uma nota informando que o agressor foi preso em flagrante por tentativa de homicídio qualificado contra o agente da Semob e está sob custódia no Centro de Triagem da Marambaia, à disposição da Justiça. O caso está sendo investigado pela Seccional da Sacramenta.Segundo a Superintendência Executiva de Mobilidade Urbana de Belém (Semob), o ataque ocorreu durante a blitz de fiscalização, após a apreensão da moto por licenciamento atrasado. O condutor desacatou os policiais militares, sendo conduzido à delegacia. Na unidade policial, segundo a Semob, “o filho do referido condutor agrediu fisicamente um agente de trânsito que se encontrava no local”. “A Semob informa ainda que foram realizados os devidos registros da situação e os atendimentos necessários”, diz a superintendência, também por meio de nota.
]]></description>
      <pubDate>09.04.24 0h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Davi e Beatriz discutem durante Sincerão do BBB após placa de egoísta para a sister</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/davi-e-beatriz-discutem-durante-sincerao-do-bbb-apos-placa-de-egoista-para-a-sister-1.801175</link>
      <description><![CDATA[Sincerão com a maioria de aliados do quarto Fadas teve discussão entre participantes
Mesmo com a maioria dos participantes do
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=BBB+24" target="_blank">
  Big Brother Brasil (BBB)
 </a>
</strong>
estarem na condição de aliados, o
<strong>
 Sincerão
</strong>
desta segunda-feira (8) teve uma discussão acalorada. Na dinâmica de hoje, os brothers e sisters precisaram colocar placas de qualidades e defeitos nos colegas de confinamento. Após o
<strong>
 líder Davi colocar
</strong>
<strong>
 a placa de egoísta em Beatriz
</strong>
e argumentar seus motivos,
<strong>
 os
</strong>
dois aliados discutiram no intervalo. Davi argumentou que Beatriz teve vários episódios em que priorizou apenas as suas vontades dentro do programa, como o voto em Raquele, a imunização em uma das vezes que Mateus foi anjo e quando a sister comeu toda a sua comida antes de um paredão. "Quando você vai para o paredão você chega lá e diz 'eu vou comer a comida toda', porque se você for embora não vai ter mais comida para ninguém. Aí no dia seguinte que comeu a comida toda e voltou para dentro da casa, todo mundo que estava na Xepa teve que te dar comida para você poder comer. Isso é egoísmo. Isso é você pensar em você", destacou.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1777522005366992963?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
"Mas era minha comida Davi, e eu queria aproveitar todo momento", retrucou Bia. "Isso saiu da sua boca, eu não estou mentindo. Eu não estou procurando argumento para votar em você", declarou Davi.O voto aberto de Beatriz em Raquele, quando a participante já eliminada, vetou a imunidade de Matheus em Bia também foi motivo de discussão. "Você não respeitou o grupo", apontou Davi. "Não era uma votação, era um consenso. Ela era uma opção. E vocês, por serem meus amigos, a gente foi junto", retrucou Beatriz.JOGO - No Sincerão, os brothers e sisters tiveram que participar de um jogo com plaquinhas de elogios e defeitos para colocar na testa dos colegas. Eles eram obrigados a escolher quem ainda não tinha recebido plaquinhas. A primeira a ser sorteada foi Beatriz. A sister colocou a placa de inconveniente em Lucas Buda e de fiel em Alane. Em seguida, Isabele colocou o defeito de vetezeiro em Mateus e de forte em Davi. O terceiro foi Lucas que colocou influenciável em Isabele e respeitoso para Mateus.O quarto foi Davi que deu a placa de egoísta para Beatriz e amiga para Isabele. Alane deu o defeito de chato para Davi e autêntica para Beatriz. E finalizando Mateus deu repetitivo para Alane e determinado para Buda.
]]></description>
      <pubDate>08.04.24 23h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OAB-PA repudia falas de advogado que debochou da morte de torcedor do Remo​</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/oab-pa-repudia-falas-de-advogado-que-debochou-da-morte-de-torcedor-do-remo-em-belem-1.801172</link>
      <description><![CDATA[Segundo a entidade, uma representação contra Marcos José da Silva Negrão será enviada ao Tribunal de Ética e Disciplina da OAB-PA (TED)
Logo após a
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/remo/torcedor-do-remo-morre-baleado-no-estacionamento-do-mangueirao-apos-o-classico-re-pa-1.800893" target="_blank">
 morte do torcedor do Remo
</a>
,
<strong>
 Paulo Alexandre Silva
</strong>
, de 30 anos, na área do estacionamento do Estádio Mangueirão, na noite do último domingo (7), o
<strong>
 advogado Marcos José da Silva Negrão
</strong>
usou as redes sociais para debochar do caso. Em uma publicação, Marcos riu da situação e foi criticado por outros internautas. “Procura uma igreja, mano. Isso é demoníaco, cara. Deus tenha misericórdia de ti”, escreveu uma pessoa no X (antigo Twitter). Marcos respondeu: “Tu vai ser o próximo. Vamos te achar”, ameaçou.Por meio da nota, a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=OAB-PA" target="_blank">
 Ordem dos Advogados do Brasil - Seção Pará
</a>
informou na noite desta segunda-feira (8) que “repudia totalmente as manifestações do advogado Marcos José da Silva Negrão, que proferiu mensagens ofensivas, preconceituosas e ameaças contra torcedores por meio de seu perfil em uma rede social, além de utilizar tom de deboche ao se referir à morte de Paulo Alexandre Dias (30 anos), torcedor do Clube do Remo, ocorrida no estacionamento do Estádio Mangueirão, em Belém, na noite do último domingo, 07 de abril”.“A OAB-PA não coaduna com a postura deplorável do advogado inscrito nos quadros da instituição. De ofício, o
<strong>
 presidente da seccional paraense,
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=+Eduardo+Imbiriba" target="_blank">
  Eduardo Imbiriba
 </a>
</strong>
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Eduardo+Imbiriba" target="_blank">
 ,
</a>
irá encaminhar uma representação contra o referido profissional junto ao Tribunal de Ética e Disciplina da OAB-PA (TED), de maneira que seja instaurado um processo ético-disciplinar”, assegurou a entidade.“Neste ensejo, a OAB-PA lamenta profundamente a morte do torcedor do Clube do Remo - que ocorreu logo após o clássico Re-Pa, e presta solidariedade aos familiares da vítima. Paralelamente, nossa instituição manifesta irrestrito repúdio a qualquer violência praticada nas dependências e imediações de praças esportivas paraenses e brasileiras. Crimes dessa natureza precisam ser apurados com o rigor necessário e exemplarmente punidos pelas autoridades competentes”.Ainda segundo a Ordem, “a rivalidade entre
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Clube+do+Remo" target="_blank">
 Clube do Remo
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Paysandu" target="_blank">
 Paysandu
</a>
é uma das maiores da história do nosso futebol. Contudo, tal grandeza e proporção deve permanecer apenas nas quatro linhas. Não podemos mais tolerar cenas de barbárie entre torcedores. Competições esportivas representam espaços de lazer e entretenimento, não de horror”.
]]></description>
      <pubDate>08.04.24 23h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Corpo de torcedor do Remo morto após Re-Pa será enterrado nesta terça (9), em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/corpo-de-torcedor-do-remo-morto-apos-re-pa-sera-enterrado-nesta-terca-9-em-belem-1.801170</link>
      <description><![CDATA[O velório está sendo realizado na Capela Mortuária dos Capuchinhos, no Guamá
O corpo do torcedor remista
<a href="https://www.oliberal.com/?q=torcedor+do+Remo" target="_blank">
 <strong>
  Paulo Alexandre Silva
 </strong>
</a>
, de 30 anos, será enterrado nesta terça-feira (9), às 10h, no Cemitério São Jorge, do bairro da Marambaia, em Belém. O velório está sendo realizado na
<a href="https://www.waze.com/pt-BR/live-map/directions/br/pa/capela-mortuaria-dos-capuchinhos?to=place.ChIJ1wNrITSMpJIRMTSnB3EEDVc" target="_blank">
 Capela Mortuária dos Capuchinhos
</a>
, no Guamá. Paulo foi atingido por um tiro no pescoço na noite do último domingo (7), na área do estacionamento do Estádio Mangueirão, após uma briga entre torcedores de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Clube+do+Remo" target="_blank">
 Remo
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Paysandu" target="_blank">
 Paysandu
</a>
. Ele morreu na hora. O suspeito de ser o autor do disparo que atingiu o torcedor é um policial militar da reserva que, segundo a Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Segup), ainda não foi localizado.“A Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Segup) informa que o autor dos disparos ocorridos durante a briga de torcedores após a partida entre Remo e Paysandu, foi identificado como um Policial Militar da reserva que não atua mais nas ações e estava presente no estádio. Todas as medidas cabíveis estão sendo adotadas para a captura e responsabilização do investigado”, comunicou a Segup.Ainda segundo o órgão, “as investigações e buscas continuam sendo realizadas por equipes da Delegacia do Torcedor para esclarecer as circunstâncias da ocorrência, efetuar a prisão e apreensão da arma utilizada pa​ra perícia”.Na noite desta segunda, a reportagem de O Liberal esteve na Capela dos Capuchinhos, mas não conseguiu falar com nenhum familiar de Paulo Alexandre. Eles estavam bastante abalados e preferiram não se manifestar sobre o caso. Pela manhã, em entrevista à TV Liberal, a mãe do jovem pediu justiça para o caso.“Sempre foi em todos os jogos. Ele amava o Clube do Remo, como eu também. A gente gostava muito. Estou inconformada com o que aconteceu com meu filho. E, até agora, não estou vendo nada acontecendo. Não vejo prender esse cara. Eu quero que encontre, porque eu quero justiça”, Tereza Cardoso, mãe de Paulo Alexandre.Logo após a morte de Paulo Alexandre, o advogado Marcos José da Silva Negrão usou as redes sociais para debochar do caso. Em uma publicação, Marcos riu da situação e foi criticado por outros internautas. “Procura uma igreja, mano. Isso é demoníaco, cara. Deus tenha misericórdia de ti”, escreveu uma pessoa no X, antigo Twitter. Marcos respondeu: “Tu vai ser o próximo. Vamos te achar”, ameaçou.Por meio da nota, a Ordem dos Advogados do Brasil - Seção Pará informou na noite desta segunda-feira (8) que “repudia totalmente as manifestações do advogado Marcos José da Silva Negrão, que proferiu mensagens ofensivas, preconceituosas e ameaças contra torcedores por meio de seu perfil em uma rede social, além de utilizar tom de deboche ao se referir à morte de Paulo Alexandre Dias (30 anos), torcedor do Clube do Remo, ocorrida no estacionamento do Estádio Mangueirão, em Belém, na noite do último domingo, 07 de abril”.“A OAB-PA não coaduna com a postura deplorável do advogado inscrito nos quadros da instituição. De ofício, o presidente da seccional paraense, Eduardo Imbiriba, irá encaminhar uma representação contra o referido profissional junto ao Tribunal de Ética e Disciplina da OAB-PA (TED), de maneira que seja instaurado um processo ético-disciplinar”, assegurou a OAB-PA.“Neste ensejo, a OAB-PA lamenta profundamente a morte do torcedor do Clube do Remo - que ocorreu logo após o clássico Re-Pa, e presta solidariedade aos familiares da vítima. Paralelamente, nossa instituição manifesta irrestrito repúdio a qualquer violência praticada nas dependências e imediações de praças esportivas paraenses e brasileiras. Crimes dessa natureza precisam ser apurados com o rigor necessário e exemplarmente punidos pelas autoridades competentes”.Ainda segundo a Ordem, “a rivalidade entre Clube do Remo e Paysandu é uma das maiores da história do nosso futebol. Contudo, tal grandeza e proporção deve permanecer apenas nas quatro linhas. Não podemos mais tolerar cenas de barbárie entre torcedores. Competições esportivas representam espaços de lazer e entretenimento, não de horror”.
]]></description>
      <pubDate>08.04.24 22h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Advogado deixa defesa de Alexandre Correa após ameaças de morte e supõe ataques de Ana Hickmann</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/advogado-deixa-defesa-de-alexandre-correa-apos-ameacas-de-morte-e-supoe-ataques-de-ana-hickmann-1.801168</link>
      <description><![CDATA[Advogado Enio Martins Murad deixou o caso de Alexandre Correa, que briga na Justiça contra a ex-esposa
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Alexandre Correa" target="_blank">
 <strong>
  Alexandre Correa
 </strong>
</a>
,
<strong>
 ex-marido de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=Ana Hickmann" target="_blank">
  Ana Hickmann
 </a>
</strong>
, ficou sem defesa na disputa judicial. O
<strong>
 advogado do empresário
</strong>
,
<strong>
 Enio Martins Murad
</strong>
, deixou o caso nesta segunda-feira (8),
<strong>
 após receber ameaças de morte
</strong>
. Além disso, o
<strong>
 profissional foi denunciado à
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oab" target="_blank">
  Ordem dos Advogados do Brasil
 </a>
</strong>
<a href="http://www.oliberal.com/?q=oab" target="_blank">
 (OAB)
</a>
pelas redes sociais.“Quero buscar a investigação de quem são os grupos cibernéticos e pessoas físicas que estão preocupados em desonrar minha imagem, intimidar meu comportamento, inclusive me ameaçando publicamente de morte e de me denunciar para a OAB pelo meu comportamento combativo na defesa dos interesses do meu cliente”, declarou o ex-representante de Correa em comunicado enviado à Quem.Enio contou que precisa se afastar do caso para que os responsáveis pelas ameaças sejam encontrados, e que ele esteja isento nesse processo. O advogado ainda levantou a hipótese dos ataques estarem vindo de Ana Hickmann e Edu Guedes. "E para que tenha isenção nesse processo, porque nós cremos que esses ataques por robôs cibernéticos são promovidos pela parte ex-adversa e seu novo convivente, colega de 20 anos de trabalho, o cozinheiro da Bandeirantes", diz na carta.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/ana-hickmann-e-alexandre-correa-estao-proibidos-de-usar-a-imagem-do-filho-do-casal-1.796883" title="Ana Hickmann e Alexandre Correa estão proibidos de usar a imagem do filho do casal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ana Hickmann e Alexandre Correa precisam cumprir decisão judicial." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796886:1711591418/Ana-Hickmann-e-Alexandre-Correa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=eea0e00" data-title="Ana Hickmann e Alexandre Correa precisam cumprir decisão judicial."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796886:1711591418/Ana-Hickmann-e-Alexandre-Correa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b9c42c4" title="Ana Hickmann e Alexandre Correa precisam cumprir decisão judicial."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ana-hickmann-e-alexandre-correa-estao-proibidos-de-usar-a-imagem-do-filho-do-casal-1.796883" title="Ana Hickmann e Alexandre Correa estão proibidos de usar a imagem do filho do casal">
 <span class="title">
  <b>
   Ana Hickmann e Alexandre Correa estão proibidos de usar a imagem do filho do casal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Juíza da Vara de Violência Doméstica proibiram os pais de expor o filho.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/apos-silencio-alexandre-correa-comenta-namoro-de-ana-hickmann-humilhacao-1.792469" title="Após silêncio, Alexandre Correa comenta namoro de Ana Hickmann: 'Humilhação'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792470:1710595444/1.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6ea8956" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792470:1710595444/1.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=14e10fb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/apos-silencio-alexandre-correa-comenta-namoro-de-ana-hickmann-humilhacao-1.792469" title="Após silêncio, Alexandre Correa comenta namoro de Ana Hickmann: 'Humilhação'">
 <span class="title">
  <b>
   Após silêncio, Alexandre Correa comenta namoro de Ana Hickmann: 'Humilhação'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após polêmica separação, Alexandre Correa falou pela primeira vez sobre o namoro de Ana Hickmann e Edu Guedes
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/alexandre-correa-ex-marido-de-ana-hickmann-pede-dinheiro-nas-redes-sociais-1.790656" title="Alexandre Correa, ex-marido de Ana Hickmann, pede dinheiro nas redes sociais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Alexandre Correa pediu doações na internet para pagar custos processuais e supermercado." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.790665:1710198783/Alexandre-Correa.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9b5b739" data-title="Alexandre Correa pediu doações na internet para pagar custos processuais e supermercado."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.790665:1710198783/Alexandre-Correa.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bc61f87" title="Alexandre Correa pediu doações na internet para pagar custos processuais e supermercado."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/alexandre-correa-ex-marido-de-ana-hickmann-pede-dinheiro-nas-redes-sociais-1.790656" title="Alexandre Correa, ex-marido de Ana Hickmann, pede dinheiro nas redes sociais">
 <span class="title">
  <b>
   Alexandre Correa, ex-marido de Ana Hickmann, pede dinheiro nas redes sociais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  "Qualquer ordem de valor, 50 centavos ou qualquer coisa", pediu o empresário, que passa por imbróglio jurídico
 </span>
</a>
<em>
 “Eu, Enio Martins Murad, advogado que atuou por quase 150 dias na defesa de Alexandre Bello Correa, diante do turbulento episódio que envolve a separação do empresário da apresentadora Ana Hickmann declaro que, durante esse período, tive 13 vitórias na Justiça contra a equipe da apresentadora. Durante esse processo, meu cliente foi submetido a três tentativas ilegais de prisão e a outros crimes que a sociedade hoje tem plena ciência.
</em>
<em>
 Não obstante, o massacre pela mídia social, e portais de notícias, que, desde o dia 11 de novembro de 2023, noticiam que meu cliente — sem que ele tenha nenhuma sentença contra ele ou que sequer tenha sido indiciado por investigações de fraude ou desvio — tem sido tachado como um pária social, uma pessoa que fraudou as empresas do casal e desviou recursos, supostamente, de sua esposa, bem como, supostamente, a agrediu fisicamente, como é tratado o pequeno esbarrão na porta, quando Ana Hickmann tentou trancar a porta e Alexandre segurou para que essa não fosse trancada.
</em>
<em>
 Meu cliente está passando por um processo kafkiano há quase 150 dias. Recentemente, após todas essas vitórias, comecei a receber ameaças de todo tipo, seja na rede social, pelo direct, ou pelo WhatsApp. Então, preciso me afastar do caso nesse momento para que seja apurado quem são os autores dessas ameaças. E para que tenha isenção nesse processo, porque nós cremos que esses ataques por robôs cibernéticos são promovidos pela parte ex-adversa e seu novo convivente, colega de 20 anos de trabalho, o cozinheiro da Bandeirantes.
</em>
<em>
 Assim, vou sair de todos os processos que envolvem o conflito do casal Alexandre Correa e Ana Hickmann. Considero meu trabalho de atuação vitorioso até esse momento e quem vai assumir os processos serão os advogados Bruno Ferullo, Diva Carla Bueno Nogueira e Sergue Barros.
</em>
<em>
 Torno público por nota que, a partir de hoje, não atuo mais como advogado de Alexandre Bello Correa porque necessito buscar a investigação de quem são os grupos cibernéticos e pessoas físicas que estão preocupados em desonrar minha imagem, intimidar meu comportamento, inclusive me ameaçando publicamente de morte e de me denunciar para a OAB pelo meu comportamento combativo na defesa dos interesses do meu cliente. Considero nosso trabalho cumprido.
</em>
<em>
 Dentro, em breve, a sociedade terá ciência desses fatos de forma cristalina. Deixo a causa para os novos advogados. Agradeço aos órgãos de imprensa e comunico que vou mais prestar declarações sobre o caso. Alexandre não terá mais ninguém como porta-voz.
</em>
<em>
 Assim, renuncio todos os poderes até que se apure quem são os autores dessas ameaças contra o meu trabalho de advogado, o que considero um cerceamento de defesa e violação dos direitos humanos. Deixo claro ao público que Alexandre Correa nunca pagou meus honorários, mas acredito que ele vai se reerguer e cumprirá com as obrigações comigo, como sempre cumpriu, porque, afinal, o conheço há mais de uma década. Atenciosamente, Enio Martins Murad.”
</em>]]></description>
      <pubDate>08.04.24 22h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Comissão do Conselho de Segurança Pública suspende torcidas organizadas no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/comissao-do-ministerio-publico-pede-suspensao-das-torcidas-organizadas-no-para-1.801166</link>
      <description><![CDATA[Colegiado notificou as torcidas organizadas do impedimento de irem aos estádios por causa dos recentes acontecimentos violentos 
Nesta segunda-feira (8), a Comissão de Avaliação de Conduta de Torcida Organizada, vinculada ao Conselho Estadual de Segurança Pública (Consep), no uso das atribuições legais, suspendeu as torcidas organizadas do Clube do Remo e do Paysandu da presença nos estádios do Pará.A Comissão tem competência de estabelecer medidas administrativas e educativas a torcedores e espectadores que frequentarem as praças desportivas no Pará. O Consep deixa claro, inclusive, que as medidas tomadas pela Comissão em questão não impedem outras responsabilizações cíveis ou criminais.De acordo com o Colegiado, em razão do ocorrido na primeira partida da final do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Paraz%C3%A3o+2024" target="_blank">
 Parazão 2024
</a>
, no domingo (7), a Comissão avalia necessário impedir a presença nos estádios das torcidas organizadas
<strong>
 "Piratas", "Pavilhão 6"
</strong>
e
<strong>
 "Maior do Norte"
</strong>
, as três do Clube do Remo. No entanto, a recomendação também se aplica às torcidas organizadas do Paysandu Sport Club.Na prática, a Comissão de Avaliação de Conduta de Torcidas Organizadas encaminhou documentos diferentes para as torcidas organizadas de Remo e Paysandu.Para o Clube do Remo, a suspensão tem a ver com os episódios violentos que resultaram na morte de um torcedor no último domingo (7).Já para o Paysandu, o Colegiado cita os episódios considerados homofóbicos, com relatos de cantos das torcidas e também de incitação à violência cometidos pelas torcidas organizadas
<strong>
 "Fúria Bicolor"
</strong>
do Paysandu, Pavilhão 6 e Trovão Azul, do Clube do Remo.A recomendação da Comissão destaca que a suspensão entra em vigor a partir desta segunda-feira (8) e afirma ainda que as torcidas foram notificadas, ou seja, já estão cientes da medida imposta pelo colegiado.O documento enviado nesta segunda-feira (8) às torcidas organizadas do Clube do Remo e do Paysandu é assinado pelo promotor de Justiça, José Maria Gomes dos Santos; pelo Tenente-coronel PM Afonso Márcio Alves dos Santos e pelo Tenente-coronel PM, Celton Otávio Costa de Jesus, esse último representante da Secretaria de Estado de Segurança Pública (Segup) no colegiado.O Conselho Estadual de Segurança Pública (Consep) foi criado a partir da Lei n.º 5.944, de 2 de fevereiro de 1996. Ele integra a estrutura do Sistema Estadual de Segurança Pública e Defesa Social (Sieds) como órgão superior de deliberação colegiada e tem em sua formação representantes de órgãos como a Defensoria Pública do Estado, Ordem dos Advogados do Brasil Seção Pará (OAB-PA), Sociedade Paraense de Defesa dos Direitos Humanos (SDDH), Sociedade Civil e Centro de Defesa da Criança e do Adolescente.
]]></description>
      <pubDate>08.04.24 22h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Reality show de Galvão Bueno ganha data de início das gravações</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/reality-de-galvao-bueno-ganha-data-de-inicio-das-gravacoes-1.801151</link>
      <description><![CDATA[O ex-narrador volta à TV Globo para apresentar reality show para descobrir novos talentos da narração esportiva 
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Galvão Bueno" target="_blank">
 Galvão Bueno
</a>
, o narrador esportivo mais conhecido do Brasil, voltará à televisão neste ano. Galvão já havia adiantado a notícia no ano passado no podcast Denilson Show. O narrador apresentará um novo
<a href="http://www.oliberal.com/?q=reality show" target="_blank">
 reality show
</a>
transmitido na Globo, Globoplay, Multishow e SporTV, com o objetivo descobrir um novo narrador. O vencedor do reality fechará contrato com a emissora.De acordo com a colunista Fábia Oliveira, as seleções dos candidatos para o reality já estão rolando pelo Brasil e os bastidores estão a todo vapor. As gravações acontecerão em maio, no Rio de Janeiro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/galvao-bueno-retorna-a-globo-e-estara-no-esporte-espetacular-apos-olimpiadas-diz-jornal-1.784049" title="Galvão Bueno retorna à Globo e estará no Esporte Espetacular após Olimpíadas, diz jornal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Galvão Bueno" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.784050:1708878449/galvao.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a8a72ca" data-title="Galvão Bueno"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.784050:1708878449/galvao.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=10d6ad0" title="Galvão Bueno"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/galvao-bueno-retorna-a-globo-e-estara-no-esporte-espetacular-apos-olimpiadas-diz-jornal-1.784049" title="Galvão Bueno retorna à Globo e estará no Esporte Espetacular após Olimpíadas, diz jornal">
 <span class="title">
  <b>
   Galvão Bueno retorna à Globo e estará no Esporte Espetacular após Olimpíadas, diz jornal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O narrador já fechou a participação dele na grade da emissora, que acontecerá depois dos Jogos Olímpicos de Paris
 </span>
</a>
<a href="/esportes/galvao-bueno-critica-da-selecao-brasileira-e-diz-que-o-futebol-brasileiro-esta-no-pior-momento-1.779147" title="Galvão Bueno critica Seleção Brasileira e diz que o futebol brasileiro está no 'pior momento'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.709083:1690307982/Galv-o-Bueno.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=17cfc41" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.709083:1690307982/Galv-o-Bueno.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=11f0cf0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/galvao-bueno-critica-da-selecao-brasileira-e-diz-que-o-futebol-brasileiro-esta-no-pior-momento-1.779147" title="Galvão Bueno critica Seleção Brasileira e diz que o futebol brasileiro está no 'pior momento'">
 <span class="title">
  <b>
   Galvão Bueno critica Seleção Brasileira e diz que o futebol brasileiro está no 'pior momento'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após perder a vaga para Paris 2024, o narrador teceu críticas ao atual cenário das seleções brasileiras, tanto masculina quanto feminina, e disse que o "pacote é horroroso"
 </span>
</a>
<a href="/esportes/galvao-bueno-detona-selecao-brasileira-apos-derrota-nunca-vi-um-time-tao-ruim-como-esse-1.739275" title="Galvão Bueno detona Seleção Brasileira após derrota: 'nunca vi um time tão ruim como esse'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Grande Prêmio da Bélgica foi interrompido por três horas e contou com apenas três voltas com o carro de segurança, sem permitir ultrapassagem" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.428231:1630327751/Galv-o-Bueno.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=986165f" data-title="Grande Prêmio da Bélgica foi interrompido por três horas e contou com apenas três voltas com o carro de segurança, sem permitir ultrapassagem"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.428231:1630327751/Galv-o-Bueno.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7927a7b" title="Grande Prêmio da Bélgica foi interrompido por três horas e contou com apenas três voltas com o carro de segurança, sem permitir ultrapassagem"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/galvao-bueno-detona-selecao-brasileira-apos-derrota-nunca-vi-um-time-tao-ruim-como-esse-1.739275" title="Galvão Bueno detona Seleção Brasileira após derrota: 'nunca vi um time tão ruim como esse'">
 <span class="title">
  <b>
   Galvão Bueno detona Seleção Brasileira após derrota: 'nunca vi um time tão ruim como esse'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O narrador criticou o desempenho do time de Fernando Diniz após a derrota para o Uruguai por 2 a 0
 </span>
</a>
Em dezembro passado, Galvão Bueno chegou a contar que a ideia inicial era que o vencedor não levasse dinheiro como prêmio. O projeto é uma parceria do canal dos irmãos Marinho com a Play9, empresa de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Felipe Neto" target="_blank">
 Felipe Neto
</a>
, que cuida da carreira de Galvão Bueno nas plataformas digitais.
]]></description>
      <pubDate>08.04.24 22h20</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
