<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com beija-flor: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-beija-flor-o-que-significa-o-sonho-1.832315</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com beija-flor
Sonhar com beija-flor voando pode representar liberdade, leveza e alegria. É um símbolo de felicidade e uma indicação de que você está aproveitando a vida de maneira plena e despreocupada.Esse sonho pode sugerir que você está focado em algo específico que lhe traz alegria e satisfação. Também pode indicar que você está em um momento de colheita, onde seus esforços estão começando a dar frutos.Se em seu sonho aparecer um beija-flor se alimentando, isso pode significar que você está em um período de nutrição emocional e espiritual. É um lembrete para buscar o que alimenta sua alma e traz satisfação.Esse sonho pode indicar sentimentos de fragilidade ou preocupação com algo ou alguém que é importante para você. Também pode ser um aviso para prestar atenção à sua saúde emocional e física.Se você está interagindo com o beija-flor, pode simbolizar que você tem uma conexão especial com a beleza e a natureza ao seu redor. Também pode indicar que você está em harmonia com seus desejos e sentimentos internos.
]]></description>
      <pubDate>02.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 02/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta terça</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-02-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-terca-1.832319</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta terça (02/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Apesar das mudanças, inconvenientes e peculiaridades não previstas, as coisas seguem avançando da melhor forma possível, apesar dos obstáculos que possam surgir. Continue em frente.Talvez você nunca tenha imaginado estar na situação atual, o que pode tornar difícil aceitar que, eventualmente, isso possa ser positivo. É hora de arriscar mais, em vez de se manter na zona de conforto. Com tantas coisas acontecendo ao mesmo tempo, não é necessário tomar decisões imediatas; observe o fluxo dos eventos com cuidado antes de agir.Conflitos entre pessoas são comuns, mesmo quando compartilham objetivos semelhantes. Cada indivíduo busca reconhecimento e respeito de maneiras diferentes.Um caminho mais organizado pode facilitar seus movimentos, mas esteja pronto para improvisar quando necessário. A criatividade sempre será valiosa. Projetar-se para o futuro pode trazer leveza e alegria, mesmo que não resolva os problemas do presente imediato.Enfrente logo as discordâncias daqueles que não esperavam uma mudança de opinião sua. É melhor do que se envolver em processos nos quais já não acredita mais.Construir relacionamentos verdadeiros vai além do encantamento inicial; requer compreensão das nuances das personalidades envolvidas.Mantenha por perto aqueles que contribuem positivamente para seus objetivos. Para os demais, é melhor manter distância.Mudar planos pode ser necessário eventualmente, mas por enquanto, siga com as atitudes que lhe proporcionam conforto e segurança. Repetir o passado não garante os mesmos resultados. Esteja aberto a revisar abordagens e adaptar-se às nuances da vida.Apesar dos contratempos, confie que as coisas estão fluindo da melhor maneira possível, mesmo que não conforme seus planos. Confie no fluxo da vida.
]]></description>
      <pubDate>02.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Confronto entre narcotraficantes no México deixa ao menos 19 mortos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/confronto-entre-narcotraficantes-no-mexico-deixa-ao-menos-19-mortos-1.832323</link>
      <description><![CDATA[Violência no México próximo à fronteira com a Guatemala tem se intensificado nos últimos anos
Pelo menos 19 pessoas morreram, entre elas quatro guatemaltecos, em um
<strong>
 confronto entre dois cartéis de drogas
</strong>
no estado mexicano de Chiapas (sul), informou nesta segunda-feira (1º) a secretaria de Segurança do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=M%C3%A9xico" target="_blank">
 México
</a>
.Um comunicado da secretaria relatou que em um caminhão de carga "foram encontradas 14 pessoas do sexo masculino mortas a tiros, mais duas na cabine, duas ao lado e mais uma aproximadamente a 100 metros de distância". Inicialmente, havia sido relatado que 20 pessoas haviam falecido.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/carro-de-luxo-municoes-e-50-kgs-de-drogas-vindos-de-manaus-sao-apreendidas-em-santarem-1.832055" title="Carro de luxo, munições e 50 kgs de drogas vindos de Manaus são apreendidas em Santarém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Entorpecentes apreendidos em ação da Operação Sucuri II" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832057:1719848378/operac-o-sucuri-apreens-o-drogas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9b62672" data-title="Entorpecentes apreendidos em ação da Operação Sucuri II"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832057:1719848378/operac-o-sucuri-apreens-o-drogas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2946796" title="Entorpecentes apreendidos em ação da Operação Sucuri II"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/carro-de-luxo-municoes-e-50-kgs-de-drogas-vindos-de-manaus-sao-apreendidas-em-santarem-1.832055" title="Carro de luxo, munições e 50 kgs de drogas vindos de Manaus são apreendidas em Santarém">
 <span class="title">
  <b>
   Carro de luxo, munições e 50 kgs de drogas vindos de Manaus são apreendidas em Santarém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ação faz parte da Operação Sucuri II de combate ao crime organizado na região
 </span>
</a>
<a href="/brasil/caso-djidja-mp-denuncia-mae-irmao-e-ex-namorado-por-trafico-de-drogas-1.830926" title="Caso Djidja: MP denuncia mãe, irmão e ex-namorado por tráfico de drogas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mãe irmão de Djidja Cardoso lideravam seita religiosa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.820655:1717179951/M-e-irm-o-de-Djidja-Cardoso-lideravam-seita-religiosa.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0d46c16" data-title="Mãe irmão de Djidja Cardoso lideravam seita religiosa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.820655:1717179951/M-e-irm-o-de-Djidja-Cardoso-lideravam-seita-religiosa.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=81d5dea" title="Mãe irmão de Djidja Cardoso lideravam seita religiosa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/caso-djidja-mp-denuncia-mae-irmao-e-ex-namorado-por-trafico-de-drogas-1.830926" title="Caso Djidja: MP denuncia mãe, irmão e ex-namorado por tráfico de drogas">
 <span class="title">
  <b>
   Caso Djidja: MP denuncia mãe, irmão e ex-namorado por tráfico de drogas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além deles, mais 7 pessoas foram denunciadas pelo mesmo crime
 </span>
</a>
<a href="/policia/apreensoes-de-drogas-crescem-mais-de-60-no-para-1.830439" title="Apreensões de drogas crescem mais de 60% no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Drogas apreendidas e periciadas." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830441:1719456640/drogas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=54e212a" data-title="Drogas apreendidas e periciadas."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830441:1719456640/drogas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8eecef" title="Drogas apreendidas e periciadas."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/apreensoes-de-drogas-crescem-mais-de-60-no-para-1.830439" title="Apreensões de drogas crescem mais de 60% no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Apreensões de drogas crescem mais de 60% no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As operações desencadeadas diariamente pelas forças de segurança, os investimentos em equipamentos e o uso de tecnologias são algumas das ações planejadas para enfrentar o crime
 </span>
</a>
Os eventos ocorreram na última sexta-feira (29/6) no município de La Concordia, próximo à fronteira com a Guatemala, onde a violência tem se intensificado nos últimos anos.De acordo com a secretaria, as primeiras investigações indicam que foi um "confronto" entre o
<strong>
 cartel de Sinaloa
</strong>
, um dos mais poderosos do país, e outra facção criminosa identificada como "
<strong>
 cartel de Chiapas
</strong>
e Guatemala".As autoridades destacam que ambos os grupos criminosos "disputam o controle do crime naquela zona fronteiriça"."Documentou-se que pelo menos quatro das pessoas falecidas portavam identificações emitidas pelo governo da Guatemala", acrescentou o comunicado.Desde dezembro de 2006, quando o governo federal lançou uma polêmica ofensiva militar antidrogas, mais de 450 mil assassinatos e cerca de 100 mil desaparecimentos foram registrados no México, de acordo com números oficiais.Segundo o centro de análise Insight Crime, o conflito surge pelo controle de rotas e localidades fronteiriças, em uma área crucial para o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=tr%C3%A1fico+de+drogas" target="_blank">
 tráfico de drogas
</a>
, armas e migrantes que atravessam o México em direção aos Estados Unidos.
]]></description>
      <pubDate>02.07.24 0h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Promotor e procurador trocam socos e insultos e um acaba no hospital: 'corno e zarolho'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/promotor-e-procurador-trocam-socos-e-insultos-e-um-acaba-no-hospital-corno-e-zarolho-1.832324</link>
      <description><![CDATA[A confusão começou após um falar mal do outro em uma reunião de condomínio
Uma briga entre um promotor e um procurador do Ministério Público de Minas Gerais (MP-MG) terminou com um deles hospitalizado. O caso ocorreu na última terça-feira (25/6) em uma academia de um condomínio de luxo na capital, Belo Horizonte.Segundo o boletim de ocorrência, o promotor, de 51 anos, e o procurador, de 61 anos, estavam na sala de musculação quando começaram a discutir e, em seguida, entraram em confronto físico. Durante a confusão, além dos socos e mordidas, os dois se insultaram, utilizando termos pejorativos como "corno" e "zarolho".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/video-promotor-chama-advogada-de-galinha-no-tribunal-faz-striptease-1.799140" title="VÍDEO: Promotor chama advogada de galinha no tribunal: 'Faz striptease'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799143:1712098763/promotor-ofende-advogada-no-tribunal.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=662cffa" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799143:1712098763/promotor-ofende-advogada-no-tribunal.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0ae0aff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-promotor-chama-advogada-de-galinha-no-tribunal-faz-striptease-1.799140" title="VÍDEO: Promotor chama advogada de galinha no tribunal: 'Faz striptease'">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Promotor chama advogada de galinha no tribunal: 'Faz striptease'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após a fala do representante do Ministério Público estadual, a advogada pegou o celular e registrou a sua indignação
 </span>
</a>
<a href="/brasil/sessao-e-anulada-apos-promotor-chamar-advogada-de-feia-durante-juri-1.795221" title="Sessão é anulada após promotor chamar advogada de 'feia' durante júri; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.795227:1711226081/promotor.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ac81e4d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.795227:1711226081/promotor.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2633898" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/sessao-e-anulada-apos-promotor-chamar-advogada-de-feia-durante-juri-1.795221" title="Sessão é anulada após promotor chamar advogada de 'feia' durante júri; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Sessão é anulada após promotor chamar advogada de 'feia' durante júri; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ele ainda continou dizendo que "não beijaria" a profissional
 </span>
</a>
Ainda de acordo com o registro policial, o promotor alegou que o desentendimento teve início quando o procurador foi tirar satisfação sobre fofocas supostamente ocorridas durante uma reunião de condomínio, momento em que teria sido chamado de "corno" pelo procurador. Além disso, o promotor afirmou ter sido ameaçado de morte, com o procurador dizendo que iria atirar nele.Por outro lado, o procurador apresentou sua versão aos policiais, alegando que o promotor o encarava frequentemente sem motivo aparente e que teria sido chamado de "zarolho" pelo vizinho.O episódio resultou em ferimentos que necessitaram de cuidados médicos, levando o procurador ao hospital.Em nota, o MPMG disse que "não tem informação sobre o episódio mencionado, por se tratar de questão de foro pessoal dos envolvidos".
]]></description>
      <pubDate>02.07.24 0h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biden alerta para sentença histórica sobre imunidade presidencial</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/biden-alerta-para-sentenca-historica-sobre-imunidade-presidencial-1.832325</link>
      <description><![CDATA[O atual presidente norte-americano chamou de "precedente perigoso" à decisão aprovada por maioria conservadora sobre imunidade absoluta dos presidentes em processos criminais
O presidente dos Estados Unidos,
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Joe+Biden" target="_blank">
  Joe Biden
 </a>
</strong>
, alertou nesta segunda-feira (1º) que a sentença da Suprema Corte sobre a
<strong>
 imunidade presidencial
</strong>
cria "um precedente perigoso", do qual
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Donald+Trump" target="_blank">
  Donald Trump
 </a>
</strong>
pode se aproveitar se for reeleito em novembro.De maioria conservadora, a Suprema Corte americana determinou que os presidentes têm "
<strong>
 imunidade absoluta
</strong>
" em processos criminais por "atos oficiais" durante seu mandato, mas ainda podem enfrentar sanções penais por "atos não oficiais".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/lula-defende-biden-mas-diz-que-se-democrata-nao-estiver-bem-de-saude-deve-ser-substituido-1.832118" title="Lula defende Biden, mas diz que se democrata não estiver bem de saúde, deve ser substituído">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832126:1719856435/Lula-Ricardo-Stuckert-PR.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ff9b34d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832126:1719856435/Lula-Ricardo-Stuckert-PR.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3e685a6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/lula-defende-biden-mas-diz-que-se-democrata-nao-estiver-bem-de-saude-deve-ser-substituido-1.832118" title="Lula defende Biden, mas diz que se democrata não estiver bem de saúde, deve ser substituído">
 <span class="title">
  <b>
   Lula defende Biden, mas diz que se democrata não estiver bem de saúde, deve ser substituído
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Petista disse ter um apreço pessoal por Biden e que ficou incomodado por ressaltaram demais a fragilidade do democrata, enquanto Trump contara '101 mentiras' durante o debate
 </span>
</a>
<a href="/politica/biden-e-pressionado-a-desistir-ganha-apoio-de-obama-e-garante-que-fica-1.831495" title="Biden é pressionado a desistir, ganha apoio de Obama e garante que fica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831496:1719668858/JOE-BIDEN-DEBATE.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0637cc9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831496:1719668858/JOE-BIDEN-DEBATE.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=81df10d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/biden-e-pressionado-a-desistir-ganha-apoio-de-obama-e-garante-que-fica-1.831495" title="Biden é pressionado a desistir, ganha apoio de Obama e garante que fica">
 <span class="title">
  <b>
   Biden é pressionado a desistir, ganha apoio de Obama e garante que fica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Líderes do partido defendem o presidente e apoiaram sua candidatura
 </span>
</a>
<a href="/mundo/new-york-times-pede-que-biden-desista-da-disputa-pela-presidencia-1.831438" title="New York Times pede que Biden desista da disputa pela presidência">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O presidente dos EUA, Joe Biden, sai do palco durante o debate presidencial da CNN nos estúdios da CNN em 27 de junho de 2024 em Atlanta, Geórgia. O presidente Biden e o candidato presidencial republicano, o ex-presidente dos EUA Donald Trump, se enfrentam no primeiro debate presidencial da campanha de 2024." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831441:1719623656/Joe-Biden.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fc216e5" data-title="O presidente dos EUA, Joe Biden, sai do palco durante o debate presidencial da CNN nos estúdios da CNN em 27 de junho de 2024 em Atlanta, Geórgia. O presidente Biden e o candidato presidencial republicano, o ex-presidente dos EUA Donald Trump, se enfrentam no primeiro debate presidencial da campanha de 2024."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831441:1719623656/Joe-Biden.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=28fb135" title="O presidente dos EUA, Joe Biden, sai do palco durante o debate presidencial da CNN nos estúdios da CNN em 27 de junho de 2024 em Atlanta, Geórgia. O presidente Biden e o candidato presidencial republicano, o ex-presidente dos EUA Donald Trump, se enfrentam no primeiro debate presidencial da campanha de 2024."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/new-york-times-pede-que-biden-desista-da-disputa-pela-presidencia-1.831438" title="New York Times pede que Biden desista da disputa pela presidência">
 <span class="title">
  <b>
   New York Times pede que Biden desista da disputa pela presidência
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após primeiro debate eleitoral, o jornal descreveu o presidente, de 81 anos, como "a sombra de um líder", que "fracassou em seu próprio teste"
 </span>
</a>
"Na prática, a decisão de hoje significa, com quase toda a segurança, que não há limites para o que um presidente pode fazer. Esse é um princípio fundamentalmente novo e um precedente perigoso", alertou Biden em discurso na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Casa+Branca" target="_blank">
 Casa Branca
</a>
.Aprovada por seis votos de juízes conservadores contra três dos progressistas, a sentença pode atrasar ainda mais um processo federal contra Trump, que enfrenta acusações criminais por tentativa de anular a derrota que sofreu nas eleições de 2020, contra Biden.O julgamento de Trump por esse caso deveria ter começado em março, mas a Suprema Corte concordou, um mês antes, em examinar o argumento sobre a imunidade presidencial, deixando o caso em suspenso."O povo americano tem que decidir se quer confiar novamente a presidência a Donald Trump sabendo que, agora, ele estará mais corajoso para fazer o que quiser, quando quiser", advertiu Biden.O conservador John Roberts, presidente da Suprema Corte, escreveu, em nome da maioria, que um presidente "não está acima da lei", mas tem "imunidade absoluta" em um processo criminal por atos oficiais praticados enquanto ocupava o cargo.
]]></description>
      <pubDate>02.07.24 0h43</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Condenado por homicídio, homem é preso com armas e munições no oeste paraense</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/condenado-por-homicidio-homem-e-preso-com-armas-e-municoes-no-oeste-paraense-1.832321</link>
      <description><![CDATA[O homem foi conduzido à Delegacia Civil de Mojuí dos Campos para os procedimentos legais. Ele segue à disposição do Poder Judiciário
Dilson Roberto Kreuz, de 44 anos, foi preso na tarde de segunda-feira (1º) no Ramal do Sarafim, na zona rural de Mojuí dos Campos, no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=oeste+do+Pará">
 oeste do Pará
</a>
. A prisão ocorreu durante uma operação do 35º Batalhão de Polícia Militar, que recebeu informações sobre a sentença condenatória por homicídio contra Kreuz enquanto realizava um patrulhamento rural.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/suspeita-de-homicidio-se-esconde-debaixo-da-cama-mas-acaba-presa-no-para-1.832269" title="Suspeita de homicídio se esconde debaixo da cama, mas acaba presa no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A mulher foi conduzida para a Delegacia de Polícia Civil de Curionópolis, onde prestou depoimento e está à disposição da polícia." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832270:1719875362/pris-o-em-curionopolis.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fee1c4f" data-title="A mulher foi conduzida para a Delegacia de Polícia Civil de Curionópolis, onde prestou depoimento e está à disposição da polícia."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832270:1719875362/pris-o-em-curionopolis.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e0bf39e" title="A mulher foi conduzida para a Delegacia de Polícia Civil de Curionópolis, onde prestou depoimento e está à disposição da polícia."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeita-de-homicidio-se-esconde-debaixo-da-cama-mas-acaba-presa-no-para-1.832269" title="Suspeita de homicídio se esconde debaixo da cama, mas acaba presa no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeita de homicídio se esconde debaixo da cama, mas acaba presa no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo a Polícia Militar, que efetuou a prisão, a mulher teria confessado a autoria do assassinato no momento da abordagem
 </span>
</a>
<a href="/policia/corpo-de-mulher-vitima-de-homicidio-e-encontrado-dentro-de-saco-plastico-na-pratinha-ii-em-belem-1.831943" title="Corpo de mulher vítima de homicídio é encontrado dentro de saco plástico na Pratinha II, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Foto ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831945:1719837762/homicpidio.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8902572" data-title="Foto ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831945:1719837762/homicpidio.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=95e7df0" title="Foto ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/corpo-de-mulher-vitima-de-homicidio-e-encontrado-dentro-de-saco-plastico-na-pratinha-ii-em-belem-1.831943" title="Corpo de mulher vítima de homicídio é encontrado dentro de saco plástico na Pratinha II, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Corpo de mulher vítima de homicídio é encontrado dentro de saco plástico na Pratinha II, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Moradores acharam a mulher morta e depois acionaram a polícia
 </span>
</a>
Ao cumprir o mandado de prisão, os policiais realizaram buscas na residência do acusado, onde encontraram armamentos e munições. Após ser detido, Kreuz foi conduzido à Delegacia Civil de Mojuí dos Campos para os procedimentos legais. Ele segue à disposição do Poder Judiciário.
]]></description>
      <pubDate>02.07.24 0h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado Mega Sena 2744: veja os números sorteados no concurso desta terça (02/07)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-mega-sena-2744-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-02-07-1.832026</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
O concurso da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2744
</strong>
de hoje, terça-feira (02/07), sorteou o prêmio de R$ 120.000.000,00 entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
 é
</strong>
realizado após às 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
no
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
.Considerada como uma das principais loterias, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
, teve seus primeiros números sorteados no dia 11 de março de 1996, em
<strong>
 Brasília
</strong>
. A nova modalidade de
<strong>
 sorteio
</strong>
foi criada para substituir uma antiga
<strong>
 loteria
</strong>
, a Sena, com a intenção de entregar "prêmios gigantescos" aos apostadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-sena-2743-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-29-06-1.831129" title="Mega Sena 2743: veja os números sorteados no concurso deste sábado (29/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.362527:1615120764/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.362527:1615120764/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2743-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-29-06-1.831129" title="Mega Sena 2743: veja os números sorteados no concurso deste sábado (29/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2743: veja os números sorteados no concurso deste sábado (29/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2742-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-27-06-1.830183" title="Resultado Mega Sena 2742: veja os números sorteados no concurso desta quinta (27/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2742-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-27-06-1.830183" title="Resultado Mega Sena 2742: veja os números sorteados no concurso desta quinta (27/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2742: veja os números sorteados no concurso desta quinta (27/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2741-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-25-06-1.829224" title="Resultado Mega Sena 2741: veja os números sorteados no concurso desta terça (25/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O sorteio foi acompanhado nos canais oficiais da Caixa Econômica Federal, às 20 horas do dia 29" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.239737:1680635159/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="O sorteio foi acompanhado nos canais oficiais da Caixa Econômica Federal, às 20 horas do dia 29"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.239737:1680635159/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="O sorteio foi acompanhado nos canais oficiais da Caixa Econômica Federal, às 20 horas do dia 29"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2741-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-25-06-1.829224" title="Resultado Mega Sena 2741: veja os números sorteados no concurso desta terça (25/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2741: veja os números sorteados no concurso desta terça (25/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
Desde então, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
é sorteada três vezes por semana pelo banco. Antes, o primeiro
<strong>
 sorteio
</strong>
da semana acontecia às quartas. Agora, é feito às quintas. Já o segundo, permanece no sábado. Ambos os
<strong>
 concursos
</strong>
têm seus números revelados às 20 horas, no
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" target="_blank">
  YouTube
 </a>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
.Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro do ano passado. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão de Felipe Saraiva, editor web de OLiberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>02.07.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Embaixada dos EUA aciona polícia brasileira após alerta do Instagram</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/embaixada-dos-eua-aciona-policia-brasileira-apos-alerta-do-instagram-1.832314</link>
      <description><![CDATA[Mensagens enviadas por jovem suspeito de planejar crimes para ganhar visibilidade na plataforma despertaram a atenção da representação diplomática norte-americana
Nesta segunda-feira (1º de julho), a
<strong>
 Polícia Civil do Tocantins
</strong>
executou dois mandados de busca e apreensão contra um jovem de 18 anos,
<strong>
 suspeito de planejar crimes para ganhar notoriedade no
</strong>
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Instagram" target="_blank">
 Instagram
</a>
.De acordo com o delegado Jacson Ribas, a operação foi desencadeada após o Instagram encaminhar mensagens suspeitas à
<strong>
 Embaixada dos Estados Unidos
</strong>
, indicando possíveis atos criminosos que ocorreriam em
<strong>
 Gurupi
</strong>
. A representação diplomática então contatou as autoridades brasileiras.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/video-homem-flagra-cobra-gigante-morta-boiando-em-lago-no-tocantins-1.832202" title="Cobra 'gigante' assusta morador em lago; veja o vídeo!">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832204:1719865635/Video.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=abadda2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832204:1719865635/Video.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=25efe8d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-homem-flagra-cobra-gigante-morta-boiando-em-lago-no-tocantins-1.832202" title="Cobra 'gigante' assusta morador em lago; veja o vídeo!">
 <span class="title">
  <b>
   Cobra 'gigante' assusta morador em lago; veja o vídeo!
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Registro foi feito por um comerciante e começou a circular nas redes sociais neste domingo (30)
 </span>
</a>
<a href="/brasil/adolescente-de-12-anos-e-suspeito-de-atear-fogo-em-homem-que-dormia-em-praca-1.830636" title="Adolescente de 12 anos é suspeito de atear fogo em homem que dormia em praça">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830641:1719501909/reproducao-via-g1-tocantins.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e8d1c87" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830641:1719501909/reproducao-via-g1-tocantins.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1aae69c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/adolescente-de-12-anos-e-suspeito-de-atear-fogo-em-homem-que-dormia-em-praca-1.830636" title="Adolescente de 12 anos é suspeito de atear fogo em homem que dormia em praça">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescente de 12 anos é suspeito de atear fogo em homem que dormia em praça
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Polícia Civil conseguiu imagens de uma câmera de segurança que flagrou o crime
 </span>
</a>
<a href="/brasil/brigadista-do-ibama-e-morto-no-tocantins-1.826628" title="Brigadista do Ibama é morto no Tocantins">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.205429:1571712499/ibama.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0c74d51" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.205429:1571712499/ibama.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=467db17" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/brigadista-do-ibama-e-morto-no-tocantins-1.826628" title="Brigadista do Ibama é morto no Tocantins">
 <span class="title">
  <b>
   Brigadista do Ibama é morto no Tocantins
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sidiney de Oliveira Silva foi assassinado na porta de casa
 </span>
</a>
“O Instagram enviou essas mensagens para a embaixada americana, que, por sua vez, entrou em contato com a Diretoria de Inteligência da Polícia Civil. A partir daí, a Inteligência fez as devidas investigações e começamos as diligências em Gurupi”, explicou o delegado ao portal G1.Os mandados foram cumpridos em dois locais: na residência do jovem e na loja de aparelhos eletrônicos de seu pai, localizada no centro de Gurupi. Durante as buscas, dois celulares foram apreendidos.O suspeito foi ouvido pela polícia e posteriormente liberado, uma vez que não houve flagrante. As autoridades não divulgaram os detalhes sobre os crimes que estavam supostamente sendo planejados.
]]></description>
      <pubDate>01.07.24 23h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Acusado de matar casal atropelado é preso no momento em que aguardava advogado em Santarém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/acusado-de-matar-casal-atropelado-e-preso-no-momento-em-que-aguardava-advogado-em-santarem-1.832316</link>
      <description><![CDATA[Gerson Leite Regalado foi localizado na residência dele no bairro Jardim Santarém
Gerson Leite Regalado, que estava foragido da justiça, foi preso na manhã de segunda-feira (1º) durante uma operação da Polícia Civil em sua residência, no bairro Jardim Santarém, em
<a href="http://www.oliberal.com/?q=santarém">
 Santarém
</a>
, oeste do Pará. O homem foi condenado a 24 anos de prisão por atropelar e causar a morte do casal Mansueto Neto de Aguiar e Maria Morenita na BR-163, em
<a href="http://www.oliberal.com/?q=belterra">
 Belterra
</a>
, no ano de 2019.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-invade-residencia-furta-botijao-de-gas-e-acaba-preso-em-jacunda-1.832297" title="Homem invade residência, furta botijão de gás e acaba preso em Jacundá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Um suspeito havia invadido uma residência e saído do local com um botijão de gás de cozinha." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832300:1719883861/suspeito-preso-jacunda.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=44ba037" data-title="Um suspeito havia invadido uma residência e saído do local com um botijão de gás de cozinha."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832300:1719883861/suspeito-preso-jacunda.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cf062d2" title="Um suspeito havia invadido uma residência e saído do local com um botijão de gás de cozinha."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-invade-residencia-furta-botijao-de-gas-e-acaba-preso-em-jacunda-1.832297" title="Homem invade residência, furta botijão de gás e acaba preso em Jacundá">
 <span class="title">
  <b>
   Homem invade residência, furta botijão de gás e acaba preso em Jacundá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O suspeito ainda tentou se desfazer do objeto, mas logo foi capturado por uma guarnição da Polícia Militar
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-e-preso-com-400-passaros-escondidos-em-mala-durante-embarque-em-aeroporto-1.832200" title="Homem é preso com 400 pássaros escondidos em mala durante embarque em aeroporto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="400 pássaros estavam escondidos em três mala" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832207:1719866185/Homem-e-preso-em-aeroporto-com-400-passaros-escondidos-em-mala.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aaf11b3" data-title="400 pássaros estavam escondidos em três mala"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832207:1719866185/Homem-e-preso-em-aeroporto-com-400-passaros-escondidos-em-mala.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c401764" title="400 pássaros estavam escondidos em três mala"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-e-preso-com-400-passaros-escondidos-em-mala-durante-embarque-em-aeroporto-1.832200" title="Homem é preso com 400 pássaros escondidos em mala durante embarque em aeroporto">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é preso com 400 pássaros escondidos em mala durante embarque em aeroporto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Espécie canário-da-terra, que estava sendo transportada, custa entre R$ 1 mil e R$ 4 mil por ave
 </span>
</a>
Após diligências, a polícia obteve informações de que Gerson estava escondido em sua casa. Os policiais se deslocaram até o loca​l e confirmaram a presença do acusado, que se mostrou surpreso ao receber a polícia, segundo o Chefe de Operações da Superintendência Regional, Hélio Rêgo. Gerson aguardava o advogado de defesa no momento da prisão.Após a prisão, Gerson Regalado foi conduzido para a 16ª Seccional de Polícia Civil, onde passou por todos os trâmites legais antes de ser encaminhado ao Sistema Penitenciário Silvio Hall de Moura.Gerson Leite Regalado foi julgado por homicídio qualificado, mas havia sido liberado para sua residência após alegar mal-estar. Ele dirigia embriagado e em alta velocidade no momento do acidente que vitimou o casal, segundo as investigações. As informações são do site O Impacto.
]]></description>
      <pubDate>01.07.24 23h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fiuk desabafa sobre treta com Deolane Bezerra, que debocha: “Supera”</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/fiuk-desabafa-sobre-treta-com-deolane-bezerra-que-debocha-supera-1.832303</link>
      <description><![CDATA[O filho de Fábio Jr. se pronunciou após a advogada expor uma conversa dos dois nas redes sociais
Nesta segunda-feira (01/07),
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Fiuk">
 Fiuk
</a>
, filho do
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Fábio+Jr.">
 cantor Fábio Jr.
</a>
, usou as redes sociais para desabafar sobre o “relacionamento” que teve com a advogada e influenciadora
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Deolane+Bezerra">
 Deolane Bezerra
</a>
, após ela expor uma conversa com Fiuk. “Sempre guardei as coisas”, disse ele, referindo-se aos problemas que enfrentou com Deolane na internet, após ela expor uma conversa entre os dois.“Ninguém expôs nada, nunca postei nada dela, nunca falei um ‘a’ dela, sempre guardei as coisas, porque isso é normal para mim. É normal qualquer tipo de relação que eu tenho, eu guardar meus segredos, eu guardar minhas relações, minhas coisas”, afirmou Fiuk, explicando que a briga teve início durante uma estadia no rancho de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Carlinhos+Maia">
 Carlinhos Maia
</a>
, em
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Alagoas">
 Alagoas
</a>
.O ex-BBB também mencionou uma entrevista de Deolane para o programa
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Fofocalizando">
 Fofocalizando
</a>
, do SBT. “Eu nunca esperei que acontecesse um negócio desse, mas enfim. Aí eu vi o negócio do programa lá, falando umas besteiras de mim. Não gostei e ainda fui legal, eu postei um story aqui bem de boa."
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/fiuk-se-declara-em-musica-para-deolane-era-uma-brincadeira-virou-verdadeiro-video-1.810906" title="Fiuk se declara em música para Deolane: 'Era uma brincadeira, virou verdadeiro'; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Declaração do cantor para a advogada está viralizando nas redes sociais" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810907:1715020638/fiuk-e-deolane.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3c6b297" data-title="Declaração do cantor para a advogada está viralizando nas redes sociais"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810907:1715020638/fiuk-e-deolane.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=196f175" title="Declaração do cantor para a advogada está viralizando nas redes sociais"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/fiuk-se-declara-em-musica-para-deolane-era-uma-brincadeira-virou-verdadeiro-video-1.810906" title="Fiuk se declara em música para Deolane: 'Era uma brincadeira, virou verdadeiro'; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Fiuk se declara em música para Deolane: 'Era uma brincadeira, virou verdadeiro'; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Acompanhado de Deolane, o filho de Fábio Jr. lançou a música "Rainha da Favela", durante a festa de Carlinhos Maia
 </span>
</a>
<a href="/cultura/apos-flertar-com-deolane-fiuk-e-flagrado-aos-beijos-com-morena-durante-festa-1.791615" title="Após flertar com Deolane, Fiuk é flagrado aos beijos com morena durante festa ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.791618:1710419556/4.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=96b3874" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.791618:1710419556/4.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=215efe6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/apos-flertar-com-deolane-fiuk-e-flagrado-aos-beijos-com-morena-durante-festa-1.791615" title="Após flertar com Deolane, Fiuk é flagrado aos beijos com morena durante festa ">
 <span class="title">
  <b>
   Após flertar com Deolane, Fiuk é flagrado aos beijos com morena durante festa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O filho de Fábio Jr. estava entre os convidados do aniversário da influenciadora Emily Garcia em São Paulo
 </span>
</a>
<a href="/cultura/apos-flertar-com-deolane-fiuk-e-flagrado-aos-beijos-com-morena-durante-festa-1.791615" title="Após flertar com Deolane, Fiuk é flagrado aos beijos com morena durante festa ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.791618:1710419556/4.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=96b3874" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.791618:1710419556/4.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=215efe6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/apos-flertar-com-deolane-fiuk-e-flagrado-aos-beijos-com-morena-durante-festa-1.791615" title="Após flertar com Deolane, Fiuk é flagrado aos beijos com morena durante festa ">
 <span class="title">
  <b>
   Após flertar com Deolane, Fiuk é flagrado aos beijos com morena durante festa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O filho de Fábio Jr. estava entre os convidados do aniversário da influenciadora Emily Garcia em São Paulo
 </span>
</a>
Fiuk continuou, relatando um episódio recente. “Mandei uma mensagem para ela porque eu precisava ainda finalizar um assunto com ela de uma outra coisa. Só que, enquanto isso, ela já estava postando a mensagem [no Instagram]. Eu não sabia."O cantor disse ainda que recebeu um unfollow de Deolane e teve suas ligações ignoradas por ela. “A troco de quê? Mano, continuo até agora sem entender nada. Mas, eu volto a dizer, eu vou continuar sendo grato por tudo de bom, eu não vou pegar pilha com esse trem ruim não”, garantiu.Demostrando sua chateação com a situação, Fiuk lamentou o afastamento entre eles: “Eu não tenho ranço, eu não tenho raiva, eu não tenho nada de ruim, só tenho a agradecer. Uma pena isso aí tudo ter acontecido, uma pena ela transformar tudo em, sei lá, um pavor, numa coisa ruim. Ficar achando que ninguém presta, que ninguém está à altura suficiente. Uma pena”.Apesar da treta, o músico destacou que seus sentimentos por Deolane permanecem os mesmos: “Continuo aqui com o meu carinho, minha admiração por tudo o que que eu vivi, foi do caramba o que a gente viveu, de resenha, de tudo. Foi muito legal. E é isso. Espero que fique tudo bem para todo mundo”, finalizou.Pouco depois de Fiuk publicar os vídeos, Deolane Bezerra reagiu nas redes sociais. No salão de beleza, enquanto fazia um procedimento no cabelo, a influenciadora postou uma foto acompanhada da trilha sonora "Supera", de Marília Mendonça.
]]></description>
      <pubDate>01.07.24 23h40</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
