<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Em Belém, evento aborda a saúde mental no banco dos réus</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/em-belem-evento-aborda-a-saude-mental-no-banco-dos-reus-1.921466</link>
      <description><![CDATA[​Palestra idealizada pela advogada criminalista Luana Leal destaca a importância da perícia psiquiátrica no processo penal
A relação entre saúde mental e responsabilidade criminal é um dos temas mais complexos do Direito Penal. Casos de inimputabilidade e semi-imputabilidade exigem uma avaliação criteriosa para determinar se o acusado possuía capacidade plena de compreender o caráter ilícito de seus atos no momento do crime. Nesse contexto, a perícia psiquiátrica assume um papel fundamental.Para debater essa questão, a advogada criminalista Luana Leal estará à frente da palestra “A importância do exame psiquiátrico no processo criminal e casos reais”, realizada pelo Instituto Paraense do Direito de Defesa (IPDD). O evento, que também terá a participação do também advogado criminalista Américo Leal e do médico psiquiatra forense Hewdy Lobo Ribeiro, ocorrerá na próxima segunda-feira (24/02), às 18h, na Faculdade Estratego, em Belém.Luana destaca a relevância do exame psiquiátrico no contexto do processo penal. “O exame psiquiátrico, na verdade, é uma perícia psiquiátrica muito importante no processo penal. Quando o advogado percebe, ou outra pessoa, seja o promotor de justiça, o delegado de polícia ou o juiz. Quando ele percebe que o acusado, ele pode ter alguma doença mental ou um desenvolvimento mental incompleto, retardado, porque, em relação ao crime que ele tá sendo acusado, naquele momento da ocorrência do crime, ele poderia ser inteiramente incapaz de entender o caráter ilícito criminoso daquela situação, ou de se colocar conforme aquela situação, ele deveria se comportar conforme a lei”, explicou.Luana Leal também pontua que, em determinados casos, mesmo que o acusado não seja completamente incapaz de entender o caráter ilícito do ato, sua pena pode ser reduzida. “Ou então, quando ele tiver alguma perturbação de saúde mental, ou pelo desenvolvimento mental ou incompleto dele, ele não fosse inteiramente capaz de compreender o caráter ilícito, criminoso daquela situação”, acrescentou.A perícia psiquiátrica pode, portanto, levar à isenção da pena, internação em hospital psiquiátrico ou até mesmo à redução da pena, dependendo do enquadramento jurídico do caso. “Com esse exame, ele pode ser isento da pena dele. Mas ele também pode ser colocado em um hospital psiquiátrico, ou ele pode receber uma redução da pena dele, depende de qual situação ele se classifica”, explicou a advogada.Sobre a realidade do sistema judiciário, Luana destaca a limitação das estruturas disponíveis para a realização das perícias psiquiátricas. “O sistema judiciário brasileiro, eu posso falar, principalmente pelo paraense, tem no Centro de Perícias Científicas Renato Chaves (CPCRC) onde é feito esse tipo de perícia no estado, só que eles acabam ficando muito cheios. Acredito que não tenha capacidade para atender todas as demandas que têm. E, como eu volto a lhe dizer, é importante que esses agentes processuais estejam atentos, porque isso pode ser determinado pelo juiz, pode ser sugerido pelo promotor de Justiça, pelo delegado de polícia ou requerido pelo advogado. Então, o advogado, que é o que mais está em contato com aquele acusado, advogado de defesa, também tem que ficar atento a isso, porque pode ser que o cliente dele esteja nessa situação e seja algo importante para a defesa dele”, pontuou.O evento irá abordar aspectos jurídicos e médico-legais, além de discutir casos práticos sobre imputabilidade e semi-imputabilidade. “Nessa palestra, vão ser abordadas as questões jurídicas, médico-legais e falados de alguns casos práticos. É fundamental conhecer os casos de semi-imputabilidade, inimputabilidade e procurar estratégias que façam com que o advogado identifique quando o cliente tenha um problema mental, tenha um histórico de saúde mental com alguns problemas, para que isso auxilie no processo criminal dele”, concluiu Luana Leal.O advogado criminalista Américo Leal também compartilhou sua expectativa para o evento, destacando a importância da participação do médico psiquiatra forense Hewdy Lobo Ribeiro. “O doutor Hewdy tem vasta experiência em identificar quando um indivíduo é totalmente incapaz de responder pelos seus atos ou quando sua responsabilidade penal deve ser relativizada. A expectativa para essa palestra é muito positiva. Será uma grande oportunidade para os advogados criminais interagirem com um especialista que poderá esclarecer pontos essenciais sobre doenças psiquiátricas, psicológicas e o impacto disso na responsabilização criminal. Esse conhecimento pode fazer toda a diferença na construção de uma defesa adequada”, concluiu Américo Leal.A presença do médico psiquiatra forense Hewdy Lobo Ribeiro no evento é resultado de uma parceria com o Escritório Sá Souza Advogados, que busca trazer sua expertise tanto para serviços técnicos quanto para a formação acadêmica dos advogados. “Estaremos contribuindo com a formação de advogados, para aproveitarem de conhecimentos técnicos nas prestações de serviços jurídicos em interface do direito fundamental de acesso à saúde”, destacou Hewdy.A parceria visa não apenas ampliar o conhecimento dos profissionais do Direito, mas também chamar atenção para questões de saúde dentro do sistema prisional. “A colaboração busca informar sobre o direito à saúde de pessoas em situação jurídica em andamento, como, por exemplo, de presos doentes sem receber tratamentos imprescindíveis”, ressaltou o médico psiquiatra. “A expectativa é que sua participação contribua para um maior entendimento sobre a interseção entre saúde mental e justiça criminal”, finalizou.
]]></description>
      <pubDate>22.02.25 0h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sespa realiza captura de insetos transmissores de doenças endêmicas na ilha do Combu</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/sespa-realiza-captura-de-insetos-transmissores-de-doencas-endemicas-na-ilha-do-combu-1.921464</link>
      <description><![CDATA[O objetivo principal é proteger a população local e os participantes da COP 30 durante o evento em Belém
Como forma de
<strong>
 combate
</strong>
e
<strong>
 prevenção
</strong>
, a
<strong>
 Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa)
</strong>
realiza desde o dia 11 de fevereiro, na
<strong>
 ilha do Combu
</strong>
, em
<strong>
 Belém
</strong>
, a captura de insetos transmissores de
<strong>
 doenças endêmica
</strong>
.A atividade é realizada pela Coordenação Estadual de Entomologia da Sespa do Departamento de Controle de Endemias, em parceria com Secretaria Municipal de Saúde de Belém (Sesma), com a participação de agentes de endemias que já foram treinados em janeiro para a esse trabalho. O trabalho deverá se estender por mais quatro semanas, abrangendo micro-áreas da ilha.A Entomologia é a especialidade da Biologia que estuda os insetos sob todos os seus aspectos e relações com o homem, as plantas, os animais e o meio ambiente. É fundamental para as ações de prevenção de doenças que podem ser transmitidas por esses vetores, como: dengue, zika, chikungunya, febre do oropouche, malária, leishmaniose, febre amarela e doença de Chagas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/sespa-orienta-sobre-sintomas-e-prevencao-da-meningite-no-estado-1.920342" title="Sespa orienta sobre sintomas e prevenção da meningite no estado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920343:1739936816/Meningite-vacinac-o-Sespa-orienta-sobre-sintomas-e-prevenc-o-da-meningite-no-estado.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aba1de0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920343:1739936816/Meningite-vacinac-o-Sespa-orienta-sobre-sintomas-e-prevenc-o-da-meningite-no-estado.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f10087a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/sespa-orienta-sobre-sintomas-e-prevencao-da-meningite-no-estado-1.920342" title="Sespa orienta sobre sintomas e prevenção da meningite no estado">
 <span class="title">
  <b>
   Sespa orienta sobre sintomas e prevenção da meningite no estado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo o órgão, os riscos de contágio aumentam neste período de chuvas intensas
 </span>
</a>
<a href="/saude/para-reduz-casos-de-dengue-em-janeiro-mas-segue-em-alerta-com-baixa-vacinacao-1.918459" title="Pará reduz casos de dengue em janeiro, mas segue em alerta com baixa vacinação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.206045:1571861506/mosquito-dengue-zica-aedes.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b9e255a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.206045:1571861506/mosquito-dengue-zica-aedes.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2f2b471" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/para-reduz-casos-de-dengue-em-janeiro-mas-segue-em-alerta-com-baixa-vacinacao-1.918459" title="Pará reduz casos de dengue em janeiro, mas segue em alerta com baixa vacinação">
 <span class="title">
  <b>
   Pará reduz casos de dengue em janeiro, mas segue em alerta com baixa vacinação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Pará recebeu 78.209 doses do imunizante entre junho e dezembro de 2024, destinadas à faixa etária de 10 a 14 anos. No entanto, a cobertura vacinal até o momento está em apenas 11,2%, de acordo com a Sespa
 </span>
</a>
<a href="/para/para-registra-queda-de-quase-60-nos-casos-de-dengue-em-janeiro-de-2025-1.916064" title="Pará registra queda de quase 60% nos casos de dengue em janeiro de 2025">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O avanço no controle da dengue é reflexo das ações contínuas do governo do Estado, por meio da Sespa, voltadas para o monitoramento e controle dos focos do mosquito Aedes aegypti." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.916065:1738881838/Projeto-SESPA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a13425e" data-title="O avanço no controle da dengue é reflexo das ações contínuas do governo do Estado, por meio da Sespa, voltadas para o monitoramento e controle dos focos do mosquito Aedes aegypti."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.916065:1738881838/Projeto-SESPA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=80e7ea8" title="O avanço no controle da dengue é reflexo das ações contínuas do governo do Estado, por meio da Sespa, voltadas para o monitoramento e controle dos focos do mosquito Aedes aegypti."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-registra-queda-de-quase-60-nos-casos-de-dengue-em-janeiro-de-2025-1.916064" title="Pará registra queda de quase 60% nos casos de dengue em janeiro de 2025">
 <span class="title">
  <b>
   Pará registra queda de quase 60% nos casos de dengue em janeiro de 2025
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar das ações dos órgãos de saúde, a participação ativa da população é essencial para eliminar os focos do mosquito
 </span>
</a>
Conforme a coordenadora estadual de Entomologia, Bárbara Almeida, com o mapeamento da fauna entomológica, ou seja, com as informações sobre os insetos encontrados no local, é possível mapear a fauna entomológica para estabelecer uma vigilância e monitoramento das áreas de baixo, médio e alto risco de doenças transmitidas por vetores, por meio de indicadores entomológicos. "Este processo é muito importante, principalmente por ser um local que tende a receber um número expressivo de pessoas, o mapeamento da fauna entomológica é de fundamental importância, ainda mais durante a COP 30, que ocorre em novembro, na capital paraense, quando um grande número de visitantes é esperado", observou a entomologista.Bárbara Almeida informou que, na primeira semana, houve captura de flebotomíneos (transmissores da leishmaniose), Anopheles (transmissores da malária), e de vetores de importância na transmissão das arboviroses, sendo que parte das amostras desses últimos será encaminhada ao Instituto Evandro Chagas (IEC) para verificação por biologia molecular (detecção viral).Conforme o entomologista, Arnaldo Fayal, coordenador da atividade na ilha do Combu, conhecendo o perfil entomológico das possíveis áreas envolvidas na Conferência do Clima, é possível promover a proteção direta e/ou indireta para a população local assim como para a população participante do evento internacional. "Nosso intuito é fortalecer a Vigilância Entomológica em Belém e na região das ilhas visando à COP30", afirmou.
]]></description>
      <pubDate>22.02.25 0h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 22/02: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-22-02-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.920214</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta sábado (22/02) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo nesta sábado, 22/02, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Este momento traz desafios para sua essência, e lidar com a dualidade entre se esconder e se expressar pode ser complicado. Sua natureza impulsiva não lida bem com ambiguidades, mas encontrar o equilíbrio entre introspecção e ação será essencial.Não se cobre tanto por não se sentir preparado para todas as situações. Essa sensação não é uma falha, mas sim um convite do destino para buscar apoio e parcerias. Aceitar ajuda pode abrir portas inesperadas.Melhor tentar e se frustrar do que viver apenas na teoria sem partir para a prática. Seu signo é marcado pela comunicação e pela expressão, então arrisque-se mais para concretizar suas ideias e transformar pensamentos em ação.Dê o seu melhor sem esperar reconhecimento imediato. Suas intenções podem ser interpretadas de forma equivocada, mas lembre-se de que todos têm um lado egoísta. Foque no que realmente importa para você.Mantenha a discrição sobre suas reflexões mais profundas. Suas ideias ainda estão amadurecendo e, quando for o momento certo, você terá clareza para compartilhá-las com impacto e assertividade.Socializar pode exigir um esforço extra hoje, mas valerá a pena. Mesmo que algumas interações não sejam tão agradáveis, haverá oportunidades preciosas no meio do caminho. Esteja aberto para novas conexões.Pensar demais não é um defeito, mas um sinal de que sua alma busca algo maior. Sua mente inquieta é uma ferramenta poderosa; use esse dom para explorar novas possibilidades e encontrar respostas significativas.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
Jogue com estratégia e precisão. O momento é favorável, mas ao invés de se exibir, foque em acertar no alvo. Aproveite a oportunidade para consolidar sua posição sem a necessidade de demonstrações exageradas.Nem todas as suspeitas são intuitivas; muitas vezes, elas são apenas fruto da imaginação. Evite insistir em convicções infundadas. Analise melhor os fatos antes de tomar decisões baseadas apenas em percepções subjetivas.A união faz a força, mas na prática, a cooperação nem sempre é simples. O desafio é encontrar maneiras de trabalhar em equipe de forma eficiente, superando as barreiras individuais em prol de um objetivo comum.Se os resultados que você deseja parecem distantes, adote uma abordagem discreta. Avance com pequenos passos, sem alarde e sem compartilhar demais seus planos. Comentários externos podem não ser produtivos agora.Pensar é maravilhoso, mas a verdadeira transformação vem da ação. Seu desafio é sair do campo das ideias e trazer suas inspirações para a realidade. Prepare-se para dar o primeiro passo rumo à materialização dos seus sonhos.
<em>
 (Escrito por Rafael Lédo, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Enderson Oliveira, editor web de Oliberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>22.02.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dona da “vagina mais bonita do Brasil” revela cuidados com a área íntima</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/dona-da-vagina-mais-bonita-do-brasil-revela-cuidados-com-a-area-intima-1.921460</link>
      <description><![CDATA[Sabrina revelou suas rotinas de cuidados pessoais com a região íntima
A carioca
<strong>
 Sabrina Saraiva
</strong>
, de 26 anos, conhecida como
<strong>
 Jean Grey
</strong>
, conquistou em setembro do ano passado o título de "
<strong>
 Vagina mais bonita do Brasil
</strong>
" no concurso
<strong>
 Miss PPK
</strong>
.Em entrevista ao Metrópoles, Sabrina compartilhou como o concurso impactou sua carreira. “As pessoas ficaram muito curiosas para ver o resultado. Até mulheres começaram a me chamar querendo saber como participar. Tudo mudou, isso se tornou uma marca registrada minha”, contou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/candidata-do-rj-vence-concurso-da-vagina-mais-bonita-do-brasil-saiba-como-participar-e-o-premio-1.860470" title="Candidata do RJ vence Miss PPK, a vagina mais bonita do Brasil; saiba como participar e o prêmio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Candidata do Rio de Janeiro vence concurso da vagina mais bonita do Brasil" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860471:1726089424/concurso-da-vagina-mais-bonita-do-Brasil-Sabrina-Saraiva.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ca112d1" data-title="Candidata do Rio de Janeiro vence concurso da vagina mais bonita do Brasil"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860471:1726089424/concurso-da-vagina-mais-bonita-do-Brasil-Sabrina-Saraiva.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a6ac85e" title="Candidata do Rio de Janeiro vence concurso da vagina mais bonita do Brasil"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/candidata-do-rj-vence-concurso-da-vagina-mais-bonita-do-brasil-saiba-como-participar-e-o-premio-1.860470" title="Candidata do RJ vence Miss PPK, a vagina mais bonita do Brasil; saiba como participar e o prêmio">
 <span class="title">
  <b>
   Candidata do RJ vence Miss PPK, a vagina mais bonita do Brasil; saiba como participar e o prêmio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pelo segundo ano consecutivo uma carioca vence o concurso, que teve cinco mil inscrições neste ano
 </span>
</a>
<a href="/cultura/miss-ppk-como-se-inscrever-no-concurso-da-vagina-mais-bonita-do-brasil-veja-1.860771" title="'MIss PPK': Afinal, como é feita a avaliação do concurso da vagina mais bonita do Brasil?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Sabrina Saraiva foi a vencedora do "Miss PPK" de 2024; veja como participar' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860785:1726163619/Sabrina-Saraiva-Miss-PPK-vagina-mais-bonita-do-brasil.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3b32d59" data-title='Sabrina Saraiva foi a vencedora do "Miss PPK" de 2024; veja como participar'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860785:1726163619/Sabrina-Saraiva-Miss-PPK-vagina-mais-bonita-do-brasil.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2ae12c8" title='Sabrina Saraiva foi a vencedora do "Miss PPK" de 2024; veja como participar'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/miss-ppk-como-se-inscrever-no-concurso-da-vagina-mais-bonita-do-brasil-veja-1.860771" title="'MIss PPK': Afinal, como é feita a avaliação do concurso da vagina mais bonita do Brasil?">
 <span class="title">
  <b>
   'MIss PPK': Afinal, como é feita a avaliação do concurso da vagina mais bonita do Brasil?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Concurso inaugurado em 2022 elege, por meio de votação técnica e popular, a vagina mais bonita do Brasil.
 </span>
</a>
Além do prêmio de R$ 10 mil, a influenciadora se destacou ao alcançar o topo do ranking de uma plataforma de
<strong>
 conteúdo adulto
</strong>
, tornando-se modelo na área.Quando questionada sobre os cuidados com a região íntima, Sabrina revelou suas rotinas de cuidados pessoais. “Sempre uso sabonetes específicos para a região íntima, aplico hidratante todos os dias e, uma vez por semana, faço esfoliação”, disse.
]]></description>
      <pubDate>22.02.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem condenado por estupro de vulnerável é preso em Marituba</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-condenado-por-estupro-de-vulneravel-e-preso-em-marituba-1.921461</link>
      <description><![CDATA[O homem estava foragido da Justiça. Ele havia sido condenado a 10 anos e 3 meses de prisão
Um
<strong>
 homem
</strong>
identificado como Maxsoel Campos Gouvêa foi
<strong>
 preso
</strong>
na tarde desta sexta-feira (21) em
<strong>
 Marit​uba
</strong>
, na Região Metropolitana de
<strong>
 Belém
</strong>
. Ele possuía um
<strong>
 mandado de prisão
</strong>
em aberto por condenação definitiva pelo
<strong>
 crime de estupro de vulnerável
</strong>
.A prisão foi realizada por uma equipe da Delegacia do Decouville, vinculada à Superintendência da Região Metropolitana de Belém.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/suspeito-de-estupro-e-violencia-domestica-e-preso-com-armas-em-terra-santa-1.920915" title="Suspeito de estupro e violência doméstica é preso com armas em Terra Santa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Armas apreendidas em endereços ligados ao suspeito de estupro." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920917:1740078877/TERRA-SANTA-ESTUPRO-ARMA.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8f53a1c" data-title="Armas apreendidas em endereços ligados ao suspeito de estupro."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920917:1740078877/TERRA-SANTA-ESTUPRO-ARMA.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=eae1ed8" title="Armas apreendidas em endereços ligados ao suspeito de estupro."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-estupro-e-violencia-domestica-e-preso-com-armas-em-terra-santa-1.920915" title="Suspeito de estupro e violência doméstica é preso com armas em Terra Santa">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de estupro e violência doméstica é preso com armas em Terra Santa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Várias armas de fogo também foram localizadas em endereços ligados ao investigado e ao pai
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-estupro-de-vulneravel-e-preso-na-ilha-de-cotijuba-apos-cinco-anos-foragido-1.919734" title="Suspeito de estupro de vulnerável é preso na Ilha de Cotijuba após cinco anos foragido">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919737:1739821972/Abuso-infantil-estupro-de-vulneravel-crianca.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=976d95b" data-title="Imagem ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919737:1739821972/Abuso-infantil-estupro-de-vulneravel-crianca.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f748e46" title="Imagem ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-estupro-de-vulneravel-e-preso-na-ilha-de-cotijuba-apos-cinco-anos-foragido-1.919734" title="Suspeito de estupro de vulnerável é preso na Ilha de Cotijuba após cinco anos foragido">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de estupro de vulnerável é preso na Ilha de Cotijuba após cinco anos foragido
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O investigado tinha um mandado de prisão em aberto desde 2020 e foi capturado no sábado (15/02)
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-por-estupro-de-vulneravel-em-braganca-1.918624" title="Homem é preso por estupro de vulnerável em Bragança">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918627:1739498928/braganca.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=306cb33" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918627:1739498928/braganca.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4e013f7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-por-estupro-de-vulneravel-em-braganca-1.918624" title="Homem é preso por estupro de vulnerável em Bragança">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é preso por estupro de vulnerável em Bragança
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O homem é investigado pelo crime cometido contra uma adolescente de 12 anos de idade, com o uso de força física
 </span>
</a>
Maxsoel havia sido condenado a 10 anos e 3 meses de prisão. O mandado foi expedido pelo Tribunal de Justiça do Estado do Pará (TJPA), por meio da Vara Criminal de Marituba.O homem foi encaminhado ao sistema penitenciário para o cumprimento da pena.
]]></description>
      <pubDate>22.02.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adolescente de 15 anos é morto a tiros no bairro da Terra Firme, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/adolescente-de-15-anos-e-morto-a-tiros-no-bairro-da-terra-firme-em-belem-1.921458</link>
      <description><![CDATA[A Polícia Civil deve abrir um inquérito para apurar as circunstâncias do assassinato
Um
<strong>
 adolescente de 15 anos
</strong>
foi
<strong>
 morto a tiros
</strong>
na noite desta sexta-feira (21) no bairro da
<strong>
 Terra Firme
</strong>
, em
<strong>
 Belém
</strong>
. O
<strong>
 crime
</strong>
ocorreu na passagem Parque Amazonas, entre a passagem Wilson Brito e a passagem Pau D’Arco.A vítima foi identificada como Anderson Ribeiro de Sousa, conhecido como “Malada”, morador da área do Abrigo. Até o momento, a autoria e a motivação do homicídio são desconhecidas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/adolescente-de-15-anos-e-morto-apos-ter-a-casa-invadida-em-ananindeua-1.891391" title="Adolescente de 15 anos é morto após ter a casa invadida em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem Ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891393:1732632375/MUNI-ES.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a12ae23" data-title="Imagem Ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891393:1732632375/MUNI-ES.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2dd2f08" title="Imagem Ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-de-15-anos-e-morto-apos-ter-a-casa-invadida-em-ananindeua-1.891391" title="Adolescente de 15 anos é morto após ter a casa invadida em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescente de 15 anos é morto após ter a casa invadida em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime ocorreu na madrugada desta terça-feira (26/11), no bairro de Águas Lindas
 </span>
</a>
<a href="/mundo/adolescente-de-14-que-matou-4-em-escola-nos-eua-e-indiciado-e-sera-julgado-como-adulto-1.858780" title="Adolescente de 14 que matou 4 em escola nos EUA é indiciado e será julgado como adulto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858011:1725469927/reproducao-video-via-portal-terra.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=133112d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858011:1725469927/reproducao-video-via-portal-terra.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=90b8344" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/adolescente-de-14-que-matou-4-em-escola-nos-eua-e-indiciado-e-sera-julgado-como-adulto-1.858780" title="Adolescente de 14 que matou 4 em escola nos EUA é indiciado e será julgado como adulto">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescente de 14 que matou 4 em escola nos EUA é indiciado e será julgado como adulto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pai do adolescente também foi acusado de homicídio culposo
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-de-16-anos-e-morto-a-tiros-ao-chegar-em-casa-na-cidade-de-jacunda-1.858114" title="Adolescente de 16 anos é morto a tiros ao chegar em casa na cidade de Jacundá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858117:1725482995/sirene-de-policia.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3e554e2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858117:1725482995/sirene-de-policia.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9e283e6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-de-16-anos-e-morto-a-tiros-ao-chegar-em-casa-na-cidade-de-jacunda-1.858114" title="Adolescente de 16 anos é morto a tiros ao chegar em casa na cidade de Jacundá">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescente de 16 anos é morto a tiros ao chegar em casa na cidade de Jacundá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Até o momento, os suspeitos não foram identificados, e a motivação para o homicídio permanece desconhecida
 </span>
</a>
Imagens que circulam nas redes sociais, mostram uma intensa movimentação de viaturas da Polícia Militar no local do crime. As autoridades foram acionadas para investigar o caso, mas ainda não há informações sobre suspeitos ou eventuais prisões.A Polícia Civil deve abrir um inquérito para apurar as circunstâncias do assassinato.
]]></description>
      <pubDate>21.02.25 23h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bebê morre após cair de caminhonete e ser atropelado pelo próprio pai</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/bebe-morre-apos-cair-de-caminhonete-e-ser-atropelado-pelo-proprio-pai-1.921457</link>
      <description><![CDATA[Os pais chegaram a socorrer a criança, mas a vítima não resistiu
Na manhã desta sexta-feira (21/02), um
<strong>
 bebê
</strong>
de
<strong>
 1 ano
</strong>
morreu após
<strong>
 cair
</strong>
da
<strong>
 janela
</strong>
de uma
<strong>
 caminhonete
</strong>
Chevrolet Montana em movimento e ser
<strong>
 atropelado
</strong>
pelo próprio
<strong>
 pai
</strong>
, que conduzia o
<strong>
 veículo
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/bebe-de-apenas-11-meses-morre-ao-cair-de-predio-1.230473" title="Bebê de apenas 11 meses morre ao cair de prédio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.230477:1579295053/hospital-estadual-da-crianca-Divulgac-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e1a8b58" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.230477:1579295053/hospital-estadual-da-crianca-Divulgac-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8d0b6ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/bebe-de-apenas-11-meses-morre-ao-cair-de-predio-1.230473" title="Bebê de apenas 11 meses morre ao cair de prédio">
 <span class="title">
  <b>
   Bebê de apenas 11 meses morre ao cair de prédio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Criança dormia no quarto com a cama encostada na parede com janela, que tava sem trinco
 </span>
</a>
<a href="/policia/bebe-de-seis-meses-morre-ao-cair-de-rede-em-mojui-dos-campos-1.798467" title="Bebê de seis meses morre ao cair de rede, em Mojuí dos Campos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Nos demais estados do Norte, o número de hospitalização por desnutrição em bebês de zero a um ano foi, em média, de 24,3 casos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.331162:1674576220/pe-de-bebe.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=023fc35" data-title="Nos demais estados do Norte, o número de hospitalização por desnutrição em bebês de zero a um ano foi, em média, de 24,3 casos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.331162:1674576220/pe-de-bebe.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8511b3b" title="Nos demais estados do Norte, o número de hospitalização por desnutrição em bebês de zero a um ano foi, em média, de 24,3 casos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/bebe-de-seis-meses-morre-ao-cair-de-rede-em-mojui-dos-campos-1.798467" title="Bebê de seis meses morre ao cair de rede, em Mojuí dos Campos">
 <span class="title">
  <b>
   Bebê de seis meses morre ao cair de rede, em Mojuí dos Campos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso ocorreu no domingo (31/03) quando a família da criança comemorava a páscoa em um evento particular
 </span>
</a>
<a href="/policia/bebe-de-um-ano-morre-afogado-em-igarape-no-quintal-de-casa-em-moju-1.245710" title="Bebê de um ano morre afogado em igarapé no quintal de casa em Moju">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.245709:1583264420/DSC-0025.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=12ed11e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.245709:1583264420/DSC-0025.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=173dfdf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/bebe-de-um-ano-morre-afogado-em-igarape-no-quintal-de-casa-em-moju-1.245710" title="Bebê de um ano morre afogado em igarapé no quintal de casa em Moju">
 <span class="title">
  <b>
   Bebê de um ano morre afogado em igarapé no quintal de casa em Moju
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Criança havia acabado de comemorar primeiro aniversário e morreu ao cair em área alagada nos fundos da residência
 </span>
</a>
A Polícia Civil foi acionada e, segundo o boletim de ocorrência, a criança estava de pé no colo da mãe, que se encontrava no banco do carona. Em um momento, o menino deu um pulo e caiu pela janela do veículo, indo parar embaixo das rodas da caminhonete. O caso aconteceu na zona rural de Araguaiana, a 573 km de Cuiabá.Apesar dos esforços dos pais para socorrer o bebê, ele não resistiu aos ferimentos e morreu. A Polícia Civil segue investigando o caso.
]]></description>
      <pubDate>21.02.25 23h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Carlos Diegues: Memórias e filmes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/cinenews/dicas-de-livros-sobre-cinema-1.921451</link>
      <description><![CDATA[
Um dos maiores cineastas do cinema brasileiro, Carlos Diegues, faleceu semana passada. Ele deixou um legado importante e essencial para o cinema nacional. Tenho muitas memórias com ele e seus belos filmes. Conheci Cacá Diegues primeiro pessoalmente, depois por seus filmes. Lembro-me de que o conheci quando ele veio a Belém para inaugurar os cinemas 1 e 2, em 1978, com seu belo filme Chuvas de Verão (foto). Ele e o roteirista do filme, Leopoldo Serra, vieram para Belém para esse momento especial, e tive a oportunidade de conversar com eles. Ele era uma pessoa muito gentil e demonstrava um grande amor pelo cinema. Algumas vezes, me chamava de jovem cineasta, e conversar sobre cinema com ele foi muito agradável.Depois, Cacá voltou a Belém para as filmagens de Bye Bye Brasil, e novamente retomamos contato. Lembro-me de que as filmagens desse excelente filme aconteceram no Palácio dos Bares e que algumas cenas/takes foram exibidos no Cinema 1 para ele e sua equipe. Eu estava lá e assisti, maravilhado, a diversos takes de muitas cenas do filme.Quando representei a Empresa Brasileira de Filmes (EMBRAFILME) no projeto de divulgação de filmes nacionais, no final dos anos 1980, Cacá veio a Belém para divulgar Um Trem nas Estrelas. Gentil como sempre, ele lembrava dos contatos feitos na época de Chuvas de Verão, como Alexandrino Moreira e Pedro Veriano. Lembro-me de que o levei para divulgar seu filme em rádios e televisões locais, e a divulgação foi suficiente para garantir um bom público em Belém.Algum tempo depois, durante meu mestrado em arte, retomei contato com ele para sua colaboração em relação ao trabalho de meu pai como cinéfilo e exibidor. Ele foi generoso ao responder diversos e-mails com belos depoimentos, que foram incluídos em minha dissertação.Quando a Associação Brasileira de Críticos de Cinema (ABRACCINE), da qual sou associado, elaborou uma lista dos 100 melhores filmes brasileiros, enviei minha seleção, que incluiu diversos filmes dele. Para o lançamento de um livro de críticas baseado na lista geral da ABRACCINE, escolhi escrever sobre o querido filme Chuvas de Verão. Posteriormente, enviei minha crítica para ele por e-mail e, mais uma vez, foi generoso comigo, elogiando minhas interpretações sobre seu filme.Como programador do Cinema Olympia, em 2015, reconhecendo a importância da obra de Diegues, elaborei uma mostra de seus filmes para que novas gerações de cinéfilos tivessem a oportunidade de conhecer seu trabalho. Falei com Diegues, e ele ficou muito feliz com a homenagem, enviando os filmes para exibição no Olympia. Como programador e cinéfilo, fiquei satisfeito em homenageá-lo por sua relevância como diretor essencial na história do cinema brasileiro. Rever seus filmes na tela do cinema foi incrível, e pude reafirmar minha admiração por obras como Chuvas de Verão, A Grande Cidade, Joana Francesa, Xica da Silva, Deus é Brasileiro e O Maior Amor do Mundo.O contato mais recente com ele foi por e-mail, quando celebrou 80 anos de vida. Gentil como sempre, agradeceu, lembrou-se de meu pai e perguntou como estavam Pedro Veriano e Luzia Álvares. Esses momentos de interação com ele são inesquecíveis e sempre estarão em minhas memórias.Escrever sobre sua obra no cinema é perceber e reconhecer seu talento em desenvolver olhares críticos sobre o Brasil, um país repleto de complexidades culturais, sociais, políticas e históricas, que deveriam estar sempre presentes no cinema brasileiro. A fundação do Cinema Novo, da qual Carlos Diegues foi um dos mentores, nos anos 1960, representou um marco expressivo de que o cinema é um agente de transformação cultural e deveria se inserir na realidade de um país tão plural como o Brasil. Nas próximas semanas, escreverei sobre alguns filmes da expressiva e relevante filmografia de Diegues como meio de homenageá-lo.Obrigado, Cacá Diegues!Flow, Kasa Branca, Salão de Baile, Meu Bolo Favorito (Cine Líbero Luxardo)Ainda estou aqui, Conclave, O Brutalista (Circuito comercial)Roda de Cinema do Centro de Estudos Cinematográficos (CEC) sobre o Oscar 2025. Dia 27/2 às 18h30. Entrada franca.
<br/>
“Asas” de William A. Wellman, Harry d'Abbadie d'Arrast. Com Clara Bow e Richard Alen. Primeira produção premiada com o Oscar de melhor filme. Acompanhamento musical de Paulo José Campos de Melo (Cineclube SINDMEPA. Terça-feira, dia 25/2 às 19h. Entrada gratuita).
]]></description>
      <pubDate>21.02.25 23h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Os Simpsons previram? Homer cita Copacabana em episódio com Lady Gaga</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/os-simpsons-previram-homer-cita-copacabana-em-episodio-com-lady-gaga-1.921439</link>
      <description><![CDATA[A série fez referência à praia carioca anos antes do anúncio do show de Lady Gaga em Copacabana
A série
<strong>
 Os Simpsons
</strong>
voltou a chamar atenção por mais uma de suas supostas
<strong>
 previsões
</strong>
. No episódio 22 da 23ª temporada, intitulado "Lisa Canta Gaga", a cantora
<strong>
 Lady Gaga
</strong>
faz uma participação especial e, curiosamente,
<strong>
 Copacabana
</strong>
é mencionada.Na trama, Lisa deseja ser mais popular e começa a escrever coisas positivas sobre si mesma no blog da escola, mas seu plano acaba dando errado. Em meio aos acontecimentos, Lady Gaga aparece para ajudá-la a compreender a importância de ser autêntica.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/musica/fas-pedem-joelma-para-abrir-show-de-lady-gaga-em-copacabana-1.921429" title="Fãs pedem que Joelma abra show de Lady Gaga, em Copacabana">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.921436:1740183513/F68BA8D0-A6FD-4F28-AF1A-C2F956E03ADE.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=98f1574" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.921436:1740183513/F68BA8D0-A6FD-4F28-AF1A-C2F956E03ADE.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=929cc20" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/fas-pedem-joelma-para-abrir-show-de-lady-gaga-em-copacabana-1.921429" title="Fãs pedem que Joelma abra show de Lady Gaga, em Copacabana">
 <span class="title">
  <b>
   Fãs pedem que Joelma abra show de Lady Gaga, em Copacabana
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A cantora paraense é um dos nomes mais citados na web para a abertura da apresentação que acontecerá no dia 3 de maio, no Rio de Janeiro
 </span>
</a>
<a href="/cultura/show-de-lady-gaga-no-rio-de-janeiro-e-anunciado-oficialmente-com-a-cobertura-da-rede-globo-1.921128" title="Show de Lady Gaga no Rio de Janeiro com cobertura da Rede Globo é anunciado oficialmente ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Novidade chega às plataformas a partir das 22 horas de hoje (29)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881354:1730239883/lady-gaga.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=12d0a55" data-title="Novidade chega às plataformas a partir das 22 horas de hoje (29)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881354:1730239883/lady-gaga.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d568c82" title="Novidade chega às plataformas a partir das 22 horas de hoje (29)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/show-de-lady-gaga-no-rio-de-janeiro-e-anunciado-oficialmente-com-a-cobertura-da-rede-globo-1.921128" title="Show de Lady Gaga no Rio de Janeiro com cobertura da Rede Globo é anunciado oficialmente ">
 <span class="title">
  <b>
   Show de Lady Gaga no Rio de Janeiro com cobertura da Rede Globo é anunciado oficialmente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Gaga esteve pela última vez no Brasil em 2012, quando passou pelo Rio, São Paulo e Porto Alegre
 </span>
</a>
<a href="/cultura/show-de-lady-gaga-no-brasil-tem-data-e-local-confirmados-confira-1.918278" title="Show de Lady Gaga no Brasil tem data e local definidos; confira ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Confira data de show de Lady Gaga no Rio de Janeiro em 2025" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907022:1736863785/Lady-Gaga.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7d04565" data-title="Confira data de show de Lady Gaga no Rio de Janeiro em 2025"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907022:1736863785/Lady-Gaga.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e2dd879" title="Confira data de show de Lady Gaga no Rio de Janeiro em 2025"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/show-de-lady-gaga-no-brasil-tem-data-e-local-confirmados-confira-1.918278" title="Show de Lady Gaga no Brasil tem data e local definidos; confira ">
 <span class="title">
  <b>
   Show de Lady Gaga no Brasil tem data e local definidos; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A expectativa da organização é que o show receba o maior público da carreira da cantora
 </span>
</a>
Em uma das cenas do episódio, ocorre um momento inesperado: Gaga beija Marge e, logo depois, Homer e sua esposa têm uma relação íntima. Após isso, o patriarca da família faz um comentário que agora soa curioso: "Isso parece como se estivesse em Copacabana."A coincidência veio à tona nesta sexta-feira (21), quando foi anunciado oficialmente que Lady Gaga fará um show gratuito na Praia de Copacabana, no Rio de Janeiro, no dia 3 de maio. O evento faz parte do projeto Todo Mundo No Rio, que levará artistas internacionais para apresentações gratuitas na cidade até 2028.
]]></description>
      <pubDate>21.02.25 22h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fãs pedem que Joelma abra show de Lady Gaga, em Copacabana</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/musica/fas-pedem-joelma-para-abrir-show-de-lady-gaga-em-copacabana-1.921429</link>
      <description><![CDATA[A cantora paraense é um dos nomes mais citados na web para a abertura da apresentação que acontecerá no dia 3 de maio, no Rio de Janeiro
O
<strong>
 show de Lady Gaga no Brasil
</strong>
foi anunciado oficialmente nesta sexta-feira (21/02). O evento será realizado na
<strong>
 Praia de Copacabana
</strong>
, no Rio de Janeiro, no dia 3 de maio. Durante o lançamento do projeto, também foi revelado que um
<strong>
 artista brasileiro
</strong>
fará a abertura do
<strong>
 show da cantora
</strong>
.O nome do artista que abrirá a apresentação ainda não foi divulgado, mas os fãs já começaram a especular nas redes sociais. Um dos nomes mais citados foi o da cantora Joelma, com diversos internautas pedindo a participação da paraense.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/show-de-lady-gaga-no-rio-de-janeiro-e-anunciado-oficialmente-com-a-cobertura-da-rede-globo-1.921128" title="Show de Lady Gaga no Rio de Janeiro com cobertura da Rede Globo é anunciado oficialmente ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Novidade chega às plataformas a partir das 22 horas de hoje (29)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881354:1730239883/lady-gaga.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=12d0a55" data-title="Novidade chega às plataformas a partir das 22 horas de hoje (29)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881354:1730239883/lady-gaga.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d568c82" title="Novidade chega às plataformas a partir das 22 horas de hoje (29)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/show-de-lady-gaga-no-rio-de-janeiro-e-anunciado-oficialmente-com-a-cobertura-da-rede-globo-1.921128" title="Show de Lady Gaga no Rio de Janeiro com cobertura da Rede Globo é anunciado oficialmente ">
 <span class="title">
  <b>
   Show de Lady Gaga no Rio de Janeiro com cobertura da Rede Globo é anunciado oficialmente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Gaga esteve pela última vez no Brasil em 2012, quando passou pelo Rio, São Paulo e Porto Alegre
 </span>
</a>
<a href="/politica/helder-fala-de-show-da-lady-gaga-e-critica-por-que-o-povo-do-para-nao-pode-ganhar-dinheiro-1.918823" title="Helder fala de show da Lady Gaga e critica: 'Por que o povo do Pará não pode ganhar dinheiro?'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Helder fala sobre o preço dos aluguéis em Belém para o período da COP 30" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918837:1739549892/WhatsApp-Image-2025-02-14-at-13-04-51.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=07c7657" data-title="Helder fala sobre o preço dos aluguéis em Belém para o período da COP 30"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918837:1739549892/WhatsApp-Image-2025-02-14-at-13-04-51.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=629d593" title="Helder fala sobre o preço dos aluguéis em Belém para o período da COP 30"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/helder-fala-de-show-da-lady-gaga-e-critica-por-que-o-povo-do-para-nao-pode-ganhar-dinheiro-1.918823" title="Helder fala de show da Lady Gaga e critica: 'Por que o povo do Pará não pode ganhar dinheiro?'">
 <span class="title">
  <b>
   Helder fala de show da Lady Gaga e critica: 'Por que o povo do Pará não pode ganhar dinheiro?'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Governador fez críticas a quem reclama dos preços de hospedagem em Belém para o período da COP 30 na cidade
 </span>
</a>
<a href="/cultura/lady-gaga-versao-tecnomelody-djs-transformam-abracadabra-em-rock-doido-paraense-1.917809" title="Lady Gaga versão tecnomelody? DJ’s transformam ‘Abracadabra’ em ‘rock doido’ paraense; ouça">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917810:1739312220/Remix-rock-doido-de-Lady-Gaga.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=696c08b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917810:1739312220/Remix-rock-doido-de-Lady-Gaga.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cb47f4f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/lady-gaga-versao-tecnomelody-djs-transformam-abracadabra-em-rock-doido-paraense-1.917809" title="Lady Gaga versão tecnomelody? DJ’s transformam ‘Abracadabra’ em ‘rock doido’ paraense; ouça">
 <span class="title">
  <b>
   Lady Gaga versão tecnomelody? DJ’s transformam ‘Abracadabra’ em ‘rock doido’ paraense; ouça
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A capa do hit traz uma montagem de Lady Gaga no Mercado do Ver-o-Peso, um dos principais pontos turísticos de Belém
 </span>
</a>
A mobilização chegou até a central de fãs da artista, que entrou na brincadeira e editou um trecho do clipe da música "Bate Papo com Abracadabra", faixa recém-lançada por Lady Gaga, incluindo referências à cantora brasileira.O show de Lady Gaga será o primeiro do projeto "Todo Mundo No Rio", que pretende trazer, anualmente, um artista internacional para apresentações gratuitas em Copacabana até 2028.
]]></description>
      <pubDate>21.02.25 21h18</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
