<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 09/05: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quinta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-09-05-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quinta-1.811490</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quinta-feira (09/05) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Busque a companhia de amigos verdadeiros, ariano. Este é o momento de se cercar de pessoas acolhedoras que compartilhem seus planos e sonhos.Encare o futuro com serenidade, taurino. Planeje-se, mas evite impor suas verdades de forma autoritária.Volte seu olhar para o futuro, geminiano. Aprenda com aqueles que estão ao seu lado, ouvindo os conselhos daqueles que têm mais experiência.Esteja atento aos seus apegos, canceriano. Cerque-se das pessoas mais íntimas e deixe para trás quem não valoriza sua companhia.Seus relacionamentos estão em destaque, leonino. Procure estabelecer boas conversas e colaborar em parceria.Aproveite seu tempo livre para cuidar de si mesmo, virginiano. Mantenha a calma e preste atenção aos detalhes do seu cotidiano. Desfrute dos pequenos prazeres do dia, libriano. Seja espontâneo e não deixe de paquerar um pouco.Dedique-se mais à sua casa, família e pessoas próximas, escorpiano. Este é um momento de introspecção e reflexão.Esteja mais atento ao seu entorno, sagitariano. Interaja mais e evite se dispersar demais.Aproveite o descanso para se divertir, mas com moderação, capricorniano. Administre seus recursos de forma consciente. Cuide de si mesmo, tanto física quanto emocionalmente, aquariano. Este é o momento de prestar atenção às suas necessidades pessoais. Priorize o descanso e coloque o sono em dia, pisciano. Aproveite o feriado para cuidar melhor da sua saúde e bem-estar.
]]></description>
      <pubDate>09.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Loteria Federal: Veja como descobrir o número que dá sorte para apostas  </title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/loteria-federal-veja-como-descobrir-o-numero-que-da-sorte-para-apostas-1.811668</link>
      <description><![CDATA[Concurso 5865 será sorteado neste sábado (11/05), às 19h (de Brasília); veja quanto custa o bilhete e como apostar 
A
<a href="https://www.oliberal.com/loterias" target="_blank">
 Loteria Federal
</a>
sorteia o
<strong>
 concurso 5865
</strong>
no valor de
<strong>
 R$500 mil,
</strong>
neste
<strong>
 sábado (11/05)
</strong>
, às
<strong>
 19h
</strong>
(de Brasília). Para os jogadores, as apostas podem ser feitas até o horário do sorteio por meio de bilhetes individuais ou em grupo, disponíveis nas agências lotéricas mais próximas. A extração será transmitida ao vivo e pode ser acompanhada através do canal oficial do banco no
<a href="https://www.youtube.com/canalcaixa" target="_blank">
 Youtube
</a>
e nas redes sociais. O modo mais comum de descobrir o número da sorte é através do cálculo da data de nascimento. Para isso, você deve somar todos os algarismos. Exemplo: 15 de abril de 1990. 1 + 5 + 4 + 1 + 9 + 9 + 0 = 29. Em seguida, reduza esse número até obter apenas um dígito, neste caso, seria: 2 + 9 = 11, e novamente, 1 + 1 = 2.Para as apostas, você pode considerar as variantes do número com números complementares: 02 - 11 - 20 - 29 - 38 - 47 - 56 - 65 - 74 - 83 - 92 e assim por diante. Fica sugestão de jogo, hein!
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/loteria-federal-confira-os-numeros-mais-indicados-para-apostar-1.809566" title="Loteria Federal: Confira os números mais indicados para apostar ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 5864, no valor de R$500 mil, será sorteado na próxima quarta-feira (08/05)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809572:1714673252/loteria-f.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6aa5537" data-title="Concurso 5864, no valor de R$500 mil, será sorteado na próxima quarta-feira (08/05)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809572:1714673252/loteria-f.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=65e7665" title="Concurso 5864, no valor de R$500 mil, será sorteado na próxima quarta-feira (08/05)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/loteria-federal-confira-os-numeros-mais-indicados-para-apostar-1.809566" title="Loteria Federal: Confira os números mais indicados para apostar ">
 <span class="title">
  <b>
   Loteria Federal: Confira os números mais indicados para apostar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Concurso 5864 será sorteado na próxima quarta-feira (08/05), às 19h (horário de Brasília); veja quanto custa o bilhete e onde resgatar o prêmio
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2722-da-mega-sena-desta-quinta-feira-09-5-1.811606" title="Veja o resultado do concurso 2722 da Mega Sena desta quinta-feira (09/5)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bilhete da mega-sena" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Bilhete da mega-sena"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Bilhete da mega-sena"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2722-da-mega-sena-desta-quinta-feira-09-5-1.811606" title="Veja o resultado do concurso 2722 da Mega Sena desta quinta-feira (09/5)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 2722 da Mega Sena desta quinta-feira (09/5)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-5863-da-loteria-federal-deste-sabado-04-05-1.809995" title="Veja o resultado do concurso 5863 da Loteria Federal deste sábado (04/05)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662869:1680112250/loteria-federal.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0f1d505" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662869:1680112250/loteria-federal.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2e72b2e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-5863-da-loteria-federal-deste-sabado-04-05-1.809995" title="Veja o resultado do concurso 5863 da Loteria Federal deste sábado (04/05)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 5863 da Loteria Federal deste sábado (04/05)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Números sorteados foram divulgados após às 19 horas de hoje, pelo YouTube da Caixa
 </span>
</a>
O apostador tem até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio para realizar as apostas em uma casa lotérica, no Internet Banking da caixa ou pelo site Loterias Online. Os sorteios são realizados às quartas-feiras e sábados, sempre às 19h (horário de Brasília)O apostador escolhe na agência lotérica um bilhete que contém um número a ser sorteado. Na compra, o participante pode pagar uma ou todas as dez frações do bilhete escolhido. Quanto maior o número de frações compradas, maior o prêmio recebido. Ganha valores o apostador que escolher  um bilhete com um dos cinco números sorteados para os prêmios principais.Em valores até R$1.332,78, você pode ir a uma lotérica para resgatá-lo. 2. Acima desse valor, o dinheiro deve ser retirado em uma agência da Caixa Econômica Federal. 3. O valor pode ser pago até dois dias após o vencedor se apresentar à uma agência da Caixa Econômica.
<em>
 (Beatriz Moura, estagiária sob supervisão do editor web de OLiberal.com, Felipe Saraiva)
</em>]]></description>
      <pubDate>09.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com lagarto: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-lagarto-o-que-significa-o-sonho-1.810610</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com lagarto
Sonhar com lagarto pode ter diversos significados, dependendo das circunstâncias do sonho e das associações pessoais de quem sonha. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com lagarto:Quando você sonha com lagarto, isso sugere um período de mudanças significativas em sua vida. Essas transformações serão impulsionadas pela sua criatividade, indicando que sua mente está em plena atividade. Aproveite esse momento para explorar sua imaginação e confiar na sua intuição.Sonhar com lagarto e cobra ao mesmo tempo é um alerta importante do seu subconsciente. O lagarto representa seus objetivos, enquanto a cobra simboliza uma dificuldade ou obstáculo. Isso indica que algo ou alguém está impedindo você de concluir seus projetos, tanto pessoais quanto profissionais.Um sonho com um lagarto grande simboliza paciência e ações inteligentes de quem sabe o momento certo para agir. Isso sugere que você está passando ou passará por uma fase desafiadora, na qual alguém superior pode estar tentando prejudicá-lo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-jacare-o-que-significa-o-sonho-1.749937" title="Sonhar com jacaré: o que significa o sonho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749975:1700616643/Wild-alligator-resting-in-the-African-swamp-generated-by-AI.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8d6912b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749975:1700616643/Wild-alligator-resting-in-the-African-swamp-generated-by-AI.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=95f28de" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-jacare-o-que-significa-o-sonho-1.749937" title="Sonhar com jacaré: o que significa o sonho">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com jacaré: o que significa o sonho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Para os astecas, por exemplo, o jacaré era a origem do mundo. Já para os gregos, o réptil representava a morte
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-pato-o-que-significa-o-sonho-1.810604" title="Sonhar com pato: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810605:1714934325/sonhar-com-pato.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bb33d7d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810605:1714934325/sonhar-com-pato.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8e5db7c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-pato-o-que-significa-o-sonho-1.810604" title="Sonhar com pato: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com pato: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com pato
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-papagaio-o-que-significa-o-sonho-1.810359" title="Sonhar com papagaio: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810360:1714792415/sonhar-com-papagaio.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e105a89" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810360:1714792415/sonhar-com-papagaio.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86af5f6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-papagaio-o-que-significa-o-sonho-1.810359" title="Sonhar com papagaio: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com papagaio: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com papagaio
 </span>
</a>
Se você sonha que está matando um lagarto, é um sinal para agir! Ignorar as mensagens do seu subconsciente pode estar causando problemas. Este sonho pode ser sua última chance de lidar com essas questões pendentes.Sonhar com um lagarto preto indica um alerta sobre seus planos futuros. Este é o momento de rever seus planos e fazer as alterações necessárias. No entanto, para isso, é importante praticar o desapego e a capacidade de se desvincular do que não serve mais.
]]></description>
      <pubDate>09.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia investiga morte de homem encontrado em praça de Parauapebas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/policia-investiga-morte-de-homem-encontrado-em-praca-de-parauapebas-1.811855</link>
      <description><![CDATA[Somente após o exame de necropsia, realizado pela Polícia Científica, será possível saber qual foi a causa da morte. A Polícia Civil segue acompanhando o caso
A Polícia Civil investiga as circunstâncias da morte de um homem ainda não identificado, cujo corpo foi encontrado na noite da terça-feira (7), na Praça dos Metais, no bairro Cidade Nova, em Parauapebas, no sudeste paraense.A Polícia Militar fazia rondas no bairro, às 21h10, quando foi abordada por um andarilho, informando aos militares de um po​ssível óbito na praça.No local, os agentes encontraram o homem sem vida, deitado em uma arquibancada, vestindo short branco e camiseta vermelha, com estampa de super-herói, além de um par de chinelos.Somente após o exame de necropsia, realizado pela Polícia Científica, será possível saber qual foi a causa da morte. A Polícia Civil segue acompanhando o caso.
<em>
 As informações são do site Correio de Carajás.
</em>]]></description>
      <pubDate>09.05.24 0h31</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Colisão entre motocicletas deixa mulher morta e homem ferido em Parauapebas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/colisao-entre-motocicletas-deixa-mulher-morta-e-homem-ferido-em-parauapebas-1.811853</link>
      <description><![CDATA[Silvia Daniela Lopes Amaral, de 46 anos, não resistiu aos ferimentos e morreu na hora
Silvia Daniela Lopes Amaral, de 46 anos, morreu vítima de um acidente de trânsito, na tarde desta quarta-feira (8), no bairro União, em Parauapebas. Ela estava em uma motocicleta, quando colidiu com outra.Testemunhas disseram que a mulher trafegava na rua 4 e o outro condutor, um homem ainda não identificado, andava na rua F, quando ambos se chocaram no ponto de encontro das duas ruas.Com o impacto da batida, a mu​lher caiu no chão e bateu a cabeça, morrendo ainda no local. Já o homem foi encaminhado a uma unidade hospitalar e não corre risco de morte.Agentes do Departamento Municipal de Trânsito e Transporte de Parauapebas (DMTT) estiveram no local para organizar o trânsito que ficou congestionado.
<em>
 As informações são do site Correio de Carajás.
</em>]]></description>
      <pubDate>09.05.24 0h25</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Engenheiro civil morre ao colidir com árvore na Alça Viária na noite desta quarta (8)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/engenheiro-civil-morre-ao-colidir-com-arvore-na-alca-viaria-na-noite-desta-quarta-8-1.811851</link>
      <description><![CDATA[Gabriel de Carvalho Neves, 24 anos, trabalhava em uma empresa em Barcarena e estava a caminho de Belém para uma aula de inglês quando a fatalidade ocorreu
O engenheiro civil Gabriel de Carvalho Neves, 24 anos, morreu ao colidir com uma árvore que havia caído no quilômetro 36 da Alça Viária, no município de Acará, nordeste paraense, no início da noite desta quarta-feira (8). No momento do ocorrido, o rapaz fazia uso do capacete. Natural de Anapu, no sudoeste do estado, Gabriel trabalhava em uma empresa em Barcarena e estava a caminho de Belém para uma aula de inglês quando a fatalidade ocorreu.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1788409536748859611?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Colegas de trabalho relataram ainda que Gabriel costumava realizar o trajeto entre Barcarena e Belém com frequência, mas geralmente optava por fazer essa rota de balsa, através do porto do Arapari, em Barcarena. O motivo pelo qual decidiu utilizar a Alça Viária na noite desta quarta-feira não foi esclarecido. Na capital paraense, Gabriel mantinha um apartamento, o que fazia com que ele também viajasse bastante entre as cidades mencionadas.O acidente ocorreu em um trecho marcado pela escuridão. Testemunhas que estavam cortando a árvore relataram que viram Gabriel se aproximando em sua motocicleta. A suspeita dessas pessoas é de que ele não percebeu os galhos estendidos na pista e acabou colidindo frontalmente com o vegetal.O veículo de Gabriel também apresentava sinais de uma colisão traseira, levantando a suspeita de que ele possa ter sido atingido por um carro de passeio, que possivelmente não conseguiu frear a tempo de evitar a batida. A descoberta de um limpador de para-brisa próximo à motocicleta reforça essa hipótese.O corpo de Gabriel, que ficou sobre a moto, foi removido pela Polícia Científica de Abaetetuba, enquanto seus pertences, como celular e notebook, foram entregues à Polícia Militar.
]]></description>
      <pubDate>09.05.24 0h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa suspende lotes de detergente Ypê por risco de contaminação biológica </title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/anvisa-suspende-lotes-de-detergente-ype-por-risco-de-contaminacao-biologica-1.811849</link>
      <description><![CDATA[A medida foi publicada no Diário Oficial da União (DOU) na última terça-feira (07/05)
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Anvisa">
 Anvisa
</a>
) suspendeu a comercialização, distribuição, e uso de alguns lotes de todas as versões do detergente Ypê, da empresa Química Amparo, em função do "potencial risco de contaminação microbiológica". A medida foi publicada no Diário Oficial da União (DOU) na última terça-feira (07/05), estabelecendo uma resolução assinada por Marcus Aurélio Miranda de Araújo, gerente-geral de inspeção e fiscalização sanitária da Anvisa. A resolução, em vigor desde então, foi publicada após a empresa comunicar o recolhimento voluntário de todas as versões do produto à agência reguladora.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/anvisa-volta-a-proibir-venda-de-alcool-liquido-70-entenda-1.799445" title=" Anvisa volta a proibir venda de álcool líquido 70%; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799446:1712180673/alcool-70-divulgac-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b4fea16" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799446:1712180673/alcool-70-divulgac-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c0175e6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/anvisa-volta-a-proibir-venda-de-alcool-liquido-70-entenda-1.799445" title=" Anvisa volta a proibir venda de álcool líquido 70%; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Anvisa volta a proibir venda de álcool líquido 70%; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Autorização para venda do produto expirou em dezembro de 2023
 </span>
</a>
<a href="/brasil/anvisa-aponta-excesso-de-sal-em-quase-30-dos-produtos-industrializados-1.791817" title="Anvisa aponta excesso de sal em quase 30% dos produtos industrializados">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.791819:1710445666/prateleira-de-supermercado-laticinios-Tania-Rego-Agencia-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=15da6e9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.791819:1710445666/prateleira-de-supermercado-laticinios-Tania-Rego-Agencia-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cfca23b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/anvisa-aponta-excesso-de-sal-em-quase-30-dos-produtos-industrializados-1.791817" title="Anvisa aponta excesso de sal em quase 30% dos produtos industrializados">
 <span class="title">
  <b>
   Anvisa aponta excesso de sal em quase 30% dos produtos industrializados
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Categorias com mais sódio incluem biscoito salgado, bolos prontos sem recheio, hambúrgueres e pães de forma
 </span>
</a>
<a href="/brasil/anvisa-alerta-sobre-riscos-de-uso-de-colas-instantaneas-em-procedimentos-esteticos-1.777870" title="Anvisa alerta sobre riscos de uso de colas instantâneas em procedimentos estéticos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.777874:1707507083/pexels-karolina-grabowska-Pixabay.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4cf2cbb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.777874:1707507083/pexels-karolina-grabowska-Pixabay.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b84ca27" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/anvisa-alerta-sobre-riscos-de-uso-de-colas-instantaneas-em-procedimentos-esteticos-1.777870" title="Anvisa alerta sobre riscos de uso de colas instantâneas em procedimentos estéticos">
 <span class="title">
  <b>
   Anvisa alerta sobre riscos de uso de colas instantâneas em procedimentos estéticos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Documento foi motivado por relatos das Vigilâncias Sanitárias locais à Anvisa sobre reações alérgicas e irritações nos olhos
 </span>
</a>
O motivo do recolhimento foi a identificação de um "desvio" nos resultados de análise de monitoramento da produção, que pode gerar um "potencial risco de contaminação microbiológica". Confira a lista dos lotes atingidos pela suspensão
<a href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/resolucao-re-n-1.726-de-6-de-maio-de-2024-558191200" target="_blank">
 <strong>
  aqui
 </strong>
</a>
.Os lotes suspensos incluem todas as unidades dos detergentes fabricadas nos meses de julho, agosto, setembro, novembro e dezembro de 2022, com final de lote identificado por "1" e "3". A Anvisa alerta que esses produtos não devem ser utilizados. Até o momento, a Ypê ainda não se manifestou sobre o assunto.
]]></description>
      <pubDate>09.05.24 0h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Veja o resultado do concurso 2722 da Mega Sena desta quinta-feira (09/5)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2722-da-mega-sena-desta-quinta-feira-09-5-1.811606</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
O sorteio da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2722
</strong>
de hoje, quinta-feira, 09/05, ofereceu a quantia de R$ 40 milhões entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
</strong>
é realizado a partir das 20h (horário de Brasília) pela
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
.  Considerada como uma das principais loterias, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
, teve seus primeiros números sorteados no dia 11 de março de 1996, em
<strong>
 Brasília
</strong>
. A nova modalidade de
<strong>
 sorteio
</strong>
foi criada para substituir uma antiga
<strong>
 loteria
</strong>
, a Sena, com a intenção de entregar "prêmios gigantescos" aos apostadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2721-da-mega-sena-desta-terca-feira-30-4-1.810825" title="Veja o resultado do concurso 2721 da Mega-Sena desta terça-feira (07/5)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A Mega Sena de concurso 2462 sorteou o prêmio de R$ 130 milhões hoje (12/03)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.508764:1647115760/Mega-Sena.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=205667d" data-title="A Mega Sena de concurso 2462 sorteou o prêmio de R$ 130 milhões hoje (12/03)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.508764:1647115760/Mega-Sena.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4484ace" title="A Mega Sena de concurso 2462 sorteou o prêmio de R$ 130 milhões hoje (12/03)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2721-da-mega-sena-desta-terca-feira-30-4-1.810825" title="Veja o resultado do concurso 2721 da Mega-Sena desta terça-feira (07/5)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 2721 da Mega-Sena desta terça-feira (07/5)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2720-veja-o-resultado-do-concurso-deste-sabado-04-05-1.809990" title="Mega Sena 2720: veja o resultado do concurso deste sábado (04/05)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2720-veja-o-resultado-do-concurso-deste-sabado-04-05-1.809990" title="Mega Sena 2720: veja o resultado do concurso deste sábado (04/05)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2720: veja o resultado do concurso deste sábado (04/05)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2719-da-mega-sena-desta-terca-feira-30-4-1.808443" title="Veja o resultado do concurso 2719 da Mega-Sena desta terça-feira (30/4)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.122217:1710172178/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=998ee0d" data-title="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.122217:1710172178/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d6473c" title="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2719-da-mega-sena-desta-terca-feira-30-4-1.808443" title="Veja o resultado do concurso 2719 da Mega-Sena desta terça-feira (30/4)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 2719 da Mega-Sena desta terça-feira (30/4)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
Desde então, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
é sorteada três vezes por semana pelo banco. Antes, o primeiro
<strong>
 sorteio
</strong>
da semana acontecia às quartas. Agora, é feito às quintas. Já o segundo, permanece no sábado. Ambos os
<strong>
 concursos
</strong>
têm seus números revelados às 20 horas, no
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" target="_blank">
  YouTube
 </a>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
.Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro do ano passado. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: ab03433f-c24b-42d1-b080-e0a6ecb35f8a
]]></description>
      <pubDate>09.05.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>São Paulo vence fora de casa e garante vaga antecipada nas oitavas da Libertadores</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/sao-paulo-vence-fora-de-casa-e-garante-vaga-antecipada-nas-oitavas-da-libertadores-1.811847</link>
      <description><![CDATA[A vitória deixou o Tricolor com nove pontos no grupo B, um a menos que o líder Talleres
O São Paulo conseguiu uma vitória importante ao superar a altitude de Calama e virar o jogo contra o Cobresal, vencendo por 3 a 1, garantindo vaga nas oitavas de final da
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/?q=libertadores">
 Libertadores
</a>
de forma antecipada. Coelho abriu o placar para os chilenos, mas Luciano igualou o marcador e Nestor, pouco tempo após entrar em campo, virou para o Tricolor na segunda etapa. Calleri ainda marcou um belo gol para consolidar a vitória.Com esse resultado, o São Paulo alcançou os 9 pontos no Grupo B e já não pode ser ultrapassado matematicamente, faltando duas rodadas para o fim. Agora, o objetivo é assumir a liderança do grupo, atualmente ocupada pelo Talleres, que também venceu nesta rodada e chegou aos 10 pontos, garantindo sua classificação.Na próxima semana, os clubes retornam às disputas pela Libertadores. O São Paulo enfrentará o Barcelona-EQU em casa na quinta-feira (16), enquanto o Cobresal enfrentará os líderes da chave dois dias antes, fora de casa.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/futebol/renda-de-aguia-x-sao-paulo-supera-classicos-entre-remo-x-paysandu-na-copa-verde-veja-os-numeros-1.809982" title="Renda de Águia x São Paulo supera clássicos entre Remo x Paysandu na Copa Verde; veja os números">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Águia x São Paulo teve uma renda de quase R$1.5 milhão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809988:1714747967/Aguia-x-S-o-Paulo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0334ab9" data-title="Águia x São Paulo teve uma renda de quase R$1.5 milhão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809988:1714747967/Aguia-x-S-o-Paulo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=60bd529" title="Águia x São Paulo teve uma renda de quase R$1.5 milhão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/renda-de-aguia-x-sao-paulo-supera-classicos-entre-remo-x-paysandu-na-copa-verde-veja-os-numeros-1.809982" title="Renda de Águia x São Paulo supera clássicos entre Remo x Paysandu na Copa Verde; veja os números">
 <span class="title">
  <b>
   Renda de Águia x São Paulo supera clássicos entre Remo x Paysandu na Copa Verde; veja os números
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Águia teve uma renda milionária contra o São Paulo-SP, em jogo válido pela Copa do Brasil. Arrecadação foi a maior da história do Azulão
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/tecnico-do-sao-paulo-valoriza-vitoria-sobre-o-aguia-e-nao-garante-classificacao-na-copa-do-brasil-1.809843" title="Técnico do São Paulo valoriza vitória sobre o Águia e não garante classificação na Copa do Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Luís Zubeldía, técnico do São Paulo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809844:1714747815/Luis-Zubeldia-tecnico-do-S-o-Paulo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b24c0b1" data-title="Luís Zubeldía, técnico do São Paulo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809844:1714747815/Luis-Zubeldia-tecnico-do-S-o-Paulo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4f9db6f" title="Luís Zubeldía, técnico do São Paulo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/tecnico-do-sao-paulo-valoriza-vitoria-sobre-o-aguia-e-nao-garante-classificacao-na-copa-do-brasil-1.809843" title="Técnico do São Paulo valoriza vitória sobre o Águia e não garante classificação na Copa do Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Técnico do São Paulo valoriza vitória sobre o Águia e não garante classificação na Copa do Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Luis Zubeldía detalhou a dificuldade de montar uma equipe com jogadores de pouca minutagem e destacou as dificuldades de um duelo mata-mata.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/equipe-do-flamengo-e-recebida-com-protestos-de-torcedores-em-aeroporto-apos-derrota-na-libertadores-1.811685" title="Equipe do Flamengo é recebida com protestos de torcedores em aeroporto após derrota na Libertadores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811696:1715190829/GNDr2mwXYAAIu51.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ad28857" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811696:1715190829/GNDr2mwXYAAIu51.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5adfc3c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/equipe-do-flamengo-e-recebida-com-protestos-de-torcedores-em-aeroporto-apos-derrota-na-libertadores-1.811685" title="Equipe do Flamengo é recebida com protestos de torcedores em aeroporto após derrota na Libertadores">
 <span class="title">
  <b>
   Equipe do Flamengo é recebida com protestos de torcedores em aeroporto após derrota na Libertadores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O time desembarcou hoje no Rio de Janeiro e foi alvo de críticas de torcedores insatisfeitos com o resultado da última partida
 </span>
</a>
No primeiro tempo, houve falhas, gols e um lance inacreditável. O Cobresal abriu o placar após um erro do São Paulo, mas Luciano empatou após uma bela jogada de Michel Araújo. O camisa 10 teve a chance de virar o jogo antes do intervalo em uma situação de um contra um com Requena, porém, tentou encobrir o goleiro e facilitou as coisas para o adversário...Na segunda etapa, a estrela de Zubeldía brilhou e Calleri marcou um golaço: em um cenário bastante disputado, o técnico fez duas substituições, colocando Galoppo e Nestor em campo, e em menos de três minutos, viu os meio-campistas decidirem — o argentino deu o passe para o brasileiro marcar e virar o jogo. Calleri ainda acrescentou um belo gol pouco antes do apito final.Mesmo atuando fora de casa, o São Paulo começou o jogo priorizando a posse de bola e neutralizando os ataques dos chilenos. Nos primeiros 20 minutos, o ataque do time de Zubeldía não foi efetivo, com Alisson e Luciano tentando finalizações de longa distância, mas sem acertar o alvo.Com o passar do tempo, os mandantes reagiram e abriram o placar após um erro de passe de Alisson: Franco García cruzou para Mesias, que tocou para Coelho marcar na pequena área: 1 a 0.O São Paulo se recuperou e voltou a controlar o jogo, criando oportunidades que animaram os torcedores brasileiros presentes no estádio. Primeiro, Luciano exigiu uma boa defesa de Requena e depois Michel Araújo acertou o travessão. Foi essa dupla que protagonizou o gol de empate aos 37 minutos: Michel Araújo fez uma bela jogada e encontrou Luciano, que finalizou com força: 1 a 1.Pouco antes do intervalo, o São Paulo teve uma chance clara desperdiçada por Luciano, que ficou cara a cara com o goleiro, mas tentou uma finalização cavada e facilitou a defesa.No segundo tempo, os visitantes começaram em um ritmo mais lento e, diante das investidas dos chilenos, Zubeldía fez três substituições: Nestor, Galoppo e Erick entraram em campo. A mudança deu resultado rápido, com Galoppo dando o passe para Nestor marcar um golaço: 2 a 1.O São Paulo ampliou a vantagem aos 38 minutos, quando Erick lançou para Calleri. O atacante tentou uma finalização por cobertura, acertando o travessão, mas aproveitou o rebote de cabeça e marcou antes de sair de campo com dores: 3 a 1.
]]></description>
      <pubDate>08.05.24 23h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TRE Pará atende mais de 43 mil eleitores para regularização eleitoral</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/43-444-eleitores-sao-atendidas-pelo-tre-para-ate-as-20h20-desta-quarta-feira-8-5-1.811845</link>
      <description><![CDATA[Dados são parciais do dia e ainda há pontos com pessoas em atendimento no estado
Até às 20h20, desta quarta-feira (8/5), 43.444 pessoas haviam sido atendidas pelo Tribunal Regional Eleitoral, no território paraense. Os dados foram divulgados num balanço parcial feito pelo próprio TRE-PA. Somente em Belém, foram atendidos 8.049 eleitores; em Ananindeua, 2.223 eleitores; e em Marituba 1.318 eleitores, por exemplo. Esta quarta-feira foi o último dia para realizar serviços de alistamento para novos eleitores, mudança de domicílio eleitoral e outras regularizações antes das Eleições 2024. Em razão disso, longas filas se formaram em frente aos pontos de atendimento do Tribunal Regional Eleitoral do Pará (TRE / PA) em Belém. Milhares de pessoas no Pará deixaram para a última hora.Na Arena Guilherme Paraense (Mangueirinho), na avenida Augusto Montenegro, onde uma grande estrutura foi montada pela Justiça Eleitoral para atender a população de Belém e Ananindeua, a fila já estava grande muito antes do início dos atendimentos, marcado para às 8 horas. Quem estava na entrada da Arena não conseguia ver o final da fila quilométrica."Eu vim regularizar a minha biometria, que não está cadastrada no aplicativo. Eu fui deixando pra cima da hora e ontem eu vi no jornal que era o último dia e resolvi vir para não perder. É melhor, mais próximo de casa e tá sendo até rápido, graças a Deus. Cheguei umas seis e meia, mais ou menos", declarou o estudante Emanuel Ribeiro, estudante.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/politica/fechamento-do-cadastro-eleitoral-eleitores-deixam-para-ultima-hora-e-formam-filas-enormes-em-belem-1.811510" title="Fechamento do cadastro eleitoral: Eleitores deixam para última hora e formam filas enormes em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811512:1715165806/everaldo-nascimento.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f730d47" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811512:1715165806/everaldo-nascimento.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=865864c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/fechamento-do-cadastro-eleitoral-eleitores-deixam-para-ultima-hora-e-formam-filas-enormes-em-belem-1.811510" title="Fechamento do cadastro eleitoral: Eleitores deixam para última hora e formam filas enormes em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Fechamento do cadastro eleitoral: Eleitores deixam para última hora e formam filas enormes em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fila quilométrica começou a se formar nas primeiras horas da manhã desta quarta-feira no Mangueirinho, onde o TRE Pará atende eleitores de Belém e Ananindeua
 </span>
</a>
<a href="/politica/tre-para-espera-atender-mais-de-5-mil-eleitores-no-mangueirinho-nesta-quarta-feira-1.811527" title="TRE Pará espera atender mais de 5 mil eleitores no Mangueirinho nesta quarta-feira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811531:1715170955/everaldo-nascimento-2.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=09f34d7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811531:1715170955/everaldo-nascimento-2.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4f24826" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/tre-para-espera-atender-mais-de-5-mil-eleitores-no-mangueirinho-nesta-quarta-feira-1.811527" title="TRE Pará espera atender mais de 5 mil eleitores no Mangueirinho nesta quarta-feira">
 <span class="title">
  <b>
   TRE Pará espera atender mais de 5 mil eleitores no Mangueirinho nesta quarta-feira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo Tribunal, todos que estiverem na fila até 17h serão atendidos. Com isso, a previsão é de que os atendimentos passem das 22h
 </span>
</a>
<a href="/brasil/titulo-de-eleitor-prazo-para-regularizacao-cadastral-termina-nesta-quarta-8-5-veja-como-agendar-1.811117" title="Título de eleitor: prazo para regularização cadastral termina nesta quarta (08/5); veja como agendar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.170630:1564568943/urna-eletronica.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1e44367" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.170630:1564568943/urna-eletronica.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=882731f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/titulo-de-eleitor-prazo-para-regularizacao-cadastral-termina-nesta-quarta-8-5-veja-como-agendar-1.811117" title="Título de eleitor: prazo para regularização cadastral termina nesta quarta (08/5); veja como agendar">
 <span class="title">
  <b>
   Título de eleitor: prazo para regularização cadastral termina nesta quarta (08/5); veja como agendar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Para votar nas Eleições Municipais de 2024, cidadão precisa estar com o título de eleitor regular
 </span>
</a>
Oficialmente, os atendimentos iniciam às 8h, mas com a grande demanda, o TRE tem iniciado os serviços às 7h para pessoas com prioridades.Uma das prioridades era Osvaldina Barbosa, de 65 anos. Ela contou que chegou à Arena Guilherme Paraense às sete e meia da manhã, logo foi atendida, e pouco mais de uma hora depois, saiu com seu título em dia. “Eu só consegui vir no último dia porque trabalho e só consegui uma folga hoje e vim direto aqui, que é próximo da minha residência. Tem muita gente, mas foi bem tranquilo e confortável”, relatou a diarista.No Mangueirinho, foram atendidos eleitores de Belém e Ananindeua. O local foi preparado com 60 guichês. "Por mais que a gente tenha feito muito atendimento itinerante, uma campanha de conscientização para que o eleitor não deixasse para a última hora, tem a cultura de deixar para a última hora ou, então, as pessoas têm impossibilidade de vir antes. Mas a gente estava aqui, inclusive sábado, domingo e feriado. Mas, de fato, a demanda ficou muito grande para o último dia", observa Nathalie.Mas, além da Região Metropolitana, o TRE Pará também trabalhou para regularizar os títulos nos interiores. A diretora explica que o Tribunal ampliou o serviço também nas demais regiões do estado para atender à alta demanda. "A gente mandou novos kits para as zonas eleitorais do interior, mandamos novos atendentes e, assim, todos os interiores estão trabalhando com uma alta demanda de atendimento. A gente tem interior que acabou depois da meia-noite. Então, todo mundo está trabalhando, dando suor, na garra para atender até o último eleitor", declarou.O TRE observa que a não regularização do título de eleitor pode causar algumas consequências. A primeira é a impossibilidade de votar nas eleições municipais deste ano, com primeiro turno marcado para o dia 6 de outubro. Quem não se regularizou também vai enfrentar certas dificuldades: obter documentos como passaporte; realizar matrículas em universidades; receber benefícios sociais; e assumir cargos públicos.Esta quarta-feira, 8 de maio, marcou a data final para a realização dos procedimentos, e após esse dia qualquer alteração no cadastro eleitoral somente poderá ser realizada depois da votação deste ano.- Belém: 8.049
<br/>
- Ananindeua: 2.223
<br/>
- Marituba: 1.318
<br/>
- Benevides: 331
<br>
 - Sta. Izabel do Pará: 687
 <br>
  - Castanhal: 732
  <br>
   - Marabá: 781
   <br/>
   - Parauapebas: 909
   <br/>
   - Santarém: 1.110
   <br/>
   - Altamira: 963
   <br/>
   - Capanema: 460
   <br/>
   - Abaetetuba: 391
   <br/>
   - Cametá: 435
  </br>
 </br>
</br>
<strong>
 Total do Pará: 43.444
</strong>]]></description>
      <pubDate>08.05.24 22h42</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
