<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Fruto Sensual encerra com chave de ouro shows da Rádio Liberal FM em Salinópolis</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/fruto-sensual-encerra-com-chave-de-ouro-shows-da-radio-liberal-fm-em-salinopolis-1.842783</link>
      <description><![CDATA[A apresentação, que começou por volta das 1h30, atraiu um grande público que se reuniu próximo à praça de alimentação para prestigiar o show organizado pela Rádio Liberal FM
Na madrugada de domingo (28/07), a banda Fruto Sensual entregou uma noite memorável de música e diversão na orla do Maçarico, em Salinópolis, no nordeste do Pará. A apresentação, que começou por volta das 1h30, atraiu um grande público que se reuniu próximo à praça de alimentação para prestigiar o show organizado pela Rádio Liberal FM.Os organizadores do evento celebraram o sucesso da noite, destacando a energia contagiante da banda e a interação entusiástica do público. “A banda Fruto Sensual mais uma vez provou por que é uma das favoritas do nosso público, proporcionando um espetáculo inesquecível”, comentou Edmilson Mota, gerente da Rádio Liberal.A professora Dalva Silva, 40 anos, moradora do município de Concórdia do Pará, é fã da banda Fruto Sensual. Ela foi curtir a atração ao lado da filha Larissa Silva, 12 anos. “Nós não queríamos perder por nada esse show, somos muito fãs da banda. Viemos cedo para cá e queremos dançar e cantar muito, pois a banda é maravilhosa”, disse Dalva Silva.Durante a performance, a banda tocou uma seleção de seus maiores sucessos, levando a plateia ao delírio e transformando a orla do Maçarico em um verdadeiro palco de celebração. A qualidade sonora, aliada à presença de palco cativante dos dançarinos, garantiu que todos os presentes desfrutassem de uma experiência única.Valéria Paiva, vocalista da banda Fruto Sensual, contou que sente um carinho especial pelo município de Salinópolis. “Temos um carinho muito especial pelo município e encontramos os nossos fãs na melhor época do ano, que é quando eles estão curtindo e aproveitando o verão. A Rádio Liberal sempre dá um show! Aceita meu amor! Tá, meu bem?”, disse a artista. O evento também destacou a importância das iniciativas culturais na cidade, com a Rádio Liberal FM reafirmando seu compromisso em promover entretenimento de qualidade para a comunidade local e turistas. “Nosso objetivo é sempre proporcionar momentos de alegria e união através da música, e a noite de hoje foi um exemplo perfeito disso”, afirmou o locutor Markinho Pinheiro.Com o show da banda Fruto Sensual, Salinópolis teve mais uma noite marcada por boa música e diversão, reforçando a tradição de grandes eventos na orla do Maçarico. Os presentes já aguardam ansiosamente as próximas atrações da programação musical da Rádio Liberal FM.
]]></description>
      <pubDate>28.07.24 3h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 28/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para este domingo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-28-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-domingo-1.842513</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este domingo (28/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Seus pensamentos estarão profundamente conectados às suas emoções. Para manter o equilíbrio e a paz interior, preste atenção ao que sua mente cria. Mantenha-se atento às suas emoções e observe-se com cuidado.Direcione seu afeto para aqueles que estão ao seu lado, apoiando suas decisões e contribuindo para a expansão de seus caminhos. Valorize e cuide de quem cuida de você. Cultive a cumplicidade e o apoio mútuo.Sua opinião será solicitada, e é essencial que você use o discernimento para escolher o momento e o local apropriados para expressá-la. Suas palavras poderão ser mais persuasivas do que o habitual. Seja responsável ao compartilhar suas ideias.Você pode enfrentar um cenário de instabilidade e será desafiado a manter a calma. Evite situações extremas e mantenha-se aberto às novidades que surgirão. Prepare-se para surpresas positivas que podem se revelar.Aproveite o dia ao máximo com diversão, brincadeiras e lazer. Invista em atividades criativas e deixe-se surpreender pelo inesperado, que pode levá-lo a caminhos inesperados e gratificantes.Você sentirá uma forte necessidade de expressar suas opiniões e valores. Lembre-se de que essa expressão é uma forma de autocuidado. Permita-se declarar o que pensa e sinta-se à vontade para se manifestar.Com a sensibilidade em alta, você pode se comover e impressionar-se mais facilmente. Evite tomar grandes decisões ou buscar opiniões que possam causar confusão. Espere pelo momento certo para agir.Apesar das surpresas que o dia pode trazer, você conseguirá encontrar soluções criativas e ver a luz no final de cada túnel que atravessar com coragem. Confie em seu caminho e mantenha a certeza de seus objetivos.Você conseguirá equilibrar diversão e trabalho ao longo do dia, usando seu bom senso para tomar decisões importantes com valor a longo prazo. Explore sua sabedoria e faça escolhas equilibradas.Este é um ótimo momento para manifestar seus verdadeiros talentos e ser reconhecido por isso. Comprometa-se com suas paixões e busque a liberdade verdadeira. Trabalhe para realizar o que realmente importa para você.Seus objetivos devem ser elaborados de forma clara e pragmática para evitar que a diversidade de opções confunda sua jornada. Organize-se para alcançar suas metas de maneira eficiente e direta.Cobrar-se excessivamente pode prejudicar seu autocuidado. Faça o melhor que puder dentro das suas condições reais e evite exageros que possam comprometer sua saúde. Priorize o cuidado consigo mesmo.
]]></description>
      <pubDate>28.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com fogão: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/sonhar-com-fogao-o-que-significa-o-sonho-1.807730</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com fogão
Um fogão apareceu em seu sonho? Pode parecer banal sonhar com um item tão corriqueiro, comum em grande parte das casas brasileiras, mas sonhar com fogão esconde um forte significado. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com fogão: Sonhar com um fogão novo é um presságio de sucesso iminente, sugerindo que sua espera por realizações está prestes a terminar. Mesmo que se sinta desanimada ou distante em seu círculo social, este sonho indica que alguém está observando seus esforços.Por outro lado, sonhar com um fogão velho é um aviso para redobrar seus esforços na busca por seus objetivos. É um lembrete para dedicar-se completamente e considerar mudanças em sua vida. Este sonho indica a necessidade de agir e perseguir seus desejos com determinação.
<strong>
 Veja Mais
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-papel-o-que-significa-o-sonho-1.805380" title="Sonhar com papel: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805383:1713583650/sonhar-com-papel.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=13d1ae1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805383:1713583650/sonhar-com-papel.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3f196de" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-papel-o-que-significa-o-sonho-1.805380" title="Sonhar com papel: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com papel: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com papel
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-irmaos-o-que-significa-o-sonho-1.805373" title="Sonhar com irmãos: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805379:1713582945/sonhar-com-irm-os.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=022e98d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805379:1713582945/sonhar-com-irm-os.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=746be25" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-irmaos-o-que-significa-o-sonho-1.805373" title="Sonhar com irmãos: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com irmãos: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com irmãos
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-meia-o-que-significa-o-sonho-1.805367" title="Sonhar com meia: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805372:1713581643/sonhar-com-meias.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91e5038" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805372:1713581643/sonhar-com-meias.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1c3be4d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-meia-o-que-significa-o-sonho-1.805367" title="Sonhar com meia: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com meia: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com meia
 </span>
</a>
Quando o sonho envolve um fogão sujo, é um reflexo da desordem mental que o está incomodando. É hora de organizar seus pensamentos e sua vida, assim como você faria ao realizar uma grande limpeza em sua casa.Sonhar com um fogão vazando gás compartilha um significado semelhante, indicando suspeitas ou preocupações. Pode sinalizar inquietação em relação a alguém próximo que você sente que está se afastando. Este sonho alerta para prestar atenção aos sinais de alerta em seus relacionamentos.afastou. Por fim, sonhar com um fogão a lenha requer cautela, pois sugere desafios iminentes no ambiente de trabalho. É um lembrete para estar alerta e preparado para enfrentar as dificuldades que podem surgir.
]]></description>
      <pubDate>28.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dorama 'A Lição': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/dorama-a-licao-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.842155</link>
      <description><![CDATA[A produção coreana de suspense foi lançada em 2022
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 dorama
</a>
<strong>
 "A Lição"
</strong>
, de 2022, é original da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Coreia+do+Sul">
 Coreia do Sul
</a>
. Este
<a href="https://www.oliberal.com/?q=K-drama">
 K-drama
</a>
de suspense, disponível na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netflix">
 Netflix
</a>
, é criado por
<strong>
 Kim Eun-sook
</strong>
e
<strong>
 An Gil-ho
</strong>
e estrelado por
<strong>
 Song Hye-kyo
</strong>
,
<strong>
 Lee Do-hyun
</strong>
e
<strong>
 Lim Ji-yeon
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dorama-all-of-us-are-dead-tem-2-temporada-adiada-para-2026-entenda-1.818146" title="Dorama ‘All Of Us Are Dead’ tem 2ª temporada adiada para 2026; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "All Of Us Are Dead", dorama de suspense' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818149:1716581402/K-drama-All-Of-Us-Are-Dead-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91a6097" data-title='K-drama "All Of Us Are Dead", dorama de suspense'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818149:1716581402/K-drama-All-Of-Us-Are-Dead-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f675006" title='K-drama "All Of Us Are Dead", dorama de suspense'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-all-of-us-are-dead-tem-2-temporada-adiada-para-2026-entenda-1.818146" title="Dorama ‘All Of Us Are Dead’ tem 2ª temporada adiada para 2026; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama ‘All Of Us Are Dead’ tem 2ª temporada adiada para 2026; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A produção sul-coreana da Netflix foi lançada em 2022
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-conheca-os-5-melhores-k-dramas-de-suspense-na-netflix-veja-trailers-1.807190" title="Dorama: conheça os 5 melhores K-dramas de suspense na Netflix; veja trailers">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='No K-drama "My Name", uma jovem busca vingar-se pela morte do pai e recebe ajuda do chefe do crime organizado sul-coreano' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807196:1714066842/K-drama-My-Name-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7d7e174" data-title='No K-drama "My Name", uma jovem busca vingar-se pela morte do pai e recebe ajuda do chefe do crime organizado sul-coreano'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807196:1714066842/K-drama-My-Name-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=73e4f20" title='No K-drama "My Name", uma jovem busca vingar-se pela morte do pai e recebe ajuda do chefe do crime organizado sul-coreano'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-conheca-os-5-melhores-k-dramas-de-suspense-na-netflix-veja-trailers-1.807190" title="Dorama: conheça os 5 melhores K-dramas de suspense na Netflix; veja trailers">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama: conheça os 5 melhores K-dramas de suspense na Netflix; veja trailers
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mais de 100 doramas estão disponíveis no streaming
 </span>
</a>
<a href="/cultura/quais-os-melhores-doramas-de-suspense-gratuitos-no-viki-veja-os-principais-k-dramas-1.794904" title="Quais os melhores doramas de suspense gratuitos no Viki? Veja os principais K-dramas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Flor do Mal", dorama de suspense' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794928:1711132756/K-drama-Flor-do-Mal-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dadf005" data-title='K-drama "Flor do Mal", dorama de suspense'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794928:1711132756/K-drama-Flor-do-Mal-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=93e8041" title='K-drama "Flor do Mal", dorama de suspense'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/quais-os-melhores-doramas-de-suspense-gratuitos-no-viki-veja-os-principais-k-dramas-1.794904" title="Quais os melhores doramas de suspense gratuitos no Viki? Veja os principais K-dramas">
 <span class="title">
  <b>
   Quais os melhores doramas de suspense gratuitos no Viki? Veja os principais K-dramas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  "Flor do Mal" e Família Preciosa" estão entre os doramas com melhor avaliação na plataforma
 </span>
</a>
Moon (Song Hye-kyo) sonhava em ser arquiteta, mas sofreu agressões brutais no colégio e teve que abandonar os estudos. Anos após tanto sofrimento, ela descobre que o seu principal agressor é casado e tem um filho. Agora, Moon organiza um perfeito plano de vingança e se torna professora da criança. Ela começa a perseguir os colegas que faziam bullying e, pouco a pouco, descobre seus segredos - e os usa para manipulá-los.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/TbToS-FD9u4" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/TbToS-FD9u4" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O elenco de "A Lição" é formado por Song Hye-kyo, Lee Do-hyun e Lim Ji-yeonh."A Lição" tem uma temporada com 16 episódios. Cada episódio tem cerca de 60 minutos de duração. O
<a href="http://www.oliberal.com/?q=K-drama">
 K-drama
</a>
"A Lição" está disponível na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netflix">
 Netflix
</a>
.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 3a9ba04e-9027-419f-b7ed-506d26343ed4
]]></description>
      <pubDate>27.07.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é encontrado ferido e desacordado em Breves no Marajó</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-encontrado-ferido-e-desacordado-em-breves-no-marajo-1.842778</link>
      <description><![CDATA[A vítima foi levada para o Hospital Regional do Marajó, mas ainda não havia sido identificada
Um
<strong>
 homem foi encontrado ferido e desacordado neste sábado
</strong>
(
<strong>
 27/07
</strong>
), no
<strong>
 bairro Nova Breves
</strong>
,
<strong>
 no município de
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Breves">
  Breves
 </a>
</strong>
, no arquipélago do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Maraj%C3%B3">
 <strong>
  Marajó
 </strong>
</a>
. O homem foi encontrado por moradores da localidade. Ele foi socorrido e encaminhado para o Hospital Regional do Marajó, mas não foi identificado.Segundo o gestor do 12º Comando de Policiamento Regional (CPX XII) do Marajó Ocidental, coronel Márcio Abud, os militares foram acionada por moradores do bairro Nova Breves que informaram sobre um homem caído ao chão com lesões na cabeça. A equipe policial chegou ao local e confirmou a situação.De acordo com o portal Notícia Marajó, o homem teria roubado um celular e foi agredido pela vítima. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) também foi chamado e prestou os primeiros socorros. Devido à gravidade dos ferimentos, a vítima foi encaminhada ao Hospital Regional do Marajó.A motocicleta pertencente ao homem ferido foi apresentada à equipe do Departamento Municipal de Trânsito (DMTRAN). A identidade da vítima e do agressor ainda são desconhecidas. A redação Integrada de O Liberal entrou em contato com a Polícia Civil do Pará e aguarda mais informações sobre o caso.
]]></description>
      <pubDate>27.07.24 22h22</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Olimpíadas 2024: agenda do dia 28/07 terá futebol feminino, skate street e ginástica; confira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-agenda-do-dia-28-07-tera-futebol-feminino-skate-street-e-gin%C3%A1stica-confira-1.842777</link>
      <description><![CDATA[A programação de competições já começam a partir das 4h da madrugada deste domingo
As
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Olimp%C3%ADadas+de+Paris+" target="_blank">
 Olimpíadas de Paris
</a>
chegam ao quarto dia de competições neste domingo (28). Handebol feminino e futebol feminino são os destaques. Neste domingo também teremos a estreia de Rayssa Leal com fortes chances de subir ao pódio no skate street feminino. A programação do dia também destaca a estreia da ginástica artística feminina e a participação dos brasileiros no boxe.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-agenda-do-dia-27-07-tera-natacao-volei-e-ginastica-confira-1.842492" title="Olimpíadas 2024: agenda do dia 27/07 terá natação, vôlei e ginástica; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja quais atletas nortistas competem nas Olimpíadas de 2024, em Paris" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840770:1721762011/Olimpiadas-de-2024-Paris.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e6e64bb" data-title="Veja quais atletas nortistas competem nas Olimpíadas de 2024, em Paris"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840770:1721762011/Olimpiadas-de-2024-Paris.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d54f0a6" title="Veja quais atletas nortistas competem nas Olimpíadas de 2024, em Paris"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-agenda-do-dia-27-07-tera-natacao-volei-e-ginastica-confira-1.842492" title="Olimpíadas 2024: agenda do dia 27/07 terá natação, vôlei e ginástica; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Olimpíadas 2024: agenda do dia 27/07 terá natação, vôlei e ginástica; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A programação de competições já começam a partir das 4h da madrugada desta sábado
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/nas-olimpiadas-tecnico-viraliza-ao-pegar-cadeira-de-atleta-em-atendimento-medico-1.842770" title="Nas Olimpíadas, técnico viraliza ao pegar cadeira de atleta em atendimento médico">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842774:1722125223/Tecnico-esgrima-pega-cadeira-de-atleta-que-passa-mal.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6b02493" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842774:1722125223/Tecnico-esgrima-pega-cadeira-de-atleta-que-passa-mal.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d1e9bc9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/nas-olimpiadas-tecnico-viraliza-ao-pegar-cadeira-de-atleta-em-atendimento-medico-1.842770" title="Nas Olimpíadas, técnico viraliza ao pegar cadeira de atleta em atendimento médico">
 <span class="title">
  <b>
   Nas Olimpíadas, técnico viraliza ao pegar cadeira de atleta em atendimento médico
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atleta brasileira Nathalie MoellHausen, passou mal durante a competição e precisou de atendimento médico
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas-2024-fifa-rejeita-reclamacao-da-argentina-por-incidentes-no-jogo-contra-marrocos-1.842768" title="Olimpíadas 2024: Fifa rejeita reclamação da Argentina por incidentes no jogo contra Marrocos ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841078:1721836852/Argentina-x-Marrocos-Olimpiadas-de-Paris.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5245833" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841078:1721836852/Argentina-x-Marrocos-Olimpiadas-de-Paris.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b5d180c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas-2024-fifa-rejeita-reclamacao-da-argentina-por-incidentes-no-jogo-contra-marrocos-1.842768" title="Olimpíadas 2024: Fifa rejeita reclamação da Argentina por incidentes no jogo contra Marrocos ">
 <span class="title">
  <b>
   Olimpíadas 2024: Fifa rejeita reclamação da Argentina por incidentes no jogo contra Marrocos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogo ficou marcado por confusão no final e gol anulado após duas horas
 </span>
</a>
<strong>
 Skate Street
</strong>
O Skate Street começa logo cedo às 7h (horário de Brasília). A final valendo medalha de ouro começa um pouco mais tarde no mesmo dia, a partir de 12h.
<strong>
 Handebol feminino
</strong>
04h00 – Brasil x Hungria
<br/>
06h00 – Coreia do Sul x Eslovênia
<br/>
09h00 – Suécia x Alemanha
<br/>
11h00 – Dinamarca x Noruega
<br>
 14h00 – Angola x Espanha
 <br>
  16h00 – França x Países Baixos
 </br>
</br>
<strong>
 Futebol feminino
</strong>
12h00 – Brasil x Japão
<br/>
12h00 – Nova Zelândia x Colômbia
<br/>
14h00 – Espanha x Nigéria
<br/>
14h00 – Austrália x Zâmbia
<br/>
16h00 – França x Canadá
<br/>
16h00 – Estados Unidos x Alemanha
<strong>
 Outros esportes
</strong>
04h00 – Itália x República Dominicana no Vôlei feminino
<br/>
06h00 – Carol/Bárbara (BRA) x Akiko/Ishii (JPN) no Vôlei de praia
<br/>
07h00 – Skate Street Classificatórias
<br/>
08h00 – Polônia x Japão no Vôlei feminino
<br/>
11h00 – Austrália x África do Sul no Rugby Sevens
<br/>
12h00 – França x Sérvia no Vôlei masculino
<br/>
14h00 – Surfe (repescagem)
<br/>
17h00 – Offiong Edem (NIG) x Bruna Takahashi (BRA) no Tênis de Mesa
]]></description>
      <pubDate>27.07.24 21h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é atropelado em Novo Progresso e motorista foge sem prestar socorro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-atropelado-em-novo-progresso-e-motorista-foge-sem-prestar-socorro-1.842769</link>
      <description><![CDATA[O acidente ocorreu na manhã deste sábado (27/07), no bairro Setor Industrial 1
Um
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=homem+foi+atropelado">
  homem foi atropelado
 </a>
 na manhã deste sábado
</strong>
(
<strong>
 27/07
</strong>
), no
<strong>
 bairro Setor Industrial 1
</strong>
, em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Novo+Progresso">
 <strong>
  Novo Progresso
 </strong>
</a>
, município do
<strong>
 sudoeste do Pará
</strong>
. A vítima foi identificada apenas com o prenome Antenor. O motorista fugiu sem prestar socorro a vítima.Antenor estava a caminho de comprar pão quando foi atropelado por uma caminhonete Saveiro, cor cinza. O motorista do veículo não prestou socorro à vítima e fugiu do local, segundo o site da região Plantão 24 Horas News. O acidente ocorreu próximo a um estacionamento comercial. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) foi acionado e socorreu a vítima. Antenor foi encaminhando para o hospital municipal para receber atendimento médico. A redação integrada de O Liberal solicitou informações sobre o caso à Polícia Civil do Estado do Pará.
]]></description>
      <pubDate>27.07.24 21h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Incêndio em barco no Rio Negro mata três e deixa 58 feridos em Manaus; vídeo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/incendio-em-barco-no-rio-negro-mata-tres-e-deixa-58-feridos-em-manaus-video-1.842775</link>
      <description><![CDATA[O acidente ocorreu no início da madrugada deste sábado (27/07)
Um
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+inc%C3%AAndio" target="_blank">
 incêndio
</a>
em uma embarcação no Rio Negro, em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Manaus" target="_blank">
 Manaus
</a>
, matou, pelo menos três pessoas e deixou 58 feridos neste sábado (27/07). De acordo com o governo do Amazonas, outros sobreviventes foram resgatados com vida, mas o número exato de desaparecidos ainda é desconhecido, já que a embarcação não possuía lista de passageiros.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1817301973718204920?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
O acidente ocorreu no início da madrugada. A embarcação havia saído do Porto de Manaus e se dirigia ao município de Santa Isabel do Rio Negro, quando o incêndio começou nas proximidades da Comunidade Santa Maria, localizada a cerca de 40 minutos da capital amazonense.Inicialmente, foi confirmada a morte de uma idosa de 76 anos. Mais tarde, o Corpo de Bombeiros atualizou o número de vítimas para três, incluindo uma mulher de 70 anos, cujo corpo foi encontrado a 15 km do local do incêndio, e um adolescente, encontrado carbonizado sob a embarcação. Os corpos foram levados ao Pelotão Fluvial e encaminhados ao Instituto Médico Legal (IML), na Zona Norte de Manaus, com a liberação prevista para as próximas horas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/barco-pega-fogo-em-porto-na-cidade-velha-1.638683" title="Barco pega fogo em porto na Cidade Velha, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra o que sobrou da embarcação." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.638776:1674787639/incendio.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=824c778" data-title="A imagem mostra o que sobrou da embarcação."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.638776:1674787639/incendio.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ca079de" title="A imagem mostra o que sobrou da embarcação."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/barco-pega-fogo-em-porto-na-cidade-velha-1.638683" title="Barco pega fogo em porto na Cidade Velha, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Barco pega fogo em porto na Cidade Velha, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Incêndio ocorre perto da praça do Arsenal, no Porto Tamandaré
 </span>
</a>
<a href="/para/sobrevivente-do-barco-bom-jesus-relata-a-luta-pela-sobrevivencia-da-tripulacao-1.522689" title="Tripulante do barco 'Bom Jesus' relata a luta pela sobrevivência após incêndio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Tripulação no momento do resgate" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.522691:1649911826/WhatsApp-Image-2022-04-14-at-01-49-23.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=707ccfb" data-title="Tripulação no momento do resgate"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.522691:1649911826/WhatsApp-Image-2022-04-14-at-01-49-23.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6bb9902" title="Tripulação no momento do resgate"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/sobrevivente-do-barco-bom-jesus-relata-a-luta-pela-sobrevivencia-da-tripulacao-1.522689" title="Tripulante do barco 'Bom Jesus' relata a luta pela sobrevivência após incêndio">
 <span class="title">
  <b>
   Tripulante do barco 'Bom Jesus' relata a luta pela sobrevivência após incêndio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A tripulação conseguiu se manter tomando água da chuva e racionando comida
 </span>
</a>
<a href="/para/incendio-destroi-duas-embarcacoes-e-uma-caminhonete-em-oriximina-1.321503" title="Incêndio destrói duas embarcações e uma caminhonete, em Oriximiná">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O incêndio começou após a colisão do veículo com o B/M Marcos André, que estava ancorado." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.321502:1604157947/brigada-de-incendio.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=83b34b4" data-title="O incêndio começou após a colisão do veículo com o B/M Marcos André, que estava ancorado."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.321502:1604157947/brigada-de-incendio.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7a21f73" title="O incêndio começou após a colisão do veículo com o B/M Marcos André, que estava ancorado."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/incendio-destroi-duas-embarcacoes-e-uma-caminhonete-em-oriximina-1.321503" title="Incêndio destrói duas embarcações e uma caminhonete, em Oriximiná">
 <span class="title">
  <b>
   Incêndio destrói duas embarcações e uma caminhonete, em Oriximiná
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sinistro atingiu ainda, em menor proporção, um pequeno barco nas proximidades
 </span>
</a>
Testemunhas relataram que o incêndio se alastrou rapidamente, interrompendo o funcionamento do maquinário e deixando a embarcação na escuridão total, o que gerou pânico entre os passageiros. Muitos se jogaram no rio em uma tentativa desesperada de escapar.Cerca de 20 homens, incluindo mergulhadores, estão envolvidos nas buscas, que devem continuar durante o domingo (28). A Marinha do Brasil anunciou a instauração de um inquérito administrativo para investigar as causas e possíveis responsáveis pela tragédia. O 9º Distrito Naval afirmou, em nota, que o inquérito será encaminhado ao Tribunal Marítimo para devida distribuição e autuação, conforme as medidas previstas no Art. 42 da Lei nº 2.180/54.O Corpo de Bombeiros Militar do Amazonas (CBMAM), a Polícia Militar do Amazonas (PMAM) e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foram acionados para o resgate. Segundo a Secretaria de Estado de Saúde (SES-AM), 25 pessoas foram encaminhadas para unidades de saúde de Manaus.O Hospital e Pronto-Socorro 28 de Agosto recebeu oito pacientes, dos quais seis já receberam alta. Duas pessoas continuam internadas, uma após cirurgia e outra aguardando exames de imagem. Dez pacientes foram tratados no Serviço de Pronto Atendimento (SPA) Joventina Dias e todos já receberam alta.No Hospital e Pronto-Socorro João Lúcio, três pacientes deram entrada, com dois ainda internados, um após cirurgia e outro aguardando exames de imagem. O paciente atendido no SPA São Raimundo também já recebeu alta. Das três crianças atendidas no Hospital e Pronto-Socorro da Criança Zona Oeste, duas já foram liberadas e uma, continua internada para exames adicionais.
]]></description>
      <pubDate>27.07.24 21h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nas Olimpíadas, técnico viraliza ao pegar cadeira de atleta em atendimento médico</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas/nas-olimpiadas-tecnico-viraliza-ao-pegar-cadeira-de-atleta-em-atendimento-medico-1.842770</link>
      <description><![CDATA[A atleta brasileira Nathalie MoellHausen, passou mal durante a competição e precisou de atendimento médico
Os
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Jogos+Ol%C3%ADmpicos+de+Paris+2024" target="_blank">
 Jogos Olímpicos de Paris 2024
</a>
mal começaram e já estão memes nas redes sociais. Durante a estreia da esgrima na categoria espada individual feminina, neste sábado (27), a atleta brasileira Nathalie MoellHausen, de 38 anos, passou mal durante a competição. Enquanto era assistida, um voluntário trouxe uma cadeira para que ela pudesse se sentar. No entanto, quem acabou usando a cadeira foi o técnico da esgrimista, gerando uma onda de memes e risos na web."Ele ficou desnorteado, tadinho!", comentou uma internauta. Outro usuário brincou: "Ele testou a cadeira para depois ela sentar". "Os divetidamente dele em parafuso", comentou uma outra.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-futebol-feminino-e-rayssa-leal-sao-destaques-de-domingo-confira-a-programacao-1.842475" title="Olimpíadas 2024: Futebol feminino e Rayssa Leal são destaques de domingo; confira a programação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842478:1722039578/Futebol-feminino.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=48029fb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842478:1722039578/Futebol-feminino.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=394d762" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-futebol-feminino-e-rayssa-leal-sao-destaques-de-domingo-confira-a-programacao-1.842475" title="Olimpíadas 2024: Futebol feminino e Rayssa Leal são destaques de domingo; confira a programação">
 <span class="title">
  <b>
   Olimpíadas 2024: Futebol feminino e Rayssa Leal são destaques de domingo; confira a programação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os Jogos Olímpicos de Paris terão a estreia da grande promessa do skate nacional, além de futebol feminino, com Marta e cia
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-cachorrao-fica-em-5-lugar-nos-400m-livre-e-deixa-escapar-medalha-no-1-dia-1.842656" title="Olimpíadas 2024: Cachorrão fica em 5º lugar nos 400m livre e deixa escapar medalha no 1º dia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Guilherme Costa, o Cachorrão, nas Olimpíadas de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842696:1722112740/Guilherme-Costa-o-Cachorr-o-nas-Olimpiadas-de-2024.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8b720e6" data-title="Guilherme Costa, o Cachorrão, nas Olimpíadas de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842696:1722112740/Guilherme-Costa-o-Cachorr-o-nas-Olimpiadas-de-2024.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fc150f0" title="Guilherme Costa, o Cachorrão, nas Olimpíadas de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-cachorrao-fica-em-5-lugar-nos-400m-livre-e-deixa-escapar-medalha-no-1-dia-1.842656" title="Olimpíadas 2024: Cachorrão fica em 5º lugar nos 400m livre e deixa escapar medalha no 1º dia">
 <span class="title">
  <b>
   Olimpíadas 2024: Cachorrão fica em 5º lugar nos 400m livre e deixa escapar medalha no 1º dia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar disso, atleta de 25 anos bateu o recorde das Américas.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-brasil-abre-vantagem-de-12-pontos-mas-leva-virada-para-a-franca-no-basquete-1.842625" title="Olimpíadas 2024: Brasil abre vantagem de 12 pontos, mas leva virada da França no basquete">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Brasil perde para a França de virada no basquete" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842627:1722102188/Brasil-perde-para-a-Franca-de-virada-no-basquete.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=54aa583" data-title="Brasil perde para a França de virada no basquete"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842627:1722102188/Brasil-perde-para-a-Franca-de-virada-no-basquete.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=141b752" title="Brasil perde para a França de virada no basquete"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-brasil-abre-vantagem-de-12-pontos-mas-leva-virada-para-a-franca-no-basquete-1.842625" title="Olimpíadas 2024: Brasil abre vantagem de 12 pontos, mas leva virada da França no basquete">
 <span class="title">
  <b>
   Olimpíadas 2024: Brasil abre vantagem de 12 pontos, mas leva virada da França no basquete
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Partida marcou o retorno da seleção aos Jogos depois de oito anos.
 </span>
</a>
Apesar do momento inusitado, Nathalie MoellHausen foi eliminada na primeira rodada, perdendo para a canadense Ruien Xiao por 15 a 11. A atleta está apresenta um tumor benigno no cóccix, Nathalie tentou reverter o placar, mas sem sucesso. Na semana anterior, ela precisou ser hospitalizada, mas ainda assim tentou lutar por uma medalha para o Brasil.Após o incidente, o Comitê Olímpico do Brasil (COB) anunciou que Nathalie passará por uma cirurgia para remover o tumor na próxima segunda-feira (28).
]]></description>
      <pubDate>27.07.24 21h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nova animação do Batman 'Cruzado Encapuzado' terá Pinguim mulher</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/nova-animacao-do-batman-cruzado-encapuzado-tera-pinguim-mulher-1.842771</link>
      <description><![CDATA[Atriz Minnie Driver, que dublou a vilã, confessou que se inspirou na sogra para a personagem
A nova animação do "
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=batman">
  Batman
 </a>
 : Cruzado Encapuzado
</strong>
" terá pela
<strong>
 primeira vez uma versão feminina do Pinguim
</strong>
. Um dos mais
<strong>
 clássicos vilões do Morcegão
</strong>
ganhará uma
<strong>
 versão
</strong>
com a
<strong>
 voz da atriz Minnie Driver
</strong>
(
<strong>
 Gênio Indomável
</strong>
). A escalação foi revelada na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=San+Diego+Comic-Con+">
 <strong>
  San Diego Comic-Con
 </strong>
</a>
(
<strong>
 SDCC
</strong>
)
<strong>
 2024
</strong>
, junto da
<strong>
 mudança de gênero do famoso vilão
</strong>
. A personagem se chamará Oswalda Cobblepot, e terá um embate com o Batman logo no primeiro episódio da série. A nova animação do personagem será disponibilizada no Prime Video a partir do dia 1º de agosto. Minnie Driver prometeu manter a "essência malvada" do Pinguim que os fãs já conhecem.Em conversa durante o painel da SDCC, Minnie Driver fez uma confissão íntima sobre a interpretação da voz da personagem. A atriz contou que se inspirou na sogra para interpretar a vilã. "Eles vão me matar por falar isso", brincou com a plateia.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/VdQVQRX68Ns" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/VdQVQRX68Ns" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
A Pinguim opera um empreendimento criminoso a partir do Iceberg Lounge, em Gotham City. Ela será a grande vilã da série. “Podemos pensar que estamos mudando alguma coisa só por mudar”, disse o produtor executivo Bruce Timm ao site IGN. “Mas nunca foi sobre isso; era mais sobre aonde isso nos levará? Isso nos levará a fazer algo novo?”, completou.O elenco da nova animação conta com Hamish Linklater como Batman, acompanhado por McKenna Grace, Toby Stephens, Reid Scott, Dan Donohue, Gary Anthony Williams, Jason Watkins, John DiMaggio, Krystal Joy Brown, Michelle C. Bonilla, Eric Morgan Stuart, Tom Kenny, Minnie Driver, Diedrich Bader, Jamie Chung, Christina Ricci. Os demais dubladores não tiveram seus papéis revelados. A San Diego Comic-Con 2024 acontece até este domingo (28/07), prometendo novidades da Marvel e de outras franquias de destaque da cultura pop, como O Senhor dos Anéis, Percy Jackson, Transformers e muito mais. Fique de olho no Omelete para a cobertura completa.
]]></description>
      <pubDate>27.07.24 21h05</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
