<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Loteria Federal: como sortear rifa através de concursos? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/loteria-federal-como-sortear-rifa-atraves-de-concursos-1.806882</link>
      <description><![CDATA[Concurso 5862 será extraído neste sábado (27/04), às 19h (horário de Brasília); veja quanto custa o bilhete e como apostar 
O
<strong>
 concurso 5862
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/loterias" target="_blank">
 Loteria Federal
</a>
é
<strong>
 extraído
</strong>
neste
<strong>
 sábado (27/04)
</strong>
, às 19h (horário de Brasília). Para os jogadores, as apostas podem ser feitas até o horário do sorteio por meio de bilhetes individuais ou em grupo, disponíveis nas agências lotéricas mais próximas de você. A extração, no valor de R$ 500 mil, será transmitida ao vivo e pode ser acompanhada através do canal oficial do banco no
<a href="https://www.youtube.com/canalcaixa" target="_blank">
 YouTube
</a>
e nas redes sociais. Inicialmente, é preciso estabelecer as regras do sorteio em relação ao número vencedor. Para isso, basta escolher a data do sorteio e informar que o número será definido a partir da 1ª premiação da loteria federal, por exemplo. Nesse caso, o vencedor do sorteio precisa ter o número igual aos dois últimos números do 1° prêmio da loteria federal de determinada data. Exemplo: o número sorteado foi 13.654, logo, ganha a rifa quem tiver os dois últimos números iguais, ou seja, 54. Geralmente, as rifas pela loteria federal são sorteadas a partir de números iguais à dezena, centena ou milhar final.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-5860-da-loteria-federal-desta-quarta-feira-24-4-1.806722" title="Veja o resultado do concurso 5860 da Loteria Federal desta quarta-feira (24/4)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Loteria é sorteada duas vezes por semana, às 19 horas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.282205:1700160265/Loteria-Federal.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=af48cb3" data-title="Loteria é sorteada duas vezes por semana, às 19 horas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.282205:1700160265/Loteria-Federal.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6d50f9d" title="Loteria é sorteada duas vezes por semana, às 19 horas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-5860-da-loteria-federal-desta-quarta-feira-24-4-1.806722" title="Veja o resultado do concurso 5860 da Loteria Federal desta quarta-feira (24/4)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 5860 da Loteria Federal desta quarta-feira (24/4)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Números sorteados são divulgados após às 20 horas de hoje, pelo YouTube da Caixa
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2717-da-mega-sena-desta-quinta-feira-25-4-1.806725" title="Veja o resultado do concurso 2717 da Mega Sena desta quinta-feira (25/4)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os sorteios podem ser acompanhados no canal do Youtube da Caixa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.345020:1693946581/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=998ee0d" data-title="Os sorteios podem ser acompanhados no canal do Youtube da Caixa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.345020:1693946581/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d6473c" title="Os sorteios podem ser acompanhados no canal do Youtube da Caixa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2717-da-mega-sena-desta-quinta-feira-25-4-1.806725" title="Veja o resultado do concurso 2717 da Mega Sena desta quinta-feira (25/4)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 2717 da Mega Sena desta quinta-feira (25/4)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
O apostador tem até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio para realizar as apostas em uma casa lotérica, no Internet Banking da caixa ou pelo site Loterias Online. Os sorteios são realizados às quartas-feiras e sábados, sempre às 19h (horário de Brasília)O apostador escolhe na agência lotérica um bilhete que contém um número a ser sorteado. Na compra, o participante pode pagar uma ou todas as dez frações do bilhete escolhido. Quanto maior o número de frações compradas, maior o prêmio recebido. Ganha valores o apostador que escolher  um bilhete com um dos cinco números sorteados para os prêmios principais.Em valores até R$ 1.332,78, você pode ir a uma lotérica para resgatá-lo. 2. Acima desse valor, o dinheiro deve ser retirado em uma agência da Caixa Econômica Federal. 3. O valor pode ser pago até dois dias após o vencedor se apresentar a uma agência da Caixa Econômica.
<em>
 (Beatriz Moura, estagiária sob supervisão da editora web de OLiberal.com, Vanessa Pinheiro)
</em>]]></description>
      <pubDate>25.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wild Rift: Como jogar de Diana? Veja a dinâmica do campeão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/jogos/wild-rift-como-jogar-de-diana-veja-a-dinamica-do-campeao-1.806914</link>
      <description><![CDATA[Diana, O Escárnio da Lua, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
Diana, O Escárnio da Lua, é um dos campeões disponíveis para o embate no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Wild+Rift" target="_blank">
 <strong>
  Wild Rift
 </strong>
</a>
, a versão para dispositivos móveis do famoso
<a href="http://www.oliberal.com/?q=League+of+Legends" target="_blank">
 <strong>
  League Of Legends
 </strong>
</a>
. Segundo o site oficial do jogo, a personagem tem a função de lutador/mago e sua dificuldade de dinâmica é considerada baixa.Popularmente, Diana é utilizada na rota Meio (Mid Lane), onde deve focar em eliminar rapidamente o inimigo para ajudar as rotas laterais e o jogador da Selva, que cumpre os objetivos na parte do mapa em que se refere à floresta. Diana também pode ser utilizada na rota Solo, onde joga contra, geralmente, um Tanque - campeão com bastante vida e defesa e que não morre facilmente.Para esse campeão, geralmente utiliza-se build de itens mágicos. Abaixo, veja as habilidades de Diana e as skins do campeão disponíveis no Wild Rift.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-darius-veja-a-dinamica-do-campeao-1.806487" title="Wild Rift: Como jogar de Darius? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conheça Darius, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.806488:1713903355/Darius-Wild-Rift-League-of-Legends.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2f4759d" data-title="Conheça Darius, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.806488:1713903355/Darius-Wild-Rift-League-of-Legends.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3dba601" title="Conheça Darius, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-darius-veja-a-dinamica-do-campeao-1.806487" title="Wild Rift: Como jogar de Darius? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="title">
  <b>
   Wild Rift: Como jogar de Darius? Veja a dinâmica do campeão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Darius, a Mão de Noxus, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-corki-veja-a-dinamica-do-campeao-1.806054" title="Wild Rift: Como jogar de Corki? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conheça Corki, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.806075:1713819298/Corki-Wild-Rift-League-Of-Legends.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7eb2681" data-title="Conheça Corki, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.806075:1713819298/Corki-Wild-Rift-League-Of-Legends.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dd5e139" title="Conheça Corki, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-corki-veja-a-dinamica-do-campeao-1.806054" title="Wild Rift: Como jogar de Corki? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="title">
  <b>
   Wild Rift: Como jogar de Corki? Veja a dinâmica do campeão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Corki, o Bombardeiro Ousado, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-camille-veja-a-dinamica-do-campeao-1.804767" title="Wild Rift: Como jogar de Camille? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conheça Camille, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.804779:1713472087/Camille-Wild-Rift-League-Of-Legends.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f22b292" data-title="Conheça Camille, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.804779:1713472087/Camille-Wild-Rift-League-Of-Legends.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6be0def" title="Conheça Camille, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-camille-veja-a-dinamica-do-campeao-1.804767" title="Wild Rift: Como jogar de Camille? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="title">
  <b>
   Wild Rift: Como jogar de Camille? Veja a dinâmica do campeão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Camille, a Sombra de Aço, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
 </span>
</a>
A passiva de Diana é ativada quando ela causa Dano Mágico adicional a cada terceiro ataque que atinja inimigos próximos. Após conjurar uma habilidade, Diana recebe Velocidade de Ataque em seus próximos três ataques.Ao usar a habilidade "Golpe Crescente", Diana dispara, em formato de arco, e energia lunar, causando Dano Mágico e aplicando Plenilúnio nos inimigos atingidosCom "Cascata Lívida", Diana invoca três orbes que explodem quando ela fica quase corpo-a-corpo com um inimigo, causando dano. A personagem também ganha um escudo temporário, que absorve dano. Se Diana conseguir que a terceira esfera seja detonada, a proteção recebe força adicional.Ao ativar "Zênite Lunar", Diana avança sob um inimigo, causando dano mágico. Zênite Lunar não tem Tempo de Recarga quando usado para avançar em um oponente afetado por Plenilúnio. Quando isso ocorre, todo o Plenilúnio na área é removido.Em sua ultimate, Diana invoca uma área circular que atrai os inimigos e, ao mesmo tempo, causa dano neles. Esse círculo causa ainda lentidão aos inimigos e aplica Plenilúnio em uma área crescente.O Wild Rift está disponível tanto na Play Store quanto na App Store. Após instalar o aplicativo, será necessário fazer o download de dados do jogo, como skins, falas, etc. A classificação indicativa do jogo é de 12 anos e contém violência e conteúdo sexual.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de oliberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>25.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 25/04: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quinta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-25-04-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quinta-1.805395</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quinta (25/04) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Planeje o futuro com ousadia, mas mantenha o controle dos riscos, ariano. Desenvolva-se e arrisque-se na medida certa.Invista em seu futuro, taurino. Sonhe, mas também pense em passos concretos adiante.Pratique a escuta atenta e aprenda com seus pares, geminiano. Tenha paciência para acumular experiências valiosas.Este é um período profundo e transformador para você, canceriano. Aproveite para contar com o apoio daqueles em quem confia.Aja em parceria, leonino. Cerque-se de pessoas que agregam positivamente à sua vida.Mantenha o foco e seja produtivo em sua rotina, virginiano. Dê mais atenção aos detalhes do dia a dia.Explore a inovação, libriano. Sua criatividade está em alta, então utilize-a de forma consciente e produtiva.Dedique um olhar mais atento à sua intimidade, escorpiano. Valorize as pessoas significativas em sua vida.Pratique a empatia em sua comunicação, sagitariano. Esteja atento às palavras que utiliza.Administre suas finanças de forma mais eficiente, capricorniano. Tome ações direcionadas para este fim.Confie em sua intuição, mas mantenha-se disposto e com o humor em alta, aquariano. Este período é marcado por romantismo e introspecção para você, pisciano. Cuide de seu bem-estar e evite idealizações em excesso.
]]></description>
      <pubDate>25.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com tio: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-tio-o-que-significa-o-sonho-1.805397</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com tio
Os tios são pessoas importantes na vida de muita gente, muitas vezes representando uma figura paternal e por conta dessa proximidade e da relação de afeto, sonhar com tio pode ser bem mais comum do que você imagina. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com tio: Se em seu sonho você estava conversando com seu tio, seu subconsciente pode estar sinalizando a importância de refletir sobre as decisões que tem tomado. Pode ser que essas escolhas estejam indo de encontro aos valores familiares que foram transmitidos a você.Sonhar com um tio sorrindo é geralmente um bom presságio, especialmente se você está em busca de novas oportunidades profissionais. Este sonho pode indicar que alguém próximo está pronto para apoiá-lo em sua busca por um novo emprego.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-irmaos-o-que-significa-o-sonho-1.805373" title="Sonhar com irmãos: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805379:1713582945/sonhar-com-irm-os.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=022e98d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805379:1713582945/sonhar-com-irm-os.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=746be25" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-irmaos-o-que-significa-o-sonho-1.805373" title="Sonhar com irmãos: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com irmãos: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com irmãos
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-avos-o-que-significa-o-sonho-1.787783" title="Sonhar com avó: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Uma idosa está de frente para uma mulher jovem. Uma encosta a testa na outra e sorriem uma para a outra." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.787789:1709603385/sonhar-com-avo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e754e48" data-title="Uma idosa está de frente para uma mulher jovem. Uma encosta a testa na outra e sorriem uma para a outra."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.787789:1709603385/sonhar-com-avo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5dc9180" title="Uma idosa está de frente para uma mulher jovem. Uma encosta a testa na outra e sorriem uma para a outra."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-avos-o-que-significa-o-sonho-1.787783" title="Sonhar com avó: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com avó: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com avó
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-amiga-o-que-significa-o-sonho-1.803652" title="Sonhar com amiga: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.803659:1713229005/sonhar-com-amiga.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=73f8ae8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.803659:1713229005/sonhar-com-amiga.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=55fa23f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-amiga-o-que-significa-o-sonho-1.803652" title="Sonhar com amiga: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com amiga: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com amiga
 </span>
</a>
Sonhar com um tio que já partiu, especialmente se ele parecia triste no sonho, pode sugerir que você está enfrentando um período desafiador em sua vida, seja no trabalho ou em aspectos pessoais. No entanto, se o tio falecido estava sorrindo no sonho, isso pode indicar uma fase de alegria e satisfação que está por vir.Receber um presente de um tio em um sonho é um bom sinal. Isso pode representar que as pessoas ao seu redor, sejam familiares ou amigos, reconhecem seu valor e esforço. Isso deve motivá-lo ainda mais a perseguir seus objetivos.Sonhar com um tio e uma tia geralmente sugere que você está enfrentando um período de preocupação e ansiedade em sua vida. A presença masculina do tio e feminina da tia pode indicar uma sensação de divisão e medo de tomar a decisão errada em algum aspecto de sua vida.
]]></description>
      <pubDate>25.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vale-Gás: beneficiários com NIS final 7 recebem parcela hoje, quinta-feira (25/4)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/vale-gas-beneficiarios-com-nis-final-7-recebem-parcela-hoje-quinta-feira-25-4-1.805832</link>
      <description><![CDATA[O benefício é transferido a cada dois meses e tem o valor conforme preço de referência divulgado pela Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP), fixado em R$102 este mês
Iniciou na última quarta-feira, 17/4, o pagamento do
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Val%C3%A9-G%C3%A1s">
  Vale-Gás
 </a>
</strong>
referente à
<strong>
 parcela do mês de abril de 2024
</strong>
. Cerca de
<strong>
 5,3 milhões de famílias receberão o auxílio
</strong>
que corresponde ao preço total do gás de cozinha, que está
<strong>
 cotado atualmente em R$ 102
</strong>
, conforme fixado pela
<strong>
 <a href="https://www.gov.br/anp/pt-br">
  Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP).
 </a>
</strong>
Vale ressaltar que os pagamentos do Vale Gás são feitos de forma bimestral, ou seja, a cada dois meses, cujo último pagamento foi realizado em fevereiro deste ano. Veja quem recebe o
<strong>
 Vale Gás hoje, quinta-feira, 25 de abril:
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/vale-gas-quem-tem-direito-e-como-funciona-o-cadastro-online-1.734269" title="Vale-gás: quem tem direito e como funciona o cadastro online">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Na imagem, diversos botijões de gás de cor cinza organizados em um galpão, onde uma mão humana carrega um deles." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.485692:1713782846/vale-gas-hoje-21.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1c345c5" data-title="Na imagem, diversos botijões de gás de cor cinza organizados em um galpão, onde uma mão humana carrega um deles."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.485692:1713782846/vale-gas-hoje-21.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bfa8894" title="Na imagem, diversos botijões de gás de cor cinza organizados em um galpão, onde uma mão humana carrega um deles."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/vale-gas-quem-tem-direito-e-como-funciona-o-cadastro-online-1.734269" title="Vale-gás: quem tem direito e como funciona o cadastro online">
 <span class="title">
  <b>
   Vale-gás: quem tem direito e como funciona o cadastro online
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Auxílio-Gás paga um único benefício por família inscrita no Cadastro Único que possuam renda por pessoa não maior que meio salário mínimo
 </span>
</a>
<a href="/brasil/vale-gas-quanto-tempo-leva-para-aprovar-o-auxilio-entenda-como-funciona-1.736408" title="Vale-gás: quanto tempo leva para aprovar o auxílio? entenda como funciona">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Na imagem, botijões de gás de cozinha de cor cinza organizados lado a lado. Um deles, em destaque, possui o selo e o lacre do produto em evidência na cor vermelha" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.511159:1713783094/vale-gas-hoje-18.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fd02157" data-title="Na imagem, botijões de gás de cozinha de cor cinza organizados lado a lado. Um deles, em destaque, possui o selo e o lacre do produto em evidência na cor vermelha"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.511159:1713783094/vale-gas-hoje-18.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f83e0f7" title="Na imagem, botijões de gás de cozinha de cor cinza organizados lado a lado. Um deles, em destaque, possui o selo e o lacre do produto em evidência na cor vermelha"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/vale-gas-quanto-tempo-leva-para-aprovar-o-auxilio-entenda-como-funciona-1.736408" title="Vale-gás: quanto tempo leva para aprovar o auxílio? entenda como funciona">
 <span class="title">
  <b>
   Vale-gás: quanto tempo leva para aprovar o auxílio? entenda como funciona
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os pagamentos do benefício no mês de outubro iniciarão no dia 18, seguindo até o dia 31, levando em consideração o último dígito do Número de Inscrição Social (NIS)
 </span>
</a>
Nesta
<strong>
 quinta-feira
</strong>
,
<strong>
 25 de abril de 2024,
</strong>
recebem os beneficiários com o
<strong>
 final do NIS 7,
</strong>
seguindo o mesmo calendário do
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Bolsa+Fam%C3%ADlia.">
  Bolsa Família.
 </a>
</strong>
O valor de pagamento do
<strong>
 Vale Gás
</strong>
é definido pelo preço médio nacional do botijão de gás de 13 quilos. Neste mês de
<strong>
 abril
</strong>
, o benefício será de
<strong>
 R$ 102.
</strong>
O pagamento do
<strong>
 Vale Gás
</strong>
é realizado pela CAIXA, disponibilizado pelos canais:- Conta Poupança Social Digital;
<br/>
- Conta Poupança Caixa Fácil;
<br/>
- Plataforma social, com saque utilizando cartão social.Caso o beneficiário não tenha conta na CAIXA, uma conta Poupança Social Digital será aberta automaticamente no nome do beneficiário, acessada pelo
<strong>
 aplicativo Caixa Tem
</strong>
, onde é possível realizar compras com cartão de débito virtual, pagar contas, fazer transferências e também permite o saque sem cartão em lotéricas e terminais de autoatendimento. Para receber o
<strong>
 Vale Gás
</strong>
, é necessário que o cidadão interessado se inscreva no CadÚnico, que realiza a seleção dos beneficiários. Além disso, para ter direito ao benefício, é necessário que o solicitante tenha uma renda familiar per capita mensal igual ou inferior a meio salário mínimo.Para realizar a consulta do
<strong>
 Vale Gás
</strong>
deve ser utilizado um dos seguintes canais:- Aplicativo Bolsa Família;
<br/>
- Aplicativo Caixa Tem;
<br/>
- Atendimento Caixa pelo telefone 111.
<br/>
- Em caso de dúvidas, deve-se utilizar o telefone 121, do
<a href="https://www.gov.br/mds/pt-br/noticias-e-conteudos/desenvolvimento-social">
 <strong>
  Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.
 </strong>
</a>
<em>
 *Carolina Mota, estagiária sob supervisão de Tainá Cavalcante, editora web de
 <strong>
  OLiberal.com
 </strong>
</em>]]></description>
      <pubDate>25.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa paga o Bolsa Família nesta quinta (25/4) para beneficiários com NIS de final 7</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/caixa-paga-o-bolsa-familia-nesta-quinta-25-4-para-beneficiarios-com-nis-de-final-7-1.806634</link>
      <description><![CDATA[Nesta quinta-feira (25), os beneficiários do Bolsa Família que possuem o NIS com a numeração final 7 poderão ter acesso aos valores pelo aplicativo Caixa Tem, em pontos de autoatendimento ou direto nas Casas Lotéricas
Os repasses dos valores do auxílio do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Bolsa+Fam%C3%ADlia">
 <strong>
  Bolsa Família
 </strong>
</a>
referentes ao
<strong>
 mês de abril de 2024
</strong>
iniciaram no último dia 17, seguindo o calendário de pagamentos de acordo com a
<strong>
 numeração final do Número de Inscrição Social (NIS)
</strong>
dos beneficiários. O montante do benefício continuará no valor de
<strong>
 R$ 600
</strong>
, conforme anunciado pelo
<strong>
 <a href="https://bolsafamiliacalendario.com.br/">
  Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome
 </a>
 ,
</strong>
que afirmou ter mais de 21 milhões de famílias inscritas no benefício. Confira quem vai receber o valor do
<strong>
 Bolsa Família
</strong>
nesta
<strong>
 quinta-feira (25/04):
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/beneficios-sociais-veja-quais-quem-tem-direito-e-como-acessa-los-1.779983" title="Benefícios sociais: veja quais, quem tem direito e como acessá-los">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662988:1680125321/Bolsa-Familia.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c384bb3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662988:1680125321/Bolsa-Familia.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2ab9333" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/beneficios-sociais-veja-quais-quem-tem-direito-e-como-acessa-los-1.779983" title="Benefícios sociais: veja quais, quem tem direito e como acessá-los">
 <span class="title">
  <b>
   Benefícios sociais: veja quais, quem tem direito e como acessá-los
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No Pará, é possível acessar pelo menos oito programas. Benefícios são concedidos à população em situação de vulnerabilidade social
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-bloqueia-quase-400-mil-do-bolsa-familia-no-para-1.767261" title="Governo Federal bloqueia quase 400 mil cadastros do Bolsa Família no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699674:1688065133/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8c67120" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699674:1688065133/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be01429" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-bloqueia-quase-400-mil-do-bolsa-familia-no-para-1.767261" title="Governo Federal bloqueia quase 400 mil cadastros do Bolsa Família no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Governo Federal bloqueia quase 400 mil cadastros do Bolsa Família no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cortes são reflexo de inconsistências nos cadastros, relacionadas a renda, composição familiar e informações desatualizadas.
 </span>
</a>
Recebem o
<strong>
 Bolsa Família
</strong>
nesta quinta-feira, 25 de abril, os beneficiários do
<strong>
 NIS com dígito final 7.
</strong>
De forma automática, uma
<strong>
 Conta Poupança Social Digital
</strong>
é criada para o beneficiário receber o valor da bolsa. Pelo
<strong>
 aplicativo Caixa Tem
</strong>
, o usuário pode realizar a movimentação do pagamento via transferências, pagamentos com cartão de débito virtual, pagamento de contas e saque sem cartão em terminais de autoatendimento e em casas lotéricas.Caso não seja possível ter acesso à conta, o valor deve ser retirado direto nas
<strong>
 casas lotéricas
</strong>
e em
<strong>
 terminais de autoatendimento CAIXA
</strong>
utilizando o
<strong>
 cartão Bolsa Família,
</strong>
ou em
<strong>
 agências da CAIXA sem o cartão.
</strong>
Para receber o benefício, a principal regra é ter
<strong>
 renda mensal por pessoa de até R$ 218.
</strong>
Se a renda mensal por pessoa da família estiver neste critério, a família é elegível ao programa.
<em>
 Carolina Mota, estagiária sob supervisão
</em>]]></description>
      <pubDate>25.04.24 1h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Congresso Brasileiro do Ministério Público de Meio Ambiente inicia nesta quarta-feira em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/congresso-brasileiro-do-ministerio-publico-de-meio-ambiente-inicia-nesta-quarta-feira-em-belem-1.806996</link>
      <description><![CDATA[A abertura magna do evento foi realizada às 18h, na sede do MPPA. O evento segue até sexta-feira (26)
A 22ª edição do Congresso Brasileiro do Ministério Público de Meio Ambiente, promovido pela Associação de Membros do Ministério Público do Meio Ambiente (Abrampa) junto ao Ministério Público do Estado do Pará (MPPA), iniciou nesta quarta-feira (24), em Belém. A abertura magna do evento começou às 18h, na sede do MPPA. A mesa de abertura do evento contou com a presença do presidente da Abrampa e do promotor de justiça do Ministério Público do Paraná (MPPR), Alexandre Gaio.“Diante do atual e preocupante cenário socioambiental caótico e de emergência climática, o Ministério Público ambiental precisa se distanciar cada vez mais daquelas atuações consideradas tradicionais, apartadas e desconectadas das demais instituições e da sociedade civil, que concentram ações isoladas e somente sob demanda. É preciso consolidarmos um novo modelo de atuação, é necessário aperfeiçoarmos a forma de cumprimento dos mandamentos constitucionais de proteção ao meio ambiente dirigidos ao Ministério Público”, disse o presidente da Abrampa durante a programação.Para ele, é necessário uma ação conjunta com as diversas instituições. “Somente uma atuação articulada, planejada e estratégica do Ministério Público com os órgãos de fiscalização ambiental e de segurança pública, com a utilização de forças-tarefas interinstitucionais planejadas, com prévio cruzamento de dados e informações, utilização de tecnologias de imagens de satélite e de fiscalização também no seu formato remoto, é que terá condições mínimas para enfrentar, parcialmente, o volume e complexidade do problema. Parcialmente, porque é necessário ir além”, acrescenta.“O presente Congresso pretende contribuir para todos os presentes, em especial para que esse Ministério Público ambiental que queremos seja instrumentalizado com informações, reflexões, boas práticas e proposições para a consolidação de uma nova, necessária e mais eficiente forma de agir na defesa do meio ambiente e na defesa da vida”, enfatiza, ainda, o presidente da Abrampa.Durante a abertura do evento, também estiveram presentes o procurador de justiça do MPPA e coordenador do Centro de Atendimento Operacional ao Meio Ambiente, José Godofredo; representantes de povos tradicionais, como Vanuza Cardoso, da comunidade quilombola Abacatal, localizada em Ananindeua; e o cacique Dadá Borari, da Aldeia Novo Lugar, localizada na Terra Ind­gena Maró. Outros representantes do MPPA também acompanharam a abertura magna.Com o tema “Amazônia e Mudanças Climáticas: uma atuação socioambiental estratégica e integrada”, o evento segue até a sexta-feira (26). O objetivo central é trazer um debate voltado aos principais problemas e desafios socioambientais no Brasil. E ainda, abordar as soluções e estratégias para o enfrentamento a essas problemáticas - tudo isso a partir de pesquisas, estudos e experiências que já trouxeram resultados concretos.O congresso reúne mais de 30 especialistas, acadêmicos, profissionais do direito, autoridades governamentais e representantes da sociedade civil para discussões sobre os desafios e soluções relacionados às mudanças climáticas no âmbito jurídico. São esperados mais de 300 participantes ao longo dos três dias da programação.O evento tem a programação dividida em painéis interdisciplinares que incluirão a apresentação de projetos em desenvolvimento nas áreas de conservação socioambiental e redução das mudanças climáticas. Também serão debatidas pesquisas e estudos que instiguem novas iniciativas, além de resultados do trabalho do Ministério Público em articulação com outros órgãos, que buscam fomentar ações estratégicas e articuladas entre as mais diversas instituições participantes.
<strong>
 Dia 25/04, quinta-feira (a partir das 8h30)
</strong>
PAINEL II - Mudanças ClimáticasRafaela Santos Martins da Rosa (Juíza Federal TRF4)Claudio Almeida (INPE)Andréia Mello (FUNBIO)Tarcila Santos Gomes britto (CMA - CNMP)PAINEL III - Desmatamento, Grilagem e Destinação de Terras PúblicasPaulo Moutinho (IPAM)Ione Missae da Silva Nakamura (Promotora de Justiça MPPA)Alexandra Monteiro Alves (IMAZON)Pablo Hernandez Viscardi (Promotor de Justiça MPRO)PAINEL IV - Responsabilidade Socioambiental na Cadeia ProdutivaLaurent Javaudin (União Europeia)Rafael da Silva Rocha (Procurador da República MPF - AM)PAINEL V - Criminalidade Ambiental OrganizadaAlexander Jay Walsh (UNODC)Naiara Ames de Castro Lazzari (Promotora de Justiça MPRO)PAINEL VI - Logística Reversa de Resíduos e o Novo Marco do SaneamentoDione Manetti (PRAGMA)Bárbara Kobayashi (InpEV)Fernando Silva Bernardes (Central de Custódia)Luis Fernando Cabral Barreto Junior (Promotor de Justiça MPMA)
<strong>
 Dia 26/04, sexta-feira (a partir das 8h30)
</strong>
PAINEL VII - Acesso à Justiça Ambiental, Comunidades Tradicionais e Proteção aos Ativistas AmbientaisLilian Regina Furtado Braga (Promotora de Justiça MPPA)Ciro Brito (Instituto Socioambiental - ISA)Paulo Busse (Ameaças aos ativistas ambientais)Humberto Freire (Delegado PF e Diretor da DAMAZ)PAINEL VIII - Unidades de Conservação e Extrativismo, e boas práticas na destinação de recursos ambientaisErika Guimarães (Coalizão PRO-UC)Eliani Maciel (ICMBio)Lucas Pardini Gonçalves (Promotor de Justiça MPMG)
<strong>
 22º Congresso Brasileiro do Ministério Público de Meio Ambiente - Amazônia e Mudanças Climáticas: uma atuação socioambiental estratégica e integrada
</strong>
Data: 24, 25 e 26 de abrilLocal: Auditório Nathanael Farias Leitão. Edifício-Sede do MP/PA (Rua João Diogo, 100 - Campina)
]]></description>
      <pubDate>25.04.24 0h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Veja o resultado do concurso 2717 da Mega Sena desta quinta-feira (25/4)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2717-da-mega-sena-desta-quinta-feira-25-4-1.806725</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
O sorteio da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2717
</strong>
de hoje, quinta-feira, 25/04, oferece a quantia de R$ 6 milhões entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
</strong>
é realizado a partir das 20h (horário de Brasília) pela
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
.  Considerada como uma das principais loterias, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
, teve seus primeiros números sorteados no dia 11 de março de 1996, em
<strong>
 Brasília
</strong>
. A nova modalidade de
<strong>
 sorteio
</strong>
foi criada para substituir uma antiga
<strong>
 loteria
</strong>
, a Sena, com a intenção de entregar "prêmios gigantescos" aos apostadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2716-da-mega-sena-desta-terca-feira-23-4-1.805935" title="Veja o resultado do concurso 2716 da Mega-Sena desta terça-feira (23/4)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.352876:1698179472/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=54caf14" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.352876:1698179472/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5413392" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2716-da-mega-sena-desta-terca-feira-23-4-1.805935" title="Veja o resultado do concurso 2716 da Mega-Sena desta terça-feira (23/4)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 2716 da Mega-Sena desta terça-feira (23/4)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2715-da-mega-sena-deste-sabado-20-4-1.805021" title="Veja o resultado do concurso 2715 da Mega Sena deste sábado (20/4)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bilhete da mega-sena" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Bilhete da mega-sena"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Bilhete da mega-sena"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2715-da-mega-sena-deste-sabado-20-4-1.805021" title="Veja o resultado do concurso 2715 da Mega Sena deste sábado (20/4)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 2715 da Mega Sena deste sábado (20/4)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2714-da-mega-sena-desta-quinta-feira-18-4-1.804211" title="Veja o resultado do concurso 2714 da Mega Sena desta quinta-feira (18/4)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.352876:1698179472/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=54caf14" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.352876:1698179472/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5413392" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2714-da-mega-sena-desta-quinta-feira-18-4-1.804211" title="Veja o resultado do concurso 2714 da Mega Sena desta quinta-feira (18/4)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 2714 da Mega Sena desta quinta-feira (18/4)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
Desde então, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
é sorteada três vezes por semana pelo banco. Antes, o primeiro
<strong>
 sorteio
</strong>
da semana acontecia às quartas. Agora, é feito às quintas. Já o segundo, permanece no sábado. Ambos os
<strong>
 concursos
</strong>
têm seus números revelados às 20 horas, no
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" target="_blank">
  YouTube
 </a>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
.Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro do ano passado. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: ab03433f-c24b-42d1-b080-e0a6ecb35f8a
]]></description>
      <pubDate>25.04.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Seu Jorge emociona seguidores com homenagem para a filha: "Um amor imenso"</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/seu-jorge-emociona-seguidores-com-homenagem-para-a-filha-um-amor-imenso-1.806994</link>
      <description><![CDATA[Discreto em relação a sua vida pessoal, cantor compartilhou algumas fotos da caçula


Seu Jorge, aos 53 anos, emocionou seus seguidores ao compartilhar uma série de fotos de sua filha Luz Bella Jorge, que celebra seus 18 anos nesta quarta-feira (24).
<br/>
<br/>
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/cultura/seu-jorge-ganha-autorizacao-para-batizar-o-filho-com-o-nome-de-samba-1.638731" title="Seu Jorge ganha autorização para batizar o filho com o nome de 'Samba' ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Karina Barbieri e Seu Jorge" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.638751:1674784750/Karina-Barbieri-e-Seu-Jorge.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1600fa5" data-title="Karina Barbieri e Seu Jorge"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.638751:1674784750/Karina-Barbieri-e-Seu-Jorge.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4e1cf23" title="Karina Barbieri e Seu Jorge"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/seu-jorge-ganha-autorizacao-para-batizar-o-filho-com-o-nome-de-samba-1.638731" title="Seu Jorge ganha autorização para batizar o filho com o nome de 'Samba' ">
 <span class="title">
  <b>
   Seu Jorge ganha autorização para batizar o filho com o nome de 'Samba'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A escolha inusitada se tornou alvo de polêmica, mas, o cantor e a esposa conseguiram convencer o cartório a aceitar a lavratura
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/seu-jorge-recebe-titulo-de-embaixador-da-cultura-1.752229" title="Seu Jorge recebe título de Embaixador da Cultura">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.752232:1701207120/seu-jorge.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7d083d5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.752232:1701207120/seu-jorge.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=08e6df5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/seu-jorge-recebe-titulo-de-embaixador-da-cultura-1.752229" title="Seu Jorge recebe título de Embaixador da Cultura">
 <span class="title">
  <b>
   Seu Jorge recebe título de Embaixador da Cultura
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A honraria foi dada ao artista nesta segunda-feira (27), pelo governo do presidente Lula
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/seu-jorge-e-namorada-anunciam-gravidez-1.575048" title="Seu Jorge e namorada anunciam gravidez">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Casal vai fazer um ano de namoro." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.575050:1660567728/SEU-JORGE-E-NAMORADA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b280182" data-title="Casal vai fazer um ano de namoro."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.575050:1660567728/SEU-JORGE-E-NAMORADA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0bab658" title="Casal vai fazer um ano de namoro."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/seu-jorge-e-namorada-anunciam-gravidez-1.575048" title="Seu Jorge e namorada anunciam gravidez">
 <span class="title">
  <b>
   Seu Jorge e namorada anunciam gravidez
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cantor já é pai de três meninas
 </span>
</a>
"Nesta data especial, celebro 18 anos de luz. Hoje é um momento de grande gratidão para mim. Agradeço a Deus pela oportunidade de ser pai de filhos maravilhosos, especialmente pela minha filha mais nova, Luz Bella Jorge, que completa 18 anos hoje", expressou."Minha querida filha, um amor imenso. Desejo a você tudo de maravilhoso neste dia e em toda a sua vida. Obrigado pelo seu amor, carinho e preocupação por todos na nossa linda família. Você é uma peça fundamental na nossa união. Saiba que sempre estarei aqui como seu amigo, em todas as situações e momentos, enquanto estivermos juntos", acrescentou."Te amo infinitamente e admiro você profundamente", concluiu o artista. Nos comentários, Luz demonstrou sua emoção com a declaração do pai, afirmando: "Te amo, pai! Obrigada! Mal posso esperar para te ver".Os demais seguidores de Seu Jorge também não deixaram de elogiar a beleza da jovem. "Que linda", escreveu a influenciadora Gabi Lopes. "Uau, absolutamente deslumbrante", comentou também Anitta.
]]></description>
      <pubDate>24.04.24 23h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Novas contratadas da Rede Globo, Pitel e Fernanda ganham programa no Multishow </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/pitel-e-fernanda-ganham-programa-no-multishow-1.806991</link>
      <description><![CDATA[A dupla foi anunciada como as mais novas integrantes do grupo Globo nesta quarta-feira (24). As ex-participantes do BBB24 
Contratadas! Fernanda Bande e Giovanna Pitel foram anunciadas como as mais novas integrantes do grupo Globo nesta quarta-feira (24). As ex-participantes do BBB24 conquistaram um programa no Multishow, com estreia prevista para este semestre. A notícia foi divulgada por um dos executivos da emissora.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/bbb/conheca-daniel-gregg-o-namorado-gato-de-fernanda-bande-do-bbb-24-1.801215" title="Conheça o namorado 'gato' de Fernanda Bande, do BBB 24">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ex-BBB Fernanda Bande e o namorado Daniel Gregg." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801224:1712669374/daniel-gregg-e-fernanda-bande-bbb-24.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0372e77" data-title="Ex-BBB Fernanda Bande e o namorado Daniel Gregg."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801224:1712669374/daniel-gregg-e-fernanda-bande-bbb-24.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2c18764" title="Ex-BBB Fernanda Bande e o namorado Daniel Gregg."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/conheca-daniel-gregg-o-namorado-gato-de-fernanda-bande-do-bbb-24-1.801215" title="Conheça o namorado 'gato' de Fernanda Bande, do BBB 24">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça o namorado 'gato' de Fernanda Bande, do BBB 24
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Daniel Gregg é educador físico, pai de dois adolescentes e já defendeu o Brasil em competições de rugby
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/no-mais-voce-luiza-possi-alfineta-fernanda-do-bbb-24-respeita-a-historia-de-ana-maria-1.799914" title="No 'Mais Você', Luiza Possi alfineta Fernanda do BBB 24: 'Respeita a história de Ana Maria'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cantora foi a convidada do programa matinal desta quinta-feira (4)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799940:1712259653/fernanda-luiza-possi-ana-maria.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0b0ae68" data-title="Cantora foi a convidada do programa matinal desta quinta-feira (4)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799940:1712259653/fernanda-luiza-possi-ana-maria.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=18266be" title="Cantora foi a convidada do programa matinal desta quinta-feira (4)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/no-mais-voce-luiza-possi-alfineta-fernanda-do-bbb-24-respeita-a-historia-de-ana-maria-1.799914" title="No 'Mais Você', Luiza Possi alfineta Fernanda do BBB 24: 'Respeita a história de Ana Maria'">
 <span class="title">
  <b>
   No 'Mais Você', Luiza Possi alfineta Fernanda do BBB 24: 'Respeita a história de Ana Maria'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cantora brincou sobre voltar ao programa para defender a apresentadora, caso algum ex-BBB a trate mal novamente
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/apos-eliminacao-do-bbb-24-fernanda-manda-video-para-pitel-morrendo-de-saudades-1.799364" title="Após eliminação do BBB 24, Fernanda manda vídeo para Pitel: 'Morrendo de saudades'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Confeiteira mandou vários recados para a amiga durante o Bate-Papo BBB" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799366:1712167871/fernanda-e-pitel.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93d062f" data-title="Confeiteira mandou vários recados para a amiga durante o Bate-Papo BBB"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799366:1712167871/fernanda-e-pitel.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2970bfe" title="Confeiteira mandou vários recados para a amiga durante o Bate-Papo BBB"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/apos-eliminacao-do-bbb-24-fernanda-manda-video-para-pitel-morrendo-de-saudades-1.799364" title="Após eliminação do BBB 24, Fernanda manda vídeo para Pitel: 'Morrendo de saudades'">
 <span class="title">
  <b>
   Após eliminação do BBB 24, Fernanda manda vídeo para Pitel: 'Morrendo de saudades'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Assistente social foi eliminada do reality show com 82% dos votos na noite de ontem (2)
 </span>
</a>
De acordo com informações do Gshow, o programa seguirá o formato de um talk-show, com o cenário ambientado em uma cama, fazendo alusão ao ambiente onde as duas costumavam conversar no confinamento.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C6KSd-8PHNj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C6KSd-8PHNj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C6KSd-8PHNj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C6KSd-8PHNj/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
As ex-sisters irão receber convidados para entrevistas descontraídas, repletas de dinâmicas. O projeto está planejado para ter 10 episódios e será dirigido por Patrícia Cupello, que já trabalhou no Encontro e atualmente está à frente do É De Casa, com direção de gênero por Mariano Boni."Estamos comprometidas em dar o nosso melhor para retribuir da melhor forma todo o amor que vocês nos oferecem e, também, para honrar essa incrível oportunidade que nos foi concedida. Obrigada a todos, vocês fazem parte disso", escreveram as duas em uma publicação conjunta no Instagram.
]]></description>
      <pubDate>24.04.24 23h43</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
