<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 08/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quinta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-08-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quinta-1.847780</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quinta (08/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Você enfrentará o desafio de alinhar seus desejos com seus planos futuros. Avalie se é o momento de seguir em frente ou revisar seus objetivos a longo prazo. Reflita sobre suas necessidades e metas.Sua atenção aos detalhes emocionais será crucial agora. Identifique e atualize crenças que precisam ser renovadas para melhorar seu estado de espírito. Observe suas emoções com coragem e clareza.Suas emoções estarão mais intensas do que o normal. Cultive momentos de reflexão e ponderação para se acalmar e encontrar segurança. Combine sua consciência com a intuição para equilíbrio.Você terá a oportunidade de liderar projetos com confiança. Inspire e motive aqueles ao seu redor com seu entusiasmo. Confie em suas habilidades e acredite em seu potencial.Dedique mais atenção aos amigos e colegas, aproveitando para discutir temas de interesse e expandir sua mente. Sua vida social estará vibrante, e as interações serão enriquecedoras.Além de um planejamento meticuloso, você precisará de coragem para alcançar suas metas. Saia da zona de conforto e arrisque-se para realizar o que você deseja. Confie na sua ousadia.Para evitar obstáculos nas suas atividades, reduza o ritmo e pratique a paciência. Faça ajustes necessários para manter sua saúde e bem-estar em equilíbrio.Alivie as tensões e exigências autoimpostas para fortalecer sua autoconfiança e bem-estar. Reconheça e respeite seus próprios limites para melhorar sua qualidade de vida.Você sentirá um desejo de proximidade com aqueles que ama. Aproveite momentos de cumplicidade e estreite os laços com quem é importante para você. Valorize e nutra essas relações.Simplifique suas emoções para lidar melhor com elas. Esteja atento para que seus sentimentos não comprometam seu senso crítico. Mantenha uma abordagem pragmática.Para manter boas relações, é essencial ter trocas verdadeiras e honestas. Sua sociabilidade pede interações seguras e sinceras. Estabeleça conexões significativas com aqueles que você ama.Sua força de vontade estará voltada para objetivos profundos. Tenha clareza sobre o que deseja conquistar e use sua coragem para superar qualquer obstáculo que surgir no caminho.
]]></description>
      <pubDate>08.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com dor de dente: o que singnifica o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-dor-de-dente-o-que-singnifica-o-sonho-1.757682</link>
      <description><![CDATA[Veja as possíveis interpretações sobre sonhar com dor de dente
Sonhar com dor dente é mais comum do que você imagina! E quando a gente tem um sonho desse, que envolve uma coisa tão específica, é hora de pesquisar o que significado. Veja as possíveis interpretações sobre sonhar com dor de dente: Sonhar com dor de dente pode significar que você está sentindo remorso por algo que disse ou fez.Esse sentimento é pesado, doloroso e irá corroê-lo até que resolva a situação. Evite ficar preso(a) nos julgamentos e pense sempre duas ou até três vezes antes de expressar opiniões mais duras sobre alguém.Já sonhar com sangramento nos dentes pode querer lhe apontar que é importante prestar mais atenção à saúde física e psicológica. Este sonho também indica que você está incomodado(a) com uma situação, mas isso acontece porque sua mente está nas nuvens. A melhor abordagem é manter os pés no chão, focar nos objetivos e trabalhar ativamente para resolver os problemas.Fique feliz, pois esse sonho é um bom presságio! A sorte está ao seu lado e você a sentirá por um longo período. Aproveite esse momento de alto astral para colocar em prática seus sonhos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-comida-o-que-significa-o-sonho-1.757290" title="Sonhar com comida: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757304:1702525757/sonhar-com-comida.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c76a9dd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757304:1702525757/sonhar-com-comida.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0cea8aa" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-comida-o-que-significa-o-sonho-1.757290" title="Sonhar com comida: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com comida: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja os possíveis significados sobre sonhar com comida
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-briga-o-que-significa-o-sonho-1.756472" title="Sonhar com briga: o que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.756475:1702349997/sonhar-com-briga.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6744437" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.756475:1702349997/sonhar-com-briga.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3ffe3a7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-briga-o-que-significa-o-sonho-1.756472" title="Sonhar com briga: o que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com briga: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com briga
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-faxina-o-que-significa-o-sonho-1.755952" title="Sonhar com faxina: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755956:1702169252/sonhar-com-faxina.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=43663a4" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755956:1702169252/sonhar-com-faxina.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=59c5391" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-faxina-o-que-significa-o-sonho-1.755952" title="Sonhar com faxina: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com faxina: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com com faxina
 </span>
</a>
Mantenha a atenção em sua vida financeira; há chances de sofrer perdas em breve, portanto, seja cauteloso(a) com os gastos desnecessários e, se possível, reserve uma quantia de dinheiro para futuras emergências.Sonhar com um dente quebrado pode indicar sentimentos de fragilidade, vulnerabilidade ou fraqueza. Portanto, preste atenção aos contextos de sua vida em que se sente exposto e em risco, mesmo que emocionalmente.
]]></description>
      <pubDate>08.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ditadura de Daniel Ortega ameaça expulsar embaixador brasileiro da Nicarágua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/ditadura-de-daniel-ortega-ameaca-expulsar-embaixador-brasileiro-da-nicaragua-1.847788</link>
      <description><![CDATA[Crise seria resultado do recente congelamento das relações, depois que o governo Luiz Inácio Lula da Silva pediu a libertação do bispo Rolando Álvarez
A ditadura de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Daniel+Ortega" target="_blank">
 Daniel Ortega
</a>
na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Nicar%C3%A1gua" target="_blank">
 Nicarágua
</a>
ameaça
<strong>
 expulsar o embaixador brasileiro Breno de Souza Brasil Dias da Costa
</strong>
. O gesto, considerado grave em linguagem diplomática, seria o resultado do recente congelamento das relações, depois que o governo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Lula" target="_blank">
 Luiz Inácio Lula da Silva
</a>
pediu a libertação do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=bispo+Rolando+%C3%81lvarez" target="_blank">
 bispo Rolando Álvarez
</a>
, condenado a 16 anos de prisão pelo regime.Segundo apurou o Estadão, a queixa se deu pela ausência do embaixador na celebração dos 45 anos da Revolução Sandinista. Uma fonte do Itamaraty relata que o Brasil foi notificado e pediu a Nicarágua que ponderasse, mas que não obteve resposta. Até a publicação desta notícia, Breno de Souza ainda estava em Manágua.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/itamaraty-faz-alerta-de-seguranca-para-brasileiros-apos-protestos-na-venezuela-1.843682" title="Itamaraty faz alerta de segurança para brasileiros após protestos na Venezuela">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843686:1722338653/protestos-venezuela.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=da250b2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843686:1722338653/protestos-venezuela.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c01f702" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/itamaraty-faz-alerta-de-seguranca-para-brasileiros-apos-protestos-na-venezuela-1.843682" title="Itamaraty faz alerta de segurança para brasileiros após protestos na Venezuela">
 <span class="title">
  <b>
   Itamaraty faz alerta de segurança para brasileiros após protestos na Venezuela
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após o questionado anúncio da reeleição de Nicolás Maduro, manifestantes contrários ao presidente tomaram as ruas de Caracas e outras regiões do país
 </span>
</a>
<a href="/politica/brasil-aguarda-publicacao-de-mais-dados-da-eleicao-na-venezuela-diz-itamaraty-1.843239" title="Brasil aguarda publicação de mais dados da eleição na Venezuela, diz Itamaraty">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843247:1722270224/Presidente-da-Venezuela-Nicolas-Maduro.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=94690f5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843247:1722270224/Presidente-da-Venezuela-Nicolas-Maduro.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=14eade7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/brasil-aguarda-publicacao-de-mais-dados-da-eleicao-na-venezuela-diz-itamaraty-1.843239" title="Brasil aguarda publicação de mais dados da eleição na Venezuela, diz Itamaraty">
 <span class="title">
  <b>
   Brasil aguarda publicação de mais dados da eleição na Venezuela, diz Itamaraty
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Presidente Venezuelano foi reeleito para um terceiro mandato de seis anos
 </span>
</a>
<a href="/brasil/itamaraty-quer-explicacoes-do-governo-do-rio-sobre-abordagem-de-pms-a-adolescentes-negros-1.833919" title="Itamaraty quer explicações do Governo do Rio sobre abordagem de PMs a adolescentes negros">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833925:1720209398/abordagem-meninos-negros.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b709cd6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833925:1720209398/abordagem-meninos-negros.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=604c9d3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/itamaraty-quer-explicacoes-do-governo-do-rio-sobre-abordagem-de-pms-a-adolescentes-negros-1.833919" title="Itamaraty quer explicações do Governo do Rio sobre abordagem de PMs a adolescentes negros">
 <span class="title">
  <b>
   Itamaraty quer explicações do Governo do Rio sobre abordagem de PMs a adolescentes negros
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Itamaraty pede desculpas aos embaixadores pela abordagem
 </span>
</a>
A expulsão do embaixador foi confirmada inicialmente pelo portal Divergentes, da Nicarágua. A reportagem afirma que Manágua deu o prazo de 15 dias para que o embaixador brasileiro deixasse o país, mas que o Brasil evitava comentar para "evitar o escândalo", citando diplomatas que não foram identificados.Lula tem relação de longa data com Daniel Ortega, que já defendeu publicamente. Mais recentemente, ele disse a imprensa internacional que o ditador da Nicarágua não tem atendido as suas ligações desde que tentou interceder pela liberação do bispo.Após audiência com o Papa Francisco em Roma no ano passado, Lula disse que tentaria mediar a relação entre a Igreja Católica e a Nicarágua. "A única coisa que a Igreja quer é que a Nicarágua libere o bispo para vir para a Itália. E eu pretendo falar com Daniel Ortega a respeito, para ele liberar o bispo. Não tem por que o bispo ficar impedido de exercer suas funções na Igreja. Não existe essa possibilidade. Eu vou tentar ajudar se puder ajudar", prometeu.O Brasil chegou a expressar preocupação no Conselho de Direitos Humanos da ONU com as violações na Nicarágua. No entanto, deixou de assinar a declaração de 55 países - inclusive governos de esquerda de América do Sul como Chile e Colômbia - que condenava os crimes contra humanidade cometidos pela ditadura de Ortega.A lista, segundo relatório da ONU, vai de execuções extrajudiciais, detenções arbitrárias, estupros, tortura até privação da nacionalidade e do direito de permanecer no próprio país.
]]></description>
      <pubDate>08.08.24 1h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kamala alerta que democracia corre risco nos EUA se Trump vencer</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/kamala-alerta-que-democracia-corre-risco-nos-eua-se-trump-vencer-1.847787</link>
      <description><![CDATA[A democrata tenta formar uma coalizão com os indecisos, independentes e até mesmo republicanos insatisfeitos com o adversário republicano
A democrata
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Kamala+Harris" target="_blank">
 Kamala Harris
</a>
alertou nesta quarta-feira (7/8), no estado de Wisconsin, que a democracia americana estará ameaçada caso seu adversário republicano,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Donald+Trump" target="_blank">
 Donald Trump
</a>
, vença as eleições presidenciais de novembro. A vice-presidente dos Estados Unidos, que percorre estados cruciais em busca de apoio nas eleições, atacou Trump em discurso na cidade de Eau Claire, diante de uma multidão de apoiadores."Ele prometeu a todos que, reeleito, seria um ditador desde o primeiro dia, que instrumentalizaria a Justiça contra seus inimigos políticos, citando, inclusive, que aboliria a Constituição", lembrou Kamala. "Alguém que sugere abolir a Constituição não deveria ter nunca mais a oportunidade de estar por trás do selo de presidente dos Estados Unidos."
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/democratas-kamala-e-walz-fazem-campanha-juntos-pela-primeira-vez-como-chapa-para-casa-branca-1.847376" title="Democratas Kamala e Walz fazem campanha juntos pela primeira vez como chapa para Casa Branca">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847378:1723033338/kamala-e-vice.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9401309" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847378:1723033338/kamala-e-vice.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e8f9300" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/democratas-kamala-e-walz-fazem-campanha-juntos-pela-primeira-vez-como-chapa-para-casa-branca-1.847376" title="Democratas Kamala e Walz fazem campanha juntos pela primeira vez como chapa para Casa Branca">
 <span class="title">
  <b>
   Democratas Kamala e Walz fazem campanha juntos pela primeira vez como chapa para Casa Branca
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ao lado do escolhido para concorrer ao cargo de vice, Kamala deu início uma turnê de vários dias por Estados decisivos para a eleição nos Estados Unidos
 </span>
</a>
<a href="/colunas/reporter70/somos-os-azaroes-mas-temos-o-impulso-e-sabemos-que-estamos-enfrentando-diz-kamala-harris-1.847341" title="'Somos os azarões, mas temos o impulso e sabemos que estamos enfrentando', diz Kamala Harris">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840493:1721730511/Charge-Kamala-Harris.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8251c95" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840493:1721730511/Charge-Kamala-Harris.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2339ec1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/colunas/reporter70/somos-os-azaroes-mas-temos-o-impulso-e-sabemos-que-estamos-enfrentando-diz-kamala-harris-1.847341" title="'Somos os azarões, mas temos o impulso e sabemos que estamos enfrentando', diz Kamala Harris">
 <span class="title">
  <b>
   'Somos os azarões, mas temos o impulso e sabemos que estamos enfrentando', diz Kamala Harris
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
 </span>
</a>
<a href="/mundo/quem-e-tim-walz-conheca-o-governador-escolhido-por-kamala-harris-como-candidato-a-vice-1.847037" title="Quem é Tim Walz? Conheça o governador escolhido por Kamala Harris como candidato a vice ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Tim Walz, governador de Minnesota, EUA." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847055:1722957349/tim-walz-kamala-harris-eua.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=83ee286" data-title="Tim Walz, governador de Minnesota, EUA."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847055:1722957349/tim-walz-kamala-harris-eua.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=80d0175" title="Tim Walz, governador de Minnesota, EUA."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/quem-e-tim-walz-conheca-o-governador-escolhido-por-kamala-harris-como-candidato-a-vice-1.847037" title="Quem é Tim Walz? Conheça o governador escolhido por Kamala Harris como candidato a vice ">
 <span class="title">
  <b>
   Quem é Tim Walz? Conheça o governador escolhido por Kamala Harris como candidato a vice
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Governador do Minnesota, Walz concorrerá com Harris pelo Partido Democrata nas eleições presidenciais dos EUA
 </span>
</a>
Acompanhada do seu companheiro de chapa,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Tim+Walz" target="_blank">
 Tim Walz
</a>
, a democrata tenta formar uma coalizão com os indecisos, independentes e até mesmo republicanos insatisfeitos com Trump. "Com seu número dois [J.D. Vance], ele compartilha as mesmas crenças perigosas e retrógradas", disse Walz aos apoiadores em Eau Claire.Após a passagem por Wisconsin, Kamala e Walz viajarão à cidade de Detroit (Michigan) para participar de um ato com membros do sindicato automobilístico United Auto Workers (UAW).Com as pesquisas favoráveis, a vice-presidente, de 59 anos, quer aproveitar o impulso e a dinâmica gerados no mês passado, quando ela substituiu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Joe+Biden" target="_blank">
 Joe Biden
</a>
como candidata do Partido Democrata. Mas a dupla tem apenas três meses para convencer os eleitores indecisos.Em entrevista ao canal de TV CBS, Biden disse que "não está confiante" em uma transição pacífica de poder se Trump perder em novembro, segundo um trecho da conversa divulgado hoje. "Não levamos ele a sério. Ele fala sério... tudo isso de, 'se perdermos, haverá um banho de sangue'", advertiu.A equipe de campanha democrata planeja ter mais de 750 participantes nos eventos dos principais estados que formam o chamado "muro azul", Pensilvânia, Wisconsin e Michigan, quando a Convenção Nacional Democrata for iniciada em Chicago, em meados de agosto."O ímpeto da vice-presidente Kamala Harris e do governador Tim Walz nos estados em disputa, incluindo no muro azul, é real e será plenamente demonstrado hoje", disse Dan Kanninen, diretor da campanha de Harris para esses estados.Muitos republicanos de peso mostraram-se satisfeitos com a escolha de Walz em vez do governador da Pensilvânia, Josh Shapiro, bastante popular em um estado que a maioria dos especialistas concordam que será a conquista máxima em 2024.Os republicanos acusam Walz de ser um idealista de extrema esquerda que ofereceu benefícios a migrantes irregulares e tolerou distúrbios nas ruas em 2020 após o assassinato do afro-americano George Floyd pela polícia.Não está claro o quão eficazes serão os ataques, já que o próprio Trump reconheceu em entrevista recente que "o vice-presidente - em termos de eleição - não tem impacto... A escolha de um vice-presidente não faz diferença".Trump não tem se concentrado nas fraquezas políticas de Kamala, mas em ataques pessoais, que têm sido, em grande parte, ineficazes para frear o seu avanço.Harris supera Trump por 51-48% na última pesquisa da NPR/PBS News/Marist e por 0,5 ponto percentual na média nacional de pesquisas da RealClearPolitics. Há 17 dias, quando Biden retirou sua candidatura à reeleição e deu lugar a Harris, Trump estava à frente do atual presidente por três pontos.Trump, que costumava ser famoso por sua habilidade em definir seus oponentes com um apelido incisivo de uma palavra - como "desonesta" para Hillary Clinton ou "mentiroso" para Ted Cruz - agora tem dificuldade em encontrar um para Kamala Harris. Seu deboche mais recente - chamá-la de "Kamabla" - pareceu mais um erro de digitação do que propriamente um insulto, e despertou dúvidas entre especialistas.
]]></description>
      <pubDate>08.08.24 0h54</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Irã executa 29 pessoas em um dia, afirma ONG</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/ira-executa-29-pessoas-em-um-dia-afirma-ong-1.847785</link>
      <description><![CDATA[Segundo a organização Iran Human Rights (IHR), somente este ano, o Irã executou 313 pessoas, mas, um enforcamento coletivo dessa magnitude não ocorria desde 2009
O Irã enforcou nesta quarta-feira (7/8) 29 pessoas - 26 delas em uma execução coletiva - que haviam sido condenadas por crimes como assassinato, narcotráfico ou estupro, anunciou a ONG
<strong>
 Iran Human Rights (IHR)
</strong>
. Segundo a organização com sede na Noruega, a execução coletiva ocorreu na prisão de Ghezel Hesar, em Karaj, perto de Teerã. Os outros três homens foram enforcados em outra prisão da mesma cidade.Outros grupos de defesa dos direitos humanos, como a Human Rights Activists News Agency (HRANA) e o Centro pelos Direitos Humanos no Irã (CHRI), ambos nos Estados Unidos, confirmaram a execução de pelo menos vinte pessoas em Karaj. O Irã é o segundo país do mundo que mais executa pessoas a cada ano, ficando atrás apenas da China, de acordo com os dados da Anistia Internacional.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/ira-diz-que-precisa-punir-israel-por-morte-de-haniyeh-para-evitar-mais-instabilidade-1.846323" title="Irã diz que precisa 'punir' Israel por morte de Haniyeh para evitar mais instabilidade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846326:1722860985/ISRAEL-PALESTINIANS-IRAN.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4d7cc33" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846326:1722860985/ISRAEL-PALESTINIANS-IRAN.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1fd7466" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/ira-diz-que-precisa-punir-israel-por-morte-de-haniyeh-para-evitar-mais-instabilidade-1.846323" title="Irã diz que precisa 'punir' Israel por morte de Haniyeh para evitar mais instabilidade">
 <span class="title">
  <b>
   Irã diz que precisa 'punir' Israel por morte de Haniyeh para evitar mais instabilidade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Líder do Hamas, Ismail Haniyeh, foi assassinado em Teerã, na semana passada. Autoridades israelenses não reivindicaram a responsabilidade pela morte
 </span>
</a>
<a href="/mundo/ira-estaria-conspirando-para-assassinar-trump-diz-cnn-1.838195" title="Irã estaria conspirando para assassinar Trump, diz CNN">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Autoridades norte-americanas, segundo a rede de tv, obtiveram informações nas últimas semanas sobre uma conspiração do Irã para tentar assassinar Donald Trump" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838196:1721182243/Twitter-Russell-Brand-rustyrockets.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=00ce624" data-title="Autoridades norte-americanas, segundo a rede de tv, obtiveram informações nas últimas semanas sobre uma conspiração do Irã para tentar assassinar Donald Trump"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838196:1721182243/Twitter-Russell-Brand-rustyrockets.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6c267b0" title="Autoridades norte-americanas, segundo a rede de tv, obtiveram informações nas últimas semanas sobre uma conspiração do Irã para tentar assassinar Donald Trump"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/ira-estaria-conspirando-para-assassinar-trump-diz-cnn-1.838195" title="Irã estaria conspirando para assassinar Trump, diz CNN">
 <span class="title">
  <b>
   Irã estaria conspirando para assassinar Trump, diz CNN
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Emissora norte-americana informou que autoridades obtiveram informações nas últimas semanas e aumentaram a segurança em torno do ex-presidente
 </span>
</a>
<a href="/mundo/ira-realiza-eleicoes-para-presidente-apos-morte-de-raisi-em-acidente-de-helicoptero-1.831033" title="Irã realiza eleições para presidente após morte de Raisi em acidente de helicóptero">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690383:1686105214/bandeira-do-ir.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6f193cf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690383:1686105214/bandeira-do-ir.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6fa7721" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/ira-realiza-eleicoes-para-presidente-apos-morte-de-raisi-em-acidente-de-helicoptero-1.831033" title="Irã realiza eleições para presidente após morte de Raisi em acidente de helicóptero">
 <span class="title">
  <b>
   Irã realiza eleições para presidente após morte de Raisi em acidente de helicóptero
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Votação está sendo realizada nesta sexta-feira sem favoritos claros
 </span>
</a>
Este ano, o Irã executou 313 pessoas, afirmou o IHR. No entanto, um enforcamento coletivo dessa magnitude não ocorria desde 2009, acrescentou a organização. "Sem uma resposta imediata da comunidade internacional, centenas de pessoas podem ser vítimas da máquina de matar da República Islâmica nos próximos meses", disse o diretor dessa ONG, Mahmood Amiry-Moghaddam.Ativistas pelos direitos humanos acusam o Irã de usar a pena de morte como um método de intimidação após os protestos desencadeados pela morte sob custódia, em 2022, de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Mahsa+Amini" target="_blank">
 Mahsa Amini
</a>
, uma jovem curda de 22 anos presa por violar o código de vestimenta feminina.Na véspera, as autoridades procederam à execução na prisão de Kermanshah, no oeste do país, de uma pessoa condenada por assassinato durante esses protestos. Essa região de maioria curda foi um dos epicentros do movimento de protesto iniciado após a morte de Amini.O executado, Gholamreza Rasaei, foi condenado pelo assassinato, em novembro de 2022, de um coronel da Guarda Revolucionária, o exército ideológico iraniano, segundo o órgão de imprensa do sistema judicial Mizan Online. Ele foi executado em segredo, sem que seus familiares ou seu advogado fossem informados. Sua família foi obrigada a enterrar o corpo em uma área remota e longe de sua casa, segundo a Anistia Internacional.A ONG denunciou que a sentença se baseou em uma confissão obtida sob tortura e afirmou que a execução evidencia a determinação de Teerã de "usar a pena de morte como uma ferramenta de repressão política para semear o medo na população".
]]></description>
      <pubDate>08.08.24 0h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Milhares se manifestam contra racismo em várias cidades do Reino Unido</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/milhares-se-manifestam-contra-racismo-em-varias-cidades-do-reino-unido-1.847782</link>
      <description><![CDATA[País vive há uma semana protestos violentos mobilizados, segundo as autoridades, por grupos de extrema direita em resposta ao ataque mortal com faca contra três meninas em Southport
Milhares de pessoas se manifestaram na noite desta quarta-feira (7/8) em várias cidades do
<strong>
 Reino Unido
</strong>
contra os
<strong>
 protestos violentos de ultradireita
</strong>
que sacodem o país há uma semana em reação à morte de três meninas.Durante o dia, as forças de segurança temiam dezenas de novas mobilizações racistas e islamofóbicas e possíveis atos violentos, especialmente contra mesquitas e hotéis que abrigam migrantes.Mas, finalmente, foram os manifestantes antirracistas que tomaram as ruas de numerosas cidades britânicas, inclusive protegendo centros de ajuda a migrantes diante de possíveis confrontos."Vivo no bairro e não queremos esta gente [de extrema direita] em nossas ruas... Não nos representam", disse à AFP Sara Tresilian, uma mulher de 58 anos que participou de uma marcha no bairro londrino de Walthamstow.Milhares de pessoas, muitas com bandeiras palestinas, se reuniram nesta região do nordeste da capital britânica, onde se previa uma marcha de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=extrema+direita" target="_blank">
 extrema direita
</a>
.Liderados por ativistas da associação Stand Up To Racism, os manifestantes entoavam slogans como "De quem são as ruas? Nossas!" e exibiam cartazes que diziam "Detenham a extrema direita" e "Refugiados, bem-vindos".O país vive há uma semana manifestações violentas convocadas, segundo as autoridades, por grupos de extrema direita em resposta ao
<strong>
 ataque mortal com faca contra três meninas de entre 6 e 9 anos em uma festa em Southport
</strong>
, no noroeste da Inglaterra.Os distúrbios foram alimentados por rumores e especulações na internet sobre a identidade do suspeito, falsamente apresentado como um solicitante de asilo muçulmano.A polícia informou, no entanto, que o suspeito era um jovem de 17 anos nascido no País de Gales e a imprensa britânica reportou que seus pais eram ruandeses.Do balcão de seu restaurante de comida de rua asiática, Assad respira aliviado ao ver a multidão reunida em Walthamstow. "Estávamos inquietos" diante da possibilidade de violência racista, admite. "É algo que você não espera em Londres. Somos um restaurante gerido por migrantes, muçulmanos também. O ponto positivo é que a comunidade é muito forte aqui", acrescenta.Maz, um homem de 40 anos que prefere não dar seu sobrenome, compareceu com outros muçulmanos da região. "Vivemos aqui, estamos aqui uns e outros porque esses racistas dizem que querem destruir nossa comunidade", explica. "Assim que estamos aqui para manter a paz", continua o homem, que também ostenta uma bandeira palestina.Em comunicado, o responsável de operações de manutenção da ordem da Polícia Metropolitana, Andy Valentine, agradeceu à população "por ter se reunido na capital e ter mostrado um espírito de comunidade esta noite".As cenas se repetiram em outras cidades britânicas como Birmingham, no centro da Inglaterra, onde centenas de pessoas se reuniram em frente a um centro de ajuda a imigrantes.Em imagens gravadas pela AFP é possível ouvir palavras de ordem como "Vamos dizer alto e claro, os refugiados são bem-vindos aqui". Alguns exibiam cartazes com o slogan: "O fascismo não é bem-vindo."Também foram organizadas manifestações em Bristol, no oeste, e em Liverpool, no norte, ao redor de um edifício de uma associação de ajuda aos solicitantes de asilo. Além disso, houve mobilizações em Brighton, no sul, em Sheffield e Newcastle, no norte, e em Oxford, no centro.A noite foi majoritariamente tranquila, mas houve tensões esporádicas em lugares como Aldershot, no sul, onde a polícia teve que se interpor entre militantes antirracistas e um grupo de pessoas contrárias aos migrantes, segundo a agência PA.O governo trabalhista de Keir Starmer havia ordenado o destacamento de um forte dispositivo policial, com 6 mil efetivos especializados na manutenção da ordem mobilizados esta semana diante de possíveis distúrbios.Desde o início da crise, as autoridades efetuaram mais de 400 prisões e mais de 120 pessoas foram indiciadas, segundo a promotoria. Alguns já tinham sido condenados judicialmente. "Aqui está a ação rápida que tomamos", disse o premiê Keir Starmer, que enviou diversas mensagens de firmeza contra os criadores de problemas.A crise sacode a opinião pública do país. Segundo uma pesquisa publicada pelo instituto Savanta nesta quarta-feira, 67% dos britânicos se preocupam com o crescimento da extrema direita. Mas outro levantamento do instituto YouGov assinala que a imigração é o principal desafio do Reino Unido para 51% dos entrevistados, o nível mais alto em quase dez anos.
]]></description>
      <pubDate>08.08.24 0h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Homem que tentou matar suposto desafeto na saída da festa é preso em Oeiras do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-que-tentou-matar-suposto-desafeto-na-saida-da-festa-e-preso-em-oeiras-do-para-1.847777</link>
      <description><![CDATA[Segundo a polícia, a vítima teria sido atacada com uma faca
Tobias Maia Nogueira, suspeito de tentativa de homicídio, foi preso na manhã desta quarta-feira (7), em Oeiras do Pará, no nordeste paraense. Segundo a Polícia Civil, contra ele havia um mandado de prisão preventiva em aberto.Conforme a polícia, o crime ocorreu na madrugada do último dia 17 de junho, por volta das 5h30, quando Olavo Cardoso Pompeu, acompanhado de sua esposa, retornava de uma festa.O casal foi surpreendido por Tobias, com quem Olavo teria um desafeto, segundo a polícia. Após uma breve discussão, Tobias teria atacado Olavo com um​a faca, ferindo-o no braço direito, próximo ao ombro. Após o ataque, Tobias fugiu e permaneceu foragido até a sua captura.A prisão foi realizada pela equipe da Delegacia de Polícia de Oeiras do Pará. O mandado de prisão foi expedido com base na suspeita de homicídio tentado.A Polícia Civil continua as investigações para esclarecer todos os detalhes acerca do crime. Tobias foi encaminhado ao Sistema Penitenciário, onde aguarda os desdobramentos judiciais.
]]></description>
      <pubDate>08.08.24 0h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes critica 'lavagem de notícias fraudulentas por entrevistas'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/moraes-critica-lavagem-de-noticias-fraudulentas-por-entrevistas-1.847776</link>
      <description><![CDATA[O processo que trata das fake news e da responsabilização de veículos por declarações de entrevistados voltou à pauta do STF a pedido de associações de imprensa
Ministros do Supremo Tribunal Federal (STF) avaliam incluir regras para remoção de conteúdo e punição de portais que espalham
<a href="https://www.oliberal.com/?q=not%C3%ADcias+falsas" target="_blank">
 notícias falsas
</a>
na internet no julgamento sobre a responsabilização de veículos jornalísticos por declarações de entrevistados.O processo voltou à pauta do STF nesta quarta-feira (7/8), a pedido de associações de imprensa, que manifestaram preocupação com a aplicação da decisão nas instâncias inferiores.As regras definidas inicialmente pelos ministros foram consideradas abertas, o que na avaliação das entidades poderia deixar margem para o assédio judicial a jornalistas. A tendência é que o tribunal aprove uma nova tese, mais detalhada, para fechar as brechas questionadas. Em paralelo, uma ala da corte estuda incluir uma reação a sites que espalham
<a href="https://www.oliberal.com/?q=fake+news" target="_blank">
 fake news
</a>
.O ministro
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Alexandre+de+Moraes" target="_blank">
 Alexandre de Moraes
</a>
disse que entrevistas vêm sendo usadas por portais, blogs e streamings para dar espaço a informações falsas, o que ele chamou de "lavagem de notícias fraudulentas". "Há sites, há blogs, há até uma rede de televisão, no streaming, que durante muito tempo lavava as notícias fraudulentas por supostas entrevistas, justamente para se eximir de responsabilidade", criticou.Moraes também pediu que os colegas reflitam sobre a possibilidade de incluir na decisão a obrigação de remover publicações quando houver condenação judicial pela divulgação daquela informação. "A manutenção de um conteúdo já considerado ilícito é a perpetuidade da ilicitude. De nada adianta responsabilizar a pessoa e manter a ilicitude. É algo difamante, injurioso, agressivo, se responsabiliza, e deixa na rede social, perpetuando essa ilicitude", defendeu.Esse é um ponto que já havia sido sugerido pelo ministro
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Cristiano+Zanin" target="_blank">
 Cristiano Zanin
</a>
no ano passado, quando o tribunal começou a julgar o processo. Ele sugeriu que "informações comprovadamente injuriosas, difamantes, caluniosas e mentirosas" tivessem que ser apagadas.O julgamento foi interrompido por
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Fl%C3%A1vio+Dino" target="_blank">
 Flávio Dino
</a>
, que pediu vista (mais tempo para análise) e se comprometeu a devolver o processo para julgamento ainda neste mês. "A maioria dos veículos, não há dúvida, é revestida de bons propósitos. Ocorre que a internet propiciou o surgimento de veículos de ocasião, veículos que são fundados na internet exclusivamente para difamar, inclusive com entrevistas encomendadas", defendeu Dino."Nós temos hoje profissionais de entrevistas difamatórias, que são colocados em veículos difamatórios exatamente para alterar o curso de debates na sociedade."O ministro reconheceu que a remoção de conteúdo deve ser usada como última opção, mas defendeu que o recurso não seja descartado pelo STF.Em novembro de 2023, o tribunal definiu que jornais, revistas, portais e canais jornalísticos podem responder solidariamente na Justiça, ou seja, junto com seus entrevistados, se publicarem ou veicularem denúncias falsas de crimes contra terceiros. A responsabilização prevista é na esfera cível, isto é, em ações por danos morais ou materiais.Após a reunião, a
<strong>
 Associação Brasileira de Jornalismo Investigativo (Abraji)
</strong>
apresentou ao tribunal um recurso chamado embargo de declaração - usado para questionar eventuais omissões, contradições ou "obscuridade" no acórdão. Os embargos não têm o poder de alterar a essência da decisão, o mérito, e servem apenas para sanar pontos que não ficaram claros ou não foram abordados no julgamento.A entidade pediu que a decisão fosse melhor detalhada. A tese tem repercussão geral, ou seja, funcionará como diretriz para todos os juízes e tribunais do País.Fachin reconheceu nesta quarta que há espaço para o "aperfeiçoamento" do texto e defendeu uma "objetivação" da tese. Ele apresentou uma nova redação para deixar claro que os meios de comunicação só podem ser punidos se ficar provado que houve dolo ou negligência evidente na publicação de informações falsas, além de excluir da regra as entrevistas ao vivo.
]]></description>
      <pubDate>08.08.24 0h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba quem é a ex-modelo que afirma ter uma filha de 10 anos com Neymar</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/saiba-quem-e-a-ex-modelo-que-afirma-ter-uma-filha-de-10-anos-com-neymar-1.847767</link>
      <description><![CDATA[A mulher alega ter se relacionado com o jogador em Santa Cruz de La Sierra, na Bolívia, após um amistoso da Seleção Brasileira
Gabriella Gaspar, uma ex-modelo de 30 anos, entrou na Justiça para solicitar o reconhecimento de paternidade do jogador de futebol
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Neymar" target="_blank">
 Neymar
</a>
. Ela afirma que tem uma filha de 10 anos com o atleta, resultado de um breve relacionamento ocorrido em Santa Cruz de La Sierra, na Bolívia, em abril de 2013, durante uma partida da Seleção Brasileira na cidade.Gabriella, que é húngara e reside em Budapeste com a filha, trabalhou como modelo na época do relacionamento com Neymar, mas atualmente está empregada como estoquista.De acordo com o jornal O GLOBO, Neymar já teria fornecido material genético em Belo Horizonte e aguarda agora os resultados do teste com a suposta filha, Jázmin Zoe.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/neymar-faz-teste-de-dna-para-descobrir-paternidade-de-crianca-hungara-1.847462" title="Neymar faz teste de DNA para descobrir se é pai de criança húngara ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847463:1723046348/Neymar-Jr.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d519de1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847463:1723046348/Neymar-Jr.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e157a62" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/neymar-faz-teste-de-dna-para-descobrir-paternidade-de-crianca-hungara-1.847462" title="Neymar faz teste de DNA para descobrir se é pai de criança húngara ">
 <span class="title">
  <b>
   Neymar faz teste de DNA para descobrir se é pai de criança húngara
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A mulher alega ter se relacionado com o jogador em Santa Cruz de La Sierra, na Bolívia, após um amistoso da Seleção Brasileira.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/apos-reatar-com-neymar-bruna-biancardi-quebra-silencio-e-desabafa-sou-crucificada-1.843598" title="Após reatar com Neymar, Bruna Biancardi quebra silêncio e desabafa: 'Sou crucificada’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843600:1722298229/Neymar-e-Bruna-Biancardi.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0591d6a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843600:1722298229/Neymar-e-Bruna-Biancardi.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4906c8e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/apos-reatar-com-neymar-bruna-biancardi-quebra-silencio-e-desabafa-sou-crucificada-1.843598" title="Após reatar com Neymar, Bruna Biancardi quebra silêncio e desabafa: 'Sou crucificada’">
 <span class="title">
  <b>
   Após reatar com Neymar, Bruna Biancardi quebra silêncio e desabafa: 'Sou crucificada’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A influencer revelou que aprendeu a lidar com o ódio dos internautas. Biancardi e Neymar Jr. reataram esse mês
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/neymar-vira-noticia-na-imprensa-internacional-mas-por-infidelidade-1.840237" title="Neymar vira notícia na imprensa internacional, mas por 'infidelidade'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Neymar vira notícia, mas não pelo seu futebol" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718046:1721678009/Neymar.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c113a13" data-title="Neymar vira notícia, mas não pelo seu futebol"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718046:1721678009/Neymar.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a9bd0e4" title="Neymar vira notícia, mas não pelo seu futebol"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/neymar-vira-noticia-na-imprensa-internacional-mas-por-infidelidade-1.840237" title="Neymar vira notícia na imprensa internacional, mas por 'infidelidade'">
 <span class="title">
  <b>
   Neymar vira notícia na imprensa internacional, mas por 'infidelidade'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veículos anunciam o nascimento da terceira filha do astro do futebol
 </span>
</a>
Na ação judicial, Gabriella solicita uma pensão mensal de 30 mil euros (aproximadamente R$ 178 mil), além do pagamento retroativo referente aos 10 anos de vida da filha. Ela também argumenta que não possui condições financeiras para sustentar a filha sozinha e, por isso, recorre às autoridades judiciais.Em entrevista à colunista Fábia Oliveira, do portal Metrópoles, Gabriella comentou sobre as semelhanças físicas entre a filha e a família de Neymar:“Minha filha é 100% do Neymar. Ela se parece muito com a Rafaella. As semelhanças entre minha filha e a família de Neymar são óbvias. Mavie também lembra Jázmin quando bebê,” declarou Gabriella em março.
]]></description>
      <pubDate>08.08.24 0h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará registra redução nos casos de feminicídio entre janeiro e julho de 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/para-registra-reducao-nos-casos-de-feminicidio-entre-janeiro-e-julho-de-2024-1.847769</link>
      <description><![CDATA[Incentivar denúncias e oferecer atendimento especializado são estratégias do Sistema de Segurança Pública no enfrentamento à violência contra a mulher
Combater crimes e proteger as mulheres estão entre os principais objetivos das ações desenvolvidas pelo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Segup" target="_blank">
 Sistema de Segurança Pública do Pará
</a>
, que alcançou no período de janeiro a julho deste ano a redução de 22,2% nos crimes de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=feminic%C3%ADdio" target="_blank">
 feminicídio
</a>
, de acordo com dados divulgados pela Secretaria de Estado de Segurança Pública e Defesa Social (Segup), por meio da Secretaria-adjunta de Inteligência e Análise Criminal (Siac). Programas de acolhimento, incentivo à denúncia e atendimento especializado são estratégias adotadas no enfrentamento à
<a href="https://www.oliberal.com/?q=viol%C3%AAncia+contra+a+mulher" target="_blank">
 violência contra a mulher
</a>
.Além da queda nos casos de feminicídio, o Estado registrou a diminuição de 10% no número de crimes de lesão corporal no âmbito da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=viol%C3%AAncia+dom%C3%A9stica" target="_blank">
 violência doméstica
</a>
, em comparação aos sete primeiros meses de 2023. Os dados mostram o resultado positivo e contínuo das ações de conscientização e da celeridade no atendimento, destaca o secretário de Estado de Segurança Pública e Defesa Social,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ualame+Machado" target="_blank">
 Ualame Machado
</a>
.“Os números nos mostram que um trabalho constante de divulgação dos nossos canais de denúncia, além de um aumento na conscientização e no incentivo para que as mulheres façam o registro das ocorrências e o apoio do governo do Estado às vítimas, com o acolhimento mais especializado e direcionado à mulher, vêm resultando em uma diminuição dos crimes registrados, especialmente no primeiro semestre deste ano, nos dando indicativos de que precisamos, cada vez mais, reforçar a necessidade e o estímulo para que as vítimas não se calem e procurem os nossos canais de denúncia. E para aquelas vítimas que se sintam ameaçadas, há os nossos programas de acolhimento e proteção à mulher”, ressalta o titular da Segup.No período de janeiro a julho de 2024 foram registrados 28 casos de feminicídio em todo o Estado, o que representa 22,2% de redução, em comparação ao mesmo período de 2023, quando foram computadas 36 ocorrências. Quanto ao crime de lesão corporal e violência doméstica contra a mulher, foram registrados 5.613 casos em todo o território paraense, o que representa uma redução de 10% em relação a 2023, quando foram computados, no mesmo período, 6.245 casos.Em 2022, o Estado lançou o Programa “Pró-Mulher Pará”, com ações de proteção, repressão qualificada e orientação para mulheres em situação de violência doméstica, integrando as políticas públicas do Governo para combater a violência contra a mulher no Pará.O programa começou na Região Metropolitana de Belém, e hoje abrange mais de 20 municípios, prestando atendimento prioritário, de urgência e emergência, após ligações feitas ao 190, recebidas pelo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ciop" target="_blank">
 Centro Integrado de Operações (Ciop)
</a>
, vinculado à Segup.“O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Pr%C3%B3-Mulher+Par%C3%A1" target="_blank">
 Pró-Mulher Pará
</a>
é uma ferramenta voltada especialmente ao combate à violência contra a mulher. Nas ligações feitas ao 190, quando identificadas que são vítimas de violência, é deslocada, imediatamente, uma viatura rosa, destinada ao atendimento dessas ocorrências. Notamos ainda que a população já identificou as viaturas, e que quando está presente naquela comunidade é um indicativo de que ali está um agressor. Este, por sua vez, se vê inibido diante da presença policial”, informa Ualame Machado.Por meio do programa foi formada uma rede articulada de apoio ao enfrentamento à violência contra às mulheres em cada município atendido. Desde sua criação até o último mês de junho já houve mais de 5.200 atendimentos, em 21 localidades. Hoje, integram essa rede de apoio mais de 1.600 agentes de segurança, qualificados e especializados para o atendimento e acolhimento às vítimas, além de 39 viaturas rosas que integram as ações de combate à violência contra a mulher.As vítimas contam ainda com o aparato da Polícia Civil em 21
<a href="https://www.oliberal.com/?q=DEAM" target="_blank">
 Delegacias Especializadas no Atendimento à Mulher (Deam)
</a>
que operam no Estado. As Deams de Belém, Ananindeua, Santarém, Castanhal, Marabá e Parauapebas oferecem atendimento 24 horas, possibilitando que as vítimas sejam amparadas em qualquer dia e horário, dando celeridade também às investigações e penalizações dos responsáveis pelos crimes. O Estado disponibiliza ainda a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=DEAM+virtual" target="_blank">
 Delegacia Virtual
</a>
, para que a vítima faça seu registro por meio digital. A Segup também incentiva as denúncias por meio de campanhas realizadas em eventos, para reforçar os canais de acesso às vítimas e garantir a devida apuração de vários crimes. Além do
<strong>
 190 do Ciop
</strong>
, que atende urgência e emergência e direciona o atendimento específico pelo Pró-Mulher Pará, há o
<a href="https://www.oliberal.com/policia/disque-denuncia-181-contribui-para-a-prevencao-da-criminalidade-no-para-1.767691" target="_blank">
 Disque Denúncia 181
</a>
; o
<strong>
 WhatsApp (91) 98115-9181
</strong>
, com atendente virtual Iara (Inteligência Artificial Rápida e Anônima), e o aplicativo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=SOS+Maria+da+Penha" target="_blank">
 SOS Maria da Penha
</a>
, da Polícia Militar, que monitora e fiscaliza o cumprimento das medidas protetivas e de segurança expedidas pela Justiça.
]]></description>
      <pubDate>07.08.24 23h58</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
