<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com dragão: o que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-dragao-o-que-significa-o-sonho-1.768832</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com dragões
<a href="/astral/sonhar-com-vidro-quebrado-o-que-significa-o-sonho-1.767744" title="Sonhar com vidro quebrado: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767747:1705372611/sonhar-com-vidro-quebrado.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0de68b8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767747:1705372611/sonhar-com-vidro-quebrado.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4a0a386" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-vidro-quebrado-o-que-significa-o-sonho-1.767744" title="Sonhar com vidro quebrado: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com vidro quebrado: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com vidro quebrado
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-ex-namorado-a-o-que-significa-o-sonho-1.767719" title="Sonhar com ex namorado (a): o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767721:1705366829/sonhar-com-ex.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=85fb239" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767721:1705366829/sonhar-com-ex.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8fa3599" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-ex-namorado-a-o-que-significa-o-sonho-1.767719" title="Sonhar com ex namorado (a): o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com ex namorado (a): o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com ex namorado (a)
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-ex-namorado-a-o-que-significa-o-sonho-1.767719" title="Sonhar com ex namorado (a): o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767721:1705366829/sonhar-com-ex.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=85fb239" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767721:1705366829/sonhar-com-ex.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8fa3599" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-ex-namorado-a-o-que-significa-o-sonho-1.767719" title="Sonhar com ex namorado (a): o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com ex namorado (a): o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com ex namorado (a)
 </span>
</a>
]]></description>
      <pubDate>20.01.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado da loteria Mega-Sena 2678 de hoje, sábado (20/01)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-da-loteria-mega-sena-2678-de-hoje-sabado-20-01-1.769006</link>
      <description><![CDATA[Números sorteados serão divulgados às 20 horas nos canais oficiais da Caixa e sorteio pode ser acompanhado ao vivo no YouTube
Neste sábado (20), a
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
oferecerá mais um
<strong>
 prêmio
</strong>
para os apostadores da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Mega-Sena" target="_blank">
 <strong>
  Mega-Sena
 </strong>
</a>
. Para concorrer ao valor de R$ 31.000.000,00, sorteado no
<strong>
 concurso
</strong>
2678, basta apenas comprar o
<strong>
 bilhete
</strong>
em algum canal oficial do banco, no valor de R$ 5,00 e escolher seus números desejados. No sorteio de hoje, a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=loteria" target="_blank">
 <strong>
  loteria
 </strong>
</a>
oferecerá a quantia de R$ 31 milhões, no sorteio que acontecerá às 20 horas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/mega-da-virada-pm-e-acusado-de-sumir-com-r-35-mil-arrecadados-para-boloes-1.762977" title="Mega da Virada: PM é acusado de sumir com R$ 35 mil arrecadados para bolões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Apostadores podem realizar seus jogos até às 17 horas do dia 31 de dezembro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.341104:1700762235/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Apostadores podem realizar seus jogos até às 17 horas do dia 31 de dezembro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.341104:1700762235/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Apostadores podem realizar seus jogos até às 17 horas do dia 31 de dezembro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mega-da-virada-pm-e-acusado-de-sumir-com-r-35-mil-arrecadados-para-boloes-1.762977" title="Mega da Virada: PM é acusado de sumir com R$ 35 mil arrecadados para bolões">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: PM é acusado de sumir com R$ 35 mil arrecadados para bolões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  PMs acusam o colega de falsificar os bilhetes e usar o dinheiro para fazer apostas esportivas
 </span>
</a>
<a href="/loterias/maldicao-da-mega-sena-5-casos-de-ganhadores-que-foram-vitimas-de-crimes-e-assassinatos-1.760860" title="'Maldição da Mega-Sena': 5 casos de ganhadores que foram vítimas de crimes e assassinatos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O sorteio foi acompanhado nos canais oficiais da Caixa Econômica Federal, às 20 horas do dia 29" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.239737:1680635159/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="O sorteio foi acompanhado nos canais oficiais da Caixa Econômica Federal, às 20 horas do dia 29"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.239737:1680635159/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="O sorteio foi acompanhado nos canais oficiais da Caixa Econômica Federal, às 20 horas do dia 29"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/maldicao-da-mega-sena-5-casos-de-ganhadores-que-foram-vitimas-de-crimes-e-assassinatos-1.760860" title="'Maldição da Mega-Sena': 5 casos de ganhadores que foram vítimas de crimes e assassinatos">
 <span class="title">
  <b>
   'Maldição da Mega-Sena': 5 casos de ganhadores que foram vítimas de crimes e assassinatos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ladrões e até familiares tentam roubar o prêmio dos vencedores
 </span>
</a>
<a href="/politica/ex-presidente-bolsonaro-ganha-premio-na-mega-sena-apos-participar-de-bolao-afirma-colunista-1.748000" title="Ex-presidente Bolsonaro ganha prêmio na Mega-Sena após participar de bolão, afirma colunista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O presidente teria dito a amigos que pretende passar um ou dois meses na Flórida, nos Estados Unidos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.627984:1671896466/Jair-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=31c38ec" data-title="O presidente teria dito a amigos que pretende passar um ou dois meses na Flórida, nos Estados Unidos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.627984:1671896466/Jair-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=629fb1c" title="O presidente teria dito a amigos que pretende passar um ou dois meses na Flórida, nos Estados Unidos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/ex-presidente-bolsonaro-ganha-premio-na-mega-sena-apos-participar-de-bolao-afirma-colunista-1.748000" title="Ex-presidente Bolsonaro ganha prêmio na Mega-Sena após participar de bolão, afirma colunista">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-presidente Bolsonaro ganha prêmio na Mega-Sena após participar de bolão, afirma colunista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ele participou de um bolão com funcionário do PL em Brasília e faturou prêmio, que será usado em nova aposta na Mega da Virada
 </span>
</a>
A maior loteria do
<strong>
 Brasil
</strong>
possui sorteios três vezes por semana, além da edição especial de fim de ano (
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Mega-Sena+da+Virada" target="_blank">
 <strong>
  Mega-Sena da Virada
 </strong>
</a>
). Além do sorteio regular da
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, o banco também oferece outros tipos de jogos, realizados ao longo da semana nas dez modalidades existentes.Às 20 horas, busque pelo canal da
<strong>
 Caixa
</strong>
no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=YouTube" target="_blank">
 <strong>
  YouTube
 </strong>
</a>
e clique no vídeo ao vivo transmitido na plataforma. Lá, é possível assistir o sorteio das seis dezenas e saber se você foi ou não premiado no concurso.Contando a partir da data do sorteio das bolas, o apostador tem noventa dias para requerer seu prêmio. Basta ter em mãos o comprovante oficial de pagamento, um documento de identificação e o CPF.Para ter acesso, entre no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=site" target="_blank">
 <strong>
  site
 </strong>
</a>
ou
<a href="https://www.oliberal.com/?q=aplicativo" target="_blank">
 <strong>
  aplicativo
 </strong>
</a>
e pesquise por “Ver resultados” na seção “Minhas Apostas”. Se premiado, aparecerá a mensagem “Aposta Premiada/Clique aqui para saber o valor do prêmio e como resgatá-lo” na aba. Clique no link e assim você será redirecionado à página de pré-recebimento do dinheiro.Nos sorteios regulares e nas edições especiais, a instituição financeira permite que apenas pessoas maiores de 18 anos joguem pela internet, aplicativo ou presencialmente nos concursos.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão de Mirelly Pires, editora web de OLiberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>20.01.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Líder espiritual é detido sob acusação de drogar e abusar sexualmente de pacientes em São Paulo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/lider-espiritual-e-detido-sob-acusacao-de-drogar-e-abusar-sexualmente-de-pacientes-em-sao-paulo-1.769330</link>
      <description><![CDATA[Para convencer as vítimas, o suspeito afirmava ter "poderes superiores" capazes de curar dores físicas e emocionais
Um
<strong>
 líder espiritual foi preso
</strong>
na última segunda-feira (15),
<strong>
 acusado de estuprar pacientes durante sessões terapêuticas
</strong>
na cidade de Socorro, no interior de São Paulo. A Polícia Civil suspeita que ele dopava as vítimas antes de cometer os abusos sexuais.De acordo com as investigações,
<strong>
 Jessey Maldonado Monteiro
</strong>
contava com a
<strong>
 colaboração de uma mãe de santo
</strong>
, que recomendava seus serviços a pacientes que ela considerava mais vulneráveis. No local onde realizava os "atendimentos", o suspeito afirmava possuir "poderes superiores" capazes de curar dores físicas e emocionais.Ele oferecia terapias de regressão, quiropraxia, ozonioterapia, hipnose e massagens, cobrando cerca de R$ 150 por sessão. Segundo a delegada Leise Silva, responsável pelo caso, o suspeito não tinha qualquer qualificação ou autorização para realizar esses procedimentos.As equipes policiais foram até o endereço do suspeito, em Amparo, também no interior paulista, e efetuaram a prisão. Na residência, foram encontrados brinquedos sexuais, seringas, câmeras, remédios e duas armas de fogo, uma das quais ilegal. Ele foi indiciado por abuso sexual e posse ilegal de arma de fogo. O Metrópoles questionou a Secretaria da Segurança Pública (SSP) sobre a ocorrência, mas ainda não obteve resposta.Durante as sessões, o líder religioso oferecia um copo d'água, alegando que o líquido era "um condutor elétrica essencial" para a terapia. As vítimas relataram à polícia que, após ingerirem a água, ficavam sonolentas e incapazes de reagir.Após a divulgação da prisão de Jessey Maldonado Monteiro, 14 vítimas prestaram depoimento à Polícia Civil de Socorro, acusando-o de praticar abusos sexuais durante sessões espirituais. Mas, a delegada identificou ao menos outras 15 vítimas que ainda não compareceram formalmente à delegacia. A polícia nomeou a operação de "João de Deus Socorrense", em referência ao líder religioso condenado por abusos em Abadiânia (GO).Além de atuar como líder espiritual em um templo de umbanda, Jessey era
<strong>
 chefe do setor de radiologia da Santa Casa de Socorro
</strong>
. Há indícios de que pacientes do hospital também tenham sido vítimas de abuso sexual pelo suspeito.A advogada Jéssica Toledo, representando algumas das vítimas, relatou que o líder espiritual cometia abusos durante sessões de quiropraxia, aplicando óleo nas partes íntimas das mulheres e encostando seu órgão genital em suas mãos. Há relatos de pacientes menores de idade que afirmam terem sido abusadas durante exames na Santa Casa de Socorro.Os depoimentos das vítimas indicam que as sessões duravam cerca de duas horas, e o suspeito pedia para que as mulheres tirassem o sutiã, alegando necessidade de realizar massagens na região do peito. A advogada mencionou que as vítimas ficavam em um estado de negação, questionando se estavam interpretando corretamente os procedimentos do suspeito.Uma mulher que passou por sessões de quiropraxia com o líder espiritual relatou como ocorreram os abusos. Ela conheceu Jessey no templo religioso e, após a primeira sessão, decidiu continuar os procedimentos. No entanto, na sessão seguinte, realizada na casa do suspeito, ele a convenceu a tirar o sutiã para uma massagem, durante a qual ela alega ter sido abusada. A polícia investiga se o líder espiritual utilizava alguma substância para dopar as vítimas.
]]></description>
      <pubDate>19.01.24 23h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é detido com arma de fogo dentro de shopping em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-detido-com-arma-de-fogo-dentro-de-shopping-em-belem-1.769331</link>
      <description><![CDATA[Nas redes sociais, circula a informação de que o suspeito teria roubado a arma de um policial militar no centro de Belém e empreendido fuga, sem sucesso
Um homem não identificado foi detido na noite desta sexta-feira (19) dentro de um shopping center, no bairro do Reduto, em Belém. Ele estaria armado, supostamente em fuga após roubar a pistola de um policial. Vídeos que circulam nas redes sociais mostram o suspeito, jogado ao chão, já rendido por policiais militares. Clientes que ainda estavam no interior do empreendimento acompanharam a ação.“Camarada deixou a moto aqui em frente ao Shopping Boulevard e entrou armado. Pistola na cintura. Os PMs chegaram e entraram. Encontraram ele armado. Não sei o que ele queria fazer”, disse um homem em uma das gravações.Nas redes sociais, circula a informação de que o suspeito teria roubado a arma de um policial militar no centro de Belém. Durante uma perseguição, o homem teria largado a moto em que estava e entrado para o shopping. Não há nenhuma confirmação oficial sobre isso.A reportagem de O Liberal entrou em contato com o Boulevard Shopping para checar mais informações sobre o ocorrido e aguarda retorno. As autoridades policiais também foram acionadas, mas ainda não deram retorno.
]]></description>
      <pubDate>19.01.24 23h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fotógrafo encontra sucuri gigante durante expedição; veja</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/fotografo-encontra-sucuri-gigante-durante-expedicao-veja-1.769327</link>
      <description><![CDATA[O registro foi feito em 2023, mas foi divulgado somente agora
O
<strong>
 fotógrafo especializado
</strong>
em vida selvagem
<strong>
 Eli Martinez
</strong>
encontrou uma
<strong>
 sucuri
</strong>
gigante durante uma expedição. De acordo com Martinez, a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=cobra+" target="_blank">
 <strong>
  cobra
 </strong>
</a>
<b>
</b>
estava digerindo uma capivara. O registro, feito no Rio Formoso, em Bonito, município de Mato Grosso do Sul, em 2023, foi divulgado somente agora. “Estávamos procurando
<strong>
 cobras grandes
</strong>
no Rio Formoso, e encontramos essa garotinha deitada na superfície do rio, tomando Sol. Temos visto ela em diferentes partes do rio. Ela estava digerindo sua refeição há mais de uma semana e, ocasionalmente, se movimentava, procurando lugares para se sentir confortável ou com melhor acesso à luz solar”, disse
<strong>
 Eli Martinez
</strong>
ao portal Metrópoles.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/crianca-de-2-anos-e-atacada-por-sucuri-de-6-metros-enquanto-brincava-as-margens-do-rio-1.749308" title="Criança de 2 anos é atacada por sucuri de 6 metros enquanto brincava às margens do rio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749317:1700491395/sucuri.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ea29830" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749317:1700491395/sucuri.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5b516bb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/crianca-de-2-anos-e-atacada-por-sucuri-de-6-metros-enquanto-brincava-as-margens-do-rio-1.749308" title="Criança de 2 anos é atacada por sucuri de 6 metros enquanto brincava às margens do rio">
 <span class="title">
  <b>
   Criança de 2 anos é atacada por sucuri de 6 metros enquanto brincava às margens do rio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Policiais Militares que estavam de patrulha no local precisaram matar o animal para soltar o menino
 </span>
</a>
<a href="/brasil/sucuri-gigante-e-morta-e-disputada-por-dois-jacares-no-ms-1.745271" title="Sucuri gigante é morta e disputada por dois jacarés no MS">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.745285:1699299082/WhatsApp-Image-2023-11-06-at-16-31-15.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e3af6fe" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.745285:1699299082/WhatsApp-Image-2023-11-06-at-16-31-15.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d9ebe99" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/sucuri-gigante-e-morta-e-disputada-por-dois-jacares-no-ms-1.745271" title="Sucuri gigante é morta e disputada por dois jacarés no MS">
 <span class="title">
  <b>
   Sucuri gigante é morta e disputada por dois jacarés no MS
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Turistas flagraram o momento em que dois jacarés mataram e brigaram por uma sucuri, em um lago às margens da BR-262, região Pantaneira de Mato Grosso do Sul
 </span>
</a>
<a href="/para/sucuri-e-encontrada-por-moradores-em-area-de-mata-de-castanhal-1.741730" title="Cobra é encontrada por moradores em área de mata de Castanhal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Tamanho do animal impressionou os moradores" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.741732:1698257071/sucuri-castanhal.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=34d41a0" data-title="Tamanho do animal impressionou os moradores"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.741732:1698257071/sucuri-castanhal.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2c567d4" title="Tamanho do animal impressionou os moradores"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/sucuri-e-encontrada-por-moradores-em-area-de-mata-de-castanhal-1.741730" title="Cobra é encontrada por moradores em área de mata de Castanhal">
 <span class="title">
  <b>
   Cobra é encontrada por moradores em área de mata de Castanhal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Até o momento, não se sabe quando a sucuri apareceu. Os moradores do entorno registraram o momento e o vídeo teria passado a circular nas redes sociais na última terça-feira (24)
 </span>
</a>
O segundo registro impressionante de sua expedição, ocorreu em outro trecho da região do município, onde o fotógrafo encontrou uma sucuri em sua toca. Veja:       "Uma das minhas imagens favoritas. Tivemos que caminhar através de uma grama de 3-4 pés de altura e depois rastejar para este enorme sistema de túneis criado pelas sucuris. É assim que elas viajam em terra de uma parte do rio para outra. Uma vez lá dentro, avançamos lentamente para nos aproximarmos o suficiente da cobra e capturar esta imagem", escreveu o fotógrafo.A
<strong>
 sucuri
</strong>
, reconhecida como uma das maiores
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=+serpentes" target="_blank">
  serpentes
 </a>
 não venenosas
</strong>
do mundo e a maior encontrada no Brasil, pode atingir um comprimento impressionante de até 11,65 metros. Este
<strong>
 réptil
</strong>
tem um processo digestivo que pode se estender por até um mês, nesse período, ela costuma ficar debaixo d’água, uma estratégia para evitar ataques enquanto digere sua
<a href="https://www.oliberal.com/?q=presa" target="_blank">
 <strong>
  presa
 </strong>
</a>
.
]]></description>
      <pubDate>19.01.24 23h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Menino de 2 anos viraliza ao cantar parabéns com bolo de areia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/menino-de-2-anos-viraliza-ao-cantar-parabens-com-bolo-de-areia-1.769325</link>
      <description><![CDATA[A cena, que era para ficar apenas em família, foi publicada nas redes sociais, comovendo a todos que assistiram à felicidade do pequeno
O pequeno
<strong>
 Maxsuel Ferreira
</strong>
, de 2 anos, cantou parabéns com um bolo de areia, além dos docinhos que também foram feitos com os grãos. Ele comemorou o aniversário ao lado dos amigos no último sábado (13), em Barras, no Norte do Piauí.A cena, que era para ficar apenas em família, foi publicada nas redes sociais, comovendo a todos que assistiram à felicidade do pequeno. A mãe do Suel, como é apelidado, disse que as crianças da vizinhança decidiram comemorar de alguma forma.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/pai-de-vanessa-lopes-viraliza-ao-postar-video-dancando-assista-1.769197" title="Pai de Vanessa Lopes viraliza dançando em vídeo; assista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Alisson Ramalho, pai de Vanessa Lopes, viraliza em vídeo dançando" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.769210:1705698184/Alisson-Ramalho-pai-de-Vanessa-Lopes.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=817c928" data-title="Alisson Ramalho, pai de Vanessa Lopes, viraliza em vídeo dançando"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.769210:1705698184/Alisson-Ramalho-pai-de-Vanessa-Lopes.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e2b12fa" title="Alisson Ramalho, pai de Vanessa Lopes, viraliza em vídeo dançando"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/pai-de-vanessa-lopes-viraliza-ao-postar-video-dancando-assista-1.769197" title="Pai de Vanessa Lopes viraliza dançando em vídeo; assista">
 <span class="title">
  <b>
   Pai de Vanessa Lopes viraliza dançando em vídeo; assista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Alisson Ramalho, de 44 anos, aparece dançando somente de short e usando um filtro virtual com blush e batom
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-tatua-o-rosto-com-simbolos-da-marca-louis-vuitton-e-internautas-viralizam-1.767878" title="Homem tatua o rosto com símbolos da marca Louis Vuitton e viraliza">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Público questiona sanidade do tatuado e ética profissional do tatuador." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767888:1705425410/lv.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=552aa65" data-title="Público questiona sanidade do tatuado e ética profissional do tatuador."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767888:1705425410/lv.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9766215" title="Público questiona sanidade do tatuado e ética profissional do tatuador."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-tatua-o-rosto-com-simbolos-da-marca-louis-vuitton-e-internautas-viralizam-1.767878" title="Homem tatua o rosto com símbolos da marca Louis Vuitton e viraliza">
 <span class="title">
  <b>
   Homem tatua o rosto com símbolos da marca Louis Vuitton e viraliza
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em comentários nas redes sociais, tanto o tatuado quanto o tatuador são questionados pelo público
 </span>
</a>
"Eu fiz fotos, vídeos, pra guardar de recordação. Eu não tinha como comprar [um bolo], mas ele teve a festinha dele, teve o bolinho dele. Ainda que não fosse de verdade", disse Maria Lucineide Ferreira em conversa ao G1.Ela vive sozinha com o pequeno e mais dois filhos em uma casa de apenas um cômodo, sem banheiro. A renda da mãe vem do auxílio do governo federal. Antes disso, ela dava aulas de reforço antes de ter a filha mais nova.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1748413742612689118?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
O sonho eu tenho de dar uma casa para eles, as pessoas disseram que vão me ajudar, estamos esperando. Mas eu queria muito também uma cama, guarda-roupa, para guardar as coisinhas deles. Hoje eu tenho o berço da bebê e um colchão, muito velhinho. Mas queria que eles tivessem uma cama para dormir", contou a mãe.Após o vídeo viralizar, Suel recebeu uma festa de aniversário de verdade. O projeto Mundo Colorido, no Piauí, recebeu vários comentários de pessoas do Brasil inteiro querendo ajudar a família.
]]></description>
      <pubDate>19.01.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem descobre traição do namorado por causa de BBB; entenda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/jovem-descobre-traicao-do-namorado-por-causa-de-bbb-entenda-1.769307</link>
      <description><![CDATA[A descoberta veio à tona quando um print da mensagem, postado em um grupo, viralizou nas redes sociais
Uma
<strong>
 jovem
</strong>
descobriu, através de uma mensagem em um grupo do
<strong>
 Telegram
</strong>
dedicado a compartilhar informações sobre o
<strong>
 Big Brother Brasil 24
</strong>
, que seu
<strong>
 namorado
</strong>
tinha planos de
<strong>
 traí-la
</strong>
.A descoberta veio à tona quando um print da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=mensagem" target="_blank">
 <strong>
  mensagem
 </strong>
</a>
, postado no grupo, viralizou nas
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+redes+sociais+" target="_blank">
 <strong>
  redes sociais
 </strong>
</a>
na última quinta-feira (18). No texto enviado no
<strong>
 grupo
</strong>
constava a seguinte mensagem: “Se você é Ana Luiza e mandou um print do '
<strong>
 Espiadinha BBB
</strong>
' para seu
<strong>
 namorado
</strong>
por WhatsApp por volta das 12h45, e ele estava no ônibus TICEN-UFSC em Florianópolis, saiba que ele
<strong>
 mentiu
</strong>
dizendo que iria trabalhar amanhã, mas na realidade está planejando sair como uma tal de Marcela.”
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/mulher-descobre-traicao-apos-jovem-tuitar-conversa-que-ouviu-em-onibus-1.528373" title="Mulher descobre traição após jovem tuitar conversa que ouviu em ônibus">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.528380:1651086809/trair-twitter.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b5a7530" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.528380:1651086809/trair-twitter.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3381134" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mulher-descobre-traicao-apos-jovem-tuitar-conversa-que-ouviu-em-onibus-1.528373" title="Mulher descobre traição após jovem tuitar conversa que ouviu em ônibus">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher descobre traição após jovem tuitar conversa que ouviu em ônibus
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O rapaz ouviu os relatos da traição e expôs a conversa na rede social. Internautas se mobilizaram até encontrar a "vítima" traída
 </span>
</a>
<a href="/esportes/torcedor-flagrado-durante-traicao-em-camera-do-beijo-desabafa-na-rede-social-1.232054" title="Torcedor flagrado durante traição em câmera do beijo desabafa na rede social">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.232053:1579725008/5e28a0784a0c.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2ae803e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.232053:1579725008/5e28a0784a0c.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=63eab11" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/torcedor-flagrado-durante-traicao-em-camera-do-beijo-desabafa-na-rede-social-1.232054" title="Torcedor flagrado durante traição em câmera do beijo desabafa na rede social">
 <span class="title">
  <b>
   Torcedor flagrado durante traição em câmera do beijo desabafa na rede social
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Situação ocorreu no Equador durante a Noche Amarilla, amistoso de pré-temporada usado pelo Barcelona de Guayaquil para apresentar elenco ao torcedor
 </span>
</a>
Chocada com a
<strong>
 descoberta
</strong>
, a
<strong>
 jovem
</strong>
compartilhou o print na
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=rede+social+X" target="_blank">
  rede social X
 </a>
</strong>
(antiga plataforma Twitter), comentando: “Graças ao '
<strong>
 Espiadinha BBB
</strong>
', tô
<strong>
 solteira
</strong>
de novo”. O perfil
<strong>
 'Espiadinha'
</strong>
, que também possui uma conta no
<strong>
 X
</strong>
, interagiu com a publicação da
<strong>
 jovem
</strong>
.
]]></description>
      <pubDate>19.01.24 22h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chefe de polícia é demitido após pedir nudes à esposa de capitão da corporação</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/chefe-de-policia-e-demitido-apos-pedir-nudes-a-esposa-de-capitao-da-corporacao-1.769322</link>
      <description><![CDATA[Jon Clark é casado e servia como chefe de polícia desde 2021. A conduta do policial foi considerada repreensível pelo prefeito de Carolina do Norte, nos Estados Unidos
<strong>
 Jon Clark,
</strong>
chefe da polícia de Mars Hill (Carolina do Norte, EUA), foi demitido depois de pedir nudes repetidamente à esposa do seu capitão pelo Snapchat. Ele pediu para ter um relacionamento com a esposa do capitão Chad Wilson no ano passado, enviando mensagens e solicitando fotos de topless.Jon Clark é casado e servia como chefe de polícia desde 2021. A conduta do policial foi considerada repreensível pelo prefeito da cidade. "Sua conduta na tentativa de buscar um relacionamento romântico com a esposa de um de seus policiais é repreensível. Solicitar ativamente esse relacionamento é imperdoável e deixa todo o seu departamento e a cidade de Mars Hill em risco", escreveu Nathan Bennett, em carta datada de 16 de outubro de 2023 e obtida pela emissora WLOS.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/deborah-secco-diz-que-flagrou-traicao-de-ex-marido-com-outra-no-carro-1.768651" title="Deborah Secco diz que flagrou traição de ex-marido com outra no carro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Deborah Secco conta que flagrou traição de ex-marido" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.768669:1705598428/deborah-secco.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=08518b0" data-title="Deborah Secco conta que flagrou traição de ex-marido"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.768669:1705598428/deborah-secco.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d753756" title="Deborah Secco conta que flagrou traição de ex-marido"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/deborah-secco-diz-que-flagrou-traicao-de-ex-marido-com-outra-no-carro-1.768651" title="Deborah Secco diz que flagrou traição de ex-marido com outra no carro">
 <span class="title">
  <b>
   Deborah Secco diz que flagrou traição de ex-marido com outra no carro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz disse ainda que apenas revelou que sabia da traição anos após a separação com o agora ex-marido
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mc-naninha-descobre-traicao-e-joga-a-suposta-amante-para-fora-da-lancha-video-1.762159" title="MC Naninha descobre traição e joga a suposta amante para fora da lancha; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.762181:1703867829/MC-NANINHA.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6887d77" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.762181:1703867829/MC-NANINHA.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ed08fcf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mc-naninha-descobre-traicao-e-joga-a-suposta-amante-para-fora-da-lancha-video-1.762159" title="MC Naninha descobre traição e joga a suposta amante para fora da lancha; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   MC Naninha descobre traição e joga a suposta amante para fora da lancha; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  "Tudo que eu arrumo, elas querem", disse a cantora após a repercussão do vídeo
 </span>
</a>
A esposa de Wlison não respondeu às investidas de Clark. Em vez disso, mostrou as mensagens do chefe de polícia ao marido, que as repassou a Bennett. O prefeito contratou um investigador independente para cuidar do caso. No início de janeiro, ao fim da investigação, Clark foi dispensado.
<cite>
 "Suas mentiras descaradas para mim e para o investigador contratado pela cidade me deixa sem escolha a não ser demiti-lo", afirmou o prefeito.
</cite>
Wilson está agora ocupando o cargo de chefe de polícia de Mars Hill."Estou entusiasmado em assumir o comando deste departamento e levá-lo adiante", disse Wilson ao "News-Record &amp; Sentinel". Ele se recusou a falar sobre a demissão de Clark, pois era uma "questão pessoal".Clark, que estava na polícia desde 2016, tem três filhas com a esposa. Na semana passada, ele foi contratado como policial para atuar em uma escola de ensino médio no condado de Madison, no extremo noroeste da Carolina do Norte.
]]></description>
      <pubDate>19.01.24 22h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após troca de informações, polícia localiza foragido por homicídio no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/apos-troca-de-informacoes-policia-localiza-foragido-por-homicidio-no-para-1.769320</link>
      <description><![CDATA[Alan Ronaldo das Chagas Costa havia fugido de Benevides para Parauapebas, no sudeste paraense
<strong>
 Alan Ronaldo das Chagas Costa
</strong>
foi preso na tarde desta sexta-feira (19) pelo crime de homicídio. Ele foi localizado no bairro Cidade Jardim, em Parauapebas, no sudeste paraense. Alan era foragido do município de Benevides, na Grande Belém. No momento da prisão, ele estava em sua residência e foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil, para a realização das medidas administrativas cabíveis.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/jovem-e-assassinado-a-tiros-dentro-de-casa-em-jacareacanga-1.769064" title="Jovem é assassinado a tiros dentro de casa em Jacareacanga">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A vítima foi identificada como Eudson Ribeiro de Souza, de 23 anos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.769066:1705682992/homicidio-Jacareacanga.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=40199d7" data-title="A vítima foi identificada como Eudson Ribeiro de Souza, de 23 anos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.769066:1705682992/homicidio-Jacareacanga.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=066d2f0" title="A vítima foi identificada como Eudson Ribeiro de Souza, de 23 anos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-e-assassinado-a-tiros-dentro-de-casa-em-jacareacanga-1.769064" title="Jovem é assassinado a tiros dentro de casa em Jacareacanga">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem é assassinado a tiros dentro de casa em Jacareacanga
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cerca de 20 cápsulas de munições de dois tipos de calibres foram localizadas próximo ao corpo
 </span>
</a>
<a href="/belem/policia-prende-suspeito-de-esquartejar-e-jogar-corpo-de-mulher-em-lixeira-1.769317" title="Polícia prende suspeito de esquartejar e jogar corpo de mulher em lixeira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As partes do corpo da vítima, identificada como Márcia da Silva Soares, de 30 anos, foram encontradas por um morador de rua dentro de uma lixeira nas imediações do Terminal Capelinha, no Campo Limpo, na zona sul da capital paulista" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.769318:1705714725/Mulher-encontrada-morta.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=676f393" data-title="As partes do corpo da vítima, identificada como Márcia da Silva Soares, de 30 anos, foram encontradas por um morador de rua dentro de uma lixeira nas imediações do Terminal Capelinha, no Campo Limpo, na zona sul da capital paulista"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.769318:1705714725/Mulher-encontrada-morta.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1903b6c" title="As partes do corpo da vítima, identificada como Márcia da Silva Soares, de 30 anos, foram encontradas por um morador de rua dentro de uma lixeira nas imediações do Terminal Capelinha, no Campo Limpo, na zona sul da capital paulista"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/policia-prende-suspeito-de-esquartejar-e-jogar-corpo-de-mulher-em-lixeira-1.769317" title="Polícia prende suspeito de esquartejar e jogar corpo de mulher em lixeira">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia prende suspeito de esquartejar e jogar corpo de mulher em lixeira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O detido é um auxiliar de cozinha. De acordo com os policiais do Departamento Estadual de Homicídios e de Proteção à Pessoa (DHPP), a motivação do crime ainda será apurada
 </span>
</a>
A prisão de Alan Ronaldo das Chagas Costa foi resultado de um trabalho conjunto e troca de informações entre a Polícia Civil do Estado do Pará, através da equipe de investigação de Homicídios da 20ª Seccional Urbana de Parauapebas, Diretoria de Polícia do Interior (DPI), Superintendência da Região Metropolitana de Belém e Superintendência Regional do Sudeste do Pará.
]]></description>
      <pubDate>19.01.24 22h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-campeão do UFC, Cain Velasquez retorna ao torneio com tornozeleira eletrônica; entenda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/ex-campeao-do-ufc-cain-velasquez-retorna-ao-torneio-com-tornozeleira-eletronica-entenda-1.769316</link>
      <description><![CDATA[O lutador participou do evento no último sábado como corner e treinador de Gabriel Benitez; Norte-americano aguarda julgamento
O ex-campeão do UFC,
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Cain+Velasquez" target="_blank">
  Cain Velasquez
 </a>
</strong>
, fez um retorno notável ao cenário das lutas no último sábado (13), chamando a atenção por estar
<strong>
 usando uma tornozeleira eletrônica
</strong>
. O norte-americano, que enfrenta uma acusação de
<strong>
 tentativa de homicídio
</strong>
em liberdade, atuou como corner de
<strong>
 Gabriel Benitez
</strong>
no evento.Após mais de oito meses de reclusão no condado de Santa Clara, na Califórnia, Velasquez deixou a prisão mediante o pagamento de uma fiança de US$ 1 milhão (cerca de R$ 4,8 milhões). Mesmo enfrentando a acusação, o lutador recebeu autorização para treinar Benitez.O caso que envolve Cain Velasquez remonta a 28 de fevereiro de 2022, quando foi preso sob a acusação de perseguir Harry Goularte, 43 anos, e disparar contra o carro que o transportava. Este último era acusado de molestar um parente menor de idade de Velasquez, revelado posteriormente nos documentos do caso como sendo o filho de quatro anos do lutador.Goularte estava acompanhado de sua mãe e padrasto, Paul Bender, que foi atingido duas vezes, mas não sofreu ferimentos fatais. Velasquez agora se encontra no centro de uma complexa situação legal, continuando sua conexão com o mundo das artes marciais mistas mesmo diante dessas adversidades jurídicas.
]]></description>
      <pubDate>19.01.24 22h44</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
