<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Wild Rift: Como jogar de Aatrox? Veja a dinâmica do personagem</title>
      <link>https://www.oliberal.com/jogos/wild-rift-como-jogar-de-aatrox-veja-a-dinamica-do-personagem-1.794510</link>
      <description><![CDATA[Aatrox, a Espada Darkin, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift 
<strong>
 Aatrox
</strong>
, a Espada Darkin, é um dos campeões disponíveis para o embate no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=wild+rift" target="_blank">
 <strong>
  Wild Rift
 </strong>
</a>
, a versão para dispositivos móveis do famoso
<a href="http://www.oliberal.com/?q=league+of+legends" target="_blank">
 <strong>
  League Of Legends
 </strong>
</a>
. Lançado em 16 de novembro de 2022 no jogo mobile, o personagem tem a função de lutador e sua dificuldade é considerada moderada. Geralmente, Aatrox é utilizado na Top Lane, com build de itens físicos.Abaixo, veja as habilidades Aatrox e as skins do campeão disponíveis no Wild Rift.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/jogos/lol-wild-rift-quando-o-viego-vai-entrar-no-jogo-1.790944" title="LOL Wild Rift: Quando o Viego vai entrar no jogo?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Saiba detalhes sobre a vinda do Viego para o Wild Rift" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.790956:1710272295/viego-wild-rift-league-of-legends.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3c175bb" data-title="Saiba detalhes sobre a vinda do Viego para o Wild Rift"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.790956:1710272295/viego-wild-rift-league-of-legends.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1560b5f" title="Saiba detalhes sobre a vinda do Viego para o Wild Rift"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/jogos/lol-wild-rift-quando-o-viego-vai-entrar-no-jogo-1.790944" title="LOL Wild Rift: Quando o Viego vai entrar no jogo?">
 <span class="title">
  <b>
   LOL Wild Rift: Quando o Viego vai entrar no jogo?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Personagem está em fase de testes no jogo mobile
 </span>
</a>
<a href="/cultura/arcane-2-temporada-da-serie-de-league-of-legends-ganha-novo-teaser-assista-1.764380" title="'Arcane': 2ª temporada da série de 'League Of Legends' ganha novo teaser; assista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Segunda temporada da série "Arcane" ganha novo teaser' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.764396:1704479653/arcane-segunda-2-temporada.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4e9e652" data-title='Segunda temporada da série "Arcane" ganha novo teaser'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.764396:1704479653/arcane-segunda-2-temporada.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d1ca11e" title='Segunda temporada da série "Arcane" ganha novo teaser'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/arcane-2-temporada-da-serie-de-league-of-legends-ganha-novo-teaser-assista-1.764380" title="'Arcane': 2ª temporada da série de 'League Of Legends' ganha novo teaser; assista">
 <span class="title">
  <b>
   'Arcane': 2ª temporada da série de 'League Of Legends' ganha novo teaser; assista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Inspirada no universo de League Of Legends, série "Arcane" terá sua segunda temporada lançada em novembro de 2024
 </span>
</a>
<a href="/cultura/morre-isaura-gomes-dubladora-de-dona-clotilde-do-chaves-e-narradora-de-league-of-legends-1.521184" title="Morre Isaura Gomes, dubladora de Dona Clotilde do 'Chaves' e narradora de 'League of Legends'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.521204:1649539330/Dona-Clotilde.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=be48118" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.521204:1649539330/Dona-Clotilde.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=97537e6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/morre-isaura-gomes-dubladora-de-dona-clotilde-do-chaves-e-narradora-de-league-of-legends-1.521184" title="Morre Isaura Gomes, dubladora de Dona Clotilde do 'Chaves' e narradora de 'League of Legends'">
 <span class="title">
  <b>
   Morre Isaura Gomes, dubladora de Dona Clotilde do 'Chaves' e narradora de 'League of Legends'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Artista faleceu aos 83 anos, em São Paulo, mas causa da morte não foi divulgada
 </span>
</a>
Chamada "Postura do Arauto da Morte", a passiva de Aatrox é ativada periodicamente, causando no próximo ataque mais Dano Físico e cura com base na Vida máxima do alvo.Aatrox bate a espada no chão, causando Dano Físico. Em um uso, ele pode golpear até três vezes em áreas diferentes.Aatrox bate no chão, causando dano ao primeiro inimigo atingido. Campeões e monstros grandes precisam sair da área atingida imediatamente ou são puxados ao centro e sofrem dano novamente.De forma passiva, Aatrox se cura ao causar dano a Campeões inimigos. Quando ativada a terceira habilidade, ele avança em uma direção.Na Ultimate, Aatrox se transforma em um demônio, aterrorizando tropas inimigas próximas e ganhando Dano de Ataque, cura aumentada e Velocidade de Movimento. Caso consiga um abate, o efeito da Ultimate se prolonga.- Aatrox, a Espada Darkin- Aatrox Lua Sangrenta- Mech Aatrox- Aatrox Lanterna Dracônica- Aatrox Lanterna Dracônica de PrestígioO Wild Rift está disponível tanto na Play Store quanto na App Store. Após instalar o aplicativo, será necessário fazer o download de dados do jogo, como skins, falas etc.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário sob supervisão da editora web de OLIberal.com Rayanne Bulhões)
</em>]]></description>
      <pubDate>22.03.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com açaí: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-acai-o-que-significa-o-sonho-1.793255</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas interpretações sobre sonhar com açaí
Sonhar com açaí pode ter diversas interpretações, que variam de acordo com o contexto e as emoções presentes no sonho. O açaí é uma fruta típica da região Norte, conhecida por suas propriedades nutritivas e energéticas. Portanto, sonhar com açaí pode estar relacionado a aspectos como vitalidade, saúde, prazer e energia. Veja algumas interpretações sobre sonhar com açaí: Sonhar com açaí simboliza sua vitalidade e energia natural. É um presságio de crescimento financeiro e sucesso profissional. Esse sonho sugere triunfo em todos os empreendimentos.Sonhar que toma açaí indica um ano de sucesso em sua vida, especialmente em áreas que você esperava há muito tempo. Ele prevê prosperidade em assuntos que estavam estagnados, abandonados ou pareciam sem esperança de dar certo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-camarao-o-que-significa-o-sonho-1.772283" title="Sonhar com camarão: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772294:1706381929/sonhar-com-camar-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3210860" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772294:1706381929/sonhar-com-camar-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=59ed23e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-camarao-o-que-significa-o-sonho-1.772283" title="Sonhar com camarão: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com camarão: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhar com camarão
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-pao-o-que-significa-o-sonho-1.776356" title="Sonhar com pão: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.776359:1707277054/sonhar-com-p-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f4de59c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.776359:1707277054/sonhar-com-p-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e9217f9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-pao-o-que-significa-o-sonho-1.776356" title="Sonhar com pão: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com pão: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhar com pão
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-cafe-o-que-significa-o-sonho-1.774438" title="Sonhar com café: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.774442:1706832005/sonhar-com-cafe.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8858b7e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.774442:1706832005/sonhar-com-cafe.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cdfaf44" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-cafe-o-que-significa-o-sonho-1.774438" title="Sonhar com café: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com café: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com café
 </span>
</a>
Sonhar em colher açaí reflete o princípio da colheita do que você tem plantado. Isso pode ser interpretado tanto de forma positiva quanto negativa, dependendo das atitudes que você tem tomado.Sonhar que compra açaí pode indicar uma sensação de falta de nutrição profunda em sua vida. Pode ser um sinal de frustração ou de um relacionamento insatisfatório com a alimentação.Sonhar com açaí roxo representa um sentimento de empoderamento e confiança em suas habilidades. Sugere que você se sente capaz de alcançar qualquer coisa que deseje. Esse sonho também ressalta a criatividade da pessoa sonhadora.
]]></description>
      <pubDate>22.03.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa paga o Bolsa Família nesta sexta (22/3) para beneficiários com NIS de final 6</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/caixa-paga-o-bolsa-familia-nesta-sexta-22-3-para-beneficiarios-com-nis-de-final-6-1.793320</link>
      <description><![CDATA[Nesta sexta-feira (22), os beneficiários do Bolsa Família que possuem o NIS com a numeração final 6 poderão ter acesso aos valores pelo aplicativo Caixa Tem, em pontos de autoatendimento ou direto nas Casas Lotéricas
Os repasses dos valores do auxílio do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Bolsa+Fam%C3%ADlia">
 <strong>
  Bolsa Família
 </strong>
</a>
referentes ao
<strong>
 mês de março de 2024
</strong>
iniciaram no último dia 15, seguindo o calendário de pagamentos segundo a
<strong>
 numeração final do Número de Inscrição Social (NIS)
</strong>
dos beneficiários. O montante do benefício continuará no valor de
<strong>
 R$ 600
</strong>
, conforme anunciado pelo
<strong>
 <a href="https://bolsafamiliacalendario.com.br/">
  Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome
 </a>
 ,
</strong>
que afirmou ter mais de 21 milhões de famílias inscritas no benefício. Confira quem vai receber o valor do
<strong>
 Bolsa Família
</strong>
nesta
<strong>
 sexta-feira (22/03):
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/em-seis-meses-cerca-de-40-mil-familias-unipessoais-foram-excluidas-do-bolsa-familia-no-para-1.775597" title="Em seis meses, cerca de 40 mil famílias unipessoais foram excluídas do Bolsa Família no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699674:1688065133/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8c67120" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699674:1688065133/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be01429" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/em-seis-meses-cerca-de-40-mil-familias-unipessoais-foram-excluidas-do-bolsa-familia-no-para-1.775597" title="Em seis meses, cerca de 40 mil famílias unipessoais foram excluídas do Bolsa Família no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Em seis meses, cerca de 40 mil famílias unipessoais foram excluídas do Bolsa Família no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Programa teve redução de 17,5% dos beneficiários dessa categoria no estado
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-bloqueia-quase-400-mil-do-bolsa-familia-no-para-1.767261" title="Governo Federal bloqueia quase 400 mil cadastros do Bolsa Família no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699674:1688065133/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8c67120" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699674:1688065133/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be01429" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-bloqueia-quase-400-mil-do-bolsa-familia-no-para-1.767261" title="Governo Federal bloqueia quase 400 mil cadastros do Bolsa Família no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Governo Federal bloqueia quase 400 mil cadastros do Bolsa Família no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cortes são reflexo de inconsistências nos cadastros, relacionadas a renda, composição familiar e informações desatualizadas.
 </span>
</a>
Recebem o
<strong>
 Bolsa Família
</strong>
nesta sexta-feira, 22 de março, os beneficiários do
<strong>
 NIS com dígito final 6.
</strong>
- NIS final em 1: 15 de março
<br/>
- NIS final em 2: 18 de março
<br/>
- NIS final em 3: 19 de março
<br>
 - NIS final em 4: 20 de março
 <br>
  - NIS final em 5: 21 de março
  <br/>
  <strong>
   - NIS final em 6: 22 de março
  </strong>
  <br/>
  - NIS final em 7: 25 de março
  <br/>
  - NIS final em 8: 26 de março
  <br/>
  - NIS final em 9: 27 de março
  <br/>
  - NIS final em 0: 28 de março
 </br>
</br>
De forma automática, uma
<strong>
 Conta Poupança Social Digital
</strong>
é criada para o beneficiário receber o valor da bolsa. Pelo
<strong>
 aplicativo Caixa Tem
</strong>
, o usuário pode realizar a movimentação do pagamento via transferências, pagamentos com cartão de débito virtual, pagamento de contas e saque sem cartão em terminais de autoatendimento e em casas lotéricas.Caso não seja possível ter acesso à conta, o valor deve ser retirado direto nas
<strong>
 casas lotéricas
</strong>
e em
<strong>
 terminais de autoatendimento CAIXA
</strong>
utilizando o
<strong>
 cartão Bolsa Família,
</strong>
ou em
<strong>
 agências da CAIXA sem o cartão.
</strong>
Para receber o benefício, a principal regra é ter
<strong>
 renda mensal por pessoa de até R$ 218.
</strong>
Se a renda mensal por pessoa da família estiver neste critério, a família é elegível ao programa.
<em>
 Carolina Mota, estagiária sob supervisão de Heloá Canali, coordenadora de Oliberal.com
</em>]]></description>
      <pubDate>22.03.24 1h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pós-jogo: Hélio dos Anjos cita falta de lucidez na derrota para o Manaus-AM</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/pos-jogo-helio-dos-anjos-cita-falta-de-lucidez-na-derrota-para-o-manaus-am-1.794709</link>
      <description><![CDATA[Papão perde na ida por 1 a 0 e agora vai precisar vencer por dois gols para se classificar
Após a partida contra o
<strong>
 Manaus-AM
</strong>
pelo jogo de ida das quartas de final da
<strong>
 Copa Verde
</strong>
, em que o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=paysandu">
 <strong>
  Paysandu
 </strong>
</a>
perdeu por 1 a 0, o técnico
<strong>
 Hélio dos Anjos
</strong>
concedeu entrevista coletiva e se mostrou bastante incomodado com a
<strong>
 falta de lucidez
</strong>
da equipe bicolor, citando o sistema ofensivo como o maior problema do Papão no confronto contra os manauaras. Para reverter a vantagem na Curuzu no próximo domingo (24) e se classificar para as semifinais, o Paysandu terá que vencer por
<strong>
 dois gols de diferença
</strong>
.
<strong>
 FALTA DE LUCIDEZ
</strong>
O comandante bicolor não ficou nenhum pouco alegre com a atuação do Papão e apontou os problemas da equipe. “Eu não estou feliz com a atuação do meu time, não estou feliz com a falta de lucidez, não estou satisfeito com a competitividade que nós não tivemos. O adversário, a partir do momento que fez o gol, dentro da humildade deles, eles recuaram. Apostaram em uma forte marcação e independente disso, a nossa lucidez foi muita pouca. Não podemos trocar quase 600 passes e o goleiro adversário não fazer nenhuma defesa. É falta de complementação de jogo e nós tivemos um erro muito grande no gol deles”, afirmou.Hélio complementou dizendo que o Paysandu teve superioridade em campo, mas não aproveitou. “Respeitamos o adversário, mas nós vamos fazer de tudo para vencer. Eu não posso aceitar uma derrota dessa, em que tivemos superioridade em termos de posicionamento, o tempo todo dentro do campo do adversário. Não adianta, falta de lucidez não fura sistema de marcação forte", ressaltou o técnico.
<strong>
 JOGO DA VOLTA
</strong>
Paysandu e Manaus se enfrentam no domingo (24), às 17h, na Curuzu. Só a vitória interessa ao Papão, pois o Manaus tem a vantagem do empate. Esta partida terá transmissão lance a lance de
<a href="https://www.oliberal.com/">
 <strong>
  Oliberal.com
 </strong>
</a>
e na
<strong>
 Rádio Liberal +
</strong>
.
]]></description>
      <pubDate>22.03.24 0h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Onde Robinho deve cumprir a pena? Veja para qual presídio vai o ex-jogador</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/onde-robinho-deve-cumprir-a-pena-veja-1.794704</link>
      <description><![CDATA[O ex-jogador Robinho foi preso na noite desta quinta-feira (21), pela Polícia Federal, na cidade de Santos, litoral de São Paulo
O Superior Tribunal de Justiça (STJ) decidiu, na última quarta-feira (20) que o
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/robinho-e-preso-pela-policia-federal-em-santos-1.794607" target="_blank">
 <strong>
  ex-jogador Robinho deverá cumprir no Brasil a pena de nove anos de prisão
 </strong>
</a>
, pela condenação por
<strong>
 estupro coletivo
</strong>
na Itália. Além disso, determinou que a subseção de Santos da Justiça Federal de São Paulo será responsável por coordenar o cumprimento da sentença. Diante disso, caberá a um juiz de primeira instância emitir o mandado de
<strong>
 prisão
</strong>
e definir o local de detenção de
<strong>
 Robinho
</strong>
. Antes de ser encaminhado à penitenciária, o
<strong>
 ex-jogador
</strong>
passou pelo exame de corpo de delito. Após essa etapa,
<strong>
 Robinho
</strong>
foi transferido para a penitenciária de
<strong>
 Tremembé
</strong>
. A previsão é que o ex-jogador chegue na cadeia na madrugada de sexta-feira (22), por volta das 2h.O ex-jogador cumprirá a pena na penitenciária de
<strong>
 Tremembé
</strong>
, no estado de São Paulo. Esta instituição ganhou destaque por receber detentos envolvidos em
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=crimes+de+grande+repercuss%C3%A3o" target="_blank">
  crimes de grande repercussão
 </a>
</strong>
, como Alexandre Nardoni, Cristian Cravinhos e Roger Abdelmassih, entre outros.A maioria dos presos nessa unidade, que possui capacidade para 408 detentos, possui ensino médio ou nível superior completo. Por receber menos detentos e não abrigar membros de facções criminosas, é considerada uma prisão com maior controle.
]]></description>
      <pubDate>21.03.24 23h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará mantém mais de 18 milhões de hectares de floresta em pé</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/para-mantem-mais-de-18-milhoes-de-hectares-de-floresta-em-pe-1.794702</link>
      <description><![CDATA[Toda essa riqueza natural está preservada nas 28 Unidades de Conservação estadual administradas pelo Ideflor-Bio
Nesta quinta-feira, 21 de março, é comemorado o
<strong>
 Dia Internacional das Florestas
</strong>
. No Pará, o Governo do Estado é responsável por manter mais de 18 milhões de hectares de floresta em pé. Toda essa riqueza natural está preservada nas 28 Unidades de Conservação (UCs) estaduais administradas pelo
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Ideflor-Bio" target="_blank">
  Instituto de Desenvolvimento Florestal e da Biodiversidade (Ideflor-Bio)
 </a>
</strong>
.Esses territórios formam um grande cinturão verde, essencial para a manutenção da fauna e da flora amazônica. Em alguns casos, elas contribuem para a manutenção dos modos de vida de comunidades indígenas, ribeirinhas e quilombolas, que dependem diretamente dos recursos naturais para sua subsistência e cultura. Tudo isso tem garantido uma posição de destaque ao Pará, na defesa do meio ambiente e na promo​ção do desenvolvimento sustentável.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/para-mantem-mais-de-18-milhoes-de-hectares-de-floresta-em-pe-1.794702" title="Pará mantém mais de 18 milhões de hectares de floresta em pé">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Esses territórios formam um grande cinturão verde, essencial para a manutenção da fauna e da flora amazônica." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794708:1711075470/floresta.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=232e354" data-title="Esses territórios formam um grande cinturão verde, essencial para a manutenção da fauna e da flora amazônica."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794708:1711075470/floresta.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=326e094" title="Esses territórios formam um grande cinturão verde, essencial para a manutenção da fauna e da flora amazônica."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-mantem-mais-de-18-milhoes-de-hectares-de-floresta-em-pe-1.794702" title="Pará mantém mais de 18 milhões de hectares de floresta em pé">
 <span class="title">
  <b>
   Pará mantém mais de 18 milhões de hectares de floresta em pé
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Toda essa riqueza natural está preservada nas 28 Unidades de Conservação estadual administradas pelo Ideflor-Bio
 </span>
</a>
<a href="/brasil/amazonia-pode-entrar-em-colapso-irreversivel-em-2050-aponta-estudo-1.779585" title="Amazônia pode entrar em colapso irreversível em 2050, aponta estudo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.779591:1707957152/255337365.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ea74c31" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.779591:1707957152/255337365.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=49a2b2e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/amazonia-pode-entrar-em-colapso-irreversivel-em-2050-aponta-estudo-1.779585" title="Amazônia pode entrar em colapso irreversível em 2050, aponta estudo">
 <span class="title">
  <b>
   Amazônia pode entrar em colapso irreversível em 2050, aponta estudo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A pesquisa estima que os próximos 25 anos serão críticos para a Floresta Amazônica e, consequentemente, para o clima global
 </span>
</a>
<a href="/politica/para-deve-alcancar-metas-de-reducao-de-desmatamento-ate-2025-diz-helder-barbalho-1.769273" title="Pará deve alcançar metas de redução de desmatamento até 2025, diz Helder Barbalho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Helder afirma que os índices apontam mais de mil e quinhentos quilômetros quadrados de florestas preservadas no estado. Os resultados foram levados para o Fórum Econômico Mundial, em Davos, na Suíça, encontro que reuniu os principais operadores da economia global e terminou na última sexta-feira (19)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.769274:1705706438/Helder-no-Forum.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0bcc0f2" data-title="Helder afirma que os índices apontam mais de mil e quinhentos quilômetros quadrados de florestas preservadas no estado. Os resultados foram levados para o Fórum Econômico Mundial, em Davos, na Suíça, encontro que reuniu os principais operadores da economia global e terminou na última sexta-feira (19)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.769274:1705706438/Helder-no-Forum.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f03fe1b" title="Helder afirma que os índices apontam mais de mil e quinhentos quilômetros quadrados de florestas preservadas no estado. Os resultados foram levados para o Fórum Econômico Mundial, em Davos, na Suíça, encontro que reuniu os principais operadores da economia global e terminou na última sexta-feira (19)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/para-deve-alcancar-metas-de-reducao-de-desmatamento-ate-2025-diz-helder-barbalho-1.769273" title="Pará deve alcançar metas de redução de desmatamento até 2025, diz Helder Barbalho">
 <span class="title">
  <b>
   Pará deve alcançar metas de redução de desmatamento até 2025, diz Helder Barbalho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Governador do estado participou do Fórum Econômico Mundial e destaca as iniciativas adotadas para proteger a floresta amazônica
 </span>
</a>
Atualmente, as 28 áreas protegidas estaduais estão classificadas em duas categorias: Proteção Integral e Uso Sustentável. São parques, estações ecológicas, refúgios de vida silvestre, reservas de desenvolvimento sustentável, áreas de proteção ambiental, entre outros.As de Proteção Integral têm por finalidade preservar a natureza, permitindo apenas a realização de pesquisas científicas e atividades de educação ambiental. Já as de Uso Sustentável buscam conciliar a conservação ambiental com o uso consciente dos recursos naturais, permitindo atividades como a colheita de produtos florestais e o turismo ecológico.É o caso das
<strong>
 Florestas Estaduais (Flotas)
</strong>
geridas pelo Ideflor-Bio, as quais são vetores para a bioeconomia, sendo utilizadas para atividades de manejo florestal, por meio da colheita de produtos madeireiros e não madeireiros, além do ecoturismo. Na
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/para/apos-interdicao-da-pa-437-extrativistas-terao-reuniao-com-orgaos-federais-sobre-reabertura-da-flore-1.405949" target="_blank">
  Flota do Trombetas
 </a>
</strong>
, por exemplo, a colheita da castanha-do-pará e do cumaru tem se destacado como uma importante fonte de renda para os extrativistas locais.Na
<strong>
 Flota de Faro
</strong>
, próxima à divisa com o Estado do Amazonas, o Turismo de Base Comunitária (TBC) tem se mostrado como uma alternativa econômica sustentável para a população local. Essa prática permite que os moradores da região tenham uma nova fonte de renda, promovendo o desenvolvimento socioeconômico de forma responsável.Já na
<strong>
 Flota do Iriri
</strong>
, a pesca esportiva legalizada tem ganhado espaço. No ano passado, o Ideflor-Bio concedeu a primeira autorização para essa atividade recreativa, que consiste na captura e soltura de peixes, sem fins comerciais. Além de proporcionar lazer e entretenimento, a pesca esportiva contribui para a valorização da biodiversidade aquática e sensibiliza sobre a importância da conservação dos recursos naturais.O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=presidente+do+Ideflor-Bio%2C+Nilson+Pinto" target="_blank">
 <strong>
  presidente do Ideflor-Bio, Nilson Pinto
 </strong>
</a>
, ressalta que em um cenário global de preocupação com a preservação ambiental, o Pará se destaca como um exemplo de comprometimento com a conservação das florestas e a promoção do desenvolvimento sustentável.“A manutenção dessas áreas protegidas não apenas garante a sobrevivência de inúmeras espécies de fauna e flora, mas também proporciona benefícios econômicos e sociais para as comunidades que dependem desses ecossistemas. Que o Dia Internacional das Florestas seja um lembrete da importância de se preservar e valorizar nossas florestas, não apenas hoje, mas, todos os dias do ano”, enfatizou Nilson Pinto.
]]></description>
      <pubDate>21.03.24 23h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanna vence prova e é Líder pela segunda vez de forma consecutiva </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/giovanna-vence-prova-e-e-lider-pela-segunda-vez-de-forma-consecutiva-1.794705</link>
      <description><![CDATA[A prova foi iniciada em dupla. Giovanna e Leydi foram as mais rápidas.
<a href="https://www.oliberal.com/?q=giovanna+bbb+24" target="_blank">
 Giovanna
</a>
é Líder novamente no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=BBB+24" target="_blank">
 BBB 24
</a>
. Nesta quinta-feira (21), uma prova que envolvia agilidade e sorte definiu a mineira de novo na liderança. Para o Vip, ela escolheu Leidy Elin, Fernanda e MC Bin Laden.Apenas 10 pessoas participaram. Giovanna precisou vetar uma pessoa e a escolhida foi
<a href="https://www.oliberal.com/?q=giovanna+bbb+24" target="_blank">
 Beatriz
</a>
, com a justificativa de que a mineira já havia indicado a vendedora ao paredão em ocasião anterior, e por isso seria alguém que ela mandaria [ao paredão] sempre.Os participantes aptos a disputarem a prova se organizaram em dupla: Pitel e Fernanda;
<a href="https://www.oliberal.com/?q=MC+Bin+Laden" target="_blank">
 MC Bin Laden
</a>
e Lucas Henrique; Giovanna e Leidy Elin; Alane e Isabelle; e Matteus e Davi.Na primeira rodada da prova os mais rápidos foram Davi e Matteus, na segunda foram Giovanna e Leidy. Na terceira bateria, Alane e Isabelle foram mais rápidas, porém, colocaram os cards errados e acabaram desclassificadas. Fernanda e Pitel ficaram, então, com a vaga.Giovanna e Leydi foram as mais rápidas e se classificaram para a fase final, que era de sorte. A mineira acertou de primeira.O Poder Coringa é o Poder sem volta, impede que uma pessoa dispute o
<strong>
 Bate e Volta
</strong>
. A compra ocorre na sexta-feira (22), assim como a
<strong>
 Perde e Ganha
</strong>
e
<strong>
 Na Mira do Líder
</strong>
.No sábado (23), ocorre a prova do anjo. O Anjo dessa semana não irá imunizar ninguém, ele apenas será autoimune.No domingo (23), a formação do Paredão, terá a pessoa indicada pelo Líder. Os dois mais votados da casa vão para a berlinda, mas terão ainda direito a um contragolpe.
]]></description>
      <pubDate>21.03.24 23h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'Pé-de-Meia' vai beneficiar mais de 180 mil estudantes da rede pública do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/pe-de-meia-vai-beneficiar-mais-de-180-mil-estudantes-da-rede-publica-do-para-1.794694</link>
      <description><![CDATA[Programa tem como objetivo promover a permanência e a conclusão escolar de estudantes matriculados no ensino médio público
O Governo do Pará aderiu ao programa de incentivo financeiro-educacional
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=+%22P%C3%A9-de-Meia%22" target="_blank">
  "Pé-de-Meia
 </a>
</strong>
", destinado a promover a permanência e a conclusão escolar de estudantes matriculados no ensino médio público. O programa foi instituído pelo Governo Federal, por meio do Ministério da Educação (MEC).O ministro de Estado de Educação,
<strong>
 Camilo Santana
</strong>
, ressaltou a importância do projeto. "Aqui no Pará, mais de 170 mil estudantes estão validados. Só no Estado, o investimento é de R$ 535 milhões. Todo ano, só para esse programa, a contrapartida do aluno é exatamente de 80% de frequência média anual em sala de aula, para receber 200 reais todo mês, durante 10 meses ao ano".O Pé-de-Meia terá quatro tipos de incentivos: o
<strong>
 Incentivo-Matrícula
</strong>
, no valor de R$ 200, pago uma vez por ano; o
<strong>
 Incentivo-Frequência,
</strong>
por frequência mínima escolar de 80% do total de horas letivas, no valor de R$ 200, pago mensalmente em nove parcelas durante o ano; o
<strong>
 Incentivo-Enem
</strong>
, por participação comprovada no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), no valor de R$ 200, pago uma única vez ao estudante matriculado na terceira série da etapa; e o
<strong>
 Incentivo-Conclusão
</strong>
, por conclusão dos anos letivos do ensino médio com aprovação e participação em avaliações educacionais, no valor de R$ 1.000, pago ao final de cada ano letivo concluído. O pagamento do Incentivo-Matrícula será realizado a partir do dia 26 de março e segue até 3 de abril para os estudantes matriculados em alguma das três séries do ensino médio público."Todos os movimentos que estão sendo construídos é fruto de um trabalho coletivo, de uma equipe comprometida, que ficam em Belém, que estão lá em Faro, a mais de dois mil quilômetros daqui, na menor escola, numa ilha, numa comunidade indígena, numa comunidade quilombola, numa comunidade extrativa, numa comunidade ribeirinha. Dá certo, porque todos estão envolvidos em torno da causa da educação", destaca o governador Helder Barbalho.Na ocasião, o chefe do Executivo Estadual ainda agradeceu ao MEC e destacou a importância deste momento para a Educação brasileira."Quero agradecer ao time do MEC, cumprimentar a vocês, a todos que fazem a construção, juntamente com o Camilo, na implementação das iniciativas. Parabéns, vocês estão efetivamente construindo um elo, que faz com que a rede de educação deste país possa ter um planejamento e uma estratégia para que o Brasil não deixe para trás nenhum aluno, para que o país possa alfabetizar as suas crianças e jovens, que possa reduzir a evasão escolar, que possa fazer um chamamento de oportunidade para todos aqueles que estão no país, que queiram e que possam estar dentro de uma sala de aula. Eu tenho certeza que aquilo que está sendo plantado culminará numa colheita de uma geração inclusiva, de uma geração qualificada, de um país que a partir da educação vence os seus desafios e constrói um futuro pautado na educação", concluiu Helder.Para o estudante da escola Mário Chermont, João Henrique Souza, o "Pé-de-Meia" é a oportunidade que o aluno tem para não deixar de frequentar a escola. "O programa é muito bom porque os alunos vão receber um dinheiro para gastar com material de estudo. Talvez até o que estiver faltando em casa. Isso vai incentivar o aluno a continuar estudando e também ganhar um dinheirinho ali pra ajudar em casa".Vale destacar que, para receber o incentivo, o estudante não precisa se cadastrar, pois a habilitação do aluno​​ elegível ao programa será realizada a partir do cruzamento das informações de matrícula repassadas pela Seduc com a base de dados do Bolsa Família. No entanto, o estudante precisa obrigatoriamente possuir o Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) para receber o incentivo."É fundamental, especialmente para as famílias de estudantes que mais precisam terem esse incentivo para permanecer estudando, para concluir o ensino médio, para estar avançando. Esse incentivo irá ajudar mais de 180 mil estudantes do nosso estado", explicou o secretário de Estado de Educação,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Rossieli+Soares" target="_parent">
 Rossieli Soares
</a>
.O Programa é voltado para os estudantes de baixa renda regularmente matriculados no Ensino Médio das redes públicas com idade compreendida entre 14 e 24 anos, que integrem famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal – CadÚnico, cuja prioridade será para os estudantes que integrem famílias beneficiárias do Bolsa Família (PBF). Para os estudantes matriculados na Educação de Jovens e Adultos (EJA), a idade é de 19 a 24 anos. Atendendo a esses critérios, é necessário também que o estudante cumpra, no mínimo, 80% de frequência nas aulas.
]]></description>
      <pubDate>21.03.24 23h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça Eleitoral julga improcedente ação contra o Partido Liberal</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/justica-eleitoral-julga-improcedente-acao-contra-o-partido-liberal-1.794688</link>
      <description><![CDATA[Deputados Éder Mauro, Caveira e Joaquim Passarinho permanecem no mandato
Por 6 votos a 1, a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Justi%C3%A7a+Eleitoral+do+Par%C3%A1" target="_blank">
 <strong>
  Justiça Eleitoral do Pará
 </strong>
</a>
julgou improcedente a ação que pedia a anulação de todos os votos do Partido Liberal obtidos no pleito de 2022.A acusação, considerada infundada, estava relacionada a uma alegada irregularidade cometida pelo PL, que teria descumprido a legislação que exige dos partidos a composição de uma chapa com 30% de mulheres e negros, além da disponibilização de recursos financeiros e tempo de rádio e TV.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/eleicoes-2024-pesquisa-aponta-eder-mauro-a-frente-edmilson-na-disputa-a-prefeitura-de-belem-1.745563" title="Eleições 2024: Pesquisa aponta Éder Mauro à frente de Edmilson na disputa à Prefeitura de Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.745564:1699376913/eder-mauro-e-edmilson.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=df821ee" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.745564:1699376913/eder-mauro-e-edmilson.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d21a1e2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/eleicoes-2024-pesquisa-aponta-eder-mauro-a-frente-edmilson-na-disputa-a-prefeitura-de-belem-1.745563" title="Eleições 2024: Pesquisa aponta Éder Mauro à frente de Edmilson na disputa à Prefeitura de Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Eleições 2024: Pesquisa aponta Éder Mauro à frente de Edmilson na disputa à Prefeitura de Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Levantamento feito pelo Instituto Paraná Pesquisas mostra Eder Mauro com 24% da preferência do eleitorado, enquanto o Edmilson aparece em segundo, com 16,6%
 </span>
</a>
<a href="/politica/deputados-paraenses-confirmam-presenca-no-ato-pro-bolsonaro-1.781839" title="Deputados paraenses confirmam presença no ato pró-Bolsonaro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.51047:1682460641/Jair-Bolsonaro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b404164" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.51047:1682460641/Jair-Bolsonaro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5e19437" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/deputados-paraenses-confirmam-presenca-no-ato-pro-bolsonaro-1.781839" title="Deputados paraenses confirmam presença no ato pró-Bolsonaro">
 <span class="title">
  <b>
   Deputados paraenses confirmam presença no ato pró-Bolsonaro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os federais Delegado Caveira, Joaquim Passarinho e Éder Mauro e os estaduais Rogério Barra e Toni Cunha são os confirmados.
 </span>
</a>
Estavam em risco os mandatos dos deputados federais
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=%C3%89der+Mauro" target="_blank">
  Éder Mauro
 </a>
</strong>
,
<strong>
 Lenildo Mendes Sertão
</strong>
, conhecido como "
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Delegado+Caveira" target="_blank">
  Delegado Caveira
 </a>
</strong>
", e
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Joaquim+Passarinho" target="_blank">
  Joaquim Passarinho
 </a>
</strong>
.Entretanto, a ampla maioria do Colegiado do Tribunal Regional Eleitoral do Pará julgou improcedente a ação, movida pelos partidos MDB, PSB e PSDB/Cidadania.O desembargador José Maria do Rosário, relator do processo, teve seu voto respaldado pelos juízes Marcus Alan, Miguel Júnior, José Portela, Rafael Fecury e Leonam Cruz. Apenas o juiz Thiago Sefer divergiu.Sem nenhuma sanção aplicada, o deputado Eder Mauro permanece como possível candidato às eleições para a Prefeitura de Belém. Ele pode concorrer às eleições municipais sem o risco de perder o mandato.
]]></description>
      <pubDate>21.03.24 23h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu leva sufoco e perde para o Manaus pelas quartas de final da Copa Verde</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-leva-sufoco-e-perde-para-o-manaus-pelas-quartas-de-final-da-copa-verde-1.794601</link>
      <description><![CDATA[Os bicolores não conseguiram produzir diante do adversário que disputa a Série D nacional; a volta será no domingo (24), em Belém
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Paysandu" target="_blank">
  Paysandu
 </a>
</strong>
e
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Manaus" target="_blank">
  Manaus
 </a>
</strong>
fizeram o primeiro duelo pelas quartas de final da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Copa+Verde" target="_blank">
  Copa Verde
 </a>
</strong>
na noite desta quinta-feira (21). Jogando na Arena Amazônia, os bicolores não conseguiram superar a infiltração adversária e acabaram derrotados pelo placar de 1 a 0, gol de Adenilson. A partida de volta será neste domingo (24), às 17h, na Curuzu.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
No segundo minuto de jogo o Paysandu chegou com perigo ao gol do Manaus em uma boa jogada com
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Nicolas" target="_blank">
  Nicolas
 </a>
</strong>
, pelo meio. Na conclusão, o
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=goleiro+Vin%C3%ADcius" target="_blank">
  goleiro Vinícius
 </a>
</strong>
precisou se esforçar para evitar a abertura do placar. Desde o início, os bicolores se sentiram mais à vontade, enquanto o adversário se organizava para neutralizar o sufoco.
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/esportes/lance-a-lance/2024/copa-verde/manaus-x-paysandu#device=window">
  VEJA COMO FOI O LANCE A LANCE DA PARTIDA
 </a>
</strong>
Quando tentou a reação, o Manaus não teve impulso para chegar na área bicolor. Aos 10, Renan levantou bola na grande área, mas a defesa se adiantou e afastou o perigo. Pouco depois, Renan tentou novamente pela esquerda e foi desarmado pela defesa bicolor. Assim a partida caminhou por boa parte do primeiro tempo, até que o time conseguiu furar a defesa visitante, aproveitando-se da linha alta adotada pelo treinador do Papão.Aos 13, Adenilson pegou um rebote na cara do gol, depois de bela infiltrada pela esquerda com
<strong>
 Renan
</strong>
e
<strong>
 Wendell Nery
</strong>
, e só teve o trabalho de empurrar para o gol, abrindo o placar em 1 a 0. A vantagem deixou o Gavião do Norte confiante e o time virou o panorama. Aos 19,
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Val+Soares" target="_blank">
  Val Soares
 </a>
</strong>
quase marca contra após bola aérea na pequena área do bicola.
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Diogo+Silva" target="_blank">
  Diogo Silva
 </a>
</strong>
fez grande defesa.A aparente reação bicolor aconteceu aos 26, quando Nicolas recebeu um cruzamento na grande área, que por pouco não encobriu o arqueiro do Manaus, assustando a defesa. O Paysandu ainda insistiu outras vezes e quase empata em cobrança de escanteio de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Edinho" target="_blank">
  Edinho
 </a>
</strong>
, mas o primeiro tempo ficou na vantagem do Manaus.Na etapa complementar, o
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=t%C3%A9cnico+H%C3%A9lio+dos+Anjos" target="_blank">
  técnico Hélio dos Anjos
 </a>
</strong>
fez uma mudança, tirando Edinho para o lugar de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Jean+Dias" target="_blank">
  Jean Dias
 </a>
</strong>
, fortalecendo o ataque que precisava de pelo menos um gol. Do lado do Manaus,
<strong>
 Renatinho Potiguar
</strong>
fez duas mudanças, colocando em campo Gabriel Recife e Edson Magal nos lugares de Vinícius Leandro e Adenilson, respectivamente. Na prática, o segundo tempo começou pegado, com os dois times se estudando bastante no meio-campo.Aos 10, Roney recebeu boa bola na intermediária e entrou na região do gol, tocando em seguida para Ibiapino, que, embaixo da trave, jogou por cima do gol. A resposta bicolor veio com Vinícius Leite, em jogada individual. O atacante surgiu pela esquerda, driblou a defesa e adentrou na grande área, rolando para Val Soares, que deixou para Robinho chutar baixo, para a defesa de Vinícius. O assistente anotou o impedimento na sequência da jogada.A parte avançada do esquema bicolor não funcionou como o previsto. Poucas vezes Nicolas foi acionado ou teve chance real. Em uma das poucas, aos 18, o jogador buscou bola quase no meio-campo, levou até a entrada da área, mas ao tentar lançar o companheiro na esquerda, a defesa se adiantou e abafou o perigo. Em seguida, a resposta veio através de um belo chute de André, passando ao lado da trave bicolor. Nas poucas tentativas de ataque do Papão, a defesa facilitava no retorno do adversário. Aos 28 Renan recebeu bola em profundidade, entrou na área, mas faltou perna para concluir, devido ao cansaço na partida. Hélio ainda mexeu novamente, entrando com
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Esli+Garcia" target="_blank">
  Esli Garcia
 </a>
</strong>
e
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Geferson" target="_blank">
  Geferson
 </a>
</strong>
, na tentativa de igualar o placar, e, por fim, colocou Luan Freitas na vaga de Val Soares. Apesar dos esforços, a partida terminou com a vantagem temporária do Manaus, que venceu por 1 a 0.
<strong>
 Data:
</strong>
21/03/2024
<br/>
<strong>
 Hora:
</strong>
21h
<br/>
<strong>
 Local:
</strong>
Arena da Amazônia, em Manaus (AM)
<br/>
<strong>
 Árbitro:
</strong>
Paulo Henrique de Melo Salmazio (MS)
<br/>
<strong>
 Árbitro Assistente 1:
</strong>
Eduardo Gonçalves da Cruz (MS)
<br/>
<strong>
 Árbitro Assistente 2:
</strong>
Marcelo Grando (MS)
<br/>
<strong>
 Quarto Árbitro:
</strong>
Halbert Luis Moraes Baia (AM)
<strong>
 Cartões Amarelos:
</strong>
Vinícius Leandro, Gutierrez, Ibiapino (Manaus) Leandro Vilela (Paysandu)
<br/>
<br/>
<strong>
 Manaus:
</strong>
Vinícius; André Victor (Jeferson), Gutierrez, Vinícius Leandro (Gabriel Recife), Felipe Eduardo; Wendell Nery, Roney (Thiaguinho), Gharib, Renanzinho; Adenilson (Edson Magal) e Ibiapino.
<br/>
<strong>
 Técnico:
</strong>
Renatinho Potiguar
<br/>
<br/>
<strong>
 Paysandu:
</strong>
Diogo Silva; João Vieira (Esli Garcia), Lucas Maia, Wanderson e Kevyn (Geferson); Val Soares (Luan Freitas), Leandro Vilela (Gabriel Bispo) e Robinho; Vinícius Leite, Edinho (Jean Dias) e Nicolas.
<br/>
<strong>
 Técnico:
</strong>
Hélio dos Anjos
]]></description>
      <pubDate>21.03.24 23h01</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
