<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Homem condenado por estupro de vulnerável é preso em Benevides</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-condenado-por-estupro-de-vulneravel-e-preso-em-benevides-1.867868</link>
      <description><![CDATA[Segundo a polícia, após 14 anos, o homem dará início ao cumprimento da pena
Um homem identificado como Everton Rodrigues Ferreira foi preso pelo crime de estupro de vulnerável nesta segunda-feira (30), em Benevides. A prisão ocorreu em cumprimento a um m​andado expedido pela Vara Criminal de Benevides. Everton foi conduzido para a Delegacia de Benfica, vinculada à Superintendência da Região Metropolitana de Belém.Segundo a polícia, após 14 anos, Everton dará início ao cumprimento da pena. Não há detalhes sobre o tempo de prisão determinado para o acApós a detenção, todas as formalidades legais foram realizadas, e o condenado foi encaminhado para uma unidade prisional da Secretaria de Administração Penitenciária (Seap).
]]></description>
      <pubDate>01.10.24 0h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estado entrega primeira etapa da nova Orla de São Caetano de Odivelas e impulsiona o turismo local</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/estado-entrega-primeira-etapa-da-nova-orla-de-sao-caetano-de-odivelas-e-impulsiona-o-turismo-local-1.867866</link>
      <description><![CDATA[Espaço de recreação, esporte e entretenimento para os moradores e turistas promove qualidade de vida para a comunidade
O governo do Estado entregou, nesta segunda-feira (30), para a população de São Caetano de Odivelas, a primeira etapa da reconstrução da orla do município. A reurbanização do espaço melhorou o aspecto físico do local para atender às demandas dos moradores e turistas, tornando-se, também, um ponto destinado às atividades recreativas e de lazer. O governador do Estado Helder Barbalho conheceu a nova estrutura do equipamento público e destacou o potencial turístico da região. “Estou aqui em São Caetano de Odivelas, entregando a Orla da Cidade. Esse lugar é lindo, um paraíso com um Atlântico, uma área de pesca esportiva muito forte, da pesca artesanal que gera emprego, gera renda e o turismo aqui tem um potencial fantástico. E agora, com essa orla, venham conhecer São Caetano de Odivela, é linda, é um paraíso”, disse o governador.A primeira etapa possui 300 metros, conta com chafariz, bancos, lixeiras, parque infantil, calçadas de acessibilidade, mirante, quiosques de lanche e banheiros, os serviços foram executados pela Secretaria de Estado de Obras Públicas (SEOP).O monumento central, feito em ferro, conta a histórias das pessoas que há anos são um dos principais fomentos da economia do município. O chafariz é em formato de barco e lembra as navegações pesqueiras.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/para-tem-aumento-de-66-no-numero-de-turistas-em-dois-anos-1.866145" title="Pará tem aumento de 66% no número de turistas em dois anos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Centro histórico da capital paraense, Belém, compreendendo a Feira do Açaí nas margens da Baía do Guajará e parte do Forte do Presépio na Cidade Velha" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860942:1726182760/Agencia-Para.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9eac6a0" data-title="Centro histórico da capital paraense, Belém, compreendendo a Feira do Açaí nas margens da Baía do Guajará e parte do Forte do Presépio na Cidade Velha"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860942:1726182760/Agencia-Para.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5c4cb14" title="Centro histórico da capital paraense, Belém, compreendendo a Feira do Açaí nas margens da Baía do Guajará e parte do Forte do Presépio na Cidade Velha"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/para-tem-aumento-de-66-no-numero-de-turistas-em-dois-anos-1.866145" title="Pará tem aumento de 66% no número de turistas em dois anos">
 <span class="title">
  <b>
   Pará tem aumento de 66% no número de turistas em dois anos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Só em 2023, Estado atraiu 804 mil viagens domésticas e conseguiu movimentar R$ 661 milhões com turismo
 </span>
</a>
<a href="/economia/numero-de-turistas-internacionais-no-para-mais-que-dobrou-nos-ultimos-seis-meses-1.842231" title="Número de turistas internacionais no Pará mais que dobrou nos últimos seis meses ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842246:1722018713/turismo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=de6a7de" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842246:1722018713/turismo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a693f06" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/numero-de-turistas-internacionais-no-para-mais-que-dobrou-nos-ultimos-seis-meses-1.842231" title="Número de turistas internacionais no Pará mais que dobrou nos últimos seis meses ">
 <span class="title">
  <b>
   Número de turistas internacionais no Pará mais que dobrou nos últimos seis meses
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Presidente da Embratur aponta que movimentação fomenta a geração de emprego e renda no Estado
 </span>
</a>
<a href="/politica/ministerio-do-turismo-anuncia-r-10-7-milhoes-para-infraestrutura-turistica-em-municipios-do-para-1.833404" title="Ministério do Turismo anuncia R$ 10,7 milhões para infraestrutura turística em municípios do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833418:1720125493/Caravana-Federativa.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fa50dee" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833418:1720125493/Caravana-Federativa.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9dd19cc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/ministerio-do-turismo-anuncia-r-10-7-milhoes-para-infraestrutura-turistica-em-municipios-do-para-1.833404" title="Ministério do Turismo anuncia R$ 10,7 milhões para infraestrutura turística em municípios do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Ministério do Turismo anuncia R$ 10,7 milhões para infraestrutura turística em municípios do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O investimento será destinado para obras de construção de praças, revitalização e urbanização de orlas, construção de pórticos, entre outras melhorias de infraestrutura turística.
 </span>
</a>
O visitante que for conhecer o espaço terá imersão no contexto local mediante uma pintura que retrata a vida e a história de um pescador local, além de conhecer elementos da cultura do município, como o cabeçudinhos de São Caetano de Odivelas e elementos amazônicos. Turismo - A construção do Complexo Turístico trará melhoria para as famílias que vivem do turismo, atendendo de forma satisfatória os anseios da comunidade, podendo garantir o bem-estar da população e ampliar as condições de lazer dos moradores e também fomentar a economia da região. Isaque Gomes e Lúcia Castro são turistas que estão viajando pelo Brasil, já visitaram mais de 15 estados. No Pará, eles estão em São Caetano de Odivelas e contam a primeira impressão da orla. “Quando a gente chegou, falamos 'que orla bonita', que chama atenção! É aconchegante e gostoso. Quando a gente viaja de motor home, procuramos um lugar exatamente assim, um lugar tranquilo com vento gostoso”, disse Isaque.
<br/>
<br/>
Emprego - A orla contará com quiosque de venda de comidas típicas regionais e outros produtos, além de se tornar um ponto turístico para a região. O equipamento público vai fomentar a geração de empregos, ajudando no crescimento e no fortalecimento da economia local. “Terá a divulgação da culinária, isso faz um crescimento bem sugestivo para a cidade. Com uma vista dessa maravilhosa, o turismo vai beneficiar a cidade. Aqui vão experimentar um pouco da culinária brasileira com a oriental”, disse Carlos Alberto, um dos beneficiados com novos quiosques. O espaço público recebeu serviços de paisagismo, terraplenagem, drenagem, calçada, calçadão com acessibilidade, áreas de estacionamento, pavimentação e sinalização. O novo espaço público terá áreas de passeio com rampas de acessos e piso tátil que facilitarão a acessibilidade dos frequentadores e de serviços. O espaço de lazer possuem bancos e lixeiras na área de convívio social.Qualidade de vida - A orla é um espaço de recreação, esporte e entretenimento para os moradores e turistas, promovendo a qualidade de vida da comunidade. “Oportunidade que o odivelense precisava há muito tempo, que é fomentar o turismo, um ponto onde as pessoas possam provar da nossa gastronomia, ver o nosso rio. Além de ser bem perto do Mercado, que também fortalece a economia do município”, Airton Neto, secretário de turismo de São Caetano de Odivelas.
]]></description>
      <pubDate>01.10.24 0h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Comunidade de Ananindeua receberá da 152ª escola estadual totalmente reconstruída</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/comunidade-de-ananindeua-recebera-da-152-escola-estadual-totalmente-reconstruida-1.867862</link>
      <description><![CDATA[A nova escola estadual proporcionará melhoria da qualidade de ensino para mais de 600 estudantes, com uma estrutura adequada e moderna

O Governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de Educação (Seduc), continua investindo na educação pública estadual e garantindo melhorias para o ensino-aprendizado. Na próxima quarta-feira (2), será entregue a 152ª escola reconstruída. O novo prédio da educação, a Escola Estadual Antônio Teixeira Gueiros, fica em Ananindeua, na Região Metropolitana de Belém (RMB), e oportunizará aos estudantes, insumos fundamentais para um bom desempenho nos estudos. Lázaro Lima Júnior, secretário Adjunto de Infraestrutura da Seduc, comenta sobre a felicidade de concluir mais uma escola do estado e enfatiza que o investimento proporcionará mais comodidade para a comunidade escolar de Ananindeua. "É motivo de muita alegria, nesta semana, entregar mais uma escola estadual através do governo do Estado. Nós fizemos a reconstrução de todas as salas de aulas existentes, como também a climatização de todos esses ambientes. Pensando no bem-estar dos nossos servidores estaduais, nós reformamos todo o bloco administrativo da escola e, por fim, fizemos a reconstrução da quadra de esportes. Com isso, o governo Estado reafirma o compromisso com a população paraense de trazer uma melhor comodidade no âmbito escolar para nossos estudantes”, disse o secretário.Atendendo 651 estudantes estaduais dos ensinos fundamental, médio e Educação de Jovens e Adultos (EJA), a escola reconstruída possui um investimento significativo do governo estadual. São R$ 4.087.813,57 que asseguraram a reconstrução completa da escola, que agora apresenta uma infraestrutura moderna e adequada às necessidades educacionais.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/benevides-comemora-entrega-da-151-escola-estadual-reconstruida-pelo-governo-do-para-1.863721" title="Benevides comemora entrega da 151ª escola estadual reconstruída pelo Governo do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Benevides comemora entrega da 151ª escola estadual reconstruída pelo Governo do Pará" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863736:1726800207/Escola-Estadual-Dr.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=86ee621" data-title="Benevides comemora entrega da 151ª escola estadual reconstruída pelo Governo do Pará"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863736:1726800207/Escola-Estadual-Dr.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1929737" title="Benevides comemora entrega da 151ª escola estadual reconstruída pelo Governo do Pará"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/benevides-comemora-entrega-da-151-escola-estadual-reconstruida-pelo-governo-do-para-1.863721" title="Benevides comemora entrega da 151ª escola estadual reconstruída pelo Governo do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Benevides comemora entrega da 151ª escola estadual reconstruída pelo Governo do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Escola tem novos espaços confortáveis e modernos para mais de 880 alunos
 </span>
</a>
<a href="/para/em-dom-eliseu-governo-entrega-escola-reconstruida-garante-nova-creche-e-oferta-auxilio-habitacion-1.828149" title="Em Dom Eliseu, governo entrega escola, nova creche e​ oferta auxílio habitacional">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A obra escolar vai beneficiar mais de 1.450 estudantes dos turnos da manhã, tarde e noite." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828150:1718934703/dom-eliseu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e5d3806" data-title="A obra escolar vai beneficiar mais de 1.450 estudantes dos turnos da manhã, tarde e noite."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828150:1718934703/dom-eliseu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9061ada" title="A obra escolar vai beneficiar mais de 1.450 estudantes dos turnos da manhã, tarde e noite."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/em-dom-eliseu-governo-entrega-escola-reconstruida-garante-nova-creche-e-oferta-auxilio-habitacion-1.828149" title="Em Dom Eliseu, governo entrega escola, nova creche e​ oferta auxílio habitacional">
 <span class="title">
  <b>
   Em Dom Eliseu, governo entrega escola, nova creche e​ oferta auxílio habitacional
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Escola estadual conta com 12 salas e outros espaços reconstruídos, assinatura de convênio garante o município no programa Creches Por Todo o Pará. Já o cheque do programa Sua Casa, garante auxílio para reforma residencial
 </span>
</a>
<a href="/para/alunos-de-escolas-estaduais-recebem-merenda-escolar-com-modelo-inedito-de-distribuicao-1.789505" title="Alunos de escolas estaduais recebem merenda escolar com modelo inédito de distribuição">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A distribuição contém itens com valor nutricional para atender as necessidades dos estudantes, seguindo orientações de nutricionistas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.789513:1709920633/Seduc1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6aa95b3" data-title="A distribuição contém itens com valor nutricional para atender as necessidades dos estudantes, seguindo orientações de nutricionistas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.789513:1709920633/Seduc1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=79bd26b" title="A distribuição contém itens com valor nutricional para atender as necessidades dos estudantes, seguindo orientações de nutricionistas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/alunos-de-escolas-estaduais-recebem-merenda-escolar-com-modelo-inedito-de-distribuicao-1.789505" title="Alunos de escolas estaduais recebem merenda escolar com modelo inédito de distribuição">
 <span class="title">
  <b>
   Alunos de escolas estaduais recebem merenda escolar com modelo inédito de distribuição
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As entregas partem de um depósito, vinculado à Seduc, garantindo uma melhor logística no atendimento das demandas de cada unidade escolar
 </span>
</a>
O novo prédio da escola foi projetado para oferecer um ambiente funcional, acolhedor e propício ao aprendizado, contando com 10 salas de aula, uma sala de leitura e uma sala de atividades práticas que enriquecerá a experiência dos estudantes. A biblioteca, que será um verdadeiro centro de aprendizado, incentiva o estudo e o desenvolvimento do conhecimento, enquanto o laboratório de informática se torna uma ferramenta essencial para atividades como pesquisa, possibilitando acesso à internet através da antena Starlink já instalada. Além disso, a nova infraestrutura inclui também espaços administrativos como sala de secretaria, diretoria e coordenação, um arquivo, uma sala para os professores, cozinha, depósitos para merenda e limpeza, bem como uma quadra de esportes coberta e um banheiro adaptado para pessoas com deficiência (PcD). Essa estrutura vai proporcionar um ambiente adequado tanto para estudantes quanto para educadores, favorecendo o aprendizado e o desenvolvimento integral dos jovens.“Temos a convicção que obra na escola fortalece nossa cidadania e nos deixa a certeza de um futuro melhor, pois um novo ciclo formativo se torna realidade para os estudantes, criando expectativas para novos horizontes na vida cotidiana e para o mundo do trabalho”, considera a dirigente regional de Ananindeua 01, Nislene Peixoto.A entrega da Escola Estadual Antônio Teixeira Gueiros representa um passo importante para a melhoria da qualidade da educação na região, refletindo o compromisso do Governo do Pará com o desenvolvimento educacional e social dos estudantes estaduais, promovendo um ensino mais qualificado, digno e acessível para todos os jovens atendidos pela escola.Realização de um sonho - há quase 30 anos sem presenciar investimentos na infraestrutura da escola, a comunidade escolar sonhava com um prédio reestruturado e agora aguarda com alegria e expectativa a cerimônia de entrega, assim como as oportunidades que a nova escola estadual trará para a formação educacional dos estudantes de Ananindeua. “Vendo a escola reformada eu acredito que vamos conseguir evoluir cada vez mais em relação ao ensino e aprendizagem. A escola está linda, o ambiente está muito melhor e nós queremos agradecer muito por essa reforma”, comemora a estudante Ester Caroline, da segunda série do ensino médio da Escola Estadual Antônio Teixeira Gueiros.Compromisso com a educação - Em menos de um mês, o Governo do Pará  entrega quatro escolas reconstruídas, da rede pública do estado. A Escola Estadual Antônio Teixeira Gueiros é a 152ª estrutura a ser entregue para a população pela atual gestão paraense. A expectativa é que outra escola estadual reestruturada seja inaugurada nesta semana, assim como um novo prédio do programa do Governo do Estado, “Creches Por Todo o Pará”, reforçando o compromisso assumido com a educação.
]]></description>
      <pubDate>01.10.24 0h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2781: veja o resultado e os números sorteados hoje (01/10)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2781-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-01-10-1.867623</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2781 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2781
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteou hoje (01/10) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 40 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-sena-2780-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-28-09-1.866679" title="Mega Sena 2780: veja o resultado e os números sorteados hoje (28/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2780-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-28-09-1.866679" title="Mega Sena 2780: veja o resultado e os números sorteados hoje (28/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2780: veja o resultado e os números sorteados hoje (28/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2780 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2779-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-26-09-1.865847" title="Mega Sena 2779: veja o resultado e os números sorteados hoje (26/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.97165:1568861528/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.97165:1568861528/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2779-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-26-09-1.865847" title="Mega Sena 2779: veja o resultado e os números sorteados hoje (26/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2779: veja o resultado e os números sorteados hoje (26/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2779 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2778-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-22-09-1.864897" title="Mega Sena 2778: veja o resultado e os números sorteados hoje (24/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2778-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-22-09-1.864897" title="Mega Sena 2778: veja o resultado e os números sorteados hoje (24/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2778: veja o resultado e os números sorteados hoje (24/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2778 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>01.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 01/10: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-01-10-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.867734</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça-feira (01/10) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes

Veja, abaixo, o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=horóscopo" target="_blank">
 horóscopo
</a>
do dia de hoje, 01/10, terça-feira, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu signo, a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
O mundo dos relacionamentos é cheio de surpresas, mas em alguns casos parece o jogo da roleta russa, com perigos evidentes e iminentes. Procure transitar com cuidado e atenção nessa areia movediça dos relacionamentos.Procure não se satisfazer com promessas nem com visões das potencialidades envolvidas, mas colocar os pés no chão e contabilizar o quanto, de tudo que é prometido, é possível realizar. Contabilidade sensata.O momento é delicado, porque requer firmeza, mas não ao ponto de parecer imposição aos olhos das pessoas afetadas pelas atitudes que você tomar. É um equilíbrio muito sutil e bastante difícil de preservar. Em frente.Os hábitos constroem o caráter das pessoas e dos relacionamentos, e esse caráter determina o destino. Procure tomar distância de hábitos e pessoas tóxicas, porque elas existem e contaminam negativamente o cenário.Quaisquer negociações em que você se envolver agora precisam ser estudadas com mais atenção do que em qualquer outro momento, porque há diversas pontas soltas que agora passariam despercebidas, e no futuro fustigariam.O que até pouco tempo atrás parecia seguro e consistente, agora se evapora nas brumas da incerteza. Evite se preocupar exageradamente com isso, porque é uma situação passageira que pode não ter consequências notáveis.As iniciativas que você pretende tomar precisam ser estudadas direito, portanto, tome seu tempo, amadureça as ideias, evite se deixar carregar pela precipitação que a ansiedade aconselha. Ela é péssima conselheira.As preocupações que você não compartilha com ninguém, e que em muitos casos a consciência tenta ocultar nalgum lugar recôndito da alma, são as que, agora, parecem adquirir vida própria. Respire fundo e se tranquilize.O desafio mais importante continua sendo a perspectiva de reunir as pessoas e fazê-las colaborar entre si, em vez de ficar competindo ou semeando fofocas que as separam e dividem. Faça sua parte nesse sentido.Apesar da pressa e da ansiedade, é melhor dar uma pisada sensata no freio para apreciar o cenário com mais objetividade. Há coisas que podem e devem ser feitas, mas há outras que hão de ser evitadas a todo custo.Projetar-se mentalmente ao futuro é um exercício revigorante, desde que a alma faça isso com alegria, em vez de ansiedade. Este é um momento em que essas projeções ao futuro adquirem um caráter ambíguo e incerto.As perspectivas provocam certo nível de vertigem em sua alma, porque não há certeza de se vai ser possível manter controle sobre o andamento das coisas, ou se tudo vai degringolar num cenário descontrolado.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Enderson Oliveira, editor web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>01.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Documentário Munduruku 'Floresta Doente' conquista Prêmio no Festival Olhar Film</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/documentario-munduruku-floresta-doente-conquista-premio-no-festival-olhar-film-1.867859</link>
      <description><![CDATA[O curta aborda a resistência indígena na luta pela preservação da floresta e denuncia os impactos causados pelo garimpo ilegal na Amazônia

O
<strong>
 documentário
</strong>
"
<em>
 AWAYDIP TIP IMUTAXIPI
</em>
" (traduzido para a língua portuguesa, lê-se ‘
<strong>
 Floresta doente
</strong>
’), produzido pelo
<strong>
 Coletivo Audiovisual Wakoborun,
</strong>
fez sua
<strong>
 estreia
</strong>
em
<strong>
 festivais de cinema no Brasil
</strong>
na noite desta
<strong>
 sexta-feira (30/09),
</strong>
no
<strong>
 Festival Olhar Film,
</strong>
que ocorreu n
<strong>
 o Sesc Ver-o-Peso
</strong>
, no bairro da Campina, em Belém. Na ocasião, o coletivo idealizado pelo coletivo conquistou o
<strong>
 Prêmio Olhar de Melhor Filme Amazônida
</strong>
. Essa é a primeira produção de uma série planejada pelo Coletivo, que desde 2018 registra a realidade de seu povo.Realizado por jovens do
<strong>
 Povo Munduruku,
</strong>
do Alto Tapajós, o curta aborda a resistência indígena na luta pela preservação da floresta e denuncia os impactos causados pelo garimpo ilegal na Amazônia.
<span id="docs-internal-guid-70e9a0d9-7fff-b01f-5acc-bded1572683b">
 Em
 <strong>
  entrevista exclusiva
 </strong>
 ao
 <strong>
  Grupo Liberal,
 </strong>
 Ozinaldo Aka, um dos cineastas responsáveis pelo documentário, afirmou que o convite para participar de festivais trouxe grande satisfação ao coletivo de jovens cineastas Munduruku.
</span>
<a href="/cultura/cinebh-recebe-a-producao-amazonica-filmes-paraenses-sangria-e-suraras-1.866831" title="CineBH recebe  a produção amazônica: filmes paraenses ‘Sangria’ e ‘Suraras’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Arte cinematográfica produzida na Amazônia está presente no CineBH" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866835:1727481109/Arte-cinematografica-produzida-na-Amazonia-esta-presente-no-CineBH.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b135804" data-title="Arte cinematográfica produzida na Amazônia está presente no CineBH"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866835:1727481109/Arte-cinematografica-produzida-na-Amazonia-esta-presente-no-CineBH.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=feac9f9" title="Arte cinematográfica produzida na Amazônia está presente no CineBH"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinebh-recebe-a-producao-amazonica-filmes-paraenses-sangria-e-suraras-1.866831" title="CineBH recebe  a produção amazônica: filmes paraenses ‘Sangria’ e ‘Suraras’">
 <span class="title">
  <b>
   CineBH recebe  a produção amazônica: filmes paraenses ‘Sangria’ e ‘Suraras’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mostra Internacional de Cinema de Belo Horizonte começou dia 24 e prossegue até domingo (29)
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/famosos-prestigiam-estreia-de-pasargada-filme-dirigido-por-dira-paes-veja-imagens-1.865631" title="Famosos prestigiam estreia de 'Pasárgada', filme dirigido pela paraense Dira Paes; veja imagens">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Famosos prestigiam estreia de 'Pasárgada', filme dirigido e estrelado por Dira Paes" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865633:1727264954/DIRA-PAES.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fc4ce6a" data-title="Famosos prestigiam estreia de 'Pasárgada', filme dirigido e estrelado por Dira Paes"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865633:1727264954/DIRA-PAES.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1576138" title="Famosos prestigiam estreia de 'Pasárgada', filme dirigido e estrelado por Dira Paes"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/famosos-prestigiam-estreia-de-pasargada-filme-dirigido-por-dira-paes-veja-imagens-1.865631" title="Famosos prestigiam estreia de 'Pasárgada', filme dirigido pela paraense Dira Paes; veja imagens">
 <span class="title">
  <b>
   Famosos prestigiam estreia de 'Pasárgada', filme dirigido pela paraense Dira Paes; veja imagens
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz também é a protagonista do longa.
 </span>
</a>
<span id="docs-internal-guid-70e9a0d9-7fff-b01f-5acc-bded1572683b">
 "A gente se sentiu muito feliz que o pessoal quer ver o nosso filme e nos convidaram para assistir e premiar o nosso filme, que é Floresta Doente. [...] Muitas pessoas querem ver com curiosidade o que a gente está passando no nosso território, e é por isso que fizemos esse filme", disse Ozilnado.
</span>
<span id="docs-internal-guid-70e9a0d9-7fff-b01f-5acc-bded1572683b">
 Ele também destacou o avanço da produção, que tem sido exibida em cinemas de grande porte e conquistado a atenção de novos públicos, levando a mensagem do povo Munduruku para além das fronteiras do Brasil. O cineasta explicou que o curta nasceu como uma resposta à devastação ambiental que afeta suas terras.
</span>
<span id="docs-internal-guid-70e9a0d9-7fff-b01f-5acc-bded1572683b">
 "A ideia do filme surgiu entre nós como jovens. [...] A gente viu nosso território que está sofrendo, que está sendo destruído. [...] Pensamos para criar um filme sobre o impacto do garimpo", relatou.
</span>
<span id="docs-internal-guid-70e9a0d9-7fff-b01f-5acc-bded1572683b">
 Aka destacou ainda que, além do garimpo, outras práticas ilegais, como a exploração de madeira e a pesca predatória, têm agravado a situação no território Munduruku. "Muitas coisas estão acontecendo no nosso território, e por isso nós pensamos em fazer esse filme", explicou.
</span>
<span id="docs-internal-guid-70e9a0d9-7fff-b01f-5acc-bded1572683b">
 No documentário, a produção percorre aldeias da região, dando voz a lideranças e retratando o cotidiano dos Munduruku, ao mesmo tempo, em que evidencia a devastação ambiental, a poluição dos rios e os danos à saúde da população local. O filme foi produzido de forma colaborativa, com o apoio de outros grupos audiovisuais Munduruku, como o Coletivo Wuyxaximã e o Coletivo Da’uk.
</span>
<span id="docs-internal-guid-70e9a0d9-7fff-b01f-5acc-bded1572683b">
 O protagonismo indígena na construção de suas narrativas é um dos temas centrais do documentário, que busca apresentar a visão dos próprios Munduruku sobre a destruição de suas terras, narrada em primeira pessoa e em sua língua originária.
</span>
<span id="docs-internal-guid-70e9a0d9-7fff-b01f-5acc-bded1572683b">
 Para Mondrian Kirixi, uma das cineastas do curta, o prêmio simboliza mais do que um reconhecimento artístico; é um reforço à resistência do povo Munduruku. "Receber o prêmio foi uma sensação de alegria, né, que a gente pode sentir. A gente vê que a nossa luta, a nossa resistência, tá sendo reconhecida. O que a gente tá passando pelo nosso território. E as pessoas de fora vêm vendo isso", afirmou.
</span>
<span id="docs-internal-guid-70e9a0d9-7fff-b01f-5acc-bded1572683b">
 O documentário, que já percorreu festivais internacionais, aborda a destruição provocada pelo garimpo e suas consequências para a saúde e o modo de vida dos povos indígenas. Kirixi destaca a importância de visibilizar essa realidade e reforçar a luta pela preservação do território: "Receber esse prêmio fortalece também a nossa luta. Vai mais fortalecendo, então a gente só agradece. Das pessoas verem a nossa luta, de reconhecer. E a gente vai tá lá sempre existindo e resistindo".
</span>
Além de sua
<strong>
 estreia
</strong>
no
<strong>
 Festival Olhar Film,
</strong>
o
<strong>
 documentário
</strong>
também teve outras
<strong>
 exibições
</strong>
em
<strong>
 Belém
</strong>
, acompanhadas de atividades com o
<strong>
 Coletivo Wakoborun
</strong>
. No último domingo, 29, foi realizada uma oficina de cinema e exibição do curta no projeto Parque Cine Quebrada no Distrito de Icoaraci.
<span id="docs-internal-guid-70e9a0d9-7fff-b01f-5acc-bded1572683b">
 Na q
 <strong>
  uarta-feira (02/10) a
 </strong>
 partir das 16h30, será feita uma exibição no Cine Paredão, seguida de conversa com os realizadores do documentário, na Faculdade de Artes Visuais da Universidade Federal do Pará.
</span>]]></description>
      <pubDate>30.09.24 23h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Imagem Peregrina de Nossa Senhora de Nazaré visita sede da TV Liberal</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/imagem-peregrina-de-nossa-senhora-de-nazare-visita-sede-da-tv-liberal-1.867857</link>
      <description><![CDATA[Todos os anos, a cerimônia religiosa é um dos momentos mais aguardados por colaboradores da emissora
A Imagem Peregrina de Nossa Senhora de Nazaré visitou, na manhã desta segunda-feira (30/9), a sede da TV Liberal, localizada no bairro de Nazaré, em Belém. A cerimônia religiosa foi conduzida por membros da Diretoria da Festa de Nazaré e da Guarda de Nazaré, que percorreram vários setores da emissora levando a Imagem para abençoar a todos. Colaboradores da TV Liberal, juntamente com o padre Carlos José, da Paróquia Santa Teresinha, do bairro do Tenoné, participaram do momento, que é um dos mais aguardados todos os anos na empresa.O evento contou com a presença do Grupo Cordas de Nazaré, que se apresentou e homenageou Nossa Senhora ao som de violinos, e da cantora Maria Alice Farias, que também se apresentou. No auditório da emissora, o padre Carlos José falou sobre o Círio de Nossa Senhora de Nazaré e o significado dessa festividade religiosa para os devotos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.850870" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Arcebispo de Belém revela o principal desafio de preparar o Círio de Nazaré]]
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.866601" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Qual o percurso da Romaria da Juventude? Veja as ruas, horários e como ir ]]
</a>
<a href="/cirio/por-que-o-cirio-de-nazare-e-patrimonio-cultural-de-natureza-imaterial-do-para-1.865881" title="Por que o Círio de Nazaré é patrimônio Cultural de Natureza Imaterial do Pará? Entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Círio de Nazaré 2023" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865882:1727287767/Cirio-de-Nazare-2023.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=50a5d96" data-title="Círio de Nazaré 2023"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865882:1727287767/Cirio-de-Nazare-2023.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=02a47a0" title="Círio de Nazaré 2023"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/por-que-o-cirio-de-nazare-e-patrimonio-cultural-de-natureza-imaterial-do-para-1.865881" title="Por que o Círio de Nazaré é patrimônio Cultural de Natureza Imaterial do Pará? Entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Por que o Círio de Nazaré é patrimônio Cultural de Natureza Imaterial do Pará? Entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Assembleia Legislativa do Pará (Alepa) concedeu oficialmente o título ao Círio de Nazaré em 2024
 </span>
</a>
A cantora Maria Alice e o cantor Jeferson Trindade compartilharam suas emoções sobre o momento especial. “É emocionante! É como se eu tivesse cantando para a pessoa mais importante do mundo”, disse Maria Alice. Jeferson Trindade também expressou sua devoção por Nossa Senhora. “Sempre cantar para a Mãe de Deus nos remete a viver uma experiência diferente a cada encontro, a cada visita. Nossa Senhora sempre nos transmite muito amor, paz... e essa alegria de continuar na missão.”Ana Maura Lopes, coordenadora de Serviço Social e Benefícios da TV Liberal, destacou a importância da visita para os colaboradores. “A visita da imagem peregrina é muito esperada por todos na empresa. É um momento de fé e devoção. Momento que a gen​te para um pouco o trabalho e aproveita para agradecer as bênçãos recebidas, fortalecer nossa fé e renovar nossa devoção à Virgem de Nazaré. Além de ser um momento de confraternização entre os empregados”, afirmou.
]]></description>
      <pubDate>30.09.24 23h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fafy Siqueira critica Paula Toller e a classifica como ‘a pessoa mais antipática’ que já conheceu</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/fafy-siqueira-critica-paula-toller-e-a-classifica-como-a-pessoa-mais-antipatica-que-ja-conheceu-1.867855</link>
      <description><![CDATA[Mesmo com a saia-justa, a atriz ressaltou que continua admirando o trabalho artístico de Toller

A atriz e humorista
<strong>
 Fafy Siqueira
</strong>
, de 69 anos, manifestou sua
<strong>
 decepção
</strong>
com a
<strong>
 cantora Paula Toller,
</strong>
de 62 anos,
<strong>
 ex-vocalista da banda Kid Abelha
</strong>
. Em entrevista ao podcast "Papagaio Falante", apresentado por Sérgio Mallandro e Renato Rabelo, nos últimos dias, Fafy respondeu prontamente quando questionada se já havia se decepcionado com algum artista de quem era fã.
<strong>
 Assista:
</strong>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/vJ7xhcCfv04&amp;t=524s" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/vJ7xhcCfv04&amp;t=524s" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
"Eu sei separar o trabalho do pessoal, o artista da pessoa. Por exemplo, eu sou muito fã do trabalho da Paula Toller. Mas ela é a pessoa mais
<strong>
 antipática
</strong>
que já conheci. Ela é muito antipática, bastante", afirmou a atriz durante a conversa.
<a href="/cultura/paula-toller-rebate-pergunta-sobre-beleza-perguntaria-isso-a-um-homem-1.790038" title="Paula Toller rebate pergunta sobre beleza: 'Perguntaria isso a um homem?'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Paula Toller descartou a volta do Kid Abelha." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.790045:1710021324/Paula-Toller.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1cd74dd" data-title="Paula Toller descartou a volta do Kid Abelha."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.790045:1710021324/Paula-Toller.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=25f45ac" title="Paula Toller descartou a volta do Kid Abelha."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/paula-toller-rebate-pergunta-sobre-beleza-perguntaria-isso-a-um-homem-1.790038" title="Paula Toller rebate pergunta sobre beleza: 'Perguntaria isso a um homem?'">
 <span class="title">
  <b>
   Paula Toller rebate pergunta sobre beleza: 'Perguntaria isso a um homem?'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Aos 61 anos, artista que é sempre elogiada pela beleza questionou se essas perguntas são feitas para os homens
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/paula-toller-cancela-shows-apos-fraturar-costela-em-acidente-1.711758" title="Paula Toller cancela shows após fraturar costela em acidente">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.382640:1620086194/paula-toller.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f8c8a8b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.382640:1620086194/paula-toller.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=820cca6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/paula-toller-cancela-shows-apos-fraturar-costela-em-acidente-1.711758" title="Paula Toller cancela shows após fraturar costela em acidente">
 <span class="title">
  <b>
   Paula Toller cancela shows após fraturar costela em acidente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A cantora afirmou em um comunicado publicado nas redes sociais que precisará ficar, no mínimo, três dias de repouso absoluto
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/paula-toller-fala-da-aparencia-jovem-e-diz-idade-nao-serve-para-determinar-o-que-faco-1.326234" title="Paula Toller fala da aparência jovem e diz: 'Idade não serve para determinar o que faço'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Paulo Toller" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.326236:1605363139/Paulo-Toller.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e374906" data-title="Paulo Toller"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.326236:1605363139/Paulo-Toller.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=43b7dfe" title="Paulo Toller"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/paula-toller-fala-da-aparencia-jovem-e-diz-idade-nao-serve-para-determinar-o-que-faco-1.326234" title="Paula Toller fala da aparência jovem e diz: 'Idade não serve para determinar o que faço'">
 <span class="title">
  <b>
   Paula Toller fala da aparência jovem e diz: 'Idade não serve para determinar o que faço'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Aos 58 anos, cantora relembra situação que passou nos EUA por causa do rosto de menina: 'Fui impedida de pedir um drinque porque o cara achou que eu não tinha idade'
 </span>
</a>
Ao ser pressionada por Mallandro para detalhar o que ocorreu, a atriz explicou: "Ela não fala, não cumprimenta você. Ela entra aqui, vai te cumprimentar e não cumprimentar mais ninguém. Ela é assim, desse jeito. Eu a encontrei várias vezes. Não dá nem boa tarde. No último show do Roberto Carlos que fui, chegou Paula e não cumprimentou ninguém".Apesar das experiências negativas, Fafy Siqueira ressaltou que continua admirando o trabalho artístico de Paula Toller. "Eu tenho todos os discos do Kid Abelha e também o álbum solo da Paula. Eu a acho maravilhosa. Gosto muito do trabalho dela", disse a atriz, destacando sua capacidade de separar a artista da pessoa.
]]></description>
      <pubDate>30.09.24 23h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gato Preto ironiza gravidez de Bia Miranda após influencer insinuar aborto: ‘O homem é o culpado’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/gato-preto-ironiza-gravidez-de-bia-miranda-apos-influencer-insinuar-aborto-o-homem-e-o-culpado-1.867852</link>
      <description><![CDATA[O influenciador digital usou as redes sociais para revelar que suspeita se Bia Miranda está falando a verdade

Após
<strong>
 Bia Miranda
</strong>
anunciar que está
<strong>
 grávida
</strong>
do seu
<strong>
 segundo filho
</strong>
, fruto do relacionamento com o
<strong>
 influenciador
</strong>
digital
<strong>
 Samuel Sant’Anna
</strong>
, mais conhecido como
<strong>
 Gato Preto
</strong>
, o pai da criança decidiu usar também as redes sociais, nesta segunda-feira (30/09), para colocar a
<strong>
 gravidez
</strong>
da ex- A Fazenda, em xeque. Samuel disse
<strong>
 duvidar
</strong>
da
<strong>
 gestação
</strong>
da Bia depois dela revelar que queria
<strong>
 abortar o filho.
</strong>
Ela já é mãe de Kaleb, de três meses.
<a href="/cultura/celebridades/bia-miranda-anuncia-gravidez-horas-apos-termino-com-ex-e-foto-em-motel-agora-o-jeito-e-ter-1.867487" title="Bia Miranda anuncia gravidez horas após término com ex e foto em motel: 'Agora o jeito é ter'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bia Miranda anuncia nova gravidez." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867492:1727698134/bia-miranda.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cf93a1c" data-title="Bia Miranda anuncia nova gravidez."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867492:1727698134/bia-miranda.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=69e84cf" title="Bia Miranda anuncia nova gravidez."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/bia-miranda-anuncia-gravidez-horas-apos-termino-com-ex-e-foto-em-motel-agora-o-jeito-e-ter-1.867487" title="Bia Miranda anuncia gravidez horas após término com ex e foto em motel: 'Agora o jeito é ter'">
 <span class="title">
  <b>
   Bia Miranda anuncia gravidez horas após término com ex e foto em motel: 'Agora o jeito é ter'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Influenciadora passou apenas um mês com Gato Preto. Ela assumiu a relação 10 dias após terminar seu casamento com Buarque.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/jenny-expoe-suposta-relacao-de-bia-miranda-com-o-ex-padrasto-peguei-os-dois-em-casa-1.856176" title="Jenny desabafa sobre relação de Bia Miranda com o ex-padrasto e revela que era dopada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O polêmico caso entre Jenny Gontijo e Bia Miranda, mãe e filha separadas por uma edição de “A Fazenda”." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.744878:1699133276/Jenny-Gontijo-e-Bia-Miranda.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5379330" data-title="O polêmico caso entre Jenny Gontijo e Bia Miranda, mãe e filha separadas por uma edição de “A Fazenda”."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.744878:1699133276/Jenny-Gontijo-e-Bia-Miranda.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cfa140a" title="O polêmico caso entre Jenny Gontijo e Bia Miranda, mãe e filha separadas por uma edição de “A Fazenda”."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/jenny-expoe-suposta-relacao-de-bia-miranda-com-o-ex-padrasto-peguei-os-dois-em-casa-1.856176" title="Jenny desabafa sobre relação de Bia Miranda com o ex-padrasto e revela que era dopada">
 <span class="title">
  <b>
   Jenny desabafa sobre relação de Bia Miranda com o ex-padrasto e revela que era dopada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jenny contou que, após ser acusada de "louca", chegou a ser dopada com medicamentos tarja preta.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ex-de-bia-miranda-ironiza-apos-termino-com-dj-buarque-o-chifrudo-e-o-ultimo-a-saber-1.853500" title="Ex de Bia Miranda ironiza após término com DJ Buarque: “O chifrudo é o último a saber”">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853505:1724386452/Gabriel-Roza.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4edac4d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853505:1724386452/Gabriel-Roza.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c726851" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ex-de-bia-miranda-ironiza-apos-termino-com-dj-buarque-o-chifrudo-e-o-ultimo-a-saber-1.853500" title="Ex de Bia Miranda ironiza após término com DJ Buarque: “O chifrudo é o último a saber”">
 <span class="title">
  <b>
   Ex de Bia Miranda ironiza após término com DJ Buarque: “O chifrudo é o último a saber”
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Gabriel Roza aproveitou para alfinetar o pai do filho de sua ex após saber do fim da relação do casal
 </span>
</a>
“Ela disse que está grávida, não sei se está! Ela falou que não estava, agora ela está. Ela estava com uns papos de tirar e não querer ter, e no final o homem é o culpado. Mandou mensagem dizendo que não quer ter a criança, mas não vou responder. Pode me xingar, mas eu não vou responder”, disse ele nos Stories.Samuel revelou que estava confuso e com a cabeça "a mil" após a notícia. Semanas atrás, o influenciador contou que chegou conversar Bia Miranda, perguntando como ela estava e que a influencer não compartilhou que suspeitava da gravidez. “Não é só porque desceu [a menstruação] que ela não estava grávida. Agora, não sei se está mesmo”, continuou.
]]></description>
      <pubDate>30.09.24 22h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Investimentos estratégicos do Governo transformam a saúde pública em Belém desde 2019</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/investimentos-estrategicos-do-governo-transformam-a-saude-publica-em-belem-desde-2019-1.867841</link>
      <description><![CDATA[As principais entregas e infraestruturas planejadas para Belém refletem compromisso contínuo com a saúde de qualidade
O Governo do Pará, desde 2019, tem intensificado esforços e investimentos na saúde pública, com entregas de infraestruturas e equipamentos que transformam o panorama da assistência médica em Belém e região na última década. Essas iniciativas consolidam o compromisso da gestão do governador, Helder Barbalho, em garantir acesso à saúde de qualidade aos cidadãos.A entrega do Pronto Socorro Dr. Roberto Macedo foi um divisor de águas na saúde pública da capital paraense. Inaugurado em maio de 2024, a unidade funciona 24h e tem capacidade de 115 leitos. A unidade já realizou mais de 81 mil atendimentos, distribuídos entre internações, cirurgias e atendimentos de urgência, garantindo o acesso à saúde à população belemense, principalmente aos que residem próximo ao Pronto-Socorro, localizado na Avenida Augusto Montenegro."As duas vezes que meu pai, de 77 anos, precisou de atendimento, ele foi muito bem acolhido e medicado. Desde a recepção até o tratamento medicamentoso, passando por triagem, atendimento clínico e realização de exames, tudo foi excepcional," relatou Boaventura Neris dos Santos, que ainda elogiou a infraestrutura, comparável a padrões internacionais, e expressou gratidão aos profissionais da saúde.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/ananindeua/governo-do-para-leva-servicos-de-saude-e-cidadania-para-ananindeua-1.826008" title="Governo do Pará leva serviços de saúde e cidadania para Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A população teve acesso a vários serviços, como emissão de documentos; atendimento de saúde com clínico geral, ginecologista e pediatra; exame preventivo do câncer de colo do útero (PCCU) e PSA livre e total; consulta oftalmológica e outras" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826009:1718482801/Ac-o-de-cidadania.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7a7d562" data-title="A população teve acesso a vários serviços, como emissão de documentos; atendimento de saúde com clínico geral, ginecologista e pediatra; exame preventivo do câncer de colo do útero (PCCU) e PSA livre e total; consulta oftalmológica e outras"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826009:1718482801/Ac-o-de-cidadania.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b94a079" title="A população teve acesso a vários serviços, como emissão de documentos; atendimento de saúde com clínico geral, ginecologista e pediatra; exame preventivo do câncer de colo do útero (PCCU) e PSA livre e total; consulta oftalmológica e outras"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/ananindeua/governo-do-para-leva-servicos-de-saude-e-cidadania-para-ananindeua-1.826008" title="Governo do Pará leva serviços de saúde e cidadania para Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará leva serviços de saúde e cidadania para Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Consultas com especialistas, vacinação, emissão de documentos e acesso a óculos de grau foram oferecidos gratuitamente por órgãos do Estado
 </span>
</a>
<a href="/para/doencas-raras-paraense-e-o-unico-do-norte-do-pais-com-cln2-medicacao-custa-r-200-mil-1.785543" title="Paciente do Pará é o único do Norte com CLN2; medicação para a doença rara custa R$ 200 mil ao mês">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.281517:1593555201/2499b93c-58de-442c-b77e-7246c6c99941.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c31da30" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.281517:1593555201/2499b93c-58de-442c-b77e-7246c6c99941.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=79d0b4c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/doencas-raras-paraense-e-o-unico-do-norte-do-pais-com-cln2-medicacao-custa-r-200-mil-1.785543" title="Paciente do Pará é o único do Norte com CLN2; medicação para a doença rara custa R$ 200 mil ao mês">
 <span class="title">
  <b>
   Paciente do Pará é o único do Norte com CLN2; medicação para a doença rara custa R$ 200 mil ao mês
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Tratamento inclui medicação que custa R$ 200 mil por mês e é fornecida pelo Ministério da Saúde e pelo Governo do Estado
 </span>
</a>
<a href="/para/hospital-regional-da-pa-279-completa-um-mes-de-atendimentos-em-saude-1.695710" title="Hospital Regional da PA-279 completa um mês de atendimentos em saúde">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Hospital Regional da PA-279, em Ourilândia do Norte." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.695711:1687227425/Hospital-Regional-da-PA-279-completa-um-mes-de-atendimentos-em-saude.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c81bdee" data-title="Hospital Regional da PA-279, em Ourilândia do Norte."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.695711:1687227425/Hospital-Regional-da-PA-279-completa-um-mes-de-atendimentos-em-saude.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=926e0e6" title="Hospital Regional da PA-279, em Ourilândia do Norte."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/hospital-regional-da-pa-279-completa-um-mes-de-atendimentos-em-saude-1.695710" title="Hospital Regional da PA-279 completa um mês de atendimentos em saúde">
 <span class="title">
  <b>
   Hospital Regional da PA-279 completa um mês de atendimentos em saúde
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A unidade foi entregue pelo Governo do Estado no em 18 de maio passado e já concentra a marca de 332 atendimentos
 </span>
</a>
A segurança e saúde da mulher paraense são pautas motrizes que fazem o Governo do Pará avançar ainda mais na saúde pública, em Belém. Com 99% das obras concluídas, o Hospital da Mulher está programado para ser entregue no mês de outubro. Com um investimento superior a R$ 155 milhões, o Hospital conta com 11 pavimentos e vai dispor de 120 leitos, dos quais 100 são destinados à internação e 20 à Unidade de Terapia Intensiva (UTI).Ivete Gadelha Vaz, secretária de Saúde Pública do Pará, reiterou a importância desses desenvolvimentos. “Em 2024, celebramos importantes entregas que fortalecem nosso sistema de saúde. Essas iniciativas refletem nosso compromisso em garantir acesso à saúde de qualidade para toda a população. Continuaremos investindo em infraestrutura e serviços para atender melhor às necessidades dos cidadãos”, afirmou.Referência principal do Estado em serviço especializado no tratamento oncológico, neurológico e de transplante, Hospital Ophir Loyola realiza mais de um milhão de atendimentos por ano. Só em 2024, foram entregues a nova unidade de radioterapia, do laboratório de análises clínicas, o Centro de Cuidados Paliativos Oncológicos e da unidade administrativa, do hospital. As novas instalações incluem tecnologias de ponta, como os aceleradores lineares HalcyonTM - Varian e o tomossimulador Go.Sim - Siemens, equipamentos essenciais para os tratamentos mais modernos de radioterapia, beneficiando cerca de 60% dos tratamentos oncológicos. Além disso, o laboratório oferece uma ampla gama de exames, desde bioquímica e hematologia até marcadores tumorais, usando tecnologia avançada para garantir precisão e eficiência nos diagnósticos.O Centro de Cuidados Paliativos Oncológicos é o primeiro da região norte do Brasil, disponibilizando 30 novos leitos dedicados a oferecer suporte médico, emocional e espiritual para pacientes com câncer em estágios avançados.No ano de 2023, governador Helder Barbalho liberou um aporte de R$ 20 milhões à Prefeitura de Belém, para assegurar a estabilidade do sistema municipal de saúde, além de garantir investimentos e melhorias na área da saúde para a população da capital. “Eu e a vice-governadora Hanna estaremos autorizando a liberação de trinta milhões de reais para a Prefeitura de Belém para colaborar na viabilização de ações que possam melhorar a assistência e o atendimento em saúde para nossa capital. É momento de todos estarem unidos para garantir que os serviços de saúde possam acontecer para cuidar da nossa população”, afirmou o chefe do Executivo estadual durante o anúncio feito sua rede social na época.Desde que assumiu o cargo de governador do Pará, em 2019, Helder Barbalho enfatizou que a saúde pública seria um de seus pilares da gestão pública. Logo no primeiro ano de mandato, o Estado entregou o Hospital Regional Dr. Abelardo Santos, com 340 leitos, sendo um marco para a saúde pública. A unidade se consolidou como referência em especialidades como cirurgia torácica, neurocirurgia, nefrologia, além de pediatria e obstetrícia, atendendo milhares de pacientes anualmente.Em janeiro de 2020, foi entregue a Policlínica Metropolitana, uma unidade ambulatorial de média complexidade com capacidade para 1.500 atendimentos diários,em mais de 30 especialidades médicas. A Policlínica oferece, além de consultas clínicas e cirúrgicas, uma variedade de exames e procedimentos para pacientes do Sistema Único de Saúde (SUS), atendendo a uma demanda crescente da população de Belém e região.Com foco na saúde infantil, o Governo do Pará realizou três entregas importantes na capital paraense. A primeira, em 2021, foi a entrega do Núcleo de Atenção ao Transtorno do Espectro Autista (Natea), reforçando o atendimento multiprofissional para pessoas com autismo. Já em 2023, foi inaugurado o Centro de Terapia Especializada em Autismo (Cetea), que atende até 300 usuários e conta com o primeiro Laboratório de Formação Profissional em Práticas com Evidências Científicas para o Autismo do Brasil. E, naquele mesmo ano, a entrega da nova unidade da Ure Demétrio Medrado, especializada na reabilitação de pacientes com sequelas neurológicas e traumato-ortopédicas, além de crianças de 3 a 12 anos com paralisia e malformações congênitas.Com os avanços programados até o final desse ano, o Governo do Pará reafirma seu compromisso com a melhoria da saúde pública, com a segurança de mais investimentos que vão beneficiar diretamente a população de Belém e do estado.
]]></description>
      <pubDate>30.09.24 22h08</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
