<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 13/05: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta segunda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-13-05-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-segunda-1.812374</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta segunda (13/05) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
É hora de desacelerar e focar no essencial, ariano. Mantenha a calma e a serenidade neste momento.Olhe para dentro e busque renovação, taurino. Dedique atenção ao seu corpo e ao seu bem-estar físico.Faça uma jornada interior, geminiano. Entenda seu ritmo pessoal e busque agir com tranquilidade.Busque o apoio das pessoas acolhedoras, canceriano. Olhe para frente junto daqueles que te apoiam. Pense no futuro com prudência, leonino. Cresça com a ajuda das pessoas próximas, sem pressa.Evite assuntos polêmicos, virginiano. Priorize trocas construtivas e mantenha a serenidade nas conversas. Esteja perto de quem pode confiar, libriano. Cultive relações calmas e cautelosas neste momento.Abra seu coração com equilíbrio, escorpiano. Siga na direção certa, sem se expor demais.Esteja presente no seu dia a dia, sagitariano. Ouse, mas evite a ansiedade e mantenha o equilíbrio.Cumpra suas responsabilidades sem deixar de cuidar de si mesmo, capricorniano. Equilibre ação e autocuidado.Esteja mais íntimo e reflexivo, aquariano. Dê atenção às pessoas próximas e cultive relações genuínas.Comunique-se com sensibilidade, pisciano. Esteja atento às emoções próprias e alheias, mantendo empatia.
]]></description>
      <pubDate>13.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é presa por tráfico de drogas em São Miguel do Guamá </title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/mulher-e-presa-por-trafico-de-drogas-em-sao-miguel-do-guama-1.813313</link>
      <description><![CDATA[Com a suspeita, foram apreendidos sustância análoga à pedra de oxi, pesando aproximadamente 38,5 g, uma balança de precisão enterrada no espaço sinalizado, entre outros objetos.

Uma
<strong>
 mulher
</strong>
foi
<strong>
 presa
</strong>
por
<strong>
 tráfico de drogas
</strong>
, no último sábado (11), no município de S
<strong>
 ão Miguel do Guamá
</strong>
, no Pará. A suspeita, identificada como
<strong>
 Daires do Socorro Castro de Lima
</strong>
, foi flagrada à luz do dia repassando
<strong>
 entorpecentes
</strong>
. Questionada pelos PM’s sobre vender drogas, ela tentou
<strong>
 eliminar as provas do crime
</strong>
, porém, os agentes conseguiram
<strong>
 recolher provas suficientes
</strong>
. Com ela, foram
<strong>
 apreendidos sustância análoga à pedra de oxi, pesando aproximadamente 38,5 g, uma balança de precisão enterrada no espaço sinalizado, entre outros objetos.
</strong>
Por volta das 11h da manhã, os agentes do 42º Batalhão da Polícia Militar estava realizando uma ronda na rua Luiz Francisco de Almeida, no bairro Palmeiras, quando flagraram Daires, vendendo quatro pequenos pacotes contendo substância análoga à pedra de oxi para um suspeito. Ao ser abordado pelos policiais, o homem informou que era usuário de droga e teria comprado a substância ilícita para consumo próprio de Daires. Os agentes, então, se dirigiram para a casa onde a suspeita morava. A mulher tentou se esconder dentro da residência, trancando as portas, mas por fim, conversou com os policiais. Após ser indagada se vendia drogas, a suspeita negou. Mas os agentes realizaram buscas dentro da casa e encontraram oito mini pacotes de uma sustância análoga à pedra de oxi, R$ 70 em dinheiro fracionado. Durante a investigação na residência de Daires, os agentes perceberam que a terra do quintal aparentava ter sido mexida e havia uma colher sinalizando que um objeto havia sido escondido embaixo da terra. Foi iniciada uma escavação no quintal e os policias encontraram um saco contendo a sustância análoga à pedra de oxi, pesando aproximadamente 38,5 g e  uma balança de precisão enterrada no espaço sinalizado. Além de sacos plásticos transparentes, uma agenda de anotações de vendas de drogas, parcialmente queimada. Para os agentes, ficou claro que Daires tentou se livrar dos materiais que a incriminavam. Desta forma, ela foi levada presa juntamente com os objetos e está à disposição da Justiça, que realizará as medidas cabíveis.
]]></description>
      <pubDate>12.05.24 23h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Morínigo assume desempenho ruim do Remo, mas valoriza vitória: ‘o mais importante’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/morinigo-assume-desempenho-ruim-do-remo-mas-valoriza-vitoria-o-mais-importante-1.813309</link>
      <description><![CDATA[Treinador azulino ainda condenou os protestos feitos por torcedores na frente do Baenão durante a semana
"Não vou falar que fizemos um bom jogo". Foi assim que o técnico Gustavo Morínigo, do
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/remo">
 Remo
</a>
, começou a entrevista coletiva após a vitória azulina por 1 a 0 sobre o Floresta-CE, no Baenão, pela
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Série+C">
 Série C
</a>
. Em conversa com jornalistas na noite deste domingo (12), o treinador do Leão deixou claro que não gostou do desempenho da equipe diante dos cearenses, mas valorizou o resultado e a subida de posições na tabela.
<a href="https://chat.whatsapp.com/DW1zorrywCKJAmLEzjGKPC">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Remo
</a>
"Eu sei que impaciência da torcida, que está relacionada a condição em que estávamos, acelera certos processos. No final das contas, precisávamos ganhar hoje. Eu, como treinador, quero jogar bem e ganhar, mas hoje só conseguimos a segunda parte, que é a mais importante. Agora é continuar a sequência de treinos e trabalho na semana. Além disso, temos que caprichar em certos momentos do jogo", explicou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/remo/com-gol-no-final-remo-vence-o-floresta-ce-e-sobe-seis-posicoes-na-serie-c-1.813286" title="Com gol no final, Remo vence o Floresta-CE e sobe seis posições na Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ytalo marca o gol da vitória do Remo sobre o Floresta-CE, na Série C de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813288:1715558138/Ytalo-marca-o-gol-da-vitoria-do-Remo-sobre-o-Floresta-CE-na-Serie-C-de-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=063d562" data-title="Ytalo marca o gol da vitória do Remo sobre o Floresta-CE, na Série C de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813288:1715558138/Ytalo-marca-o-gol-da-vitoria-do-Remo-sobre-o-Floresta-CE-na-Serie-C-de-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=082906b" title="Ytalo marca o gol da vitória do Remo sobre o Floresta-CE, na Série C de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/com-gol-no-final-remo-vence-o-floresta-ce-e-sobe-seis-posicoes-na-serie-c-1.813286" title="Com gol no final, Remo vence o Floresta-CE e sobe seis posições na Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Com gol no final, Remo vence o Floresta-CE e sobe seis posições na Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ytalo foi autor do gol salvador azulino, que deu à equipe os primeiros pontos na Terceirona.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-apoia-paralisacao-do-campeonato-brasileiro-devido-as-enchentes-no-rio-grande-do-sul-1.813047" title="Remo apoia paralisação do Campeonato Brasileiro devido às enchentes no Rio Grande do Sul">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Empresário está disposto a investir no Remo 40 milhões de Euros, cerca de R$210 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.171906:1651864456/Baen-o.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=59c28ca" data-title="Empresário está disposto a investir no Remo 40 milhões de Euros, cerca de R$210 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.171906:1651864456/Baen-o.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a6bae22" title="Empresário está disposto a investir no Remo 40 milhões de Euros, cerca de R$210 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-apoia-paralisacao-do-campeonato-brasileiro-devido-as-enchentes-no-rio-grande-do-sul-1.813047" title="Remo apoia paralisação do Campeonato Brasileiro devido às enchentes no Rio Grande do Sul">
 <span class="title">
  <b>
   Remo apoia paralisação do Campeonato Brasileiro devido às enchentes no Rio Grande do Sul
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em comunicado divulgado neste domingo (12/05), o Clube do Remo anunciou que é favorável à paralisação do Futebol Brasileiro
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/relacao-entre-clubes-e-torcidas-organizadas-alimentam-a-violencia-nos-estadios-1.812812" title="Relação entre clubes e torcidas organizadas alimenta a violência nos estádios">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812833:1715385006/Torcida-Remo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6d4b748" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812833:1715385006/Torcida-Remo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=af31ace" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/relacao-entre-clubes-e-torcidas-organizadas-alimentam-a-violencia-nos-estadios-1.812812" title="Relação entre clubes e torcidas organizadas alimenta a violência nos estádios">
 <span class="title">
  <b>
   Relação entre clubes e torcidas organizadas alimenta a violência nos estádios
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Há muito tempo que a ação das torcidas organizadas não se resume a animar as arquibancadas; infelizmente, a relação com os clubes acaba resultando em violência e, em alguns casos, a morte de pessoas inocentes
 </span>
</a>
A última semana de trabalho do
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/remo">
 Remo
</a>
foi bastante turbulenta. Após a derrota para o Botafogo-B, fora de casa, a diretoria azulina dispensou cinco jogadores. Além disso, torcedores foram até a frente do estádio Baenão e protestaram contra a situação do time, ameaçando atletas.Quem condenou o protesto foi Gustavo Morínigo. Na coletiva, ele disse que a pressão das arquibancadas é normal, mas disse que qualquer tipo de ameaça "não pertence ao futebol"."A pressão da torcida é alheia à gente. Não podemos mudar isso. O futebol levanta vários sentimentos na pessoa, mas tem momentos que passam da conta. Você pode xingar e não gostar do nosso trabalho, mas ameaçar e arremessar coisas nos jogadores não pertence ao futebol. Posso garantir que aqui no clube tem jogadores íntegros que trabalham duro todo o dia para dar o melhor em campo", disse.Com Morínigo, o Remo volta a campo pela Série C do Brasileirão no domingo (19), pela quinta rodada do torneio. Às 16h30, novamente no Baenão, o Leão encara a Tombense-MG, em partida que terá transmissão Lance a Lance pelo Oliberal.com.
]]></description>
      <pubDate>12.05.24 21h59</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem de 31 anos é executado após perseguição de motociclistas no Icuí-Guajará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-de-31-anos-e-executado-apos-perseguicao-de-motociclistas-no-icui-guajara-1.813307</link>
      <description><![CDATA[Luiz Henrique Mendes Barbosa foi atingido com quatro disparos de arma de fogo
Luiz Henrique Mendes Barbosa, de 31 anos, foi morto a tiros na noite deste domingo (12), na rua Carlos Santos esquina com a Passagem São Paulo, no bairro do Icuí Guajará, em
<a href="http://www.oliberal.com/ananindeua">
 Ananindeua
</a>
. A vítima recebeu quatro disparos de arma de fogo feitos por, pelo menos, três pessoas que estavam em duas motocicletas e não foram identificadas. Em levantamento feito pela PM,ainda no local,não foi encontrado nenhum registro policial de Luiz Henrique, que morava no distrito de Murinin, em Benevides, e trabalhava com aparelhos de ar condicionado, informação repassada por familiares dele que estiveram no local.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-de-41-anos-morre-ao-colidir-contra-poste-na-noite-deste-domingo-12-em-marituba-1.813270" title="Marituba: homem morre ao colidir contra poste em condomínio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813273:1715556987/poste-acidente.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ef31621" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813273:1715556987/poste-acidente.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1e02c7f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-de-41-anos-morre-ao-colidir-contra-poste-na-noite-deste-domingo-12-em-marituba-1.813270" title="Marituba: homem morre ao colidir contra poste em condomínio">
 <span class="title">
  <b>
   Marituba: homem morre ao colidir contra poste em condomínio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Acidente ocorreu  no bairro Parque Verde. Vítima teria batido com a motocicleta frontalmente contra o poste
 </span>
</a>
<a href="/policia/dois-homens-sao-presos-e-um-menor-apreendido-suspeitos-de-tentativa-de-homicidio-no-marajo-1.812382" title="Dois homens são presos e um menor apreendido suspeitos de tentativa de homicídio no Marajó">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812383:1715341178/arari-homicidio.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=007a0be" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812383:1715341178/arari-homicidio.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=21c9176" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/dois-homens-sao-presos-e-um-menor-apreendido-suspeitos-de-tentativa-de-homicidio-no-marajo-1.812382" title="Dois homens são presos e um menor apreendido suspeitos de tentativa de homicídio no Marajó">
 <span class="title">
  <b>
   Dois homens são presos e um menor apreendido suspeitos de tentativa de homicídio no Marajó
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Uma ação policial foi montada para capturar os três investigados em Cachoeira do Arari
 </span>
</a>
Os agentes do 6º BPM, os primeiros a chegar no local, trabalharam, inicialmente, com a hipótese de que a vítima estava a pé, quando começou a ser perseguida no início da rua até ser atingida pelos tiros, nas costas e na cabeça. A vítima morreu no local. “Ele veio correndo para tentar fugir da perseguição, mas não resistiu”, explicou um PM que não quis se identificar. Mas com a chegada da Polícia Científica e da família de Luiz Henrique, outras evidências começaram a ser encontradas e a mudar a apuração do crime. Uma moto foi encontrada abandonada algumas ruas antes do local onde o corpo estava. Os familiares informaram que a motocicleta pertencia à vítima e o veículo foi apreendido para ser periciado. “Tudo indica que era a moto que ele estava usando quando foi agredido. Ele vinha na moto, e segundo as testemunhas, a vítima abandonou e saiu correndo”, explicou o perito Leão. “Os atiradores estavam perseguindo ele, que recebeu três tiros nas costas, quando caiu recebeu mais um na cabeça que foi a execução dele”, concluiu.O homicídio atraiu muitos curiosos ao local. O dono de um estabelecimento localizado próximo de onde tudo ocorreu informou que estava jantando e chegou a confundir o som com bombinhas de São João. “Nunca mais tinha acontecido algo parecido por aqui. Pela primeira vez em trinta anos que moro aqui, que vejo esse tipo de cena”, declarou o comerciante que pediu para não ser identificado.A Delegacia de Homicídios da Polícia Civil esteve no local para apurar os fatos e iniciar as investigações. O corpo foi removido do local pela Polícia Científica do Pará (PCP). Familiares de Luiz Henrique estiveram no local do crime, mas não quiseram conversar com a imprensa.
]]></description>
      <pubDate>12.05.24 21h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Com gol no final, Remo vence o Floresta-CE e sobe seis posições na Série C</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/com-gol-no-final-remo-vence-o-floresta-ce-e-sobe-seis-posicoes-na-serie-c-1.813286</link>
      <description><![CDATA[Ytalo foi autor do gol salvador azulino, que deu à equipe os primeiros pontos na Terceirona. 
Foi no sufoco, mas o
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/?q=Remo">
 Remo
</a>
venceu a primeira na
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Série+C">
 Série C
</a>
do
<a href="http://www.oliberal.com/?q=campeonato+brasileiro">
 Brasileirão
</a>
. Neste domingo (12), no
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/?q=Baenão">
 Baenão
</a>
, a equipe azulina bateu o Floresta-CE por 1 a 0, com gol marcado por Ytalo nos minutos finais do segundo tempo. Com os pontos conquistados, o Leão subiu seis posições na tabela.
<a href="https://chat.whatsapp.com/DW1zorrywCKJAmLEzjGKPC">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Remo
</a>
Com, agora, três pontos ganhos, o Leão saiu da zona de rebaixamento e está na 13ª colocação. A distância pro Z4, no entanto, ainda é pequena: apenas dois pontos. Por outro lado, o Floresta-CE se afundou ainda mais na classificação e está em último lugar.
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/lance-a-lance/2024/serie-c/remo-x-floresta-ce">
 VEJA O JOGO LANCE A LANCE
</a>
O próximo compromisso do Remo na Série C do Brasileirão será no próximo domingo (19), às 16h30, diante da Tombense-MG, no Baenão. A partida terá transmissão Lance a Lance pelo Oliberal.com.A pressão em cima do elenco subiu após o primeiro tempo no Baenão. Menos criativa que a adversária, a equipe do Remo desceu aos vestiários vaiada pela torcida. Durante o jogo, o Leão até fez pressão no início do jogo, mas terminou a etapa inicial sendo dominada pelo Floresta-CE, apesar do empate sem gols.Até nos momentos em que estava comandando as ações, o Remo tinha pouco volume de jogo. O domínio azulino era mais territorial, rodando a bola por vários setores do campo, mas sem levar perigo real à meta adversária. As chances criadas pelo Time de Periçá eram em jogadas de profundidade, ou lançamento para um ponto futuro dentro da área. Os lances, no entanto, careciam de finalização. A condição se manteve até a metade da primeira etapa, até que um lance mudou o rumo do jogo. Aos 22 minutos, Bruno Ré entrou na área azulina e chutou. Marcelo Rangel fez boa defesa e, no rebote, Lohan finalizou com muito perigo. A bola se encaminhava para o gol, mas ela desviou em Jonilson e foi pra fora. A partir de então, o Leão se entregou no jogo. O Floresta-CE passou a dominar as ações e, por pouco, não abriu o placar. Em lances de bola parada, gerados por Marcelo, ex-Remo, o time cearense criou boas chances de marcar, que foram defendidas pelo goleiro azulino. Nos últimos minutos antes do intervalo, o time de Gustavo Morínigo até teve uma boa chance, quando Ricardo Lima cabeceou contra o próprio patrimônio e quase marcou contra. No entanto, o marcador permaneceu zerado. No segundo tempo a vitória veio para o Remo, mas na marra. Durante quase toda a etapa final, a equipe azulina repetiu o desempenho apresentado antes do intervalo e pouco agrediu o Floresta-CE. No entanto, na reta final de jogo, a estrela do técnico Gustavo Morínigo brilhou e Ytalo, jogador que saiu do banco, marcou o gol da vitória do Time de Periçá. Logo após o intervalo, a primeira chance de perigo foi do Floresta-CE. Aos 14 minutos, Marcelo recebeu na área e, sozinho, de cada para o goleiro Marcelo Rangel, mandou na arquibancada. O lance traduziu o melhor momento do time cearense, que rondava bastante a área remista, mas sem finalizar. Nesse momento, Gustavo Morínigo decidiu mexer no time. Em uma substituição tripla, Ytalo, Kelvin e Ronald entraram na equipe no lugar de Pavani, Marco Antônio e Pedro Vitor. A partir de então, o Leão começou a ter mais volume de jogo, mas gerava lances improdutivos. A principal jogada azulina era a bola alçada na área, sem precisão. O jogo se encaminhava para o final, quando o Leão achou o gol da vitória. Pela primeira vez em todo o segundo tempo, a equipe azulina preferiu triangular a jogada ao invés de cruzar na área. Nesse momento, Ronald avançou até a linha de fundo e tocou rasteiro, para trás, e Ytalo finalizou para o gol vazio. O tento, marcado aos 43 minutos, foi o suficiente para o Remo conseguir a primeira vitória na competição.  Remo 1 x 0 Floresta
<br/>
4ª rodada da Série C do Brasileirão.Data: 12 de maio (domingo)
<br/>
Hora: 19h30
<br/>
Local: Estádio Baenão.Arbitragem: Antônio Dib Moraes de Sousa (PI)
<br/>
Auxiliares: Márcio Iglesias Araújo Silva (PI) e Maura Cunha Costa (PI)
<br/>
Quarto árbitro: Murilo Augusto Amoras de Almeida (PA)Gol: Ytalo 43'/2T (REM)Cartões amarelos: Adsson e Pavani (REM)Cartões vermelhos: Não houveRemo: Marcelo Rangel; Thalys, Ligger, Jonilson e Hélder Santos; Jaderson (Paulinho Curuá), Pavani (Pavani) e Adsson; Marco Antônio (Ytalo), Pedro Vitor (Kelvin) e Ribamar.
<br/>
Técnico: Gustavo Morínigo.Floresta: Luiz Daniel; Watson, Alisson Santana, Ricardo Lima e Bruno Ré; Lucas Alisson, Marcelo (Andrew) e Lucas Santos; Felipe Marques (Jean Silva), Romarinho e Lohan (Jô Almeida).
<br/>
Técnico: Marcelo Cabo.
]]></description>
      <pubDate>12.05.24 20h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marituba: homem morre ao colidir contra poste em condomínio</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-de-41-anos-morre-ao-colidir-contra-poste-na-noite-deste-domingo-12-em-marituba-1.813270</link>
      <description><![CDATA[Acidente ocorreu  no bairro Parque Verde. Vítima teria batido com a motocicleta frontalmente contra o poste
Na noite deste domingo (12), um motociclista de 41 anos, identificado como Davi Silveira Lima, morreu ao colidir com um poste próximo ao Condomínio Viver Melhor Marituba, na rua Mosqueiro, no bairro Parque Verde, em
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Marituba">
 Marituba
</a>
, na Região Metropolitana de Belém.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/policia/acidente-entre-carro-e-bicicleta-deixa-duas-pessoas-feridas-na-avenida-independencia-neste-domingo-1.813163" title="Acidente entre carro e bicicleta deixa duas pessoas feridas na avenida Independência neste domingo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As duas vitimas ainda não identificadas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813164:1715547286/acidente-independencia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dde05e5" data-title="As duas vitimas ainda não identificadas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813164:1715547286/acidente-independencia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9b8bb3b" title="As duas vitimas ainda não identificadas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/acidente-entre-carro-e-bicicleta-deixa-duas-pessoas-feridas-na-avenida-independencia-neste-domingo-1.813163" title="Acidente entre carro e bicicleta deixa duas pessoas feridas na avenida Independência neste domingo">
 <span class="title">
  <b>
   Acidente entre carro e bicicleta deixa duas pessoas feridas na avenida Independência neste domingo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O acidente aconteceu por volta das 15h30; as vítimas não foram identificadas
 </span>
</a>
<a href="/policia/motociclista-morre-ao-colidir-com-carreta-na-br-316-em-marituba-1.813093" title="Motociclista morre ao colidir com carreta na BR-316, em Marituba">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813095:1715539743/MORTE-ACIDENTE-MARITUBA.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=eb1e2e9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813095:1715539743/MORTE-ACIDENTE-MARITUBA.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0ff5f60" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/motociclista-morre-ao-colidir-com-carreta-na-br-316-em-marituba-1.813093" title="Motociclista morre ao colidir com carreta na BR-316, em Marituba">
 <span class="title">
  <b>
   Motociclista morre ao colidir com carreta na BR-316, em Marituba
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O sinistro de trânsito foi registrado na madrugada deste domingo (12), próximo a um posto de combustíveis
 </span>
</a>
<a href="/policia/caminhao-tomba-e-motorista-e-levado-ao-hospital-na-noite-deste-sabado-11-1.812993" title="Caminhão com carne tomba e motorista é atendido pelos bombeiros, na noite deste sábado (11)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Caminhão tomba na avenida Independência" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812994:1715475423/caminh-o.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1ed5113" data-title="Caminhão tomba na avenida Independência"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812994:1715475423/caminh-o.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9f9b274" title="Caminhão tomba na avenida Independência"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/caminhao-tomba-e-motorista-e-levado-ao-hospital-na-noite-deste-sabado-11-1.812993" title="Caminhão com carne tomba e motorista é atendido pelos bombeiros, na noite deste sábado (11)">
 <span class="title">
  <b>
   Caminhão com carne tomba e motorista é atendido pelos bombeiros, na noite deste sábado (11)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A causa do acidente não foi informada pelo Centro Integrado de Operações (Ciop)
 </span>
</a>
As informações iniciais são de que Davi não resistiu aos ferimentos e morreu no local. Segundo testemunhas, a vítima estava em um bar e retornava para a casa quando o acidente ocorreu. Ele teria batido com a motocicleta frontalmente com o poste. Davi percorria uma rua com pouca iluminação, mas não se sabe se fato que ocasionou o acidente. Também não há informações se a vítima estava alcoolizada. Ele teve traumatismo craniano. A vítima pilotava sem passageiros a motociclista, que também era sua ferramente de trabalho, já que o mesmo tinha no bagageiro equipamentos de quem trabalha com instalação de internet.O Instituto Médico Legal (IML) foi acionada para recolher o corpo. A vítima morreu no local e não chegou a ser socorria por equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU).A Redação Integrada do Grupo Liberal solicitou nota para a Polícia Civil do Pará e Polícia Militar, mas até o fechamento da matéria não recebeu resposta.
]]></description>
      <pubDate>12.05.24 20h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu segue sem vencer na Série B e Hélio reconhece: 'Não tivemos a personalidade necessária'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-segue-sem-vencer-na-serie-b-e-helio-reconhece-nao-tivemos-a-personalidade-necessaria-1.813261</link>
      <description><![CDATA[Para o treinador bicolor, o primeiro tempo foi muito abaixo
Depois de um primeiro tempo ruim, em que levou dois a zero do
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/?q=mirassol">
 Mirassol
</a>
, o
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
 Paysandu
</a>
perdeu mais uma na
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Série+B">
 Série B
</a>
. A equipe bicolor até mudou a postura no segundo tempo e reagiu com um gol de Eslí Garcia, lutou até o final para buscar o empate, mas não deu. Fora de casa, pela 4ª rodada, o Papão perdeu por 2 a 1 e amarga a vice-lanterna da segundona.Na coletiva pós-jogo, o técnico
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Hélio+dos+Anjos">
 Hélio dos Anjos
</a>
reconheceu o primeiro tempo ruim e revelou que as formas como os gols do adversário saíram já haviam sido estudadas. “Os primeiros 25 minutos foram patéticos. Nada do que sabemos fazer nós conseguimos. Pagamos caro e não tivemos a personalidade necessária para jogarmos do jeito que a gente joga. O adversário aproveitou duas situações que eram claras e evidentes, a transição com a bola dominada e essa bola do Fernandinho, dentro da grande área, trazendo para dentro e batendo. Isso foi mostrado e discutido”, ressaltou.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-perde-fora-de-casa-cai-para-a-vice-lanterna-e-aumenta-jejum-sem-vitorias-na-serie-b-1.813103" title="Paysandu perde fora de casa, cai para a vice-lanterna e aumenta jejum sem vitórias na Série B">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813139:1715547861/Mirassol-x-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d0646c9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813139:1715547861/Mirassol-x-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=43d449a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-perde-fora-de-casa-cai-para-a-vice-lanterna-e-aumenta-jejum-sem-vitorias-na-serie-b-1.813103" title="Paysandu perde fora de casa, cai para a vice-lanterna e aumenta jejum sem vitórias na Série B">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu perde fora de casa, cai para a vice-lanterna e aumenta jejum sem vitórias na Série B
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O resultado favorável ao Mirassol foi construído ainda no primeiro tempo, empurrando o time para zona de rebaixamento
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/vila-nova-go-bate-cuiaba-mt-e-vai-reeditar-final-da-copa-verde-de-2022-com-o-paysandu-1.813182" title="Vila Nova-GO bate Cuiabá-MT e vai reeditar final da Copa Verde de 2022 com o Paysandu">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.614064:1668725169/Paysandu-x-Vila-Nova.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=afb745c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.614064:1668725169/Paysandu-x-Vila-Nova.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6368745" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/vila-nova-go-bate-cuiaba-mt-e-vai-reeditar-final-da-copa-verde-de-2022-com-o-paysandu-1.813182" title="Vila Nova-GO bate Cuiabá-MT e vai reeditar final da Copa Verde de 2022 com o Paysandu">
 <span class="title">
  <b>
   Vila Nova-GO bate Cuiabá-MT e vai reeditar final da Copa Verde de 2022 com o Paysandu
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Datas e horários da finalíssima ainda não foram divulgados pela CBF
 </span>
</a>
Para o segundo tempo, o Papão voltou diferente e teve uma atuação mais agressiva. O técnico bicolor entendeu que o problema na primeira etapa foi a falta de personalidade. “Intervalo pesado. Para mim, tinha que ter sido da forma que foi. Eu só não negocio falta de personalidade. Eu acho que não tivemos a personalidade necessária para enfrentar o adversário desde o primeiro minuto. Todo mundo que entrou, ajudou muito, mas acima de tudo, foi a atitude e personalidade que tivemos no segundo tempo. Imprimimos o ritmo e tivemos uma atuação melhor, de acordo com o que treinamos e gostamos de ver”, afirmou
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Hélio+dos+Anjos">
 Hélio
</a>
.Diante do Mirassol-SP, Hélio promoveu a estreia do meio-campo Crystopher e elogiou o atleta. “É um jogador de personalidade, de boa aproximação. Tem alguns pequenos problemas de marcação. Dentro daquilo que queríamos, entrou armando e trabalhando o jogo, nós crescemos no setor. O próprio João também cresceu como primeiro volante. Temos que tirar o máximo de proveito desses jogadores todos e formar uma equipe forte para enfrentar o Goiás”, enfatizou.Na próxima rodada, em que precisará vencer para sair da zona de rebaixamento, o
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
 Paysandu
</a>
recebe o Goiás na Curuzu, na quarta-feira (15), às 21h30. O time esmeraldino ocupa a segunda colocação na Série B.
]]></description>
      <pubDate>12.05.24 20h25</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Procissão das Velas inicia com fé e devoção</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/procissao-das-velas-inicia-com-fe-e-devocao-1.813212</link>
      <description><![CDATA[A procissão foi antecedida com uma Missa Solene presidida pelo Arcebispo Dom Alberto Taveira Corrêa
Neste domingo, 12 de maio, uma multidão de fieis deu início à tradicional
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Procissão+das+Velas">
 Procissão das Velas
</a>
, ponto alto da festividade em homenagem a
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Nossa+Senhora+de+Fátima">
 Nossa Senhora de Fátima
</a>
,  que iniciou no dia 1° e segue até amanhã, dia 13 de maio, dia oficial da santa católica. Como característico, a procissão deste ano foi antecedida com uma Missa Solene presidida pelo Arcebispo Dom Alberto Taveira Corrêa, na Paróquia Nossa Senhora de Fátima. Após a cerimônia religiosa, teve lugar a tradicional
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Procissão+das+Velas">
 Procissão das Velas
</a>
, marcando um momento de fé e devoção para os fiéis presentes.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/procissao-das-velas-para-nossa-senhora-de-fatima-leva-milhares-de-pessoas-as-ruas-1.680113" title="Procissão das Velas para Nossa Senhora de Fátima leva milhares de pessoas às ruas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.680158:1683938207/WhatsApp-Image-2023-05-12-at-21-19-45-1.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=abb29af" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.680158:1683938207/WhatsApp-Image-2023-05-12-at-21-19-45-1.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6260703" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/procissao-das-velas-para-nossa-senhora-de-fatima-leva-milhares-de-pessoas-as-ruas-1.680113" title="Procissão das Velas para Nossa Senhora de Fátima leva milhares de pessoas às ruas">
 <span class="title">
  <b>
   Procissão das Velas para Nossa Senhora de Fátima leva milhares de pessoas às ruas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A procissão ocorre na véspera do dia da santa por ruas do bairro que, em Belém, homenageia Nossa Senhora de Fátima
 </span>
</a>
A Procissão Luminosa teve início por volta das 19h, saindo da Paróquia Nossa Senhora de Fátima e seguindo um trajeto que contempla importantes vias da cidade. O percurso incluiu a rua Antônio Barreto, Av. Alcindo Cacela, rua Domingos Marreiros, Tv. Castelo Branco, Av. Magalhães Barata, Av. José Bonifácio, Duque de Caxias e retornou à paróquia de origem. Fiéis acompanharam a procissão, portando velas acesas como símbolo de sua devoção à Nossa Senhora de Fátima. O evento transcorreu de forma tranquila e organizada, com a presença significativa de participantes, que demonstraram sua fé e devoção em meio à caminhada pelas ruas da cidade.
]]></description>
      <pubDate>12.05.24 19h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PRF e PM apreendem 11 kg de skunk escondidos em eletrodomésticos em Santarém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/prf-e-pm-apreendem-11-kg-de-skunk-escondidos-em-eletrodomesticos-em-santarem-1.813206</link>
      <description><![CDATA[O entorpecente foi encontrado durante uma fiscalização de rotina, quando os policiais abordaram um ônibus intermunicipal que realizava o trajeto Santarém - Altamira
Durante uma operação conjunta da Polícia Rodoviária Federal (
<a href="http://www.oliberal.com/?q=PRF">
 PRF
</a>
) e da Polícia Militar do Pará (PM), 11 kg de skunk foram apreendidos dentro de eletrodomésticos que estavam em um ônibus, no quilômetro 995 da BR-163, em
<a href="http://www.oliberal.com/santarem">
 Santarém
</a>
, no Baixo Amazonas. O flagrante ocorreu por volta das 04h30 do último sábado (11).O entorpecente foi encontrado durante uma fiscalização de rotina, quando os policiais abordaram um ônibus intermunicipal que realizava o trajeto Santarém - Altamira. Durante os procedimentos de verificação de documentos e inspeção no compartimento de bagagens, os agentes identificaram quatro caixas suspeitas, rotuladas como eletrodomésticos, incluindo um ventilador, uma máquina de lavar, um forno elétrico e um aspirador de pó.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/policia/mais-de-300-kg-de-maconha-escondidos-em-fundo-falso-e-pneus-de-caminhao-sao-apreendidos-em-maraba-1.813175" title="Mais de 300 kg de maconha escondidos em fundo falso e pneus de caminhão são apreendidos em Marabá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Momento da apreensão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813176:1715549223/DROGA-MARABA.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7fa99af" data-title="Momento da apreensão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813176:1715549223/DROGA-MARABA.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=30c6b31" title="Momento da apreensão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/mais-de-300-kg-de-maconha-escondidos-em-fundo-falso-e-pneus-de-caminhao-sao-apreendidos-em-maraba-1.813175" title="Mais de 300 kg de maconha escondidos em fundo falso e pneus de caminhão são apreendidos em Marabá">
 <span class="title">
  <b>
   Mais de 300 kg de maconha escondidos em fundo falso e pneus de caminhão são apreendidos em Marabá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O material foi encontrado durante uma fiscalização da Polícia Rodoviária Federal (PRF), na tarde da última sexta-feira (10)
 </span>
</a>
<a href="/policia/acao-da-prf-e-pm-prende-passageiro-de-onibus-de-viagem-e-apreende-mais-de-10-kg-de-maconha-no-para-1.812191" title="Ação da PRF e PM prende passageiro de ônibus de viagem e apreende mais de 10 kg de maconha no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ao fazer a inspeção na bagagem do passageiro, a equipe percebeu um volume e peso excessivo e dentro havia dez tabletes com substância análoga a maconha." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812194:1715287143/passageiro-de-onibus-preso-Santarem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a77aee3" data-title="Ao fazer a inspeção na bagagem do passageiro, a equipe percebeu um volume e peso excessivo e dentro havia dez tabletes com substância análoga a maconha."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812194:1715287143/passageiro-de-onibus-preso-Santarem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bb50ddb" title="Ao fazer a inspeção na bagagem do passageiro, a equipe percebeu um volume e peso excessivo e dentro havia dez tabletes com substância análoga a maconha."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/acao-da-prf-e-pm-prende-passageiro-de-onibus-de-viagem-e-apreende-mais-de-10-kg-de-maconha-no-para-1.812191" title="Ação da PRF e PM prende passageiro de ônibus de viagem e apreende mais de 10 kg de maconha no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Ação da PRF e PM prende passageiro de ônibus de viagem e apreende mais de 10 kg de maconha no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A droga foi encontrado na bagagem de um passageiro de ônibus que fazia o itinerário Santarém até Marabá
 </span>
</a>
<a href="/belem/parte-da-rodovia-br-316-sera-interditada-para-servicos-na-rede-eletrica-saiba-quando-e-onde-1.812188" title="Parte da rodovia BR-316 será interditada para serviços na rede elétrica; saiba quando e onde">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Serviços devem afetar o trânsito em uma das faixas da BR-316." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812195:1715287115/energia-eletrica.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0e08d19" data-title="Serviços devem afetar o trânsito em uma das faixas da BR-316."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812195:1715287115/energia-eletrica.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0ee1f4e" title="Serviços devem afetar o trânsito em uma das faixas da BR-316."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/parte-da-rodovia-br-316-sera-interditada-para-servicos-na-rede-eletrica-saiba-quando-e-onde-1.812188" title="Parte da rodovia BR-316 será interditada para serviços na rede elétrica; saiba quando e onde">
 <span class="title">
  <b>
   Parte da rodovia BR-316 será interditada para serviços na rede elétrica; saiba quando e onde
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Polícia Rodoviária Federal (PRF) fará a organização do trânsito no trecho afetado
 </span>
</a>
Ao abrir as caixas, a equipe encontrou 10 tabletes de uma substância análoga ao skunk, totalizando 11,591 kg. A droga estava postada como encomenda com destino à cidade de Novo Repartimento, no Pará, mas nenhum suspeito foi preso no momento da apreensão. A quantidade de droga apreendida representa um prejuízo estimado em 300 mil reais para o crime organizado, ainda segundo a PRF. O entorpecente foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil de Santarém para os procedimentos cabíveis.
]]></description>
      <pubDate>12.05.24 19h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tecnobrega no Dança dos Famosos: Nega Lora e Hellen Patrícia se emocionam ao ouvir hits no programa</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/tecnobrega-no-danca-dos-famosos-nega-lora-e-hellen-patricia-se-emocionam-ao-ouvir-hits-no-programa-1.813197</link>
      <description><![CDATA[Os tecnomelodys "Tá beba doida" e "São Amores" foram levados para a apresentação deste domingo (12) do Dança dos Famosos
<strong>
 O tecnobrega
</strong>
dominou o palco do quadro
<strong>
 “Dança dos Famosos” do Domingão com Huck
</strong>
da TV Globo na noite deste domingo (12/05).
<strong>
 Em Belém
</strong>
, o programa global ganhou uma transmissão ao vivo, por meio de um telão, na Praça de Alimentação, de um shopping, no bairro de Batista Campos, em evento especial promovido pela “Cia Cabanos”, do professor de dança e
<strong>
 coreógrafo, Rolon Ho
</strong>
, campeão da edição 2023 do “Dança dos Famosos”.Com o shopping lotado de grupos de famílias, neste domingo de Dia das Mães, a festa foi completa. A Companhia Cabanos, de Rolon Ho, convidou
<strong>
 as cantoras de brega Nega Lora e Hellen Patrícia
</strong>
, para cantarem antes, durante e após a apresentação da transmissão do ‘’Dança dos Famos”. As duas cantoras não seguraram a emoção quando ouviram hits gravados por elas na atração global.
<a href="/cultura/tecnobrega-na-danca-dos-famosos-re%C3%BAne-pessoas-em-um-shopping-de-bel%C3%A9m-1.812836" title="Tecnobrega na Dança dos Famosos reúne pessoas em um shopping de Belém; confira programação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812839:1715386129/rolon-ro-e-thais-especialistas-danca-dos-famosos.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=50479ee" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812839:1715386129/rolon-ro-e-thais-especialistas-danca-dos-famosos.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dde616a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/tecnobrega-na-danca-dos-famosos-re%C3%BAne-pessoas-em-um-shopping-de-bel%C3%A9m-1.812836" title="Tecnobrega na Dança dos Famosos reúne pessoas em um shopping de Belém; confira programação">
 <span class="title">
  <b>
   Tecnobrega na Dança dos Famosos reúne pessoas em um shopping de Belém; confira programação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Cia Cabanos vai realizar uma série de atividades, show e exibição em telão do quadro a partir das 17h de hoje
 </span>
</a>
Neste domingo,
<strong>
 o ator Henri Castelli e a coreografa Tatiana Scarletti
</strong>
dançaram ao som de “
<strong>
 São Amores”, de Nega Lora.
</strong>
Em seguida, a dupla formada pela apresentadora Thalita Morete e Dennis Dinelli se apresentaram com performances em cima de “Ela tá beba doida”, de Hellen Patrícia. Confira:
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1789768974525218839?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Eliana Renner, a Nega Lora, agradeceu a Rolon Ro pela divulgação da música “Amores que matam’’. "Muito obrigada, Rolon e Companhia Cabanos. Uma felicidade para todos nós paraenses, e um presente para mim, no Dia das Mães, ter a minha música ouvida em todo o Brasil”, disse a artista.A cantora Hellen Patrícia também festejou a agradeceu a Rolon Ho pela oportunidade de visibilidade à música “Ela tá beba doida”, um sucesso na cena musical paraense que Hellen Patrícia gravou com a Banda Xeiro Verde, há quase 20 anos.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1789771789272219773?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
“Estamos aqui comemorando com o nosso ritmo tecnobrega no Domingão. Foi um presente para mim ouvir a minha voz. O nosso ritmo ganhando o Brasil”, disse Hellen Patrícia comovida.
<strong>
 No próximo domingo (19), o próprio Rolon Ro estará
</strong>
no mesmo shopping, em Batista Campos, acompanhando a edição do Dança dos Famosos, que mais uma vez terá o brega como tema do quadro. Este ano, Rolon não é coreógrafo do programa da TV Globo, mas foi convidado especialmente para orientar a dança dos casais, neste domingo (12/05) e no próximo (19/05), quando o ritmo paraense é o tema a ser desenvolvido pelos coreógrafos e artistas."Nesta edição, o Rolon é o responsável pelas coreografias com o ritmo do brega no programa, ou seja, pela dança de todos os casais, neste e no outro domingo também. Ele recebeu o convite por já ser referência quando o assunto é o brega que encanta pela música e dança também. Tanto que este ano, ele não é coreógrafo de dupla, mas o brega está lá e ele também na orientação dos casais’’, disse a jornalista Anna Paula, da equipe de coordenação do evento no shopping.    Em 2022,  Rolon Ho estreou no palco do Domingão do Huck no quadro “Dança dos Famosos”. Ele dançou de tudo, do forró ao brega, tendo como parceira Jojo Todynho. Em 2023, Rolon se consagrou campeão do quadro ao lado da atriz Priscila Fantini.
]]></description>
      <pubDate>12.05.24 19h05</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
