<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Temperatura Máxima hoje na Globo: Confira o filme transmitido neste domingo (10/09)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/temperatura-maxima-hoje-na-globo-confira-o-filme-transmitido-neste-domingo-10-09-1.723997</link>
      <description><![CDATA[‘Capitão América 2: O Soldado Invernal’ será exibido às 12h30 na programação, após o Esporte Espetacular 
O clássico da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=marvel" target="_blank">
 <strong>
  Marvel
 </strong>
</a>
‘Capitão América 2: O Soldado Invernal’ vai ao ar na TV Globo neste domingo (10/09), às 12h30, após Esporte Espetacular. O filme narra a história do famoso herói dos ‘Avengers’ com participação de
<strong>
 Chris Evans
</strong>
,
<strong>
 Sebastian Stan
</strong>
,
<strong>
 Samuel L. Jackson
</strong>
,
<strong>
 Scarlett Johansson
</strong>
e outros grandes nomes de Hollywood. Dois anos após os acontecimentos em Nova York, Steve Rogers continua seu dedicado trabalho com a agência S.H.I.E.L.D. e também segue tentando se acostumar com o fato de que foi descongelado e acordado décadas depois de seu tempo. Em parceria com Natasha Romanoff, também conhecida como Viúva Negra, ele é obrigado a enfrentar um poderoso e misterioso inimigo chamado Soldado Invernal, que visita Washington e abala o dia a dia da S.H.I.E.L.D., ainda liderada por Nick Fury.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/cinema/caio-blat-e-homenageado-com-o-calunga-de-ouro-no-cine-pe-1.723954" title="Caio Blat é homenageado com o Calunga de Ouro no Cine PE">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Este ano, Caio Blat foi eternizado na calçada da fama no Festival de Cinema em Gramado." data-title="Este ano, Caio Blat foi eternizado na calçada da fama no Festival de Cinema em Gramado." src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.723957:1694184982/CAIO-BLAT.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2b5c953"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.723957:1694184982/CAIO-BLAT.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a1d4aa5" title="Este ano, Caio Blat foi eternizado na calçada da fama no Festival de Cinema em Gramado."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/caio-blat-e-homenageado-com-o-calunga-de-ouro-no-cine-pe-1.723954" title="Caio Blat é homenageado com o Calunga de Ouro no Cine PE">
 <span class="title">
  <b>
   Caio Blat é homenageado com o Calunga de Ouro no Cine PE
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ao longo de cinco dias, 35 filmes, em sessões gratuitas, foram exibidos no Recife. Grupo Liberal, estava presente, com o colunista e jornalista Ismaelino Pinto.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/eleita-melhor-atriz-no-grande-premio-de-cinema-dira-paes-fala-pureza-e-novos-trabalhos-1.721532" title="Eleita melhor atriz no Grande Prêmio de Cinema, Dira Paes fala ‘Pureza’ e novos trabalhos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-title="" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.721535:1693573328/1503906350.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c4a9c1c"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.721535:1693573328/1503906350.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4881a42" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/eleita-melhor-atriz-no-grande-premio-de-cinema-dira-paes-fala-pureza-e-novos-trabalhos-1.721532" title="Eleita melhor atriz no Grande Prêmio de Cinema, Dira Paes fala ‘Pureza’ e novos trabalhos">
 <span class="title">
  <b>
   Eleita melhor atriz no Grande Prêmio de Cinema, Dira Paes fala ‘Pureza’ e novos trabalhos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A 22ª edição do Grande Prêmio de Cinema Brasileiro aconteceu em agosto na Cidade das Artes, no Rio de Janeiro e reuniu grandes estrelas da sétima arte
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ode-ao-cinema-de-rua-de-kleber-mendonca-filho-1.718547" title="Filme de Kleber Mendonça Filho, 'Retratos Fantasmas', homenageia os cinemas de rua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Novo filme de Kleber Mendonça Filho "Retratos Fantasmas" estreia hoje.' data-title='Novo filme de Kleber Mendonça Filho "Retratos Fantasmas" estreia hoje.' src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718552:1692823398/Retratos-Fantasmas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=22075ca"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718552:1692823398/Retratos-Fantasmas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=59adead" title='Novo filme de Kleber Mendonça Filho "Retratos Fantasmas" estreia hoje.'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ode-ao-cinema-de-rua-de-kleber-mendonca-filho-1.718547" title="Filme de Kleber Mendonça Filho, 'Retratos Fantasmas', homenageia os cinemas de rua">
 <span class="title">
  <b>
   Filme de Kleber Mendonça Filho, 'Retratos Fantasmas', homenageia os cinemas de rua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A produção pode ser vista pelo público de Belém nesta semana, a partir desta quinta-feira, 24
 </span>
</a>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/CTdvZwwShqM" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/CTdvZwwShqM" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<em>
 (Beatriz Moura, estagiária sob supervisão do editor web de OLiberal.com, Felipe Saraiva)
</em>]]></description>
      <pubDate>10.09.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu divulga nota oficial em que repudia agressões contra jogador e preparador físico</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu-divulga-nota-oficial-em-que-repudia-agressoes-contra-jogador-e-preparador-fisico-1.724733</link>
      <description><![CDATA[Segundo o clube, as agressões ocorreram durante o segundo tempo da partida diante do Amazonas, realizada neste sábado
Em nota oficial, publicada no Instagram, o Paysandu Sport Club informou que “repudia veementemente as agressões praticadas de forma covarde contra o atleta Naylhor e contra o preparador físico Thomaz Lucena”, durante o segundo tempo da partida diante do Amazonas, na Arena da Amazônia, pela segunda rodada do quadrangular do Campeonato Brasileiro da Série C, disputada na tarde deste sábado (9).Ainda segundo o clube, Naylhor foi atacado com um soco pelas costas na região do nariz. O zagueiro será submetido a exames para verificar se houve fratura na região. Também pelas costas, Thomaz Lucena levou um soco próximo da boca.
<strong>
 LEIA TAMBÉM:
</strong>
<br/>
<br>
 O Paysandu Sport Club reitera que jamais irá coadunar com quaisquer atos violentos e não vai medir esforços, por seu Departamento Jurídico, para que, ao final, os responsáveis sejam punidos pelas autoridades competentes.
</br>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-vence-o-amazonas-e-quebra-tabu-como-visitante-em-quadrangulares-da-serie-c-1.724681" title="Paysandu vence o Amazonas e quebra tabu como visitante em quadrangulares da Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-title="" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.724630:1694294077/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93ecaba"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.724630:1694294077/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=de30dcc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-vence-o-amazonas-e-quebra-tabu-como-visitante-em-quadrangulares-da-serie-c-1.724681" title="Paysandu vence o Amazonas e quebra tabu como visitante em quadrangulares da Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu vence o Amazonas e quebra tabu como visitante em quadrangulares da Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vitória por 1 a 0, na Arena da Amazônia, é a primeira do Paysandu fora de casa em quadrangulares desde 2020
 </span>
</a>
]]></description>
      <pubDate>09.09.23 22h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Surfista Filipe Toledo conquista o bicampeonato mundial  </title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/surfista-filipe-toledo-conquista-o-bicampeeonato-mundial-1.724731</link>
      <description><![CDATA[Neste sábado, o brasileiro venceu Ethan Ewing na final em Trestles, na Califórnia
O surfista Filipe Toledo é bicampeão mundial. O brasileiro venceu Ethan Ewing na final em Trestles, na Califórnia. Após a conquista, Filipe afirmou que não foi fácil se tornar o primeiro brasileiro a vencer dois títulos seguidos. As informações são do ge.globo.“É muito difícil dizer tudo que tive que fazer para estar aqui. Foi muito sacrifício para estar aqui. Há 7 anos, minha filha nasceu e eu não estava lá, não estava com a minha esposa, não estava com a Mahina”, contou. “Isso aconteceu no nascimento do Koa também. Isso é só um exemplo. Tive que perder muita coisa para estar aqui, mas eu sabia que valeria o esforço. Acho que nenhum brasileiro conseguiu vencer dois títulos seguidos, é uma honra. Eu agradeço a Deus, meu time, minha família e todos que me ajudaram a chegar até aqui”, afirmou Filipe.Ele conquista o sétimo título mundial do Brasil e seu segundo. Além dele, Gabriel Medina, Ítalo Ferreira e Adriano de Souza também conquistaram a WSL. O atleta ainda citou sua confiança como parte fundamental do processo. “O meu nível de confiança estava alto. Na minha cabeça eu estava invencível. Deus me deu forças e eu consegui ter essa conquista de dois títulos consecutivos. Eu não conseguiria sem o meu time 77. Vai Brasil, essa é nossa”, acrescentou Filipe com o troféu.
]]></description>
      <pubDate>09.09.23 22h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após 116 dias preso, Mauro Cid é solto e coloca tornozeleira eletrônica</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/apos-116-dias-preso-mauro-cid-e-solto-e-coloca-tornozeleira-eletronica-1.724729</link>
      <description><![CDATA[Ele foi colocado em liberdade após a homologação de seu acordo de delação premiada com a Polícia Federal 
Após 116 dias preso, o tenente-coronel Mauro Cid deixou o Batalhão de Polícia do Exército de Brasília na tarde deste sábado (9). Ele colocou uma tornozeleira eletrônica. A liberação ocorreu após a homologação do acordo de delação premiada dele com a Polícia Federal. As informações são da CNN Brasil.O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), homologou neste sábado a delação. Ele também autorizou a liberdade provisória do ex-ajudante de ordens do ex-presidente Jair Bolsonaro. Moraes determinou, no entanto, que Cid cumpra as seguintes medidas cautelares: além de usar tornozeleira eletrônica, ele terá limitação de sair de casa aos fins de semana e também à noite, afastamento das funções no Exército e proibição de contato com outros investigados.
<strong>
 LEIA MAIS:
</strong>
<a href="/politica/mauro-cid-fecha-acordo-de-delacao-premiada-com-a-policia-federal-diz-colunista-1.723697" title="Mauro Cid  fecha acordo de delação premiada com a Polícia Federal, diz colunista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.723700:1694111508/Mauro-Cid-depoe-na-CPI-da-Camara-Legislativa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b50b091" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.723700:1694111508/Mauro-Cid-depoe-na-CPI-da-Camara-Legislativa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9a14679" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/mauro-cid-fecha-acordo-de-delacao-premiada-com-a-policia-federal-diz-colunista-1.723697" title="Mauro Cid  fecha acordo de delação premiada com a Polícia Federal, diz colunista">
 <span class="title">
  <b>
   Mauro Cid  fecha acordo de delação premiada com a Polícia Federal, diz colunista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ministério Público Federal (MPF) ainda precisa ser consultado para estabelecer as condições finais do acordo
 </span>
</a>
<a href="/politica/jair-bolsonaro-diz-que-mauro-cid-tinha-autonomia-no-caso-das-joias-video-1.716938" title="Jair Bolsonaro diz que Mauro Cid tinha 'autonomia' no caso das joias; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.651055:1677622342/Jair-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=31c38ec" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.651055:1677622342/Jair-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=629fb1c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/jair-bolsonaro-diz-que-mauro-cid-tinha-autonomia-no-caso-das-joias-video-1.716938" title="Jair Bolsonaro diz que Mauro Cid tinha 'autonomia' no caso das joias; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Jair Bolsonaro diz que Mauro Cid tinha 'autonomia' no caso das joias; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Na entrevista, ex-presidente afirma que deseja esclarecer rapidamente o caso
 </span>
</a>
Na quarta-feira (6), Cid esteve no STF e foi recebido pelo juiz auxiliar Marco Antônio Vargas, que trabalha no gabinete do ministro Alexandre de Moraes, para confirmar formalmente a intenção da delação.A lei que trata da colaboração premiada permite que a PF negocie acordos diretamente com o investigado, sem a necessidade de anuência do Ministério Público. Em 2018, o Supremo validou a possibilidade de a PF firmar as tratativas.Proibição de ausentar-se do recolhimento domiciliar no período noturno e nos finais de semana, mediante uso de tornozeleira eletrônica;Obrigação de apresentar-se perante Juízo semanalmente, todas as segundas-feiras;Proibição de ausentar-se do país, com obrigação de realizar a entrega de seus passaportes; cancelamento dos respectivos vistos;Suspensão imediata de documentos de porte de arma de fogo em nome do investigado;Proibição de utilização de redes sociais;Proibição de comunicar-se com os demais investigados;Afastamento do exercício das funções de seu cargo de oficial no Exército.Braço-direito do ex-presidente Bolsonaro, nos quatro anos em que esteve no Palácio do Planalto, o tenente-coronel prestou depoimento por mais de dez horas à PF, no dia 28 de agosto. Além da venda ilegal de joias recebidas por comitivas presidenciais, ele é investigado ainda por envolvimento na suposta tentativa de invasão ao sistema eletrônico do Conselho Nacional de Justiça (CNJ) e por falsificação dos cartões de vacinação da família Bolsonaro. Essa última acusação motivou, em maio, a prisão preventiva do oficial do Exército.
]]></description>
      <pubDate>09.09.23 22h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Menino de 12 anos vai escondido para o jogo do Brasil, no Mangueirão, e tira foto com Richarlison</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/menino-de-12-anos-vai-escondido-para-o-jogo-do-brasil-no-mangueirao-e-tira-foto-com-richarlison-1.724727</link>
      <description><![CDATA[“Pai, eu fui para o jogo da Seleção. Pode me bater. Eu tirei foto com Richarlison. É meu sonho, realizei”, disse o garoto
Aproveitando que os pais não estavam em casa, Hewerton, de 12 anos, foi escondido para o estádio Mangueirão, na tentativa de realizar um sonho. Ele conseguiu e ainda tirou uma foto com o atacante Richarlison. As informações são do ge.globo.Na sexta-feira (8), à noite, a Seleção Brasileira ganhou da Bolívia por 5 a 1. A conversa de Hewerton com o pai pelo Whatsapp viralizou nas redes sociais: “Pai, eu fui para o jogo da Seleção. Pode me bater. Eu tirei foto com Richarlison. É meu sonho, realizei”.Hewerton pediu a um senhor para o acompanhar para dentro do estádio e assistiu ao jogo no setor da cadeira. À reportagem do ge, o pai do menino, Helton Lobo, contou que ficou preocupado, porém feliz pelo filho. “Na hora não acreditei. Em seguida ele me mandou as fotos e a ficha caiu”, contou Helton em tom humorado. “Fiquei preocupado. Mas, ao mesmo tempo, feliz que ele teve essa atitude. Não demonstrei felicidade pela conversa pra não ser contrariado. Fiquei tranquilo porque ele disse que já estava em casa”, completou.Ao ser perguntado se tinha deixado o filho de castigo, Helton respondeu: “Ele já está na rua jogando futebol”. Helton contou que tentou comprar ingressos para levar o filho. Mas, quando abriu as vendas, ele não tinha o valor. Quando conseguiu o dinheiro, já não havia mais ingresso disponível.
]]></description>
      <pubDate>09.09.23 21h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oração a São Nicolau de Tolentino</title>
      <link>https://www.oliberal.com/curiosidades/oracao-a-sao-nicolau-de-tolentino-1.723970</link>
      <description><![CDATA[Confira a prece a São Nicolau de Tolentino, o santo do dia 10 de setembro
Comemora-se em
<strong>
 10 de setembro
</strong>
o dia de
<strong>
 São Nicolau de Tolentino
</strong>
, o protetor das Almas do Purgatório, o santo que ficou conhecido por seu trabalho de
<strong>
 consolação aos afiltos e por levar os sacramentos aos moribundos, sempre nos bairros mais pobres da
</strong>
cidade.Antes de nascer, seus pais não podiam ter filhos. Para conseguirem a benção de ter uma criança, eles, então, fizeram uma peregrinação até o
<strong>
 Santuário de São Nicolau de Mira
</strong>
, na cidade de Bari. No ano seguinte, em 1245, na
<a href="http://www.oliberal.com/?q=itália" target="_blank">
 <strong>
  Itália
 </strong>
</a>
, nascia o menino Nicolau, que ganhou este nome como forma de agradecimento dos pais ao santo que lhe concenderam a graça.
<strong>
 Aos 20 anos de idade, Nicolau ficou impressionado com a pregação de monge eremita agostiniano. A partir daquele momento ele tinha decidido que acolheria o desafio da vida monástica como eremita. Em 1270, foi ordenado sacerdote
</strong>
. Tempos depois, ao visitar um evento que ocorria em sua comunidade, o que lhe pareceu formoso e muito confortável, ele pediu que o deixassem ficar ali, porém ao chegar na capela,
<strong>
 São Nicolau ouviu uma voz que lhe dizia: “A Tolentino, a Tolentino, ali perseverará”. O santo, então, avisou o que escutou aos seus superiores, e para essa cidade eles o mandaram
</strong>
.Ao chegar a Tolentino, São Nicolau notou que a cidade estava com a moral em ruínas devido uma guerra civil que ocorria entre dois partidos políticos, os guelfos e os gibelinos, que tinham ódio mortal um do outro. O santo, então, se dedicou pregar da forma como recomenda São Paulo: “Oportuna e inoportunamente”. Assim, São Nicolau pregava nas ruas da cidade para aqueles que não podiam ir ao templo.O santo ia até os bairros mais pobres da cidade para levar a paz. São Nicolau passava horas e horas no confessionário e absolvia todos aqueles que se arrependiam ao escutar os seus sermões.
<strong>
 No dia 10 de setembro do ano de 1305, ele morreu. Quarenta anos depois seu corpo foi encontrado incorrupto.
</strong>
<strong>
 Confira abaixo oração poderosa do perdão
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/oracao-do-sao-salvador-do-mundo-1.571557" title="Oração do São Salvador do Mundo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Este é um dos vários nomes que Jesus Cristo recebeu" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.571560:1659745902/santo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=554331d" data-title="Este é um dos vários nomes que Jesus Cristo recebeu"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.571560:1659745902/santo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=80fe2eb" title="Este é um dos vários nomes que Jesus Cristo recebeu"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/oracao-do-sao-salvador-do-mundo-1.571557" title="Oração do São Salvador do Mundo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração do São Salvador do Mundo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A celebração homenageia a Transfiguração do Senhor, conforme a narração do Novo Testamento
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-abertura-de-caminhos-no-mes-de-setembro-1.720520" title="Oração para abertura de caminhos no mês de setembro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja a oração pedindo a Deus por um setembro abençoado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.671106:1693336294/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja a oração pedindo a Deus por um setembro abençoado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.671106:1693336294/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja a oração pedindo a Deus por um setembro abençoado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-abertura-de-caminhos-no-mes-de-setembro-1.720520" title="Oração para abertura de caminhos no mês de setembro">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para abertura de caminhos no mês de setembro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece para que os caminhos sejam abertos no mês de setembro
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-a-sao-bartolomeu-para-protecao-e-livramento-1.718549" title="Oração a São Bartolomeu para proteção e livramento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja a versão em texto e vídeo da oração a São Bartolomeu" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718562:1692823949/s-o-bartolomeu.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2d4e3ed" data-title="Veja a versão em texto e vídeo da oração a São Bartolomeu"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718562:1692823949/s-o-bartolomeu.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d016a7b" title="Veja a versão em texto e vídeo da oração a São Bartolomeu"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-a-sao-bartolomeu-para-protecao-e-livramento-1.718549" title="Oração a São Bartolomeu para proteção e livramento">
 <span class="title">
  <b>
   Oração a São Bartolomeu para proteção e livramento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de São Bartolomeu, padroeiro dos comerciantes
 </span>
</a>
<em>
 "Oh! glorioso Taumaturgo e Protetor das almas do purgatório, São Nicolau de Tolentino!
</em>
<em>
 Com todo o afeto de minha alma te rogo que interponhas tua poderosa intercessão em favor dessas almas benditas, conseguindo da divina clemência a remissão de todos os seus delitos e suas penas, para que saindo daquele tenebroso cárcere de dores, possam a ter no céu a visão beatífica de Deus.
</em>
<em>
 E a mim, teu devoto servo, alcançai-me, oh! grande santo!, a mais viva compaixão e a mais ardente caridade até aquelas almas queridas.
</em>
<em>
 Amém."
</em>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/uJwQjDpuJ2k" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/uJwQjDpuJ2k" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<em>
 (Gabriel Bentes, estagiário sob supervisão da editora web de
 <a href="https://www.oliberal.com/" target="_blank">
  OLiberal.com
 </a>
 , Ádna Figueira)
</em>]]></description>
      <pubDate>09.09.23 21h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fiscais da Sefa apreendem mais de 600 pneus em Dom Eliseu, no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/fiscais-da-sefa-apreendem-mais-de-600-pneus-em-dom-eliseu-no-para-1.724725</link>
      <description><![CDATA[Sem nota fiscal, a carga saiu de Ribeirão Preto em São Paulo tinha como destino o município de Ananindeua, na região metropolitana de Belém
Fiscais de receitas estaduais da Coordenação de Controle de Mercadorias em Trânsito do Itinga da Secretaria da Fazenda do Pará (Sefa) apreenderam 622 pneus no município de Dom Eliseu, no nordeste do Pará. Transportada sem nota fiscal, a carga tem valor de R$ 183.490,00. A apreensão, na sexta-feira (8), ocorreu no km 1.481 da rodovia BR 010.O caminhão-baú saiu de Ribeirão Preto (SP) com destino a Ananindeua, na região metropolitana de Belém, e foi retido na Coordenação do Itinga para fiscalização. “Foram apresentadas duas notas fiscais de pneus e os servidores fazendários desconfiaram do peso do caminhão, pois os eixos estavam bem baixos. O veículo foi enviado para a pesagem e foi constatado que o peso real estava maior do que o informado na documentação fiscal”, informou o coordenador da unidade, fiscal de receitas estaduais Gustavo Bozola.Feita a contagem física da mercadoria, foram encontrados 622 pneus sem documento fiscal. Foi lavrado um Termo de Apreensão e Depósito (TAD) no valor de R$ 62.753,56, que foi pago e a mercadoria liberada.
]]></description>
      <pubDate>09.09.23 20h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu: Guilherme dos Anjos avalia vitória fora de casa e elogia estreia do volante Alencar</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-guilherme-dos-anjos-avalia-vitoria-fora-de-casa-e-elogia-estreia-do-volante-alencar-1.724723</link>
      <description><![CDATA[Guilherme dos Anjos foi quem comandou o Paysandu contra o Amazonas, pela segunda rodada do quadrangular final da Série C; o auxiliar de Hélio dos Anjos elogiou bastante o setor defensivo do Papão e a postura do volante Alencar na partida
O Paysandu saiu de campo com os três pontos neste sábado (9), ao vencer o Amazonas por 1 a 0, fora de casa, gol do atacante Mário Sérgio. O triunfo deixou o Papão com quatro pontos no quadrangular final, uma posição confortável, já que recuperou os pontos perdidos no empate diante do Volta redonda-RJ, em Belém. Guilherme dos Anjos, auxiliar e do Papão e filho de Hélio dos Anjos, foi quem comandou o time bicolor, já que Hélio dos Anos cumpriu suspensão. Guilherme dos anjos avaliou o setor defensivo, elogiou bastante a postura tática da defesa, além de citar a estreia do volante Alencar.“Mostramos bem o que foi o trabalho da semana. O adversário conseguiu a posse de bola partir do momento em que fizemos o gol, porém no segundo tempo conseguiu se jogar ao ataque e nós soubemos fazer o que projetamos na semana, que era sair na frente no jogo, conseguiria pressionar o adversário, foi assim o gol e fomos felizes defensivamente quando o torcedor do Paysandu não está acostumado, mas precisamos jogar futebol com a bola e sem a bola e hoje, sem a bola, conseguimos ser felizes”, disse.Guilherme dos Anjos afirmou que o sistema defensivo do Paysandu teve um comprometimento enorme e, que tudo isso, foi repassado e analisado durante os treinos da semana.“O adversário conseguiu se impor taticamente com a posse de bola, mas não conseguiu se impor grandes lances de perigo contra a gente, foi chutes de longa distância, um cruzamento perigoso. Acima de tudo fizemos um jogo de comprometimento tático defensivo e ficamos felizes com isso”, comentou.AlencarA estreia do volante Alencar no Paysandu foi além das expectativas. O jogador foi bastante elogiado por Guilherme dos Anjos, que revelou uma característica do atleta e que “bate” com o que a comissão técnica acredita que seja o ideal para o time.“Tivemos a felicidade de captar o Alencar. Tivemos uma orientação específica sobre ele e gostamos muito de volantes com a característica dele, pedimos para que ele transferisse o que ele faz nos treinamentos para o jogo, pois ele chegou tomando conta. É legal isso, ele é um garoto, ele precisa ser moldado em vários aspectos, ele saiu no seu limite físico, não está acostumado com a intensidade que impomos no jogo, mas ele tem aquilo que gostamos no volante, ele faz o adversário sentir dor no bom sentido”, finalizou.
]]></description>
      <pubDate>09.09.23 20h32</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após transferência de hospital, cantor Regis Danese retorna à UTI</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/apos-transferencia-de-hospital-cantor-regis-danese-retorna-a-uti-1.724720</link>
      <description><![CDATA[A transferência para uma unidade de saúde em Uberlândia permitirá que ele fique mais próximo da família
Neste sábado (9), o cantor gospel
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Regis+Danese" target="_blank">
  Regis Danese
 </a>
</strong>
voltou a ser internado na Unidade de Tratamento Intensivo (UTI). Ele havia deixado a enfermaria do Hospital Estadual de Urgências Governador Otávio Lage de Siqueira (Hugol), em Goiânia, na sexta-feira (8), e foi transferido para o Uberlândia Medical Central (UMC), em Minas Gerais, com o objetivo de ficar mais próximo de sua família e amigos.O Hugol emitiu um comunicado informando que o artista estava em boas condições no momento da transferência, apresentando bom estado de saúde, consciência e respiração espontânea. A equipe médica forneceu orientações adequadas tanto para a família quanto para o paciente.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/cantor-gospel-regis-danese-retira-sonda-nasogastrica-e-volta-a-se-alimentar-normalmente-1.724069" title="Cantor gospel Regis Danese retira sonda nasogástrica e volta a se alimentar normalmente">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-title="" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.724095:1694202219/regis-danese.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=259f484"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.724095:1694202219/regis-danese.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6046139" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/cantor-gospel-regis-danese-retira-sonda-nasogastrica-e-volta-a-se-alimentar-normalmente-1.724069" title="Cantor gospel Regis Danese retira sonda nasogástrica e volta a se alimentar normalmente">
 <span class="title">
  <b>
   Cantor gospel Regis Danese retira sonda nasogástrica e volta a se alimentar normalmente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O cantor teve alta adiada após passar mal na última quarta-feira (6), mas já apresenta melhoras
 </span>
</a>
<a href="/cultura/regis-danese-tem-alta-adiada-apos-passar-mal-video-1.723264" title="Cantor gospel Regis Danese tem alta adiada após passar mal; vídeo ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cantor gospel Regis Danese teve alta adiada por equipe médica após passar mal na madrugada desta quarta-feira (06)" data-title="Cantor gospel Regis Danese teve alta adiada por equipe médica após passar mal na madrugada desta quarta-feira (06)" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.723273:1694027905/regis-danese.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dc4712a"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.723273:1694027905/regis-danese.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=84f14f6" title="Cantor gospel Regis Danese teve alta adiada por equipe médica após passar mal na madrugada desta quarta-feira (06)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/regis-danese-tem-alta-adiada-apos-passar-mal-video-1.723264" title="Cantor gospel Regis Danese tem alta adiada após passar mal; vídeo ">
 <span class="title">
  <b>
   Cantor gospel Regis Danese tem alta adiada após passar mal; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O artista compartilhou um vídeo nas redes sociais pedindo por orações e boas vibrações
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/cantor-gospel-regis-danese-esta-na-uti-apos-ter-fratura-tres-costelas-torax-e-punho-1.721120" title="Cantor gospel Regis Danese está na UTI após ter fraturado  três costelas, tórax e punho em acidente ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cantor Regis Danese está em observação na UTI." data-title="Cantor Regis Danese está em observação na UTI." src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.721143:1693489051/REGIS-DANESE.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=27e3b00"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.721143:1693489051/REGIS-DANESE.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9e8d866" title="Cantor Regis Danese está em observação na UTI."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/cantor-gospel-regis-danese-esta-na-uti-apos-ter-fratura-tres-costelas-torax-e-punho-1.721120" title="Cantor gospel Regis Danese está na UTI após ter fraturado  três costelas, tórax e punho em acidente ">
 <span class="title">
  <b>
   Cantor gospel Regis Danese está na UTI após ter fraturado  três costelas, tórax e punho em acidente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Secretaria de Estado da Saúde de Goiás (SES-GO) informou o está de saúde atual do artista.
 </span>
</a>
De acordo com o último boletim médico do UMC, assinado pelos médicos Sânzio Dupim e Maxwell Boga, Regis Danese encontra-se em estado estável, mas está sob cuidados intensivos para acompanhamento especializado.Daniel Danese, irmão do cantor, confirmou a informação ao Gshow, afirmando: “Ele foi transferido para Uberlândia, passa bem, só que ainda tá na UTI”. Daniel estava com Regis no momento do acidente, mas não sofreu nenhum ferimento.Na última quinta-feira, a coluna Fábia Oliveira, do portal Metrópoles, teve acesso ao prontuário médico de Regis Danese em primeira mão e descobriu que o cantor retirou a sonda nasogástrica e está recebendo medicamentos para retomar a alimentação normal. O artista estava sofrendo de uma distensão gástrica resultante dos ferimentos do acidente do dia 30 de agosto. Um novo raio-x abdominal será realizado para avaliar seu progresso.De acordo com informações exclusivas, Regis está recebendo procinéticos para melhorar a motilidade intestinal e preparar seu corpo para receber alimentos sólidos. Esses medicamentos atuam aumentando a pressão do esfíncter esofágico inferior, reduzindo a regurgitação e acelerando o esvaziamento gástrico.No mesmo dia, Regis Danese usou suas redes sociais para relatar que ainda não estava se sentindo bem. Ele deveria ter recebido alta no dia 6 de setembro, mas precisou permanecer no hospital após vomitar repetidamente.“Passei muito mal essa madrugada. Mesmo com sonda, vomitei muito. Estou com muita sede e não posso beber água”, desabafou ele nos stories do Instagram. E aproveitou para pedir aos fãs, amigos e seguidores: "Continuem orando por minha vida, quero sair daqui logo, ver minha mãe, meu pai, meu irmão que estava comigo, comer o franguinho da minha mãe, um pãozinho caseiro que ela fez pra mim. Deus é bom o tempo todo. Só estou emocionado, obrigado pelas orações. Não parem de orar por mim."Regis Danese sofreu um acidente grave na rodovia BR-153 enquanto se dirigia de Goiânia para Ceres, onde faria uma apresentação. A caminhonete em que ele estava colidiu de frente com um caminhão, resultando em danos severos ao veículo. O cantor gospel estava acompanhado de seu irmão, Daniel Danese, que saiu ileso do acidente.Em um comunicado oficial emitido logo após o fato, a equipe de assessoria informou que Regis Danese estava estável, consciente, com pressão arterial normal, frequência cardíaca regular e respirando em ar ambiente, mas havia sofrido um trauma abdominal e aguardava os resultados dos exames de imagem, incluindo uma tomografia, para determinar o curso do tratamento.
]]></description>
      <pubDate>09.09.23 20h25</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Motorista que atropelou Kayky Brito vai doar parte do valor arrecadado em vaquinha on-line</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/motorista-que-atropelou-kayky-brito-vai-doar-parte-do-valor-arrecadado-em-vaquinha-on-line-1.724719</link>
      <description><![CDATA[Diones Coelho da Silva conseguiu mais de R$ 173 mil em doações e disse que pretende ajudar outras pessoas que precisam
<strong>
 Diones Coelho da Silva
</strong>
, o condutor envolvido no acidente que vitimou o ator
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Kayky+Brito" target="_blank">
 <strong>
  Kayky Brito
 </strong>
</a>
no último dia 2, obteve uma impressionante quantia de mais de R$ 173 mil em uma campanha de financiamento coletivo realizada online. A iniciativa foi criada por Diones com o intuito de cobrir os gastos com seu veículo após o incidente.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/familia-de-kayky-brito-agradece-apoio-de-motorista-de-aplicativo-que-atropelou-ator-1.723822" title="Família de Kayky Brito agradece apoio de motorista de aplicativo que atropelou ator">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.721950:1693664897/kayky-brito.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aeeaf5d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.721950:1693664897/kayky-brito.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=85efdc4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/familia-de-kayky-brito-agradece-apoio-de-motorista-de-aplicativo-que-atropelou-ator-1.723822" title="Família de Kayky Brito agradece apoio de motorista de aplicativo que atropelou ator">
 <span class="title">
  <b>
   Família de Kayky Brito agradece apoio de motorista de aplicativo que atropelou ator
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sthefany Brito, 36, irmã de Kayky, agradeceu em nome da família motorista e o chamou "anjo"
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/vaquinha-para-ajudar-motorista-envolvido-em-acidente-de-kayky-brito-ja-arrecadou-mais-de-r-40-mil-1.723569" title="Vaquinha para ajudar motorista envolvido em acidente de Kayky Brito já arrecadou mais de R$ 60 mil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Diones disse que Kayky cruzou a pista repentinamente correndo, que ele trafegava na faixa da esquerda quando tentou desviar, jogando o carro para a faixa da direita." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.723574:1694097329/DIONES-KAYKY-BRITO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bc49825" data-title="Diones disse que Kayky cruzou a pista repentinamente correndo, que ele trafegava na faixa da esquerda quando tentou desviar, jogando o carro para a faixa da direita."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.723574:1694097329/DIONES-KAYKY-BRITO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd66440" title="Diones disse que Kayky cruzou a pista repentinamente correndo, que ele trafegava na faixa da esquerda quando tentou desviar, jogando o carro para a faixa da direita."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/vaquinha-para-ajudar-motorista-envolvido-em-acidente-de-kayky-brito-ja-arrecadou-mais-de-r-40-mil-1.723569" title="Vaquinha para ajudar motorista envolvido em acidente de Kayky Brito já arrecadou mais de R$ 60 mil">
 <span class="title">
  <b>
   Vaquinha para ajudar motorista envolvido em acidente de Kayky Brito já arrecadou mais de R$ 60 mil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Trabalho como autônomo era os sustento da família do profissional.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/policia-diz-que-motorista-que-atropelou-kayky-brito-nao-ingeriu-bebida-alcoolica-1.721949" title="Polícia diz que motorista que atropelou Kayky Brito não ingeriu bebida alcoólica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.721957:1693665751/kayky-brito.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=995936e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.721957:1693665751/kayky-brito.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e0c2a8e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/policia-diz-que-motorista-que-atropelou-kayky-brito-nao-ingeriu-bebida-alcoolica-1.721949" title="Polícia diz que motorista que atropelou Kayky Brito não ingeriu bebida alcoólica">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia diz que motorista que atropelou Kayky Brito não ingeriu bebida alcoólica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O artista teve politrauma corporal e traumatismo craniano, e está em estaod grave
 </span>
</a>
Em uma conversa com o influenciador
<strong>
 Rafael Múrmura
</strong>
, Diones expressou seu desejo de adquirir cestas básicas e distribuí-las a pessoas necessitadas. "Deus já me deu o que eu precisava para recomeçar a minha vida. Portanto, além do necessário para mim, quero fazer a diferença na vida de outras pessoas que também precisam, assim como eu precisei. Esse é o anseio do meu coração", afirmou ele.O motorista encerrou a campanha na última sexta-feira (8). Inicialmente, a meta estabelecida era de R$ 30 mil, destinada a cobrir os prejuízos decorrentes do acidente, incluindo a franquia e as mensalidades do seguro, as prestações do automóvel e as despesas relacionadas aos seus filhos até que o veículo seja reparado e ele possa retornar ao trabalho.Em pouco mais de duas horas após o lançamento da campanha, a iniciativa já havia arrecadado mais de R$ 64 mil.
]]></description>
      <pubDate>09.09.23 20h10</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
