<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 10/01: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-10-01-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.904738</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta sexta (10/01) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo nesta sexta, 10/01, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Enquanto a humanidade continuar tratando as emoções como meros subprodutos sem valor, ela seguirá tentando ser algo que não é. As emoções existem porque desempenham uma função essencial na vida. As pessoas permanecem unidas apenas temporariamente, pois o mais comum é que cada uma priorize seus próprios interesses e pouco pense no bem coletivo. Por isso, os raros momentos de união devem ser vividos intensamente.É natural para você buscar explicações racionais para tudo que acontece e para cada decisão que planeja tomar. No entanto, a vida não se alinha completamente à racionalidade, pois também é movida pela paixão.Quando as ideias despertam paixão, elas estão certas, independentemente do que representem. Já as ideias puramente racionais podem até fazer sentido, mas, na prática, dificilmente geram resultados que emocionem.Embora a humanidade se considere um animal racional, na maior parte do tempo age como um ser selvagem, guiado por desejos que tenta racionalizar como se fossem instintos legítimos.Palavras motivadoras são valiosas, mas precisam ser genuínas. Se forem apenas artifícios para empurrar pessoas a fazer algo que ninguém em sã consciência faria, é melhor reavaliar tudo antes de seguir adiante.Regras são importantes, pois organizam a realidade e dão segurança à alma no trajeto do destino. Contudo, há momentos em que transgredi-las é essencial para criar algo novo e significativo.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
Existem diferentes tipos de ideias: algumas movem o raciocínio lógico e interesses práticos, enquanto outras inflamam o coração com o desejo de agir. Estas últimas são realizadas sem cálculos, apenas pela força da paixão. As emoções não enganam, pois a alma não consegue fingir o que realmente sente. Quando a emoção domina, o pensamento racional se rende a ela, muitas vezes deixando você sem controle. Ou será que não?No final, cada pessoa faz o que deseja, se não imediatamente, pelo menos com o tempo. Afinal, ninguém abandona seus próprios desejos sem esperar algo em troca. Até mesmo os sacrifícios têm um custo emocional.Seria ideal se cada passo seu fosse guiado por emoções genuínas, mas, frequentemente, a racionalidade assume o controle e tenta seguir um caminho calculado. Ainda assim, esses cálculos nem sempre alcançam os resultados desejados.Cálculos e interesses sempre terão seu espaço, mas nem sempre serão a prioridade. Há momentos em que é preciso deixar os números de lado e agir impulsionado pelo coração, sem medo das consequências.
]]></description>
      <pubDate>10.01.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará inaugura Serviço de Referência em Dermatologia da Uepa</title>
      <link>https://www.oliberal.com/saude/governo-do-para-inaugura-servico-de-referencia-em-dermatologia-da-uepa-1.904736</link>
      <description><![CDATA[Reconhecido oficialmente pela Secretaria de Estado de Saúde Pública, o espaço passa a ser uma unidade de saúde conveniada ao Estado
O Governo do Estado do Pará entrega nesta quarta-feira (8), o Serviço de Referência Especializado em Dermatologia da Universidade do Estado do Pará (Uepa), reconhecido oficialmente pela Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa). Localizado no Centro de Ciências Biológicas e da Saúde (CCBS), no bairro do Marco, em Belém, o espaço passa a ser uma unidade de saúde conveniada ao Estado. A entrega ocorre dentro das ações pelo aniversário de 409 anos da capital Belém e o investimento é de quase R$ 2 milhões em reforma, adequação, equipamentos e serviços.Com o reconhecimento da Sespa, o serviço recebeu, em 2024, o Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES), registro oficial do Ministério da Saúde que organiza informações de todos os estabelecimentos de saúde do país. Esse reconhecimento garante que as consultas e procedimentos realizados no serviço dermatológico sejam financiados pelo orçamento estadual, conforme os valores definidos pela Sespa. A mudança e integração ao CNES tem potencial para ampliar a capacidade de atendimento e a qualidade do serviço oferecido à população.
<strong>
 VEJAS MAIS
</strong>
<a href="/belem/dezembro-laranja-acao-leva-consultas-dermatologicas-gratuitas-neste-sabado-em-belem-1.894899" title="Dezembro Laranja: ação leva consultas dermatológicas gratuitas neste sábado em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Na imagem, o CCBS /campus II, da Uepa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.540003:1733431899/uepa-ccbs.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bdb3fe5" data-title="Na imagem, o CCBS /campus II, da Uepa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.540003:1733431899/uepa-ccbs.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=11eb6a6" title="Na imagem, o CCBS /campus II, da Uepa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/dezembro-laranja-acao-leva-consultas-dermatologicas-gratuitas-neste-sabado-em-belem-1.894899" title="Dezembro Laranja: ação leva consultas dermatológicas gratuitas neste sábado em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Dezembro Laranja: ação leva consultas dermatológicas gratuitas neste sábado em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  a ação será das 9h às 15h, no Serviço de Referência Especializado em Dermatologia da Uepa
 </span>
</a>
<a href="/belem/racismo-estrutural-e-religioso-afetam-o-ensino-e-aprendizado-de-libras-aponta-especialista-1.889171" title="Racismo estrutural e religioso afetam o ensino e aprendizado de Libras, aponta especialista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ozivan Perdigão é titular do curso de Letras Libras da Universidade do Estado do Pará (Uepa)." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889185:1732053920/Ozivan-Perdig-o-4.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e3cb79c" data-title="Ozivan Perdigão é titular do curso de Letras Libras da Universidade do Estado do Pará (Uepa)."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889185:1732053920/Ozivan-Perdig-o-4.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c5156eb" title="Ozivan Perdigão é titular do curso de Letras Libras da Universidade do Estado do Pará (Uepa)."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/racismo-estrutural-e-religioso-afetam-o-ensino-e-aprendizado-de-libras-aponta-especialista-1.889171" title="Racismo estrutural e religioso afetam o ensino e aprendizado de Libras, aponta especialista">
 <span class="title">
  <b>
   Racismo estrutural e religioso afetam o ensino e aprendizado de Libras, aponta especialista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Historicamente atrelado a instituições cristãs, o ensino de Libras excluiria práticas e vocabulários das culturas africanas, indígenas e de outras religiões
 </span>
</a>
Em 2024, o Serviço de Dermatologia da Uepa realizou cerca de 8 mil atendimentos, reforçando sua importância como referência no cuidado com a saúde da pele. A expectativa é dobrar o atendimento, segundo a professora e coordenadora do Serviço de Referência Especializado em Dermatologia da Uepa, Regina Carneiro. "No CCBS, a equipe do serviço de dermatologia vai continuar oferecendo um atendimento de qualidade para nossa população, agora em melhores instalações, para que a gente possa seguir tratando as doenças dermatológicas que comprometem a nossa população, como as tropicais e as doenças relacionadas ao nosso clima da Amazônia. Desta forma, que a gente possa continuar ensinando dermatologia para nossos alunos de graduação e pós-graduação e aumentando nossa capacidade de atendimento", disse a médica.  Atendendo todas as doenças dermatológicas, atualmente a unidade conta com 10 consultórios, duas salas de cirurgias, recepção, auditório e uma sala de fototerapia que é um tratamento realizado em uma cabine de luz, que pode ser utilizado para os casos de vitiligo, por exemplo. A Uepa é a única instituição pública a oferecer o serviço de fototerapia de forma gratuita prestado pelo Sistema Único de Saúde (SUS) em todo o Estado. Entre os demais atendimentos, realiza diagnóstico e tratamento de câncer de pele, hanseníase, cirurgias dermatológicas, tricoscopia, dermatoscopia, dermatologia pediátrica, entre outros.A equipe do ambulatório é formada por 6 médicas dermatologistas docentes, 6 médicos preceptores voluntários, uma biomédica que é micologista, uma patologista; 9 médicos residentes, 4 médicos especializandos em dermatologia e a partir de março mais 3 médicos dermatologistas e uma cirurgiã plástica.
<br/>
<br/>
Os atendimentos são destinados a toda a população,exclusivamente pelo SUS, mediante encaminhamento médico pelas Unidades Básicas de Saúde (UBS) do Estado. O Serviço de Dermatologia funciona no Campus II/CCBS da Uepa, localizado na travessa Perebebuí, 2623, bairro do Marco, em Belém.Com o Serviço de Referência em Dermatologia, a Uepa reforça seu compromisso com a saúde pública e a formação acadêmica, uma vez que o serviço também serve como espaço de ensino e treinamento para alunos de Medicina e residentes da instituição.
]]></description>
      <pubDate>08.01.25 0h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em 2024, Pará aumenta investimentos e reduz em 67% o índice de roubos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/em-2024-para-aumenta-investimentos-e-reduz-em-67-o-indice-de-roubos-1.904731</link>
      <description><![CDATA[O resultado, em relação aos números de 2018, representa a melhor no combate a este tipo de crime desde 2010
Após alcançar a redução histórica em crimes violentos letais intencionais (CVLI), o Pará prossegue colhendo resultados significativos das ações executadas na área de segurança pública. Em 2024, o Estado registrou redução de 67% em crimes de roubo, em comparação ao mesmo período de 2018, a melhor marca neste indicador desde 2010. O dado divulgado, no início desta semana, pela Secretaria de Estado de Segurança Pública e Defesa Social (Segup), por meio da Secretaria-Adjunta de Inteligência e Análise Criminal (Siac), aponta que o ano passado registrou
<strong>
 35.644 roubos
</strong>
nos 12 meses. Em 2018, no mesmo período, o Pará chegou a registrar
<strong>
 106.630 casos
</strong>
.O resultado, destaca o secretário de Estado de Segurança Pública e Defesa Social, Ualame Machado, é o desdobramento das ações preventivas e repressivas das forças de segurança diariamente, aliada aos investimentos tecnológicos de monitoramento. “O Pará registrou uma queda significativa de 67% no índice de roubos, um resultado expressivo, que demonstra o sucesso das estratégias de segurança pública implementadas pelo Estado. Essa redução impactou positivamente a vida dos cidadãos, proporcionando maior segurança e tranquilidade nas ruas e comunidades. A diminuição dos crimes demonstra a eficácia das ações integradas de combate à criminalidade”, afirma o secretário.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/na-grande-belem-bairros-contemplados-pelo-terpaz-tem-ate-90-de-reducao-na-criminalidade-em-2024-1.904309" title="Na Grande Belém, bairros contemplados pelo 'TerPaz' tem até 90% de redução na criminalidade em 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os bairros contemplados pela política pública reduziram em 90% os crimes violentos letais intencionais" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904310:1736215484/TerPaz.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=13e5302" data-title="Os bairros contemplados pela política pública reduziram em 90% os crimes violentos letais intencionais"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904310:1736215484/TerPaz.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4842e12" title="Os bairros contemplados pela política pública reduziram em 90% os crimes violentos letais intencionais"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/na-grande-belem-bairros-contemplados-pelo-terpaz-tem-ate-90-de-reducao-na-criminalidade-em-2024-1.904309" title="Na Grande Belém, bairros contemplados pelo 'TerPaz' tem até 90% de redução na criminalidade em 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Na Grande Belém, bairros contemplados pelo 'TerPaz' tem até 90% de redução na criminalidade em 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Criada pelo Governo do Pará no início da gestão atual, a política pública previne crimes e potencializa ações sociais, inicialmente em bairros com maior vulnerabilidade social
 </span>
</a>
O levantamento da Siac aponta que, em 2024, foram menos 70.986 casos, em relação a 2018. Na comparação com 2023, quando houve 44.103 roubos, a redução atingida em 2024 é de 19,18%, cerca de 8.459 registros a menos. Em relação aos últimos anos - 2022, 2021 e 2020 -, as reduções são de 35%, 48% e 47%, respectivamente. Números de dezembro - O mês de dezembro de 2024, de acordo com a análise, também apresentou números positivos na queda desse crime. Com 2.611 casos de roubo, dezembro obteve 65,33% de diminuição em relação a 2018, que computou 7.531 ocorrências do crime.
<br/>
Entre os investimentos do Governo do Pará em segurança pública, no último ano, esteve o incremento das câmeras corporais (bodycams), utilização dos totens de segurança pública e repasse de equipamentos e viaturas para as forças de segurança, a fim de aumentar a ostensividade e a prevenção nas ruas.“A expressiva redução nos índices de roubos é resultado de uma série de investimentos em ostensividade e prevenção. O aumento do policiamento nas ruas, a instalação de câmeras de segurança em pontos estratégicos e a implementação de programas sociais de prevenção à violência contribuíram significativamente para a diminuição da criminalidade. Esses investimentos demonstram o compromisso do Estado em garantir a segurança da população e criar um ambiente mais seguro para todos”, destaca Ualame Machado.Outros resultados - O ano passado também apresentou queda em outros indicadores de roubo. Em relação a roubo a transeuntes (pessoas), 2024 registrou 24.737 incidências, representando uma queda de 72,42% no comparativo com 2018, quando foram registrados 89.693 casos, e de 21% em relação ao ano anterior, com 31.283 ocorrências.Quanto a roubo de veículos, também um importante indicador, o Pará em 2024 registrou 1.238 roubos, uma queda de 82% no comparativo com 2018, com 6.794 ocorrências. Em relação a 2023, houve 1.552 casos, consolidando uma queda  de 20,23%.
]]></description>
      <pubDate>08.01.25 0h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Cadelinha escala cadeirinha para ganhar carinho de bebê e derrete corações</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/video-cadelinha-escala-cadeirinha-para-ganhar-carinho-de-bebe-e-derrete-coracoes-1.904732</link>
      <description><![CDATA[Heitor tem cinco meses, enquanto Farofa, a mais nova integrante da família, tem apenas 47 dias
<strong>
 Farofa
</strong>
e
<strong>
 Heitor
</strong>
são ainda são
<strong>
 bebês
</strong>
, mas a amizade entre eles já conquistou o coração das redes sociais. Em um vídeo compartilhado recentemente no Instagram, a cadelinha aparece escalando a cadeirinha onde o pequeno Heitor está deitado, tudo para se aconchegar e ganhar um carinho do amigo. A cena, gravada pela mãe e tutora Karen Capeli, de Nova Erechim, no oeste de Santa Catarina, rapidamente viralizou e derreteu os internautas. “Dando a vida para ganhar um carinho”, comentou um seguidor. “Melhor vídeo de 2024”, elegeu outro.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DEjJEW6slGe/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DEjJEW6slGe/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DEjJEW6slGe/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DEjJEW6slGe/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Karen, que trabalha como assistente de negócios em uma cooperativa de crédito, contou que Heitor tem cinco meses, enquanto Farofa, a mais nova integrante da família, tem apenas 47 dias. “Adotamos a Farofa no dia 15 de dezembro. Ela tinha 32 dias e o Heitor tinha quatro meses. O primeiro encontro entre os dois foi muito natural e cheio de fofura. Nunca ensinamos ela a subir na cadeirinha — ela simplesmente subiu, como se soubesse que ali era o lugar perfeito para receber o carinho dele”, revelou a mãe em entrevista à revista CRESCER.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/video-cachorro-surpreende-ao-responder-comando-e-arranca-risadas-de-tutores-1.901121" title="Cachorro surpreende ao responder comando e arranca risadas de tutores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901125:1735157615/viral.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cadea5c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901125:1735157615/viral.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e3792c9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-cachorro-surpreende-ao-responder-comando-e-arranca-risadas-de-tutores-1.901121" title="Cachorro surpreende ao responder comando e arranca risadas de tutores">
 <span class="title">
  <b>
   Cachorro surpreende ao responder comando e arranca risadas de tutores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O cãozinho chamado Max ganhou fama após obedecer prontamente
 </span>
</a>
<a href="/cultura/video-vira-lata-caramelo-curte-show-de-taty-girl-e-e-adotado-pela-cantora-1.899053" title="VÍDEO: Vira-lata caramelo 'curte' show de Taty Girl e é adotado pela cantora">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cachorro caramelo conquista coração de cantora e ganha novo lar após viralizar em show." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899073:1734526551/taty-girl-e-cachorro-caramelo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=630ecf5" data-title="Cachorro caramelo conquista coração de cantora e ganha novo lar após viralizar em show."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899073:1734526551/taty-girl-e-cachorro-caramelo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ff45449" title="Cachorro caramelo conquista coração de cantora e ganha novo lar após viralizar em show."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/video-vira-lata-caramelo-curte-show-de-taty-girl-e-e-adotado-pela-cantora-1.899053" title="VÍDEO: Vira-lata caramelo 'curte' show de Taty Girl e é adotado pela cantora">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Vira-lata caramelo 'curte' show de Taty Girl e é adotado pela cantora
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cãozinho conquistou o coração da cantora e ganhou um novo lar após viralizar em show
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pinscher-trava-ao-encontrar-caes-maiores-e-reacao-conquista-a-internet-1.893475" title="VÍDEO: Pinscher 'trava' ao encontrar cães maiores e reação conquista a internet">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893479:1733161251/viral.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=764a015" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893479:1733161251/viral.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7df40c4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pinscher-trava-ao-encontrar-caes-maiores-e-reacao-conquista-a-internet-1.893475" title="VÍDEO: Pinscher 'trava' ao encontrar cães maiores e reação conquista a internet">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Pinscher 'trava' ao encontrar cães maiores e reação conquista a internet
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Reação inusitada de cãozinho a dois cachorros maiores durante passeio vira piada nas redes sociais.
 </span>
</a>
Para Karen, a chegada da pequena Farofa teve um significado especial: “Optamos por adotar um animalzinho para que o Heitor aprendesse, desde cedo, a amar e respeitar os animais, assim como nós. A Farofa apareceu no momento certo e trouxe ainda mais amor para nossa casa.”
]]></description>
      <pubDate>08.01.25 0h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 08/01: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-08-01-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.904334</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quarta (08/01) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo nesta quarta, 08/01, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Este é o momento perfeito para avançar em seus projetos, sejam grandes ou pequenos. Novas ideias não serão tão eficazes, mas realizar algo prático trará resultados imediatos.É crucial manter uma visão realista, não no sentido pessimista, mas para evitar que suas ideias grandiosas sejam ofuscadas por pensamentos ingênuos. Mantenha os pés no chão para não se perder em fantasias.Siga o que achar melhor, mas faça-o com total discrição, sem chamar atenção para suas ações. Isso ajudará a manter o controle da situação e impedirá que outros interfiram no seu caminho. Neste momento, está mais difícil do que o normal distinguir as pessoas realmente valiosas das que parecem ser, mas são apenas aparência. Apesar disso, é essencial fazer essa distinção da forma correta.É importante compreender o papel que as pessoas desempenham na sua vida, mas sem cair no erro de tratá-las como objetos que podem ser descartados se não forem mais úteis. As pessoas são mais do que isso.Agora não é hora de ficar apenas pensando nas opções, mas de agir impulsivamente e se lançar sem medir as consequências. Melhor errar por agir do que por hesitar.Sentimentos e raciocínios não funcionam isolados, e a mente e o coração estão integrados no ser humano, embora a gente tente separá-los. Como se fosse possível, mas não é.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
Até em uma conversa aparentemente trivial podem surgir ideias valiosas. Por isso, mantenha a mente alerta, pois essas oportunidades acontecem o tempo todo. Aproveite a chance.O cotidiano pode não ser animado, mas se você dedicar atenção e organizar as coisas minimamente, perceberá que a aventura será muito mais gratificante, pois terá um local seguro para retornar depois.Nem sempre é possível seguir o caminho tradicional, e em alguns casos, será necessário usar truques para desviar a atenção das pessoas e evitar que percebam suas ações. As reflexões profundas que surgem neste momento precisam ser tratadas com serenidade. Embora possam apresentar perspectivas sombrias, você pode lidar com elas de forma sábia e fazer boas escolhas.Conversar é fundamental, porque, mesmo que as palavras e dicas oferecidas pareçam superficiais, elas ajudarão você a aprimorar seus planos com mais realismo.
]]></description>
      <pubDate>08.01.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Caixa Econômica Federal deposita valores por engano em 2.500 contas do FGTS </title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/caixa-economica-federal-deposita-valores-por-engano-em-2-500-contas-do-fgts-1.904729</link>
      <description><![CDATA[Alguns beneficiários chegaram a sacar os valores depositados
Cerca de
<strong>
 2.500 trabalhadores
</strong>
foram surpreendidos na manhã desta segunda-feira (06/01), ao encontrar saldos excedentes em suas contas do
<strong>
 Fundo de Garantia por Tempo de Serviço (FGTS)
</strong>
. O incidente ocorreu devido a uma
<strong>
 falha no Sistema de Arrecadação de Guias (SISAG)
</strong>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal (CEF)
</strong>
, que realizou depósitos acima dos valores previstos. O montante total depositado indevidamente ainda não foi divulgado pela instituição.Em resposta, a Caixa enviou uma mensagem de alerta aos gerentes bancários: “Ressaltamos que encontram-se em curso ações voltadas para identificação dos casos em que houve pagamento, para que seja efetuada a devida recuperação dos valores.”
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/fgts-veja-onde-e-como-consultar-seu-saldo-em-poucos-passos-1.864920" title="FGTS: veja onde e como consultar seu saldo em poucos passos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.534197:1652379072/saque-do-fgts-nesta-quinta-600x400.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93c3e5d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.534197:1652379072/saque-do-fgts-nesta-quinta-600x400.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9b5d163" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/fgts-veja-onde-e-como-consultar-seu-saldo-em-poucos-passos-1.864920" title="FGTS: veja onde e como consultar seu saldo em poucos passos">
 <span class="title">
  <b>
   FGTS: veja onde e como consultar seu saldo em poucos passos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Consulta pode ser realizada em diferentes plataformas, entenda
 </span>
</a>
<a href="/economia/fgts-futuro-caixa-libera-credito-para-financiamento-imobiliario-veja-os-criterios-1.801050" title="FGTS Futuro: Caixa libera crédito para financiamento imobiliário; veja os critérios">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Plataforma está disponível desde a última sexta-feira (01) por meio da conta GOV.BR dos empregadores" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.787483:1709564154/FGTS-Digital.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5305000" data-title="Plataforma está disponível desde a última sexta-feira (01) por meio da conta GOV.BR dos empregadores"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.787483:1709564154/FGTS-Digital.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=eedd351" title="Plataforma está disponível desde a última sexta-feira (01) por meio da conta GOV.BR dos empregadores"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/fgts-futuro-caixa-libera-credito-para-financiamento-imobiliario-veja-os-criterios-1.801050" title="FGTS Futuro: Caixa libera crédito para financiamento imobiliário; veja os critérios">
 <span class="title">
  <b>
   FGTS Futuro: Caixa libera crédito para financiamento imobiliário; veja os critérios
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Operação está disponível aos trabalhadores com renda de até R$ 2.640
 </span>
</a>
<a href="/economia/fgts-futuro-pode-ampliar-acesso-a-moradia-no-para-avalia-setor-imobiliario-1.799003" title="‘FGTS Futuro’ pode ampliar acesso à moradia no Pará, avalia setor imobiliário">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Autorização do financiamento poderá ser feita pelo aplicativo e só vale para novos contratos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.670581:1712079179/FGTS.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=461f6af" data-title="Autorização do financiamento poderá ser feita pelo aplicativo e só vale para novos contratos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.670581:1712079179/FGTS.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bc70df1" title="Autorização do financiamento poderá ser feita pelo aplicativo e só vale para novos contratos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/fgts-futuro-pode-ampliar-acesso-a-moradia-no-para-avalia-setor-imobiliario-1.799003" title="‘FGTS Futuro’ pode ampliar acesso à moradia no Pará, avalia setor imobiliário">
 <span class="title">
  <b>
   ‘FGTS Futuro’ pode ampliar acesso à moradia no Pará, avalia setor imobiliário
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com especialistas, mercado de imóveis para a população de baixa renda no Pará é desafiador, devido aos altos preços e à oferta limitada
 </span>
</a>
Alguns beneficiários chegaram a sacar os valores depositados, mas estão sendo orientados pelas agências bancárias sobre o processo de devolução. Para evitar irregularidades, os pagamentos realizados via crédito em contas da Caixa foram bloqueados até que a situação seja regularizada. Já os trabalhadores que receberam o dinheiro em contas de outros bancos também estão sendo notificados pelas respectivas instituições financeiras para a devolução.Em nota oficial, a Caixa explicou que houve uma “inconsistência momentânea na disponibilização dos saques do FGTS” e afirmou que a correção foi realizada na mesma manhã do ocorrido.A instituição garantiu que nenhum trabalhador sofreu prejuízo financeiro e segue monitorando a situação para assegurar a recuperação dos valores depositados indevidamente.
]]></description>
      <pubDate>07.01.25 23h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Estado entrega pavimentação asfáltica para moradores do Tapanã em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-estado-entrega-pavimentacao-asfaltica-para-moradores-do-tapana-em-belem-1.904728</link>
      <description><![CDATA[Segundo bairro mais populoso da capital, ao longo da atual gestão estadual, Tapanã tem mais de 20 quilômetros de asfalto novo
Segundo bairro mais populoso da capital, o Tapanã, recebeu mais de 20 quilômetros de asfalto novo ao longo da atual gestão estadual. Os moradores da área iniciaram 2025 comemorando a pavimentação de novas vias do bairro. "Eu pisava na lama todos os dias. Graças a Deus que o governador Helder Barbalho nos garantiu esse asfalto aqui", afirmou a moradora Rose, que há 17 anos reside na área. A entrega da nova pavimentação, nesta terça-feira (7), foi feita pela vice-governadora do Pará
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hana+Tuma" target="_blank">
 Hana Tuma
</a>
, ao lado do prefeito de Belém,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Igor+Normando" target="_blank">
 Igor Normando
</a>
, e do secretário estadual de obras públicas (Seop), Ruy Cabral. Hana Tuma ressaltou os resultados estruturais positivos assegurados pelo programa estadual. “A gente sabe da importância do “
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Asfalto+Por+Todo+o+Par%C3%A1" target="_blank">
 Asfalto Por Todo o Pará
</a>
” na melhoria da qualidade de vida da nossa população, na melhoria da infraestrutura da cidade, na valorização dos bairros, das ruas e na melhoria do dia a dia da população".A vice-governadora acrescentou: "Desde o início do nosso governo, o programa avança para que a gente possa, assim como no Tapanã - onde já foram entregues mais de 20 quilômetros de ruas asfaltadas, continuar avançando em tornar melhor o dia a dia da nossa população”.Ao longo de dois quilômetros, o Governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop), contemplou a passagem Amoras e as ruas Castelo Branco, Padre Josimar e A, com serviços de pavimentação, terraplenagem, drenagem profunda, construção de calçada, sarjeta e meio-fio, além de sinalização viária. Morador há 15 anos do Tapanã, Iranildo Teixeira festejou a chegada da qualidade de vida. “A situação desta rua era crítica, ruim. Lama, muito mato. Vivíamos praticamente abandonados aqui na nossa rua. Era situação de ter que tirar a sandália para passar porque era muita lama, as crianças tinham que lavar o pé na porta de casa porque não tinham condições de chegar na escola. As mulheres vinham para a igreja e sonhavam um dia andar de sapato alto aqui. No inverno, praticamente, só o nosso vizinho que comprava o nosso pão, porque não tinha condições de chegar até aqui. Hoje estamos muito satisfeitos, graças a Deus. Agora dá vontade de morar aqui e celebrar a vida e as coisas”, disse Iranildo.O investimento de R$ 5,6 milhões, do programa "Asfalto Por Todo o Pará", assegura infraestrutura e mobilidade urbana. O secretário Ruy Cabral enfatiza a eficácia da iniciativa estadual. “Uma satisfação enorme retornar ao Tapanã e entregar mais este benefício para os moradores junto da nossa vice-governadora Hana Ghassan Tuma e do prefeito de Belém, Igor Normando". "É um dos maiores programas de benfeitorias de infraestrutura que leva a condição de mobilidade, de transporte, valoriza as pessoas pelo por todas as regiões do Pará, e aqui, em Belém não pode ser diferente. Estamos orgulhosos por mais um compromisso resgatado, e garantimos, além da obra, empregos, valorizando a comunidade, e isso mostra que nós temos envolvimento, compromisso de cuidar das pessoas, de cuidar da nossa cidade”, enfatizou o secretário de Obras, Ruy Cabral.Desde 2019, o Estado já liberou mais de 235 quilômetros de pavimentação asfáltica para Belém, sendo 212 já executados no município. Para o bairro do Tapanã, foram aproximadamente 26 quilômetros, sendo quase 21 executados, 4 em andamento e outro 1,7 quilômetro, a ser executado no bairro.O prefeito de Belém, Igor Normando, também destacou a importância de garantir melhor mobilidade urbana para a população belenense e a parceria entre as gestões estadual e municipal para o desenvolvimento da cidade. “A entrega de asfalto traz dignidade para a população", frisou Normando. "Essa entrega mostra a importância que cada cidadão de Belém tem para o Governo do Estado, para a prefeitura da nossa cidade e mostra que é possível, sim, ter qualidade de vida, viver numa cidade melhor, através de obras que resgatam a autoestima da nossa população. Hoje, Belém ganha muito com as obras que o governo do Estado tem trazido e, como prefeito da cidade, eu só tenho a agradecer, a comemorar e zelar para que essa parceria continue por muito mais anos para que Belém possa ganhar muito mais”, ressaltou o gestor municipal, Igor Normando.Em parceria com o Governo Federal, através da Itaipu Binacional, o Estado garantiu mais 125 quilômetros de asfalto para Belém como legado da realização da Conferência das Partes da Organização das Nações Unidas, a
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
, em novembro de 2025.
]]></description>
      <pubDate>07.01.25 23h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Obra da PA-481 promete melhorias no trânsito e na segurança viária</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/obra-da-pa-481-promete-melhorias-no-transito-e-na-seguranca-viaria-1.904726</link>
      <description><![CDATA[Além de facilitar a mobilidade urbana, a obra vai contribuir para a segurança viária, reduzindo os índices de acidentes
As obras de duplicação e pavimentação da
<strong>
 PA-481
</strong>
em
<strong>
</strong>
Barcarena, na Região Metropolitana de Belém, seguem a todo vapor. Com um total de 12,7 km de extensão, o trecho que liga o entroncamento da PA-483 (Trevo do Peteca) ao Rio Itaporanga já tem mais de 20% da obra concluída e está em processo de implantação da sub-base, além de contar com trechos asfaltados, após a finalização da terraplenagem.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/estado-avanca-para-mais-de-20-quilometros-de-asfalto-entregues-no-tapana-em-belem-1.904317" title="Estado avança para mais de 20 quilômetros de asfalto entregues no Tapanã, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904319:1736216528/Asfaltamento-de-vias-no-Tapan.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ba215c6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904319:1736216528/Asfaltamento-de-vias-no-Tapan.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a78c8a9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/estado-avanca-para-mais-de-20-quilometros-de-asfalto-entregues-no-tapana-em-belem-1.904317" title="Estado avança para mais de 20 quilômetros de asfalto entregues no Tapanã, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Estado avança para mais de 20 quilômetros de asfalto entregues no Tapanã, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Desde 2019, o bairro – o segundo mais populoso da capital paraense – já recebeu mais de 20 quilômetros de serviços de pavimentação asfáltica
 </span>
</a>
<a href="/para/reconstrucao-da-pa-423-facilita-escoamento-da-producao-do-baixo-amazonas-1.898993" title="Reconstrução da PA-423 facilita escoamento da produção do Baixo Amazonas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898994:1734484349/PA-423.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9229f02" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898994:1734484349/PA-423.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6e69c90" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/reconstrucao-da-pa-423-facilita-escoamento-da-producao-do-baixo-amazonas-1.898993" title="Reconstrução da PA-423 facilita escoamento da produção do Baixo Amazonas">
 <span class="title">
  <b>
   Reconstrução da PA-423 facilita escoamento da produção do Baixo Amazonas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Rodovia é um marco para a Calha Norte com mais de 300 quilômetros de pavimentação
 </span>
</a>
<a href="/para/estado-entrega-pa-471-pavimentada-e-moradores-ja-destacam-as-melhorias-na-regiao-1.885294" title="Estado entrega PA-471 pavimentada e moradores já destacam as melhorias na região">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885295:1731112757/PA-471-Paulo-Cezar-Ag-Para-2.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=00a893e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885295:1731112757/PA-471-Paulo-Cezar-Ag-Para-2.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=064c68e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/estado-entrega-pa-471-pavimentada-e-moradores-ja-destacam-as-melhorias-na-regiao-1.885294" title="Estado entrega PA-471 pavimentada e moradores já destacam as melhorias na região">
 <span class="title">
  <b>
   Estado entrega PA-471 pavimentada e moradores já destacam as melhorias na região
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Há décadas entre lama e poeira, os moradores agora vislumbram um tempo de prosperidade, com mais segurança e celeridade para trafegar pela estrada
 </span>
</a>
De acordo com o secretário de Infraestrutura e Logística, Adler Silveira, a duplicação da rodovia trará impactos positivos em diferentes áreas. “Essa obra é estratégica para o desenvolvimento da nossa região. Além de melhorar o tráfego e a mobilidade urbana, ela contribuirá para a segurança viária, reduzindo os índices de acidentes e proporcionando um trajeto mais ágil e seguro para todos. É uma obra que reflete o compromisso do governo em promover qualidade de vida e desenvolvimento econômico para os paraenses”, destacou o secretário.Os moradores também celebram o avanço dos trabalhos. Luciano Tavares, que trabalha com almoxarife, percebeu o crescimento da cidade e acredita que a obra vai melhorar a infraestrutura local. “Quando concluída, a obra vai trazer muitos benefícios para nós moradores. Aqui na cidade aumentou muito o número de veículos, e eu creio que essa duplicação vai melhorar bastante o trânsito, reduzir os acidentes e facilitar o escoamento da produção local”, afirmou.Com a conclusão prevista para os próximos meses, a PA-481 promete transformar a dinâmica da região, garantindo melhorias na infraestrutura viária e impulsionando o desenvolvimento local.
]]></description>
      <pubDate>07.01.25 23h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo Henrique e Henry Freitas conquistam o 'Top 100' do Spotify com versão forró de 'Dia 1'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/hugo-henrique-e-henry-freitas-conquistam-o-top-100-do-spotify-com-versao-forro-de-dia-1-1.904717</link>
      <description><![CDATA[O single está disponível em todas as plataformas digitais, e o clipe pode ser conferido no YouTube
Em menos de um mês desde o lançamento, a
<strong>
 nova versão
</strong>
de "
<strong>
 Dia 1
</strong>
", de
<strong>
 Hugo Henrique
</strong>
e
<strong>
 Henry Freitas
</strong>
, já está fazendo sucesso nas
<strong>
 plataformas digitais
</strong>
. A faixa chega em versão forró, dando uma pegada mais dançante à música gravada originalmente por Hugo e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Murilo+Huff" target="_blank">
 Murilo Huff
</a>
. A canção alcançou a
<strong>
 posição 80 no Top 100
</strong>
do
<strong>
 Spotify
</strong>
.
<strong>
 Ouça:
</strong>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7xrx_80AM1o" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7xrx_80AM1o" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/hugo-henrique-lanca-eu-nao-confio-em-mim-segundo-single-do-projeto-sonho-ao-vivo-1.893024" title="Hugo Henrique lança 'Eu Não Confio Em Mim', segundo single do projeto 'Sonho Ao Vivo'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cantor Hugo Henrique" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893025:1732937300/Hugo-Henrique.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=63218ce" data-title="Cantor Hugo Henrique"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893025:1732937300/Hugo-Henrique.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8fed7ef" title="Cantor Hugo Henrique"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/hugo-henrique-lanca-eu-nao-confio-em-mim-segundo-single-do-projeto-sonho-ao-vivo-1.893024" title="Hugo Henrique lança 'Eu Não Confio Em Mim', segundo single do projeto 'Sonho Ao Vivo'">
 <span class="title">
  <b>
   Hugo Henrique lança 'Eu Não Confio Em Mim', segundo single do projeto 'Sonho Ao Vivo'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O novo single explora a vulnerabilidade emocional em um relacionamento
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/hugo-henrique-anuncia-novo-dvd-com-murilo-huff-e-marilia-tavares-1.855610" title="Hugo Henrique anuncia novo DVD com Murilo Huff e Marília Tavares">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855611:1724885235/Hugo-Henrique.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0c9872b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855611:1724885235/Hugo-Henrique.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=abfd5ef" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/hugo-henrique-anuncia-novo-dvd-com-murilo-huff-e-marilia-tavares-1.855610" title="Hugo Henrique anuncia novo DVD com Murilo Huff e Marília Tavares">
 <span class="title">
  <b>
   Hugo Henrique anuncia novo DVD com Murilo Huff e Marília Tavares
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O novo trabalho do cantor sertanejo contará com cinco faixas com participações especiais
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/valeria-paiva-leonardo-solange-almeida-e-henry-freitas-agitam-feira-de-exposicao-agropecuaria-1.860443" title="Valéria Paiva, Leonardo, Solange Almeida e Henry Freitas agitam Feira de Exposição Agropecuária">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860460:1726088272/WhatsApp-Image-2024-09-11-at-17-56-47.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1a21b16" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860460:1726088272/WhatsApp-Image-2024-09-11-at-17-56-47.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=80bfc6e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/valeria-paiva-leonardo-solange-almeida-e-henry-freitas-agitam-feira-de-exposicao-agropecuaria-1.860443" title="Valéria Paiva, Leonardo, Solange Almeida e Henry Freitas agitam Feira de Exposição Agropecuária">
 <span class="title">
  <b>
   Valéria Paiva, Leonardo, Solange Almeida e Henry Freitas agitam Feira de Exposição Agropecuária
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com expectativa de público de 40 mil pessoas, feira reúne artistas como Leonardo, Solange Almeida e Henry Freitas, além de rodeios, leilões e concursos com prêmios de até R$ 35 mil
 </span>
</a>
O hit já ultrapassou
<strong>
 11 milhões de visualizações
</strong>
na primeira versão no YouTube e continua a se destacar, especialmente no Nordeste, onde se tornou um grande sucesso e foi regravada por vários importantes artistas da região. A
<strong>
 versão forró
</strong>
, com Henry Freitas, já é uma forte aposta para o verão."Estou muito feliz com a repercussão dessa versão de 'Dia 1'. O público tem abraçado a música, e estamos vendo números incríveis nas plataformas. Tenho certeza de que essa versão vai continuar crescendo e conquistando ainda mais espaço", afirma Hugo Henrique.O single está disponível em todas as plataformas digitais e o clipe pode ser conferido no YouTube. Com a receptividade positiva, Hugo Henrique segue planejando novas parcerias e surpresas para 2025.
]]></description>
      <pubDate>07.01.25 22h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nasce Eloi, segundo filho da atleta e influenciadora Ingrid Vasconcelos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/nasce-eloi-segundo-filho-da-atleta-e-influenciadora-ingrid-vasconcelos-1.904715</link>
      <description><![CDATA[O pequeno veio ao mundo com 50 cm e pesando 3,465 kg, após um parto cesariano de emergência
A
<strong>
</strong>
influenciadora e ex-jogadora de basquete da Seleção Brasileira,
<strong>
 Ingrid Vasconcelos
</strong>
, deu à luz seu
<strong>
</strong>
segundo filho,
<strong>
 Eloi
</strong>
, no Hospital Real Mater, em Pernambuco, nesta terça-feira (07/11). O bebê, que nasceu às 8h24, é fruto de seu relacionamento com Enderson Cordeiro.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DEirrk_RNu0/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DEirrk_RNu0/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DEirrk_RNu0/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DEirrk_RNu0/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/video-bebe-rouba-a-cena-em-voo-ao-pedir-cafe-para-comissaria-de-bordo-1.904540" title="VÍDEO: Bebê rouba a cena em voo ao pedir café para comissária de bordo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904547:1736272222/viral.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cadea5c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904547:1736272222/viral.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e3792c9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-bebe-rouba-a-cena-em-voo-ao-pedir-cafe-para-comissaria-de-bordo-1.904540" title="VÍDEO: Bebê rouba a cena em voo ao pedir café para comissária de bordo">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Bebê rouba a cena em voo ao pedir café para comissária de bordo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Momento espontâneo protagonizado pelo pequeno Gael diverte passageiros e viraliza nas redes sociais
 </span>
</a>
<a href="/cultura/video-eliezer-conta-que-sua-casa-com-viih-tube-esta-infestada-por-ratos-e-pede-ajuda-1.903685" title="VÍDEO: Eliezer conta que sua casa com Viih Tube está infestada por ratos e pede ajuda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903686:1736003904/eliezer2.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=912c4fb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903686:1736003904/eliezer2.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=395f1af" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/video-eliezer-conta-que-sua-casa-com-viih-tube-esta-infestada-por-ratos-e-pede-ajuda-1.903685" title="VÍDEO: Eliezer conta que sua casa com Viih Tube está infestada por ratos e pede ajuda">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Eliezer conta que sua casa com Viih Tube está infestada por ratos e pede ajuda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-BBB mostrou o problema nas redes sociais e contou a reação da esposa
 </span>
</a>
<a href="/cultura/filho-de-viih-tube-e-eliezer-tem-alta-hospitalar-apos-19-dias-de-internacao-1.897998" title="Filho de Viih Tube e Eliezer tem alta hospitalar após 19 dias de internação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898000:1734195496/ravi-filho-de-viih-tube.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f57ec2c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898000:1734195496/ravi-filho-de-viih-tube.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=718430c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/filho-de-viih-tube-e-eliezer-tem-alta-hospitalar-apos-19-dias-de-internacao-1.897998" title="Filho de Viih Tube e Eliezer tem alta hospitalar após 19 dias de internação">
 <span class="title">
  <b>
   Filho de Viih Tube e Eliezer tem alta hospitalar após 19 dias de internação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ravi estava internado desde o dia 25 do mesmo mês para tratar uma doença rara e grave
 </span>
</a>
O pequeno veio ao mundo com 50 cm e pesando 3,465 kg, após um parto cesariano de emergência. A decisão pelo procedimento foi tomada devido à presença de mecônio no líquido amniótico, identificada após Ingrid sentir as primeiras contrações, por volta das 4h20. Apesar do susto, mãe e filho se recuperam sem complicações.“Foi um momento de muita emoção e só consigo agradecer. Me sinto aliviada e feliz por tudo ter dado certo. Agora, estou ansiosa para ir para casa e começar essa fase com meu filho nos meus braços. Vai ser o começo de uma nova história cheia de amor e muita alegria para nossa família”, declarou Ingrid, que também é mãe de Ian, de 11 anos.
]]></description>
      <pubDate>07.01.25 21h55</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
