<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Museu das Amazônias vai unir cultura e ciência de forma imersiva em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/museu-das-amazonias-vai-unir-culturae-ciencia-de-forma-imersiva-em-belem-1.836522</link>
      <description><![CDATA[O espaço cultural está sendo projetado pelo IDG, um instituto responsável por grandes museus em todo o Brasil
Foi lançado, no último dia 8 de julho, o projeto de construção do Museu das Amazônias, um espaço que será dedicado a proporcionar uma grande imersão na ancestralidade da Amazônia, explorando os saberes e as produções culturais deste território, além de projetar conhecimentos para o futuro da floresta e da humanidade.O museu está sendo projetado pelo Instituto de Desenvolvimento e Gestão (IDG), uma organização que é responsável por grandes espaços deste tipo em todo o Brasil, incluindo o Museu do Amanhã, no Rio de Janeiro, um dos maiores da América Latina. Em entrevista ao Grupo Liberal, o diretor geral do IDG, Ricardo Piquet falou sobre as novidades que terão no Museu das Amazônias e a importância deste prédio cultural para a região.“É uma honra poder trabalhar na estruturação e desenvolvimento do museu das Amazônias, no plural, porque entendemos que há muitas histórias de muitas Amazônias para contar. Nosso trabalho parte da ideia de traduzir a Amazônia pra um público novo, leigo, que virá a Belém no próximo ano com a COP 30, mas também, fazer desse espaço um legado para o paraense poder conhecer mais da sua própria terra, da sua própria cultura, os próprios saberes, saberes que vêm da academia, mas que também vêm dos nossos ancestrais, das comunidades indígenas e ribeirinhas”, diz o gestor.O IDG foi criado em 2001 e acumula experiências na construção de museus no Recife, Rio de Janeiro, São Paulo, Porto Alegre e agora pela primeira vez na região norte, em Belém. Ricardo Piquet ressalta que não enxerga o museu apenas como um espaço para conhecer o passado, mas sim, um ambiente dinâmico, que pode ajudar na projeção de ideias para o futuro.“A gente entende que o museu é um espaço pra trazer informações e registros do passado, mas também que seja apropriado para discutir o presente e também pensar em futuro, projetar futuros possíveis para aquelas causas que foram abraçadas naquele museu. Então se é um museu de uma determinada cidade, artefato ou atividade específica, ela precisa ter esses três momentos contados, como um espaço de fruição para falar sobre esse tempo”, explica Piquet.O museu das Amazônias apresentará ao público trabalhos realizados em parceria com outras instituições paraenses, como o Museu Emílio Goeldi e o projeto Arte Pará. Trabalhando de forma integrada, iniciativas de diferentes projetos serão mostradas no Museu das Amazônias.“Juntar ciência e arte é uma mistura que tem dado grandes resultados, primeiro que a ciência é aquilo que a gente tem mais próximo da realidade e num mundo de Fake News, o museu é um lugar de credibilidade. Quando você coloca a arte, ela dá a perspectiva de entender aquelas informações que não são triviais, mas informações científicas para um público leigo naquela ciência...a oportunidade de juntar ciência e arte fará o espaço do Museu das Amazônias um lugar diferente”, conclui o diretor do IDG.A inovação do Museu das Amazônias estará sempre acompanhada das descobertas e avanços obtidos pelo Museu Paraense Emílio Goeldi, que passará em breve por reformas e trará novidades para todo o público que visita o espaço em Belém.Segundo o Diretor do museu Emílio Goeldi, Nilson Gabas Júnior, a instituição vai receber um recurso de R$ 20 milhões do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), um valor que será destinado para reformar espaços importantes do museu e fomentar ainda mais pesquisas paraenses.“A rocinha, que é um dos símbolos do museu, será o primeiro prédio que a gente vai conseguir reformar com esses R$ 20 milhões. Parte desse valor também será usado para um prédio onde a gente desenvolvia ações educacionais no Parque Zoobotânico. Esse espaço vai ser modernizado e entregue para a população no ano que vem. Porque não basta apenas produzir ciência, é preciso divulgar para as pessoas e elas precisam saber o quão importante é o resultado da pesquisa em suas vidas”, salienta Nilson Gabas.Nilson também afirma que o Museu Emílio Goeldi e o Museu das Amazônias serão parceiros na divulgação cultural e científica no Pará, com contribuições que vão potencializar o alcance dos conhecimentos produzidos na Amazônia.“Nossos resultados de pesquisa vão embasar o que nós vamos mostrar através das programações dessa imersão tecnológica, que é o Museu das Amazônias. Também vamos ser carro chefe com o IDG, num acordo de cooperação técnica, para trazer conteúdos a partir de nossa rede de pesquisa com associações quilombolas e indígenas, porque nada é mais contundente do que mostrar aquilo que a gente faz, e as perspectivas daquilo que nos impacta, para sobrepor os problemas que estão historicamente na Amazônia”, conclui o diretor.O Museu das Amazônias será um espaço a céu aberto, instalado no Porto Futuro II, o qual apresentará aos visitantes quatro eixos temáticos: Amazônia Milenar – que promove os saberes ancestrais indígenas; Amazônia Secular – um olhar para os ribeirinhos, quilombolas, extrativistas, seringueiros, pescadores e outros povos que ocupam a região há séculos; Amazônia Degradada – alertando para o risco sobre a região e o mundo; e Amazônias Possíveis – um debate sobre os rumos do bioma.O Museu das Amazônias é uma obra do Governo do Pará em parceria com o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI); Banco de Desenvolvimento da América Latina e do Caribe (CAF); Banco de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES); Instituto de Desenvolvimento e Gestão (IDG) e o Instituto Cultural Vale.
]]></description>
      <pubDate>18.07.24 18h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 14/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para este domingo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-14-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-domingo-1.836391</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este domingo (14/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Priorize a qualidade em vez da velocidade. O dia está propício para explorar novas oportunidades, desde que você se concentre.Aproveite sua criatividade e talentos, mas não descuide dos detalhes importantes ao criar.Seja flexível para aproveitar as oportunidades, mantendo também atenção à sua vida pessoal.Comunique-se de maneira discreta e reflexiva, considerando o impacto de suas palavras. Invista em seus sonhos com determinação e foco no essencial para avançar.Dedique-se ao autocuidado para manter sua autoestima elevada e sua saúde em dia.Esteja atento aos sinais sutis ao seu redor para tomar decisões mais conscientes e equilibradas. Amplie seus horizontes e defina metas claras. Busque conexões positivas para alcançar seus objetivos.Planeje com ambição, mas mantenha os pés no chão ao lidar com desafios e autoridades.Ouça diferentes pontos de vista e considere a experiência alheia para tomar decisões mais sólidas.Liberte-se do que não contribui mais para seu crescimento pessoal e profissional.Seja autêntico em suas relações e olhe para o futuro ao lado de quem apoia seu desenvolvimento.
]]></description>
      <pubDate>14.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com mandioca:  O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-mandioca-o-que-significa-o-sonho-1.803660</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com mandioca
Existem alguns sonhos muito comuns, como sonhar com rio ou que está caindo de algum lugar. Sonhar com mandioca não é um desses, mas também reserva significados interessantes para a vida de quem tem esse sonho. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com mandioca: Quando a mandioca surge em seus sonhos, ela evoca sua natureza de raiz, seu profundo vínculo com a terra e suas origens. Portanto, ao sonhar com esse vegetal, é momento de refletir sobre suas próprias raízes, de onde você vem e qual é sua essência.Surpreendentemente, o ato de arrancar mandioca está relacionado ao tempo das coisas. A mandioca, se consumida prematuramente, pode ser tóxica para os seres humanos. Assim como os tubérculos arrancados cedo demais não são adequados para o consumo, esse sonho sugere a importância de aguardar o tempo certo para colher os frutos de suas ações.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-abacaxi-o-que-significa-o-sonho-1.802929" title="Sonhar com abacaxi: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802932:1713051545/sonhar-com-abacaxi.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=16f4e25" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802932:1713051545/sonhar-com-abacaxi.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7f69c30" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-abacaxi-o-que-significa-o-sonho-1.802929" title="Sonhar com abacaxi: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com abacaxi: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com abacaxi
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-leite-o-que-significa-o-sonho-1.800537" title="Sonhar com leite: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800542:1712372475/sonhar-com-leite.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c74b541" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800542:1712372475/sonhar-com-leite.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2728658" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-leite-o-que-significa-o-sonho-1.800537" title="Sonhar com leite: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com leite: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com leite
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-sementes-o-que-significa-o-sonho-1.799624" title="Sonhar com sementes: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799625:1712200870/sonhar-com-semente.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=273d62e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799625:1712200870/sonhar-com-semente.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7edb10e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-sementes-o-que-significa-o-sonho-1.799624" title="Sonhar com sementes: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com sementes: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja os possíveis significados sobre sonhar com sementes
 </span>
</a>
O processo de preparação da farinha de mandioca envolve vários estágios, muito esforço e paciência. Se a mandioca aparece em seus sonhos na forma de farinha, isso indica que você já passou por diversas fases em sua vida, enfrentou muitos desafios e completou vários processos. Agora, está pronto para colher os frutos de todo esse trabalho árduo.Se você sonhou com mandioca cozida ou cozinhando mandioca, pode ser um sinal de que um relacionamento está se fortalecendo. Esse sonho sugere que a relação está progredindo e se solidificando.Quando a mandioca aparece em seus sonhos com a casca, é hora de refletir sobre qual aspecto de sua vida precisa ser trabalhado. Assim como a mandioca precisa passar por diversos processos antes de ser consumida, esse sonho indica que há áreas de sua vida que precisam de atenção e cuidado antes que possam ser plenamente aproveitadas.
]]></description>
      <pubDate>14.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após tiroteio e ataque a Trump, Biden fala com o ex-presidente, diz Casa Branca</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/apos-tiroteio-e-ataque-a-trump-biden-fala-com-o-ex-presidente-diz-casa-branca-1.837027</link>
      <description><![CDATA[Biden também conversou com o governador da Pensilvânia, Josh Shapiro, e com o prefeito de Butler, Bob Dandoy
O presidente Joe Biden conversou com Donald Trump neste sábado (13), após o tiroteio no comício do ex-presidente em Butler, Pensilvânia, disse a Casa Branca. Biden também conversou com o governador da Pensilvânia, Josh Shapiro, e com o prefeito de Butler, Bob Dandoy.“Esta noite, o presidente voltará para Washington DC. Amanhã de manhã na Casa Branca, ele receberá instruções atualizadas das autoridades de segurança interna e policiais”, disse um funcionário da Casa Branca em comunicado. Em pronunciamento, Biden disse que “todos” devem condenar o ato contra Trump.“O resultado final é que o comício de Trump deveria ter sido conduzido de forma pacífica, sem qualquer problema. Mas a ideia de que existe violência política ou violência como esta na América é simplesmente inédita, simplesmente não é apropriada”, disse Biden, em uma declaração coletiva em Delaware.“Todos devem condená-lo. Todo mundo”, acrescentou. Ainda de acordo com o presidente, “todas as agências do governo federal” estão investigando o assunto e enviando relatórios sobre as últimas novidades.O democrata ainda disse que tem “uma opinião” sobre se o tiroteio no comício do ex-presidente Donald Trump na Pensilvânia foi uma tentativa de assassinato, mas que não tinha fatos suficientes para comentar.
]]></description>
      <pubDate>14.07.24 0h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Reunião Anual da SBPC encerra neste sábado, em Belém, e destaca-se como a maior de todos os tempos </title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/reuniao-anual-da-sbpc-encerra-neste-sabado-em-belem-e-destaca-se-como-a-maior-de-todos-os-tempos-1.837024</link>
      <description><![CDATA[O balanço preliminar da organização do evento aponta que foram cerca de 12.500 pessoas participaram das atividades do congresso
Após uma semana de programação científica, debates, arte, cultura e exaltação dos saberes tradicionais, a 76ª Reunião Anual da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência (SBPC), realizada no campus Guamá da Universidade Federal do Pará (UFPA), encerrou, neste sábado (13), com o “Dia da Família na Ciência”. O balanço preliminar da organização do evento aponta que foram cerca de 12.500 pessoas participaram das atividadesm que iniciaram ainda na segunda-feira (8).A exemplo dos dias anteriores, o campus ficou tomado de gente de todas as idades e formações para prestigiar o último dia do evento encerrado às 17h deste sábado. Foi a oportunidade derradeira de aproveitar, em Belém, as seis tendas organizadas nesta edição: Expot&amp;c, SBPC Jovem, SBPC Afro e Indígena, Paneiro-Espaço de Cultura Alimentar, SBPC Cultural e Feira da Economia Solidária e da Diversidade. O dia começou com apresentação do Cordão de Pássaros Colibri, de Outeiro, trazendo alegria ao palco da tenda da SBPC Jovem com seus integrantes. “Para a gente é um grande orgulho estar aqui dentro da Universidade participando de um evento como esse. O Pássaro também é ciência. É a ciência da cultura. Tanto que não faltam, aqui na Universidade, pesquisas sobre os nossos Pássaros. Essa é uma valorização muito importante”, defendeu a mestra do Pássaro Colibri, Laurene Ataíde.   Após a apresentação, os brincantes se juntaram ao público e saíram em cortejo pelo campus Guamá. “Consegui aproveitar o último dia para trazer minha filha que estava querendo muito vir participar. Mas a programação nem é só pra ela. É uma festa completa. Tem muita ciência e muita cultura também. Me senti representada”, declarou a funcionária pública, Solange Couto, mão de Ana Júlia, 12 anos. “Eu gostei muito. Tem muita diversão e ajuda a gente a pensar no futuro”, disse a menina. “Foi a maior e melhor Reunião Anual da SBPC de todos os tempos”.  A declaração é do presidente da SBPC, Renato Janine Ribeiro, feita durante sessão solene de encerramento do evento no auditório do Centro de Eventos Benedito Nunes. A afirmação resume os números ainda preliminares da edição que registrou 27.500 inscritos; recebeu a visita de mais de 15 mil crianças e jovens de escolas da cidade e toda a região e ofereceu, ao todo, 280 atividades científicas apresentadas por mais de 700 especialistas e autoridades, segundo a Secretária Geral da SBPC, Cláudia Linhares Sales.Segundo dados preliminares levantados pela Comissão Executiva Local, da UFPA, somente na Tenda da SBPC Jovem,  a estimativa diária de público foi de 15 mil visitantes, no período de 08 a 11 de julho, o que totaliza 60 mil visitantes estimados apenas em quatro dias.  Tendo como público focal estudantes e professores da educação básica, a SBPC Jovem reuniu 1500 expositores divididos em mais de 70 estandes e em três grupos principais: Parceiros históricos; Parceiros da SBPC Jovem 2024; e Projetos da UFPA. Na tenda voltada exclusivamente para crianças com até 5 anos de idade, a Infâncias Mairi na SBPC, novidade da edição e fruto de uma parceria com a Secretaria Municipal de Educação e a Fundação Escola Bosque, 1.045 pequenos e pequenas, considerando o período de 8 a 11 de julho, participaram de pelo menos uma das quatro oficinas. Entre as atividades que foram oferecidas: “Usina de pigmentos naturais”; “A transformação da argila”; “Brinquedos de equilíbrios e ventos” e a “Química das bolhas de sabão”. Já na Tenda Cultural, no campus do Guamá, a estimativa de visitantes foi de 5 mil pessoas por dia, acompanhando pelo menos uma das 75 atividades culturais realizadas entre 08 e 12 de julho. Algumas programações da SBPC Cultural também foram realizadas no Theatro da Paz, 05 espetáculos, que receberam uma média de público de 500 pessoas por noite. Hoje, 13, fechando a programação da SBPC Cultural no espaço, foi apresentado (20h) o espetáculo “Verde Ver o Peso” com lotação máxima da casa. A 76ª Reunião Anual foi uma realização da UFPA e da SBPC, que teve como sócios institucionais a Fundação Carlos Chagas Filho de Amparo à Pesquisa do Estado do Rio de Janeiro (Faperj), a Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), a Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) e o Instituto de Ciência, Tecnologia e Inovação de Maricá (ICTIM). Os patrocinadores foram a Fundação de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa (Fadesp), a Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), Fundação Amazônia de Amparo a Estudos e Pesquisas (Fapespa) e a Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo (Fapesp).A edição deste ano teve como parceiros institucionais a Universidade do Estado do Pará (Uepa), o Instituto Federal do Pará (IFPA), a Universidade Federal do Oeste do Pará (Ufopa), a Universidade Federal do Sul e Sudeste do Pará (Unifesspa), a Universidade Federal Rural da Amazônia (Ufra) e o Museu Paraense Emílio Goeldi (MPEG).E ainda, a programação contou com o apoio da Prefeitura de Belém, da Secretaria Municipal de Educação (Semec), da Secretaria de Estado de Cultura (Secult), da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq), do Ministério da Educação, do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação e Ministério de Desenvolvimento Social.
]]></description>
      <pubDate>14.07.24 0h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vasco da Gama apresenta Coutinho neste sábado para mais de 20 mil torcedores em São Januário </title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/vasco-da-gama-apresenta-coutinho-neste-sabado-para-mais-de-20-mil-torcedores-em-sao-januario-1.837021</link>
      <description><![CDATA[Nem a chuva constante que caía no Rio de Janeiro foi capaz de desanimar os torcedores, que estavam em clima de clássico de futebol. 
Desde o início da manhã deste sábado (13), o entorno de São Januário estava em festa por conta da chegada de Philippe Coutinho ao Vasco. Nem a chuva constante que caía no Rio de Janeiro foi capaz de desanimar os torcedores, que estavam em clima de clássico de futebol. Foram mais de 20 mil ingressos vendidos e esgotados antecipadamente pelos torcedores, que receberam Coutinho com festa. Barcelona, Aston Villa, entre outros. Agora, ele retorna ao Vasco, time que o lançou em 2009. Coutinho foi apresentado à imprensa na quinta-feira (11/7) O jogador subiu para o gramado às 12h50, acompanhado pela família. Ovacionado pela torcida, vestiu a camisa 11 do Vasco."Obrigado por essa festa maravilhosa. De coração, nunca imaginei nem nos meus melhores sonhos ter uma volta tão festejada. Passa um filme na minha cabeça estar nesse campo. Desde os 7 anos até os 16 anos, passava por trás dessas grades para chegar ao vestiário da base. Depois ia para escola aqui. Sempre foi o meu sonho fazer parte disso, me tornar profissional e jogar diante de vocês. Muito obrigado", disse Coutinho em seu discurso, muito emocionado.Animação
<br/>
Nas arquibancadas, não faltou animação, cantos de amor ao Gigante da Colina, mas também sambas e funks adaptados para o Cruz-Maltino. Embora a apresentação tenha atrasado, o grupo Sambarreira fez questão de empolgar os torcedores presentes em São Januário. Não faltou alegria, mas também esperança por um futuro melhor para o Vasco e pela volta aos caminhos das conquistas.A fase do Cruz-Maltino aliada a chegada de Coutinho são responsáveis para fazer com que o vascaíno consiga sonhar alto. Atualmente, o clube ocupa a 11ª colocação no Brasileirão e está na zona de classificação para a Copa Sul-Americana.Sem o reforço do meia-atacante, Rafael Paiva conseguiu dar confiança aos seus jogadores, mas também aos torcedores. Desde a saída de Álvaro Pacheco, o Vasco conquistou cinco vitórias e teve um empate. A expectativa com a chegada do camisa 11 é de que o Gigante da Colina possa ser ainda mais sólido e brigar por posições mais altas.Festa
<br/>
No clima de festa que tomou São Januário, os vascaínos exaltaram a volta da cria e chegaram a provocar Neymar. Além de vaiar o craque do Al Hilal quando o astro apareceu para mandar mensagem a seu amigo, os fãs não pensaram duas vezes antes de cantar que "Coutinho é melhor que Neymar".A Barreira do Vasco virou baile, como diz um novo funk que caiu nas graças dos torcedores e foi ouvida em diversos momentos da manhã. E espera-se que esse clima leve e de festa resista até o fim de 2024 para que o Cruz-Maltino dê um passo à frente e deixe no passado as frustrações e desconfianças.
]]></description>
      <pubDate>13.07.24 23h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uruguai sofre, mas vence Canadá nos pênaltis e fica com o terceiro lugar na Copa América</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/uruguai-sofre-mas-vence-canada-nos-penaltis-e-fica-com-o-terceiro-lugar-na-copa-america-1.837019</link>
      <description><![CDATA[Nos pênaltis, o triunfo veio com as cobranças de Valverde, Betancour, Arrascaeta e Suárez
Em um jogo com emoção até o último minuto, o Uruguai derrotou o Canadá nos pênaltis após empate de 2 a 2 no tempo normal e conquistou o terceiro lugar na Copa América. Nos pênaltis, o triunfo veio com as cobranças de Valverde, Betancour, Arrascaeta e Suárez. Kone e Davies erraram para os canadenses finalizando disputa nos tiros livres em 4 a 3.Antes disso, a partida apresentou um enredo cheio de emoções. O Uruguai abriu o placar com Betancour, mas tomou a virada com gols de Koné e Jonathan David. A dramaticidade se estendeu até o minuto final e a disputa acabou empatada nos acréscimos com gol de Suárez.Apesar do revés, o quarto lugar coroou o comando do técnico Jesse Marsch, que vem realizando um trabalho de montagem da seleção canadense visando a Copa do Mundo de 2026, que terá como sedes os Estados Unidos, o México e o Canadá.Já o Uruguai, que entrou no torneio como um dos favoritos, e eliminou o Brasil nas quartas de final, vê na terceira colocação uma espécie de prêmio de consolação. A grande final da competição acontece neste domingo e terá a Argentina de Lionel Mesi de um lado e a Colômbia de James Rodriguez de outro. O duelo acontece às 21h (horário de Brasília).Mesmo com De la Cruz suspenso, e com Arrascaeta no banco, o Uruguai iniciou a partida com uma postura ofensiva e logo movimentou o marcador. Em cobrança de escanteio, Cáceres subiu mais do que a marcação e cabeceou para o gol. A bola foi em direção a Betancour, que fez o giro e chutou para fazer 1 a 0.A pressão aumentou e, aos 17 minutos, Maxi Araújo só não ampliou porque o goleiro canadense fez boa defesa. Mas em um lance de bola parada, que contou com uma bobeada da defesa uruguaia, o Canadá balançou a rede.O lance teve início com uma cobrança de escanteio e Bombito escorou a bola para Koné. De costas para o gol, ele bateu por cobertura, encobriu Rochet e decretou a igualdade no placar: 1 a 1 aos 22 minutos.O Uruguai tentou responder no lance seguinte, desempatou a partida, mas o gol foi anulado pelo VAR. A partida ganhou em intensidade e mostrou um Canadá mais consistente que passou a dominar a partida e esteve perto de fazer o segundo gol.Na volta do intervalo, o técnico Marcelo Bielsa mexeu na equipe e escalou Suárez e Arrascaeta. Aos poucos, o Uruguai se impôs e passou a jogar no campo rival, mas também cedeu espaços em sua defesa para o contra-ataque.Aos 32 minutos, a melhor chance dos uruguaios. Valverde pegou a bola no bico da área pela direita, se livrou da marcação e acertou o travessão. O time se empolgou, foi para cima, mas acabou sendo punido pela ousadia.Koné partiu com a bola dominada, não recebeu marcação e arriscou o chute. O goleiro Rochet espalmou para frente e Jonathan David, atento na jogada, só empurrou para o fundo da rede para fazer o gol da virada. Foi a vez de o Uruguai reagir e, com Suárez completando cruzamento, no minuto final dos acréscimos, o duelo voltou a ficar empatado em 2 a 2. Nos pênaltis, o Uruguai levou o terceiro lugar ao fazer 4 a 3 na disputa dos tiros livres.
]]></description>
      <pubDate>13.07.24 23h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Morre ‘Cobra’, o rei dos papagaios de Belém; causa da morte não foi confirmada</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/morre-cobra-o-rei-dos-papagaios-de-belem-causa-da-morte-nao-foi-divulgada-1.837018</link>
      <description><![CDATA[A causa da morte não foi divulgada e confirmada até o momento, bem como o local
Reginaldo Mourão, o “Cobra”, conhecido com a lenda dos céus de Belém, morreu neste sábado (13). Ele ostentou por anos o título de "Rei dos Papagaios" por produzir papagaios, cangulas e rabiolas. A causa da morte não foi divulgada e confirmada até o momento, bem como o local. O falecimento foi informado por meio das redes sociais. Cobra morre no mesmo mês em que se tem a tradição de empinar pipa nas ruas da capital paraense.Um dos admiradores do trabalho do “Rei dos Papagaios” lamentou a partida de Reginaldo nas redes sociais: “Descanse em paz, mestre Cobra. Minha infância foi feliz quando peguei a primeira rabiola e papagaio feita pela mestre. Já adulto, pude comprar algumas. Vá alegrar o céu, agora, e olhe mais alto por todos os pipeiros”, detalha.Em Belém, ele era conhecido como o dono de uma fórmula secreta e poderosa de cerol. Há certo tempo, ele vendia os carreteis de 457 metros que já iam encerados para quem queria comprar. Em entrevista ao Grupo Liberal, ainda em 2019, ele afirmou que a qualidade do cerol não é a mesma.Entre as décadas de 1970 e 1990, Cobra chegava a vender 20 mil papagaios, cangulas e rabiolas. Ele tinha mais de 58 anos de experiência no mercado dos papagaios em Belém. Até a década de 1990, era "ostentação" ter um papagaio e linha com o "Cerol do Cobra".
]]></description>
      <pubDate>13.07.24 23h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Veja o provável momento em que snipers abatem o suposto francoatirador de Donald Trump</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/veja-o-provavel-momento-em-que-snipers-abatem-o-suposto-francoatirador-de-donald-trump-1.837015</link>
      <description><![CDATA[Após os tiros, a multidão que ainda estava no local ficou assustada
Imagens que circulam nas redes sociais mostram o suposto momento em que snipers abatem o suposto francoatirador que atingiu o pré-candidato à Presidência, Donald Trump, no momento em que ele discursava para apoiadores na Pensilvânia e foi atingido por tiros na orelha neste sábado (13).
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C9Y1Xbpt-g9/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C9Y1Xbpt-g9/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C9Y1Xbpt-g9/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C9Y1Xbpt-g9/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Nas imagens, é possível observar que o evento seguia mesmo em meio ao tumulto. Em certo momento, o sniper efetuou diversos disparos em direção a pessoa que teria atirado em Trump. Após os tiros, a multidão que ainda estava no local ficou assustada.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/trump-foi-alvo-de-disparos-de-um-franco-atirador-confirma-porta-voz-do-servico-secreto-1.837005" title="Trump foi alvo de disparos de um francoatirador, confirma porta-voz do Serviço Secreto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atentado de Trump deixa mundo em alerta" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837006:1720920418/WhatsApp-Image-2024-07-13-at-22-25-41.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b7211aa" data-title="Atentado de Trump deixa mundo em alerta"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837006:1720920418/WhatsApp-Image-2024-07-13-at-22-25-41.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=584a1ab" title="Atentado de Trump deixa mundo em alerta"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/trump-foi-alvo-de-disparos-de-um-franco-atirador-confirma-porta-voz-do-servico-secreto-1.837005" title="Trump foi alvo de disparos de um francoatirador, confirma porta-voz do Serviço Secreto">
 <span class="title">
  <b>
   Trump foi alvo de disparos de um francoatirador, confirma porta-voz do Serviço Secreto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Duas pessoas morreram no atentado, incluindo o atirador, e uma ficou ferida
 </span>
</a>
<a href="/mundo/atirador-e-mais-duas-pessoas-teriam-sido-mortas-apos-ataque-a-trump-diz-imprensa-norte-americana-1.836983" title="Atirador e mais duas pessoas teriam sido mortas após ataque a Trump, diz imprensa norte-americana">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Trump após ataque" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836985:1720915316/WhatsApp-Image-2024-07-13-at-20-19-23.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=daef20f" data-title="Trump após ataque"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836985:1720915316/WhatsApp-Image-2024-07-13-at-20-19-23.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=32b1cf9" title="Trump após ataque"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/atirador-e-mais-duas-pessoas-teriam-sido-mortas-apos-ataque-a-trump-diz-imprensa-norte-americana-1.836983" title="Atirador e mais duas pessoas teriam sido mortas após ataque a Trump, diz imprensa norte-americana">
 <span class="title">
  <b>
   Atirador e mais duas pessoas teriam sido mortas após ataque a Trump, diz imprensa norte-americana
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Trump saiu às pressas e sangrando após barulhos de tiros neste sábado
 </span>
</a>
O ex-presidente Donald Trump foi retirado do palco em um comício na Pensilvânia, após barulhos de disparos e gritos na multidão. Agentes do Serviço Secreto removeram Trump do palco após ele deitar no chão, por orientação da segurança, durante o comício em Butler, na Pensilvânia.
<a href="/mundo/depois-de-sofrer-atentado-trump-agradece-socorro-e-lamenta-morte-de-apoiador-em-comicio-1.837012" title="Depois de sofrer atentado, Trump agradece socorro e lamenta morte de apoiador em comício">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Duranye o incidente, Trump foi visto com sangue no rosto e em uma das orelhas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837013:1720922398/WhatsApp-Image-2024-07-13-at-22-09-33.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=73f60a6" data-title="Duranye o incidente, Trump foi visto com sangue no rosto e em uma das orelhas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837013:1720922398/WhatsApp-Image-2024-07-13-at-22-09-33.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e5a99ed" title="Duranye o incidente, Trump foi visto com sangue no rosto e em uma das orelhas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/depois-de-sofrer-atentado-trump-agradece-socorro-e-lamenta-morte-de-apoiador-em-comicio-1.837012" title="Depois de sofrer atentado, Trump agradece socorro e lamenta morte de apoiador em comício">
 <span class="title">
  <b>
   Depois de sofrer atentado, Trump agradece socorro e lamenta morte de apoiador em comício
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O possível atirador foi morto, e um participante do evento, apoiador de Trump, também perdeu a vida
 </span>
</a>
<a href="/mundo/biden-pede-uniao-apos-trump-ser-ferido-em-comicio-1.836998" title="Biden pede união após Trump ser ferido em comício">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="USA - EUA/BIDEN/DECLARAÇÃO/ATENTADO/TRUMP - INTERNACIONAL - O presidente dos Estados Unidos Joe Biden faz declaração repudiando a violência em Rehoboth Beach, em Delaware, neste sábado (13), depois que tiros interromperam o comício do seu adversário republicano Donald Trump, em Butler, na Pensilvânia. Trump foi retirado às pressas do palco com o rosto sangrando e atendido por um centro médico local. Seu porta-voz afirma que ele está bem." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837001:1720919025/Joe-Biden.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fc216e5" data-title="USA - EUA/BIDEN/DECLARAÇÃO/ATENTADO/TRUMP - INTERNACIONAL - O presidente dos Estados Unidos Joe Biden faz declaração repudiando a violência em Rehoboth Beach, em Delaware, neste sábado (13), depois que tiros interromperam o comício do seu adversário republicano Donald Trump, em Butler, na Pensilvânia. Trump foi retirado às pressas do palco com o rosto sangrando e atendido por um centro médico local. Seu porta-voz afirma que ele está bem."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837001:1720919025/Joe-Biden.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=28fb135" title="USA - EUA/BIDEN/DECLARAÇÃO/ATENTADO/TRUMP - INTERNACIONAL - O presidente dos Estados Unidos Joe Biden faz declaração repudiando a violência em Rehoboth Beach, em Delaware, neste sábado (13), depois que tiros interromperam o comício do seu adversário republicano Donald Trump, em Butler, na Pensilvânia. Trump foi retirado às pressas do palco com o rosto sangrando e atendido por um centro médico local. Seu porta-voz afirma que ele está bem."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/biden-pede-uniao-apos-trump-ser-ferido-em-comicio-1.836998" title="Biden pede união após Trump ser ferido em comício">
 <span class="title">
  <b>
   Biden pede união após Trump ser ferido em comício
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Líderes políticos de ambos os lados do espectro político criticaram a violência cometida contra o candidato republicano
 </span>
</a>
<a href="/mundo/lideres-mundiais-e-personalidades-condenam-atentado-contra-donald-trump-1.837008" title="Líderes mundiais e personalidades condenam atentado contra Donald Trump">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="USA - ELEIÇÕES/EUA/TRUMP/INCIDENTE - INTERNACIONAL USA - ELEIÇÕES/EUA/TRUMP/INCIDENTE - INTERNACIONAL - Agentes do Serviço Secreto protegem o ex-presidente dos Estados Unidos e candidato republicano a presidência, Donald Trump, durante incidente em comício em Butler, na Pensilvânia, nos EUA, neste sábado, 13. Sons parecidos com tiros foram ouvidos e seus seguranças iniciaram um protocolo antes de o retirarem no palco. Um porta-voz do Serviço Secreto informou que Trump foi retirado do local em segurança. Duranye o incidente, Trump foi visto com sangue no rosto e em uma das orelhas." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837011:1720921817/Atentado-contra-Donald-Trump-em-comicio-na-Pensilvania.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f7bfc77" data-title="USA - ELEIÇÕES/EUA/TRUMP/INCIDENTE - INTERNACIONAL USA - ELEIÇÕES/EUA/TRUMP/INCIDENTE - INTERNACIONAL - Agentes do Serviço Secreto protegem o ex-presidente dos Estados Unidos e candidato republicano a presidência, Donald Trump, durante incidente em comício em Butler, na Pensilvânia, nos EUA, neste sábado, 13. Sons parecidos com tiros foram ouvidos e seus seguranças iniciaram um protocolo antes de o retirarem no palco. Um porta-voz do Serviço Secreto informou que Trump foi retirado do local em segurança. Duranye o incidente, Trump foi visto com sangue no rosto e em uma das orelhas."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837011:1720921817/Atentado-contra-Donald-Trump-em-comicio-na-Pensilvania.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7ac6cf9" title="USA - ELEIÇÕES/EUA/TRUMP/INCIDENTE - INTERNACIONAL USA - ELEIÇÕES/EUA/TRUMP/INCIDENTE - INTERNACIONAL - Agentes do Serviço Secreto protegem o ex-presidente dos Estados Unidos e candidato republicano a presidência, Donald Trump, durante incidente em comício em Butler, na Pensilvânia, nos EUA, neste sábado, 13. Sons parecidos com tiros foram ouvidos e seus seguranças iniciaram um protocolo antes de o retirarem no palco. Um porta-voz do Serviço Secreto informou que Trump foi retirado do local em segurança. Duranye o incidente, Trump foi visto com sangue no rosto e em uma das orelhas."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/lideres-mundiais-e-personalidades-condenam-atentado-contra-donald-trump-1.837008" title="Líderes mundiais e personalidades condenam atentado contra Donald Trump">
 <span class="title">
  <b>
   Líderes mundiais e personalidades condenam atentado contra Donald Trump
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Políticos e famosos no país e no mundo manifestaram ao ex-presidente norte-americano e repudiaram o ato terrorista
 </span>
</a>
]]></description>
      <pubDate>13.07.24 23h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Depois de sofrer atentado, Trump agradece socorro e lamenta morte de apoiador em comício</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/depois-de-sofrer-atentado-trump-agradece-socorro-e-lamenta-morte-de-apoiador-em-comicio-1.837012</link>
      <description><![CDATA[O possível atirador foi morto, e um participante do evento, apoiador de Trump, também perdeu a vida
Poucas horas depois de sofrer um ataque a tiros, o ex-presidente dos Estados Unidos Donald Trump se manifestou na noite deste sábado (13). O presidenciável foi retirado sangrando às pressas do local onde estava. O pré-candidato à Presidência discursava para apoiadores na Pensilvânia quando tiros foram disparados no local. O possível atirador foi morto, e um participante do evento, apoiador de Trump, também perdeu a vida.Trump agradeceu ao Serviço Secreto pela resposta rápida e prestou condolência às famílias das vítimas. “Fui atingido por uma bala que passou pela parte de cima da minha orelha direita. Eu sabia imediatamente que algo estava errado quando ouvi um zumbido, tiros, e imediatamente senti a bala raspando pela pele. Muito sangue se espalhou, então percebi o que estava acontecendo”, escreveu.A polícia trata o caso como tentativa de assassinato. Vídeos que circulam nas redes mostram o ex-presidente discursando e sendo interrompido pelos disparos de arma de fogo. Ele se abaixa, é cercado por seguranças e aparece com marcas de sangue no rosto.O atual presidente dos EUA Joe Biden também emitiu nota dizendo ter sido informado sobre o tiroteio no comício de Donald Trump na Pensilvânia e do estado de saúde de Trump. “Estou grato em saber que ele está seguro e bem. Estou rezando por ele e sua família e por todos
]]></description>
      <pubDate>13.07.24 23h00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
