<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com queimadas: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-queimadas-o-que-significa-o-sonho-1.854896</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns exemplos de sonhos com queimadas e seus possíveis significados
Sonhar com queimadas pode ter diversos significados, dependendo do contexto e das emoções envolvidas no sonho. As queimadas, que geralmente estão associadas à destruição, transformação e purificação, podem representar uma variedade de temas em sonhos, como mudança, perda, renovação ou até mesmo conflitos internos. Veja alguns exemplos de sonhos com queimadas e seus possíveis significados:Ver uma queimada à distância pode simbolizar que você está ciente de uma situação problemática ou destrutiva em sua vida, mas ainda não está diretamente envolvido nela. Pode indicar que você sente que algo está fora de seu controle, mas que ainda não afeta sua vida pessoal de maneira direta.Sonhar com uma queimada em uma floresta pode representar sentimentos de perda ou transformação forçada. Pode simbolizar que algo em sua vida está sendo destruído para dar lugar a algo novo. Alternativamente, pode refletir preocupações ambientais ou uma sensação de que algo valioso está sendo destruído.Estar em meio a uma queimada em um sonho pode simbolizar uma situação de conflito ou crise na qual você se sente preso ou cercado. Pode representar emoções intensas, como raiva, frustração ou desespero, que parecem estar consumindo tudo ao seu redor. Também pode indicar uma sensação de urgência para escapar ou encontrar uma solução.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-incendio-o-que-significa-o-sonho-1.854172" title="Sonhar com incêndio: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854173:1724544419/sonhar-com-incendio.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=879607d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854173:1724544419/sonhar-com-incendio.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=24eed0a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-incendio-o-que-significa-o-sonho-1.854172" title="Sonhar com incêndio: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com incêndio: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com incêndio
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-agulha-o-que-significa-o-sonho-1.772955" title="Sonhar com agulha: o que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853504:1724385482/sonhar-com-agulha.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=07fe737" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853504:1724385482/sonhar-com-agulha.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1150a42" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-agulha-o-que-significa-o-sonho-1.772955" title="Sonhar com agulha: o que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com agulha: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com agulha
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-ponte-o-que-significa-o-sonho-1.795307" title="Sonhar com ponte: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853041:1724297738/sonhar-com-ponte.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d329e8f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853041:1724297738/sonhar-com-ponte.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4dead09" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-ponte-o-que-significa-o-sonho-1.795307" title="Sonhar com ponte: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com ponte: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns significados sobre sonhar com ponte
 </span>
</a>
Sonhar que você está tentando apagar uma queimada pode indicar que você está tentando controlar ou resolver uma situação problemática em sua vida. Pode simbolizar seus esforços para evitar que uma crise ou conflito se agrave. Este sonho pode refletir seu desejo de restaurar a ordem e proteger o que é importante para você.Sonhar com queimadas em uma agricultura pode simbolizar o fim de um ciclo e o início de outro. Embora possa representar perda ou destruição, também pode indicar que algo antigo precisa ser destruído para que algo novo e fértil possa surgir. Esse tipo de sonho pode refletir um período de transição ou transformação em sua vida.Sonhar com queimadas em uma cidade ou área urbana pode representar preocupações com a perda de segurança ou estabilidade em sua vida social ou profissional. Pode simbolizar conflitos ou mudanças que afetam seu ambiente imediato, como o trabalho, a família ou a comunidade. Este sonho pode indicar ansiedade sobre mudanças rápidas ou destrutivas.Sonhar que queimadas atingem sua casa:Se a queimada atinge sua casa no sonho, isso pode simbolizar uma ameaça direta à sua segurança emocional ou pessoal. Pode refletir medos relacionados à perda de proteção, estabilidade ou conforto em sua vida. Esse tipo de sonho pode ser um alerta para cuidar de questões internas que você tem negligenciado.
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 27/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta terça</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-26-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-segunda-1.854878</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta terça (27/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Prudência e autocontrole serão seus aliados agora. Embora você sinta vontade de se manifestar diante de injustiças, opte por uma abordagem diplomática para evitar conflitos desnecessários.Ao perceber a instabilidade na sua zona de conforto, o melhor é simplificar seus planos para continuar em movimento. Mantenha os pés no chão e adapte-se à realidade.Suas memórias e sonhos estarão mais intensos, tornando importante prestar atenção às mensagens que surgirem. Permita-se ser surpreendido pelo que está dentro de você, e valorize o sentimento de gratidão.Sua tolerância estará em alta, beneficiando planos que demandam resistência. Aproveite para implementar hábitos que tem adiado e concentre-se nas recompensas que a vida oferece. Reúna seus recursos.Foque na organização de suas finanças e bens materiais para que suas metas de longo prazo tenham uma base sólida. Lembre-se de que o futuro é construído hoje.Um novo ciclo se aproxima. Embora você valorize a prudência e o planejamento, será necessário abrir mão do controle e encarar o desconhecido com coragem. Permita-se experimentar.Aproveite o dia para se dedicar a atividades que lhe proporcionam bem-estar. Sua afetuosidade estará em alta, trazendo um sentimento de contentamento emocional. Faça mais do que você ama.Sua disposição estará em alta, e o encontro com bons amigos abrirá sua mente para novas possibilidades. Use sua agilidade mental para compartilhar e dar vida às novas ideias.Você sentirá ainda mais alegria em suas parcerias e relações, aproveitando o tempo compartilhado e os interesses dos outros. A intimidade será uma poderosa fonte de afeto.Este é um bom momento para preservar sua autonomia e individualidade. Foque nos seus próprios planos e desejos, confiando nos caminhos que o seu coração indica.Você sentirá um ímpeto de coragem e pressa, aumentando sua impulsividade. Essa energia será útil para romper com situações ultrapassadas. Respeite seus instintos.Suas amizades e parcerias lhe proporcionarão experiências especiais e reais. Aproveite a beleza do simples e cotidiano e transforme a vida em um verdadeiro sonho realizado.
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Narjara Turetta celebra volta às novelas da Globo em 'Família é tudo'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/narjara-turetta-celebra-volta-as-novelas-da-globo-em-familia-e-tudo-1.854906</link>
      <description><![CDATA[Afastada da teledramaturgia global há quase 40 anos, Narjara foi chamada para substituir uma atriz que já estava escalada
<strong>
 Narjara Turetta
</strong>
está radiante com seu retorno à TV Globo. A atriz, que ganhou destaque na década de 70 com a série
<em>
 Malu Mulher
</em>
, celebrou o novo capítulo de sua carreira na emissora. Ela estava afastada da teledramaturgia desde 2020, após sua participação na série
<em>
 Maldivas
</em>
, da Netflix.“Surpresas chegam quando a gente acredita nelas! Acredite! Crie! Sonhe! Vibre! A sua energia lhe devolve aquilo que você vibra! E Deus é fiel! Gratidão!”, escreveu a atriz na legenda de uma foto em que aparece com o logotipo da Globo ao fundo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/por-onde-anda-narjara-turetta-atriz-famosa-nos-anos-80-90-1.461953" title="Por onde anda Narjara Turetta, atriz famosa nos anos 80/90?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.461981:1637357945/Narjara-Turetta.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=90c73d0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.461981:1637357945/Narjara-Turetta.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=02680f3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/por-onde-anda-narjara-turetta-atriz-famosa-nos-anos-80-90-1.461953" title="Por onde anda Narjara Turetta, atriz famosa nos anos 80/90?">
 <span class="title">
  <b>
   Por onde anda Narjara Turetta, atriz famosa nos anos 80/90?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A artista que já chegou a vender coco em Copacabana vive uma vida de anonimato
 </span>
</a>
O colunista Marcelo Bandeira, do portal Uai, revelou detalhes sobre a nova participação de Narjara na emissora. Segundo o jornalista, a atriz gravou uma participação especial na novela das 19h,
<em>
 Família é Tudo
</em>
.O convite para o papel teria surgido inesperadamente, com o objetivo de substituir uma atriz que já estava escalada. A cena na novela de Daniel Ortiz, gravada ao lado de Rafa Kalimann e Juliana Paiva, está programada para ir ao ar no dia 4 de setembro.Recentemente, Narjara desabafou sobre o preconceito que enfrentou enquanto vendia coco na praia. “[Vender coco na rua me deixou] mais forte, mais preparada, mais guerreira, dona do meu próprio nariz”, afirmou ao R7 no ano passado.A atriz explicou que estava passando por dificuldades financeiras na época, pois os convites para novos projetos eram escassos: “A impressão que eu tinha é que algumas pessoas me olhavam como se eu fosse menos, do tipo: ‘tá por baixo’ ou ‘é uma pobre coitada, que nunca mais vai voltar’. As pessoas são doentes. Só porque está vendendo uma água de coco ou porque está varrendo a rua, você não é menos do que o outro”.Aos 57 anos, Narjara Turetta acumula meio século de carreira, com passagens por grandes produções como
<em>
 Sob Pressão
</em>
,
<em>
 Salve Jorge
</em>
,
<em>
 Zorra Total
</em>
,
<em>
 Páginas da Vida
</em>
,
<em>
 Selva de Pedra
</em>
e
<em>
 Amor Com Amor Se Paga
</em>
.
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 1h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vale anuncia Gustavo Pimenta como novo presidente da mineradora</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/vale-anuncia-gustavo-pimenta-como-novo-presidente-da-mineradora-1.854903</link>
      <description><![CDATA[Em comunicado feito na noite desta segunda-feira (27/8), a mineradora destacou que a seleção do nome seguiu um processo rigoroso e foi feita de forma unânime
O executivo
<strong>
 Gustavo Pimenta
</strong>
assumirá a presidência da Vale a partir de 1º de janeiro. O anúncio foi feito pela mineradora na noite desta segunda-feira (26/8). Atual vice-presidente financeiro da empresa, Pimenta foi escolhido para o cargo de forma unânime.Em seu comunicado, a Vale destacou que a seleção seguiu um “rigoroso processo de escolha, conduzido por uma empresa de padrão internacional, em conformidade com o Estatuto da Vale, políticas corporativas, regulamento interno do colegiado e legislações aplicáveis”.A conclusão do processo de seleção também põe fim aos rumores sobre uma possível interferência estatal na companhia. Havia especulações de que o presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva (PT), pretendia indicar um nome de sua preferência para o comando da empresa.No segundo trimestre deste ano, a Vale registrou um lucro líquido de US$ 2,769 bilhões, um aumento de 210% em relação ao mesmo período de 2023.As ações da Vale fecharam a segunda-feira cotadas a R$ 58,05, mesmo valor da abertura do pregão, embora tenham oscilado ao longo do dia, atingindo R$ 58,55 no meio da tarde.
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 1h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Juan Izquierdo, jogador do Nacional, tem 'quadro neurológico crítico' e respira por aparelhos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/juan-izquierdo-jogador-do-nacional-tem-quadro-neurologico-critico-e-respira-por-aparelhos-1.854902</link>
      <description><![CDATA[Zagueiro de 27 anos caiu sozinho durante o duelo entre Nacional e São Paulo, no último dia 22, e foi levado de ambulância do Morumbi para o hospital
O zagueiro
<strong>
 Juan Izquierdo
</strong>
, do Nacional, do Uruguai, apresenta um "quadro neurológico crítico" e está respirando por ventilação mecânica no Hospital Albert Einstein, em São Paulo, onde está internado desde quinta-feira, após desmaiar no campo do Morumbi em partida contra o São Paulo, pela Libertadores. É o que afirma o boletim médico divulgado pelo hospital e pelo clube de futebol na noite desta segunda-feira (26/8). O jogador segue Internado na Unidade de Terapia Intensiva do local.O quadro de saúde do atleta havia piorado no último domingo, quando foi identificada uma progressão do comprometimento cerebral e aumento da pressão intracraniana. Anteriormente, na tarde do último sábado, os médicos revelaram que Izquierdo sofreu uma parada cardíaca na chegada ao hospital e foi necessário o uso do desfibrilador para reanimá-lo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/em-partida-da-libertadores-zagueiro-do-nacional-uru-cai-desacordado-em-campo-e-assusta-jogadores-1.853483" title="Em partida da Libertadores, zagueiro do Nacional (URU) cai desacordado em campo e assusta jogadores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853484:1724377536/Jogador-desmaiado.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b5ee883" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853484:1724377536/Jogador-desmaiado.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aed2555" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/em-partida-da-libertadores-zagueiro-do-nacional-uru-cai-desacordado-em-campo-e-assusta-jogadores-1.853483" title="Em partida da Libertadores, zagueiro do Nacional (URU) cai desacordado em campo e assusta jogadores">
 <span class="title">
  <b>
   Em partida da Libertadores, zagueiro do Nacional (URU) cai desacordado em campo e assusta jogadores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Juan Izquierdo passou mal durante a partida contra o São Paulo e desmaiou durante o jogo, sendo atendido imediatamente
 </span>
</a>
<a href="/saude/o-que-causou-a-internacao-de-tite-e-izquierdo-entenda-o-que-e-arritmia-cardiaca-1.853665" title="O que causou a internação de Tite e jogador uruguaio? Entenda o que é arritmia cardíaca">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.69418:1550189710/Tite.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=527dcb4" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.69418:1550189710/Tite.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5512a28" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/o-que-causou-a-internacao-de-tite-e-izquierdo-entenda-o-que-e-arritmia-cardiaca-1.853665" title="O que causou a internação de Tite e jogador uruguaio? Entenda o que é arritmia cardíaca">
 <span class="title">
  <b>
   O que causou a internação de Tite e jogador uruguaio? Entenda o que é arritmia cardíaca
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O problema pode ser causado por uma predisposição genética, mas alguns hábitos de vida também podem aumentar o risco para o desenvolvimento de arritmias.
 </span>
</a>
No último domingo, a equipe do São Paulo entrou em campo e homenageou o defensor. Na partida contra o Vitória, os jogadores subiram ao gramado vestindo uma camisa azul com a frase "força, Izquierdo", em espanhol. O telão do estádio também exibiu a mesma mensagem de apoio ao atleta, que luta pela sua vida.O presidente do Nacional agradeceu ao gesto dos são-paulino, em especial Calleri, Michel Araújo, único uruguaio do elenco, e o técnico Luis Zubeldía, que se colocaram à disposição para ajudar "Muito obrigado ao time paulista pelo gesto sincero e principalmente aos seus jogadores Calerli e Araujo bem como o técnico Zubeldía", disse Alejandro Balbi, que está em São PauloSão Paulo, 26 de agosto de 2024 - O paciente Juan Manuel Izquierdo segue internado na Unidade de Terapia Intensiva, desde o último dia 22 de agosto de 2024, às 20h55, dependente de ventilação mecânica, com quadro neurológico crítico.O cronômetro marcava 38 minutos do segundo tempo quando Izquierdo foi ao chão. O jogo já estava parado para atendimento de Rafinha, do São Paulo. Um estado de apreensão tomou conta dos jogadores, que fizeram sinal para que o zagueiro fosse atendido rapidamente.Uma das ambulâncias entrou no campo. O jogador foi imobilizado, retirado do estádio ainda consciente e levado para a unidade do Morumbi do Albert Einstein.Izquierdo havia entrado no jogo no intervalo, no lugar do também zagueiro Sebastián Coates. O técnico Martín Lasarte já havia feito as cinco substituições permitidas, mas o protocolo da Conmebol permite mais uma troca em caso de lesão. Entrou, então, Emiliano Velázquez.O São Paulo publicou uma mensagem de apoio ao zagueiro após a partida. "Nossos pensamentos estão com Juan Izquierdo, atleta do Nacional. Fuerza, Juan. Estamos contigo", escreveu o clube.
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 1h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biden condena ataque russo contra infraestrutura elétrica da Ucrânia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/biden-condena-ataque-russo-contra-infraestrutura-eletrica-da-ucrania-1.854900</link>
      <description><![CDATA[Ataque de mísseis e drones contra a Ucrânia causaram a morte de pelo menos quatro pessoas e gerou uma grande onda de apagões
O presidente dos Estados Unidos, Joe Biden, denunciou como "indignante" o ataque russo desta segunda-feira (26/8) à rede elétrica da Ucrânia e afirmou que Moscou "nunca terá sucesso" na guerra contra Kiev.A Rússia lançou nesta segunda centenas de mísseis e drones de ataque contra a Ucrânia, causando a morte de pelo menos quatro pessoas e provocando danos na já debilitada rede elétrica do país, revelaram autoridades locais.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/russia-lanca-grande-ataque-de-misseis-e-drones-contra-ucrania-1.854447" title="Rússia lança grande ataque de mísseis e drones contra Ucrânia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854448:1724673633/UKRAINE-CRISIS-ATTACK-KYIV.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7b8a96c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854448:1724673633/UKRAINE-CRISIS-ATTACK-KYIV.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aa74bdd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/russia-lanca-grande-ataque-de-misseis-e-drones-contra-ucrania-1.854447" title="Rússia lança grande ataque de mísseis e drones contra Ucrânia">
 <span class="title">
  <b>
   Rússia lança grande ataque de mísseis e drones contra Ucrânia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cortes de energia e interrupções no fornecimento de água foram registrados em vários lugares
 </span>
</a>
<a href="/mundo/russia-e-ucrania-trocam-230-prisioneiros-de-guerra-1.854275" title="Rússia e Ucrânia trocam 230 prisioneiros de guerra">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Soldados ucranianos comemoram libertação após troca de presos com a Rússia" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854338:1724605877/Russia-e-Ucrania-trocam-230-prisioneiros-de-guerra.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0cf42c7" data-title="Soldados ucranianos comemoram libertação após troca de presos com a Rússia"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854338:1724605877/Russia-e-Ucrania-trocam-230-prisioneiros-de-guerra.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ac128b0" title="Soldados ucranianos comemoram libertação após troca de presos com a Rússia"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/russia-e-ucrania-trocam-230-prisioneiros-de-guerra-1.854275" title="Rússia e Ucrânia trocam 230 prisioneiros de guerra">
 <span class="title">
  <b>
   Rússia e Ucrânia trocam 230 prisioneiros de guerra
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esta foi a 55ª troca de prisioneiros desde que a Rússia lançou uma invasão em grande escala ao seu vizinho
 </span>
</a>
"Condeno nos termos mais enérgicos possíveis a contínua guerra da Rússia contra a Ucrânia e seus esforços para mergulhar o povo ucraniano na escuridão", disse Biden."Autoridades ucranianas relataram que esses ataques indignantes resultaram na morte de civis e foram direcionados a mais de duas dezenas de locais críticos de energia", acrescentou o presidente."A Rússia nunca terá sucesso na Ucrânia, e o espírito do povo ucraniano nunca será quebrado", completou Biden.O maior ataque de Moscou em semanas contra a Ucrânia gerou uma grande onda de apagões e ocorreu após Kiev reivindicar avanços em sua incursão no território russo na província de Kursk.Desde o início da invasão, em fevereiro de 2022, a Rússia tem lançado repetidos ataques em grande escala com drones e mísseis contra a Ucrânia, incluindo bombardeios de retaliação contra instalações de energia.O Ministério da Defesa da Rússia confirmou os ataques à infraestrutura elétrica em um comunicado e os justificou afirmando que as instalações estavam sendo usadas para ajudar o "complexo de produção militar" da Ucrânia.Os ataques também causaram ferimentos em cerca de 20 pessoas no país, segundo autoridades ucranianas.
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 0h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lula não irá opinar em eleição da Câmara, diz líder do governo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/lula-nao-ira-opinar-em-eleicao-da-camara-diz-lider-do-governo-1.854897</link>
      <description><![CDATA[Presidente recebeu líderes partidários no Planalto
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu, nesta segunda-feira (26), no Palácio do Planalto, 16 líderes partidários da base de apoio ao governo e representantes de bancadas da Câmara dos Deputados, para fazer um balanço das votações e do andamento da pauta legislativa no Congresso Nacional. Na ocasião, o presidente afirmou que não se envolverá nas eleições para a Mesa Diretora da Câmara, em fevereiro do ano que vem, que vai definir o novo presidente da Casa pelos próximos dois anos.A informação foi dada pelo líder do governo na Câmara, José Guimarães (PT-CE), em coletiva de imprensa logo após o fim da reunião."[O presidente] afirmou que os três candidatos, todos eles, têm o apreço, por parte do governo, e que não iria opinar sobre um ou outro candidato. Essa foi uma novidade que ele colocou, a despeito das narrativas e versões que são criadas ou constituídas sobre este ou aquele candidato", disse Guimarães.A disputa pelo comando da Câmara dos Deputados concentra-se, até o momento, em três pré-candidatos: o atual vice-presidente da Casa, Marcos Pereira (Republicanos-SP), Antonio Brito (PSD-BA) e Elmar Nascimento (União Brasil-BA), esses dois últimos respectivamente os líderes do PSD e União Brasil, que participaram do encontro com Lula."Ele [Lula] levantou que é importante que o processo de eleição da Câmara, que todos [os deputados] estamos envolvidos, termine bem. E que quem ganhar a eleição será o primeiro a se reunir com ele para discutir a parceria e o respeito institucional entre o Poder Executivo e o [Poder] Legislativo", observou o líder do governo.Ainda segundo o líder do governo, Lula abordou a necessidade de conclusão da votação da regulamentação da reforma tributária, que deve entrar em pauta no esforço concentrado para votações em plenário esta semana. A segunda parte da regulamentação da reforma tributária trata da gestão e fiscalização do Imposto sobre Bens e Serviços (IBS), criado na reforma, que ainda irá ao Senado.Outra votação prioritária é o Projeto de Lei do Programa Acredita, política de crédito e renegociação de dívidas para pequenos negócios, cuja Medida Provisória perdeu a validade e a Câmara agora analisa um texto de mesmo teor para retomar a validade da legislação.De acordo com o ministro das Relações Institucionais, Alexandre Padilha, a reunião foi um momento de agradecimento, por parte do presidente, aos líderes partidários que têm apoiado as votações de interesse do governo no Parlamento"Mais uma vez, o presidente fez um agradecimento do quanto que a Câmara dos Deputados, o conjunto dos líderes e o presidente da Câmara [Arthur Lira], têm contribuído para esse bom momento que o país está vivendo de recuperação econômica", destacou o ministro.  Sobre as novas regras para a execução de emendas parlamentares ao Orçamento da União, o ministro Alexandre Padilha disse que Lula reforçou aos líderes a necessidade de concretizar o pacto anunciado na semana passada, entre os Três Poderes."A orientação dele é que Congresso Nacional, Executivo e Judiciário construam a solução acordada, que reconheça o papel e o valor dos parlamentares em fazer a indicação de projetos e recursos para as suas localidades, e que se reconheça também outros preceitos constitucionais, e que foram vistos por unanimidade pelo Supremo Tribunal Federal [STF]", disse o ministro.Há cerca de uma semana, o Supremo confirmou, por unanimidade, três decisões provisórias do ministro Flávio Dino, que suspendeu as transferências das emendas parlamentares, incluindo as chamadas "emendas Pix", que permitiam a transferência direta de recursos públicos sem destinação específica a algum projeto ou programa.Por causa disso, uma reunião envolvendo ministros do STF, os presidentes da Câmara e do Senado e representantes do governo federal estabeleceram novos critérios para a liberação dos recursos, garantindo que as emendas parlamentares deverão “respeitar critérios de transparência, rastreabilidade e correção”. Essas regras serão agora estabelecidas por um grupo de trabalho do qual fazem parte o governo federal e congressistas, e devem ser apresentadas nos próximos dias.
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 0h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Colonos israelenses matam palestino e ferem outros três na Cisjordânia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/colonos-israelenses-matam-palestino-e-ferem-outros-tres-na-cisjordania-1.854892</link>
      <description><![CDATA[Ataques de grupos violentos de colonos a casas e vilarejos palestinos têm causado crescente preocupação internacional
Colonos israelenses mataram a tiros um palestino e feriram outros três em Bethlehem, na Cisjordânia ocupada, enquanto cinco outros foram mortos por um ataque militar israelense no campo de refugiados Nur Shams, próximo da cidade de Tulkarm, segundo o Ministério da Saúde da Palestina. O exército de Israel disse que suas aeronaves atingiram um centro de operações militares no campo e que suas tropas estavam separadamente bloqueando rotas e conduzindo buscas na Cisjordânia, depois de relatos de sequestro. E acrescentou que as forças israelenses estavam analisando o relato sobre o ataque feito pelos colonos.Palestinos acusam regularmente as forças de segurança israelenses de permitir que grupos violentos de colonos ataquem suas casas e vilarejos sem fazer nada. Esse tipo de incidente tem causado crescente preocupação internacional.Os EUA e diversos países europeus impuseram sanções contra colonos violentos e pediram, repetidas vezes, que Israel fizesse mais para impedir os ataques.Em paralelo à escalada dos ataques de colonos, os conflitos com o exército israelense na Cisjordânia aumentaram dramaticamente desde o início da guerra Israel-Hamas no ano passado, com as forças israelenses aumentando suas operações contra grupos militantes, incluindo o Hamas e a Jihad Islâmica.
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 0h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Criminosos invadem hospital em Juruti e roubam pertences de funcionários</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/criminosos-invadem-hospital-em-juruti-e-roubam-pertences-de-funcionarios-1.854893</link>
      <description><![CDATA[Os bandidos conseguiram fugir. A polícia foi acionada e, durante as diligências, localizou a arma utilizada no crime
Criminosos armados invadiram o Hospital Municipal de Juruti, no oeste paraense, na noite desta segunda-feira (26/8). Câmeras de segurança capturaram o momento em que dois homens encapuzados chegaram ao local e renderam os funcionários.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C_KJQvctvgX/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C_KJQvctvgX/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C_KJQvctvgX/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C_KJQvctvgX/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Durante o assalto, os bandidos levaram diversos pertences dos trabalhadores, como bolsas e mochilas. O hospital t​ambém estava com pacientes no momento da invasão. A gravação mostra que, ao perceber a situação, o segurança do hospital não interferiu na ação dos criminosos, uma vez que aparentemente estava desarmado.Após o assalto, os criminosos conseguiram fugir. A polícia foi acionada e, durante as diligências, localizou a arma utilizada no crime, que, segundo relatos não confirmados oficialmente, pode ser um simulacro.A reportagem do Grupo Liberal procurou a Polícia Civil para obter mais informações sobre o caso, mas não recebeu retorno até a publicação desta matéria.
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 0h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quarto suspeito de provocar incêndio no interior de São Paulo é preso</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/quarto-suspeito-de-provocar-incendio-no-interior-de-sao-paulo-e-preso-1.854888</link>
      <description><![CDATA[Desde a última quarta-feira (21/8), três outras pessoas foram presas por suspeita de provocarem incêndios em áreas verdes no estado
Um homem de 27 anos foi preso em flagrante nesta segunda-feira (26/8) em Batatais, na região de Franca, interior de São Paulo, sob suspeita de atear fogo em um pasto no bairro Jardim Aurora. A captura foi realizada pela Polícia Militar, que encontrou com o suspeito serras, um alicate, um isqueiro e uma caixa de fósforos.O incêndio, iniciado pelo homem, atingiu não apenas o pasto, mas também a cerca e o quintal de uma residência próxima. As chamas foram rapidamente controladas pelo Corpo de Bombeiros e pela Defesa Civil, e, felizmente, ninguém ficou ferido.O caso foi registrado como incêndio na Delegacia de Batatais, e o suspeito permanece preso, à disposição da Justiça. As informações foram divulgadas pela Secretaria da Segurança Pública (SSP).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/fogo-e-muita-fumaca-assustam-moradores-de-ribeirao-preto-em-sao-paulo-1.854169" title="Fogo e muita fumaça assustam moradores de Ribeirão Preto, em São Paulo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854171:1724543708/incendio-em-ribeir-o-preto-s-o-paulo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9d6f236" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854171:1724543708/incendio-em-ribeir-o-preto-s-o-paulo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9d11a26" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/fogo-e-muita-fumaca-assustam-moradores-de-ribeirao-preto-em-sao-paulo-1.854169" title="Fogo e muita fumaça assustam moradores de Ribeirão Preto, em São Paulo">
 <span class="title">
  <b>
   Fogo e muita fumaça assustam moradores de Ribeirão Preto, em São Paulo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Depois de bater recorde nacional de focos, estado de São Paulo registrou mais 305 novos incidentes neste sábado (24), segundo o Inpe
 </span>
</a>
<a href="/policia/casa-pega-fogo-na-travessa-9-de-janeiro-em-belem-1.854356" title="Casa pega fogo e 3 pessoas ficam feridas na travessa 9 de Janeiro, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bombeiros terminam trabalho de rescaldo no imóvel que pegou fogo na travessa Nove de Janeiro." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854359:1724612109/Bombeiros-Incendio-na-9-de-Janeiro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b40700f" data-title="Bombeiros terminam trabalho de rescaldo no imóvel que pegou fogo na travessa Nove de Janeiro."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854359:1724612109/Bombeiros-Incendio-na-9-de-Janeiro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=40b35e8" title="Bombeiros terminam trabalho de rescaldo no imóvel que pegou fogo na travessa Nove de Janeiro."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/casa-pega-fogo-na-travessa-9-de-janeiro-em-belem-1.854356" title="Casa pega fogo e 3 pessoas ficam feridas na travessa 9 de Janeiro, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Casa pega fogo e 3 pessoas ficam feridas na travessa 9 de Janeiro, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O imóvel, localizado entre Mundurucus e Pariquis, no bairro de São Brás, teria tido perda total
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-por-atear-fogo-na-propria-casa-apos-suposta-discussao-com-a-esposa-em-capitao-poco-1.854533" title="Homem é preso por atear fogo na própria casa após suposta discussão com a esposa em Capitão Poço">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra a casa pegando fogo (à esquerda) e o interior do imóvel (à direita) após as chamas terem sido controladas." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854537:1724686404/Homem-e-preso-apos-atear-fogo-na-propria-casa-apos-suposta-discuss-o-com-a-esposa-em-Capit-o-Poco.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3dcc6c7" data-title="A imagem mostra a casa pegando fogo (à esquerda) e o interior do imóvel (à direita) após as chamas terem sido controladas."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854537:1724686404/Homem-e-preso-apos-atear-fogo-na-propria-casa-apos-suposta-discuss-o-com-a-esposa-em-Capit-o-Poco.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=55b507b" title="A imagem mostra a casa pegando fogo (à esquerda) e o interior do imóvel (à direita) após as chamas terem sido controladas."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-por-atear-fogo-na-propria-casa-apos-suposta-discussao-com-a-esposa-em-capitao-poco-1.854533" title="Homem é preso por atear fogo na própria casa após suposta discussão com a esposa em Capitão Poço">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é preso por atear fogo na própria casa após suposta discussão com a esposa em Capitão Poço
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A polícia investiga se houve ou não conflito doméstico entre o casal antes do incêndio
 </span>
</a>
Desde a última quarta-feira (21/8), três outras pessoas foram presas por suspeita de provocarem incêndios em áreas verdes no estado de São Paulo. Ao todo, 48 cidades paulistas foram atingidas por incêndios.Na quarta-feira (21/8), um homem de 26 anos foi preso em flagrante por atear fogo em vários pontos de um canavial próximo à área urbana de Guaraci, na região de Barretos.No sábado (24/8), um homem de 42 anos foi preso após atear fogo em uma vegetação no bairro Central Park. De acordo com a SSP, ele confessou aos policiais ser integrante de uma facção criminosa, o Primeiro Comando da Capital (PCC). O suspeito chegou a gravar um vídeo comemorando o ato criminoso. Com ele, foram apreendidos uma garrafa de gasolina e um isqueiro. No mesmo dia, um homem de 76 anos foi detido em São José do Rio Preto por atear fogo em lixo em uma área de mata no Jardim Maracanã.Além dessas prisões, a Polícia Militar Ambiental aplicou mais de R$ 15 mil em multas a dois homens em Porto Ferreira no último domingo (25/8). Após denúncia, os agentes identificaram diversas infrações ambientais, como a queima de lenha para limpeza de vegetação em uma área de preservação permanente. Um dos infratores era proprietário de um sítio, e foram lavrados seis autos de infração ambiental contra eles.
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 0h13</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
