<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Fundação Cultural do Pará (FCP) celebra os 50 anos de história da Seção Braille</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/fundacao-cultural-do-para-fcp-celebra-os-50-anos-de-historia-da-secao-braille-1.889609</link>
      <description><![CDATA[Espaço disponibiliza empréstimo de livros e periódicos em braille, assim como livros falados, e computadores com acesso à internet, entre outros serviços
A Seção Braille da
<strong>
 Biblioteca Pública Arthur Vianna
</strong>
(BPAV) completa 50 anos neste dia 20 de novembro. O espaço da Fundação Cultural do Estado do Pará (FCP) busca garantir a inclusão social com diferentes serviços com acessibilidade e formação para as pessoas com deficiência visual. A seção fica no segundo andar do Centur, na avenida Gentil Bittencourt, bairro de Nazaré, em Belém, e é aberta ao público de segunda a sexta-feira, das 9h às 18h.São diversos serviços disponíveis para as pessoas com diferentes graus de deficiência visual, entre eles estão: empréstimo de livros e periódicos em braille, assim como livros falados, cabine adaptada de computadores com acesso à internet e sintetizadores de voz que permitem às pessoas cegas o acesso independente, digitalização de textos, leitura oral, impressões em braille, dentre outros.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/campeonato-brasileiro-tera-primeiro-album-de-figurinhas-acessivel-em-braille-1.876165" title="Campeonato Brasileiro terá primeiro álbum de figurinhas acessível em Braille">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876166:1729105606/ALBUM-BRASILEIR-O.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=28a5c1f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876166:1729105606/ALBUM-BRASILEIR-O.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=83935f1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/campeonato-brasileiro-tera-primeiro-album-de-figurinhas-acessivel-em-braille-1.876165" title="Campeonato Brasileiro terá primeiro álbum de figurinhas acessível em Braille">
 <span class="title">
  <b>
   Campeonato Brasileiro terá primeiro álbum de figurinhas acessível em Braille
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Editora Panini se uniu a Fundação Dorina Nowill para produzir álbum que proporciona a pessoas cegas ou com baixa visão a experiência de trocar figurinhas
 </span>
</a>
<a href="/brasil/artistas-criam-mural-de-grafite-em-braille-para-pessoas-com-deficiencia-visual-video-1.833156" title="Artistas criam mural de grafite em braille para pessoas com deficiência visual; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833169:1720096994/grafite-em-braille-minas-gerais.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a084c5c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833169:1720096994/grafite-em-braille-minas-gerais.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=db8f945" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/artistas-criam-mural-de-grafite-em-braille-para-pessoas-com-deficiencia-visual-video-1.833156" title="Artistas criam mural de grafite em braille para pessoas com deficiência visual; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Artistas criam mural de grafite em braille para pessoas com deficiência visual; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Projeto "Para Todos Verem" incentiva a arte inclusiva e acessível em Minas Gerais
 </span>
</a>
<a href="/belem/dia-nacional-do-braille-celebra-conquistas-e-reforca-a-luta-por-avancos-1.800729" title="Dia Nacional do Braille celebra conquistas e reforça a luta por avanços">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Professora fala dos desafios e avanços do sistema no estado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800735:1712514033/Dia-do-BRaille.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=05a4d39" data-title="Professora fala dos desafios e avanços do sistema no estado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800735:1712514033/Dia-do-BRaille.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8f2c828" title="Professora fala dos desafios e avanços do sistema no estado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/dia-nacional-do-braille-celebra-conquistas-e-reforca-a-luta-por-avancos-1.800729" title="Dia Nacional do Braille celebra conquistas e reforça a luta por avanços">
 <span class="title">
  <b>
   Dia Nacional do Braille celebra conquistas e reforça a luta por avanços
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ampliar o ensino do sistema oferece oportunidades para pessoas cegas
 </span>
</a>
Marina Moda tem 69 anos e frequenta a Seção Braille desde 2001. Ela diz que aprendeu a ler em braille na FCP. “O pessoal da biblioteca me ajudou muito, me apresentaram os livros em braille e eu comecei a levar os livros daqui para minha casa. Quando eu voltava para FCP, ficava muito animada, para ler mais livros. Além de fazer muitas amizades que levo desde 2001”, disse a aposentada. Além dos livros em braille a FCP oferece, desde 2022, os óculos “Orcam MyEye” que permitem a leitura instantânea de materiais como livros, revistas, apostilas e código de barras. Os óculos apresentam uma câmera acoplada que reconhece os objetos e cores situados a sua frente. Além disso, a fundação oferece diversas oficinas para pessoas que querem aprender a mexer em computadores e também oficinas que ensinam a ler em braille. Para Dailton Conceição, pedagogo da Seção Braille da Biblioteca Pública Arthur Vianna, é uma felicidade estar comemorando os 50 anos da seção. “Com muita alegria e muita honras, estamos comemorando os 50 anos da Seção Braille da BPAV e nesses 50 anos só temos a agradecer por todo o trabalho que vem sendo desempenhado nesses anos, um trabalho de muita garra e muita vontade para ajudar as pessoas com deficiência visual, a sua informação, na formação, em tudo que é necessário para que ele se desenvolva educacionalmente, culturalmente e socialmente”, diz o pedagogo.Aproximadamente 120 pessoas passam por mês no local. Além do presencial, a biblioteca disponibiliza serviços via e-mail, onde o documento é enviado e impresso em braille, atingindo outros municípios do Estado.  Marina Moda acrescenta que a biblioteca foi sua escola e agora é seu segundo lar. “Para mim é como se fosse a minha segunda casa, porque eu chego aqui as pessoas me recebem bem, a gente conversa, a gente brinca, troca confidências com as pessoas que trabalham aqui. Temos um ciclo de amizades muito bom, aqui é um espaço acolhedor”, finaliza Marina.“Durante esses 50 anos prestamos serviços a uma sociedade tão específica e tão precisa, que tanto precisa desse tipo de atendimento”, acrescenta Dailton Conceição.
<strong>
 Serviço:
</strong>
Seção Braille da Biblioteca Pública Arthur Vianna
<br/>
Aberta de segunda-feira a sexta-feira
<br/>
Horário: 9h às 18h
<br/>
Local: Fundação Cultural do Pará - Centur
<br>
 Endereço: Avenida Gentil Bittencourt, 650 - Nazaré
</br>]]></description>
      <pubDate>21.11.24 0h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Investimentos em comunidades quilombolas fortalecem preservação ambiental e segurança alimentar</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/investimentos-em-comunidades-quilombolas-fortalecem-preservacao-ambiental-e-seguranca-alimentar-1.889607</link>
      <description><![CDATA[Comunidades como Moju Miri, em Moju, e Menino Jesus, no Acará, têm ótimos resultados práticos que refletem esses investimentos
Nesta quarta-feira (20),
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Dia+da+Consci%C3%AAncia+Negra" target="_blank">
 Dia da Consciência Negra
</a>
, o Governo do Pará celebra os avanços na implementação do
<strong>
 Projeto Sistemas Agroflorestais (PROSAF)
</strong>
, conduzido pelo Instituto de Desenvolvimento Florestal e da Biodiversidade do Pará (Ideflor-Bio). O programa tem promovido impactos significativos em comunidades quilombolas, unindo preservação ambiental e desenvolvimento socioeconômico. Entre os beneficiados estão os quilombos Moju Miri, em Moju, e Menino Jesus, no Acará, que já colhem os frutos desses investimentos.Em Moju Miri, na região nordeste paraense, foi instalado um viveiro comunitário com estrutura de ferro galvanizado, medindo 12x18 metros, que atualmente produz mais de 6 mil mudas de espécies nativas e frutíferas. A produção inclui 3.398 mudas de açaí, 689 de açaí branco, 1.325 de cacau, além de espécies como cupuaçu, bacaba e paricá. Segundo o Ideflor-Bio, essas mudas serão destinadas a plantios que começarão em 2025, em nove áreas já georreferenciadas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/para-e-o-estado-com-maior-numero-de-titulos-coletivos-quilombolas-entregues-no-brasil-1.889254" title="Pará é o Estado com maior número de títulos coletivos quilombolas entregues no Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889260:1732070657/Para-e-o-Estado-com-maior-numero-de-titulos-coletivos-quilombolas-entregues-no-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0bd2e58" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889260:1732070657/Para-e-o-Estado-com-maior-numero-de-titulos-coletivos-quilombolas-entregues-no-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=50f1d7d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-e-o-estado-com-maior-numero-de-titulos-coletivos-quilombolas-entregues-no-brasil-1.889254" title="Pará é o Estado com maior número de títulos coletivos quilombolas entregues no Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Pará é o Estado com maior número de títulos coletivos quilombolas entregues no Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Desde 2019, o governo do Pará entregou 44 títulos de terra coletivos e beneficiou 3.801 famílias quilombolas, com regularização fundiária de 73 mil hectares
 </span>
</a>
<a href="/politica/justica-determina-paralisacao-de-invasoes-em-area-reivindicada-por-quilombolas-em-barcarena-1.855961" title="Justiça determina paralisação de invasões em área reivindicada por quilombolas em Barcarena">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855964:1724970960/barcarena-area-desmatada.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=05c6587" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855964:1724970960/barcarena-area-desmatada.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c529f05" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/justica-determina-paralisacao-de-invasoes-em-area-reivindicada-por-quilombolas-em-barcarena-1.855961" title="Justiça determina paralisação de invasões em área reivindicada por quilombolas em Barcarena">
 <span class="title">
  <b>
   Justiça determina paralisação de invasões em área reivindicada por quilombolas em Barcarena
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Decisão autoriza o município a realizar ações de fiscalização nas áreas ocupadas
 </span>
</a>
<a href="/cultura/samba-de-cacete-e-reconhecido-como-patrimonio-cultural-de-natureza-imaterial-do-para-1.855023" title="Samba de Cacete é reconhecido como Patrimônio Cultural de Natureza Imaterial do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.8050:1544761037/samba-de-cacete-alvorada-quilombola-12.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=da7405a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.8050:1544761037/samba-de-cacete-alvorada-quilombola-12.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0934474" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/samba-de-cacete-e-reconhecido-como-patrimonio-cultural-de-natureza-imaterial-do-para-1.855023" title="Samba de Cacete é reconhecido como Patrimônio Cultural de Natureza Imaterial do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Samba de Cacete é reconhecido como Patrimônio Cultural de Natureza Imaterial do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Samba de Cacete é uma manifestação cultural encontrada em comunidades quilombolas do baixo rio Tocantins
 </span>
</a>
Já no quilombo Menino Jesus, no município do Acará, foi construído um viveiro semi-rústico, com capacidade para armazenar aproximadamente 4.940 mudas. A estrutura, erguida em parceria com a associação de moradores locais, abriga espécies como cupuaçu, muruci, graviola e cacau. O investimento incluiu cobertura, sistema de irrigação, insumos e uma caixa d’água para garantir a sustentabilidade da produção.A gerente de Produção e Apoio aos Arranjos Produtivos Florestais, Laura Dias, destaca a importância do projeto para as comunidades quilombolas. “O PROSAF tem como objetivo não apenas promover o reflorestamento, mas também garantir a segurança alimentar e a geração de renda para essas comunidades, fortalecendo a preservação da cultura quilombola e do meio ambiente”, frisou.Os plantios realizados com as mudas produzidas nos viveiros deverão trazer impactos a longo prazo, tanto para a biodiversidade local quanto para a economia das comunidades. O cacau, o açaí e outras espécies nativas são vistas como potenciais vetores de desenvolvimento, conciliando conservação ambiental e geração de riqueza.O diretor de Desenvolvimento da Cadeia Florestal do Ideflor-Bio, Vicente Neto, ressalta o impacto social do projeto. “Essas ações mostram que é possível aliar a sustentabilidade ambiental ao desenvolvimento econômico, proporcionando autonomia e melhorias nas condições de vida das comunidades quilombolas”, enfatiza o dirigente.Além dos benefícios diretos, o projeto PROSAF contribui para a preservação do legado histórico e cultural dos quilombolas. Ao fortalecer as bases econômicas e ecológicas dessas comunidades, o Estado do Pará se coloca como referência em ações de desenvolvimento sustentável voltadas à inclusão social e à valorização de suas raízes.Para o presidente em exercício do Ideflor-Bio, Ellivelton Carvalho, os resultados são motivo de orgulho, especialmente em uma data tão simbólica. “Neste Dia da Consciência Negra, reafirmamos nosso compromisso com a valorização das comunidades quilombolas e com a construção de um modelo de desenvolvimento inclusivo e sustentável”, enfatizou.
]]></description>
      <pubDate>21.11.24 0h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Usinas da Paz comemoram Dia da Consciência Negra com programações</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/usinas-da-paz-comemoram-dia-da-consciencia-negra-com-programacoes-1.889604</link>
      <description><![CDATA[Complexos comunitários já são espaços de referência de atividades voltadas à inclusão social e qualificação, e, têm ações especiais ao longo do mês
As
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Usinas+da+Paz" target="_blank">
 Usinas da Paz
</a>
promovem programações especiais alusivas ao
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Dia+da+Consci%C3%AAncia+Negra" target="_blank">
 Dia da Consciência Negra
</a>
. A data, celebrada, nesta quarta-feira (20), é uma homenagem a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Zumbi+dos+Palmares" target="_blank">
 Zumbi dos Palmares
</a>
, símbolo da resistência à escravidão, e procura promover reflexões sobre as lutas e conquistas do povo negro, valorização de sua cultura e o combate ao racismo estrutural.No Pará, os complexos de cidadania do governo estadual têm se consolidado como espaços de referência na realização de atividades voltadas à inclusão social, qualificação, educação, valorização da cultura e fortalecimento da identidade de grupos historicamente marginalizados. Dados da Secretaria de Articulação da Cidadania (Seac), órgão responsável pela administração das Usinas da Paz, apontam que a população negra representa mais de 65% do público total atendido nas nove Usinas em funcionamento na Região Metropolitana de Belém e nos municípios de Parauapebas e Canaã dos Carajás, no sudeste paraense. Ao longo da semana, uma série de atividades especiais estão sendo realizadas para celebrar o Dia da Consciência Negra. Na Usina da Paz Prof. Amintas Pinheiro, em Ananindeua, a tarde da última terça-feira (19) reuniu o público na biblioteca do complexo, onde foram realizadas palestras, apresentações musicais e também uma roda de capoeira. Para a bibliotecária Darcy Barroso, ações como essa são de fundamental importância. “Ações como estas são muito importantes, pois sabemos que nossa sociedade ainda precisa avançar muito na luta contra o racismo, que ainda atrapalha e machuca a vida de muitas pessoas. Aqui neste espaço nós buscamos trazer informações para o nosso público, principalmente crianças e jovens, para aprenderem a valorizar e respeitar todos.” explicou.Já o pedagogo e representante do grupo da Associação de Capoeira Senzala, José Silva, pontuou a importância de espaços como as Usinas da Paz. “A importância destes trabalhos sociais é de que as políticas públicas possam ser mais eficazes e cheguem nas periferias. São locais onde qualquer pessoa possa ser enxergada e olhada com mais dignidade e igualdade.” disse.Na Usina da Paz Jurunas/Condor, em Belém, a terça-feira também foi de atividades na biblioteca, que recebeu uma exposição de elementos e artigos de religiões africanas, além de roda de conversa sobre a explicação de objetos sagrados e símbolos de cultos afro-brasileiros, como atabaques, colares, imagens de orixás, e elementos utilizados nas cerimônias do candomblé e da umbanda. Jovens e crianças puderam observar de perto esses artefatos, cada um com um significado relacionado à espiritualidade e à resistência cultural do povo negro. O líder religioso José de Arimatéia reforçou a importância de trazer o diálogo sobre resistência e valorização da cultura negra para espaços como as Usinas da Paz.“A importância de vir explicar, esclarecer, principalmente para as pessoas de outros segmentos religiosos, que não têm esse entendimento da nossa religião. Então, a gente vem aqui para desmistificar e para esclarecer para o povo mais detalhes sobre o nosso culto, o que é o candomblé, sobre a natureza e a ancestralidade.”
<strong>
 Serviço:
</strong>
As programações alusivas ao Dia da Consciência Negra seguem até o final desta semana, em todas as Usinas da Paz, com a exibição de filmes, números musicais, feiras empreendedoras e outros atendimentos voltados para a população. A programação de cada Usina pode ser consultada diretamente em cada complexo ou por meio do Instagram oficial @usinasdapaz.
]]></description>
      <pubDate>21.11.24 0h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 21/11: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-21-11-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.889046</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quinta-feira (21/11) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo desta quinta-feira, 21/11, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Durante um curto tempo, haverá entendimento, mesmo sobre os assuntos que antes pareciam impossíveis de resolver. Aproveite a janela que se abre na vida para solucionar problemas antigos. Melhor assim.É comum que as pessoas comuniquem mais os perrengues e dores que sofrem do que as alegrias e conquistas que vivenciam. É importante você se concentrar naquilo que representa soluções e perspectivas que ampliem o cenário.Celebre o sucesso dos outros como se fosse seu, porque apesar de ser essa uma atitude difícil de adotar, se você conseguir se aproximar um pouco dessa postura, verá que seria o melhor para sua alma.O cenário é tão complexo que a alma quase se convence de que não dará conta de administrar tudo com sabedoria. Porém, é importante seguir em frente com suas intenções, apesar dos medos que sentir.O consenso é muito importante, mas se for quase impossível de alcançar, então procure ser firme em suas demandas, sem abrir mão do que considera imprescindível para que tudo corra da melhor forma possível.Coloque tudo em ordem, mas não espere que as circunstâncias ajudem nesse movimento, porque será o contrário. Organize tudo como resultado de sua vontade prática e assertiva.Você encontrará o que procura, mas não da forma que imagina, pois desta vez os mistérios da vida falarão mais alto do que suas estratégias racionais. É hora de sua alma se abrir ao que der e vier. Dará e virá.Sempre há uma forma de tirar proveito de uma contrariedade e colocá-la a seu favor, mas para isso acontecer, sua alma precisa superar a densa nuvem de ressentimento que surge quando a contrariedade aparece.Agora é o momento em que sua alma encontra a oportunidade de expressar as verdades que estavam engasgadas, mas isso deve ser feito sem ofensas ou desejos ocultos de hostilizar ninguém.As coisas estão complicadas, mas sua alma não deve se convencer de que essa é uma experiência única, pois as pessoas, em geral, estão desesperadas e acabam empurrando problemas umas para as outras, complicando tudo.A motivação que as pessoas oferecem será bem-vinda, mas é importante que você não dependa delas para seguir em frente. Você precisa acreditar em seus planos e testá-los na realidade para aperfeiçoá-los. É assim.Por pior que o cenário pareça, confie que sua alma conseguirá encontrar uma saída para todos os perrengues em andamento e, ainda mais, encontrará um caminho de progresso para seguir em frente.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>21.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bilionário indiano Gautam Adani é acusado nos EUA de fraude em massa e suborno</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/bilionario-indiano-gautam-adani-e-acusado-nos-eua-de-fraude-em-massa-e-suborno-1.889600</link>
      <description><![CDATA[Empresário omitiu dos investidores os mais de US$ 250 milhões em subornos pagos a autoridades indianas para garantir contratos lucrativos de fornecimento de energia solar
<strong>
 Gautam Adani
</strong>
, um empresário indiano e uma das pessoas mais ricas do mundo, foi indiciado nos Estados Unidos sob a acusação de ter enganado investidores em um grande projeto de energia solar em seu país, ocultando que o empreendimento foi facilitado por um suposto suborno.Adani foi acusado em uma ação revelada nesta quarta-feira de conspiração por cometer fraude em títulos e fraude eletrônica. Ele é acusado de enganar investidores que aplicaram vários bilhões de dólares no projeto, deixando de informá-los sobre mais de US$ 250 milhões em subornos pagos a autoridades indianas para garantir contratos lucrativos de fornecimento de energia solar.Várias outras pessoas ligadas a Adani, suas empresas e ao projeto também foram acusadas.
]]></description>
      <pubDate>20.11.24 23h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Diddy: homem diz que foi dopado e acordou com o rapper em cima dele</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/caso-diddy-homem-diz-que-foi-dopado-e-acordou-com-o-rapper-em-cima-dele-1.889596</link>
      <description><![CDATA[A denúncia foi apresentada junto com outros quatro novos relatos nesta terça-feira (19) pelo advogado Tony Buzbee, que atua em mais de 120 casos contra o rapper
O rapper
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Sean+%E2%80%9CDiddy%E2%80%9D+Combs" target="_blank">
 Sean “Diddy” Combs
</a>
, preso desde 16 de setembro sob acusações de
<strong>
 tráfico sexual, abuso sexual e estupro
</strong>
, enfrenta agora cinco novos processos envolvendo denúncias de agressão sexual. De acordo com a revista People, uma das novas testemunhas, um homem que à época tinha 39 anos, diz ter sido drogado e estuprado em uma festa de Diddy promovida na cidade de Nova York, em 2022. O caso foi registrado no tribunal da cidade.O homem relatou que foi à festa acompanhado de amigos e, após consumir uma bebida sentiu-se desorientado e acabou desmaiando. Quando recuperou a consciência, estava em um “quarto escuro com paredes pretas e que tinha uma cama com lençóis pretos” e sentiu que o rapper estava em cima dele.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/p-diddy-comemora-aniversario-na-prisao-com-direito-a-banquete-durante-o-dia-afirma-portal-1.883337" title="P Diddy comemora aniversário na prisão com direito a 'banquete' durante o dia, afirma portal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='P Diddy completa 55 anos na prisão com direito a "banquete"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883343:1730753080/P-Diddy.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=42a9a87" data-title='P Diddy completa 55 anos na prisão com direito a "banquete"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883343:1730753080/P-Diddy.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7bd1895" title='P Diddy completa 55 anos na prisão com direito a "banquete"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/p-diddy-comemora-aniversario-na-prisao-com-direito-a-banquete-durante-o-dia-afirma-portal-1.883337" title="P Diddy comemora aniversário na prisão com direito a 'banquete' durante o dia, afirma portal">
 <span class="title">
  <b>
   P Diddy comemora aniversário na prisão com direito a 'banquete' durante o dia, afirma portal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Rapper preso por acusações de tráfico sexual, extorsão e facilitação de prostituição completa 55 anos nesta segunda-feira (4)
 </span>
</a>
<a href="/cultura/jornal-diz-ter-acessado-videos-dos-freak-offs-promovidos-pelo-rapper-p-diddy-1.882230" title="Jornal diz ter acessado vídeos dos 'freak-offs' promovidos pelo rapper P. Diddy">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882233:1730432595/P.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=121abf6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882233:1730432595/P.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cb4b298" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/jornal-diz-ter-acessado-videos-dos-freak-offs-promovidos-pelo-rapper-p-diddy-1.882230" title="Jornal diz ter acessado vídeos dos 'freak-offs' promovidos pelo rapper P. Diddy">
 <span class="title">
  <b>
   Jornal diz ter acessado vídeos dos 'freak-offs' promovidos pelo rapper P. Diddy
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo as investigações, era nesses eventos que aconteciam crimes como estupro, agressão e tráfico sexual
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/p-diddy-exigia-que-para-entrar-em-festas-mulheres-tinham-que-pesar-63-quilos-e-nao-ter-celulite-1.881204" title="P Diddy exigia que mulheres pesassem até 63 kg e não tivessem celulite para entrar em suas festas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Para entrar em festas de P Diddy, mulheres tinham que cumprir exigências desde características físicas até nas vestimentas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881233:1730223720/p-diddy.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9790001" data-title="Para entrar em festas de P Diddy, mulheres tinham que cumprir exigências desde características físicas até nas vestimentas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881233:1730223720/p-diddy.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5285353" title="Para entrar em festas de P Diddy, mulheres tinham que cumprir exigências desde características físicas até nas vestimentas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/p-diddy-exigia-que-para-entrar-em-festas-mulheres-tinham-que-pesar-63-quilos-e-nao-ter-celulite-1.881204" title="P Diddy exigia que mulheres pesassem até 63 kg e não tivessem celulite para entrar em suas festas">
 <span class="title">
  <b>
   P Diddy exigia que mulheres pesassem até 63 kg e não tivessem celulite para entrar em suas festas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Para entrar em festas do rapper acusado de tráfico sexual, mulheres tinham que cumprir exigências desde características físicas até nas vestimentas
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/atleta-teria-interrompido-abuso-sexual-de-p-diddy-contra-homem-em-festa-do-rapper-1.878359" title="Caso P. Diddy: Atleta teria interrompido abuso sexual de rapper contra homem durante festa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O magnata da música foi preso no dia 16 de setembro e seu caso segue repercutindo na web" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871368:1728343417/p-diddy.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bf2f60f" data-title="O magnata da música foi preso no dia 16 de setembro e seu caso segue repercutindo na web"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871368:1728343417/p-diddy.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=61a30ea" title="O magnata da música foi preso no dia 16 de setembro e seu caso segue repercutindo na web"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/atleta-teria-interrompido-abuso-sexual-de-p-diddy-contra-homem-em-festa-do-rapper-1.878359" title="Caso P. Diddy: Atleta teria interrompido abuso sexual de rapper contra homem durante festa">
 <span class="title">
  <b>
   Caso P. Diddy: Atleta teria interrompido abuso sexual de rapper contra homem durante festa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Alegações foram reveladas em uma nova série de ações civis contra o rapper de 52 anos, envolvido em polêmicas de crimes sexuais
 </span>
</a>
A denúncia foi apresentada junto com outros quatro novos relatos nesta terça-feira (19/11) pelo advogado Tony Buzbee, que atua em mais de 120 casos contra Diddy. Segundo ele, três das cinco denúncias envolvem homens e outras duas mulheres, e que sua equipe pretende "abrir processos semanalmente contra o Sr. Combs e outros réus, à medida que novas provas foram recolhidas e os autos preparados".
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DCkip3qptug/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DCkip3qptug/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DCkip3qptug/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DCkip3qptug/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Em resposta às novas acusações, um representante de Diddy declarou: “Como sua equipe jurídica disse antes, o Sr. Combs tem total confiança nos fatos e na integridade do processo judicial. No tribunal, a verdade prevalecerá: que o Sr. Combs nunca abusou sexualmente ou traficou ninguém — homem ou mulher, adulto ou menor”, disse ao jornal USA Today.
]]></description>
      <pubDate>20.11.24 23h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu domina e vence o Clube do Remo pelo Campeonato Paraense de basquete masculino</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu-domina-e-vence-o-clube-do-remo-pelo-campeonato-paraense-de-basquete-masculino-1.889588</link>
      <description><![CDATA[Os dois times fizeram o clássico nesta quarta-feira, no ginásio Moura Carvalho, em Belém
O Campeonato Paraense de basquete masculino teve rodada nesta quarta-feira (20). Dois jogos movimentaram a competição, com direito ao mais tradicional duelo esportivo da região norte. Os jogos começaram às 16 horas, com Assembleia Paraense vencendo o JP8 Sports por 67 a 61, e encerraram a noite, com a vitória do Paysandu sobre o Clube do Remo, pelo placar de 93 a 63. Os jogos continuam nesta sexta-feira (22), com dois confrontos marcados para o ginásio da Assembleia Paraense. Às 19h45 entram em quadra JP8 Sports e Basquete Paraense, enquanto Assembleia Paraense e Paysandu fecham a rodada, a partir das 20h45.
]]></description>
      <pubDate>20.11.24 23h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará transforma educação pública de Ananindeua com creche, escolas e “Bora Estudar”</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/governo-do-para-transforma-educacao-publica-de-ananindeua-com-creche-escolas-e-bora-estudar-1.889595</link>
      <description><![CDATA[Esforços contribuíram para que o Pará alcançasse nota 4,4 no ensino médio, destaque no Ideb 2023, superando a média nacional de 4,3 no ensino médio
O Governo do Pará tem colhido excelentes frutos dos investimentos feitos na educação pública desde o início da gestão. O município de Ananindeua, na Região Metropolitana, tem sido palco de importantes avanços, com a entrega escolas públicas reconstruídas, implantação de creches e a concessão de benefícios por meio do programa “Bora Estudar”. Os esforços da atual gestão contribuíram para que o Pará alcançasse nota 4,4 no ensino médio, fosse destaque no Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Ideb) 2023, superando a média nacional de 4,3 no ensino médio.Desde o início da gestão, o governo estadual entregou 15 escolas totalmente reconstruídas em Ananindeua e mais uma creche que vai atender criançasde 0 a 5 anos de idade, um investimento de mais de R$ 31 milhões na educação do município. Entre as unidades beneficiadas estão às escolas Antônio Teixeira Gueiros; Dom Alberto Galdêncio Ramos; Instituto Bom Pastor; Luiz Nunes Direito; e Walter Bezerra Falcão. Essas instituições receberam melhorias em infraestrutura, como salas de aula climatizadas, laboratórios modernos e quadras poliesportivas cobertas, proporcionando um ambiente propício para o aprendizado.Para o secretário de Estado de Educação do Pará, Rossieli Soares, os investimentos refletem o compromisso do Governo do Estado com a melhoria da Educação. “Foram quatro escolas estaduais totalmente reconstruídas e equipadas em Ananindeua e uma unidade do programa Creches Por Todo o Pará, para melhor apoiar as famílias e crianças da região. Os primeiros mil dias de uma criança são um dos mais importantes para seu desenvolvimento. Poder contar com uma base forte desde os primeiros dias de vida até o final da jornada escolar é fundamental. Estamos avançando em todo o estado para que nossas crianças e jovens estejam onde devem estar: na escola”, afirmou.Além da entrega das escolas, o programa “Bora Estudar” tem sido um incentivo importante para os alunos que passaram a se dedicar ainda mais, aos estudos. Em Ananindeua, pelo menos 1.344 estudantes foram beneficiados com cheques no valor de R$ 10 mil cada, totalizando um investimento de R$ 13,44 milhões. O programa reconhece o desempenho escolar e busca estimular a continuidade dos estudos, oferecendo auxílio financeiro e apoio para a construção de um futuro melhor.Heitor Souza, ex-aluno da Escola Padre Pietro Gerosa, expressou sua satisfação com as mudanças. “É um orgulho para a comunidade. Como ex-aluno, fico alegre em ver essa escola com essa estrutura toda. Moro há 50 anos aqui nesse bairro e antes era uma calamidade; hoje vemos essa escola e ficamos alegres. O espaço ficou muito bonito”, compartilhou.Os investimentos na Educação pública não refletem somente aos alunos, mas em todo o corpo docente e administrativos das escolas reconstruídas destacam a importância das melhorias. “A escola foi belissimamente reformada. Recebemos uma estrutura adequada, como sempre sonhamos e merecemos. Ganhamos um ambiente mais propício à educação, aprendizagem e ao ensino. Toda a comunidade ficou feliz. Foram 1.120 alunos beneficiados”, disse Ednelson Serrão, diretor da escola Elaine Ismaelino de Freitas.Outro marco importante foi a inauguração de uma unidade do programa "Creches Por Todo Pará" no município, com investimento de R$ 3 milhões. A creche, que atenderá 200 crianças, oferece infraestrutura completa, incluindo salas climatizadas, biblioteca, playground e berçário. A iniciativa reforça o compromisso do governo estadual com a primeira infância, garantindo um início educacional de qualidade para as crianças do município.A nova creche foi entregue em outubro. Na ocasião, o governador do Pará, Helder Barbalho, reafirmou o propósito de inclusão social do programa voltado para a educação infantil. “Neste dia, estamos realizando um sonho que é poder trazer uma creche de qualidade, um ambiente escolar de qualidade para as nossas crianças, dessa comunidade e desse bairro".Os investimentos em Ananindeua não apenas elevaram o padrão de ensino, mas também contribuíram para o desempenho escolar, refletido nos resultados do Ideb 2023. O Pará alcançou nota 4,4 no ensino médio, acima da média nacional de 4,3. Embora ainda haja desafios nos anos iniciais e finais do ensino fundamental, os avanços indicam que o estado está no caminho certo para alcançar metas ainda maiores.O Governo do Pará reforça seu compromisso e dedicação com a qualidade da Educação pública estadual, entendendo que é por meio dela que se constrói uma sociedade mais justa e desenvolvida. Os investimentos contínuos melhoram não somente a infraestrutura das escolas, como também proporcionar aos alunos oportunidades reais de crescimento pessoal e profissional.
]]></description>
      <pubDate>20.11.24 23h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Múcio diz que militares presos não representam as Forças Armadas e pede apuração do caso</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/mucio-diz-que-militares-presos-nao-representam-as-forcas-armadas-e-pede-apuracao-do-caso-1.889593</link>
      <description><![CDATA[Ministro da Defesa destacou que envolvidos mancham o nome das Forças Armadas
O ministro da Defesa,
<strong>
 José Múcio
</strong>
, afirmou que os envolvidos na tentativa de golpe de Estado, que seria executada em 2022 para impedir a posse do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, "não representam as Forças Armadas". O chefe da pasta disse desejar que quem mancha o nome da instituição, se verdadeiro culpado, que seja punido."Não são pessoas que representam as Forças Armadas. Não estavam representando os militares. Estavam com os CPFs deles, isso foi iniciativa de cada um", afirmou Múcio a jornalistas nesta quarta-feira, 20, no Palácio Itamaraty, na esteira da recepção do presidente da China, Xi Jinping. "Eu desejo que tudo seja apurado, que os culpados sejam verdadeiramente julgados pela Justiça", acrescentou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/em-audio-general-afirmou-que-bolsonaro-deu-aval-para-suposto-golpe-ate-31-12-1.889255" title="Em áudio, general afirmou que Bolsonaro deu aval para suposto golpe até 31/12">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889258:1732069465/General-da-reserva-Mario-Fernandes.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2b80afc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889258:1732069465/General-da-reserva-Mario-Fernandes.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a867f4a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/em-audio-general-afirmou-que-bolsonaro-deu-aval-para-suposto-golpe-ate-31-12-1.889255" title="Em áudio, general afirmou que Bolsonaro deu aval para suposto golpe até 31/12">
 <span class="title">
  <b>
   Em áudio, general afirmou que Bolsonaro deu aval para suposto golpe até 31/12
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  General relatou conversa a Mauro Cid, ex-ajudante de ordens de Jair Bolsonaro
 </span>
</a>
<a href="/politica/militar-preso-pela-pf-roubou-dados-de-engenheiro-para-golpe-de-estado-1.889199" title="Militar preso pela PF roubou dados de engenheiro para golpe de Estado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889204:1732055390/tentativa-de-golpe.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=adf00ed" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889204:1732055390/tentativa-de-golpe.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=334c2b5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/militar-preso-pela-pf-roubou-dados-de-engenheiro-para-golpe-de-estado-1.889199" title="Militar preso pela PF roubou dados de engenheiro para golpe de Estado">
 <span class="title">
  <b>
   Militar preso pela PF roubou dados de engenheiro para golpe de Estado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Tenente usou nome de vítima de acidente para habilitar telefone
 </span>
</a>
<a href="/brasil/governistas-reagem-a-operacao-da-pf-sobre-tentativa-de-golpe-veja-o-que-dizem-1.888927" title="Governistas reagem à operação da PF sobre tentativa de golpe; veja o que dizem">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.409348:1626203838/GLEISI-HOFFMANN.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91bcc30" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.409348:1626203838/GLEISI-HOFFMANN.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=20dfced" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/governistas-reagem-a-operacao-da-pf-sobre-tentativa-de-golpe-veja-o-que-dizem-1.888927" title="Governistas reagem à operação da PF sobre tentativa de golpe; veja o que dizem">
 <span class="title">
  <b>
   Governistas reagem à operação da PF sobre tentativa de golpe; veja o que dizem
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os governistas pediram que nenhum golpista seja anistiado
 </span>
</a>
<a href="/politica/militares-suspeitos-de-planejar-matar-lula-alckmin-e-ministro-do-stf-sao-presos-em-operacao-da-pf-1.888805" title="Militares suspeitos de planejar matar Lula, Alckmin e Moraes são presos em operação da PF">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem mostra o emblema da Polícia Federal." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828871:1719142727/PF.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f26c5fe" data-title="Imagem mostra o emblema da Polícia Federal."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828871:1719142727/PF.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9470f78" title="Imagem mostra o emblema da Polícia Federal."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/militares-suspeitos-de-planejar-matar-lula-alckmin-e-ministro-do-stf-sao-presos-em-operacao-da-pf-1.888805" title="Militares suspeitos de planejar matar Lula, Alckmin e Moraes são presos em operação da PF">
 <span class="title">
  <b>
   Militares suspeitos de planejar matar Lula, Alckmin e Moraes são presos em operação da PF
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Operação Contragolpe busca desarticular organização criminosa responsável por ter planejado um golpe de Estado para impedir a posse do governo eleito nas Eleições de 2022
 </span>
</a>
"Eu desejo, e as Forças também desejam, que verdadeiramente quem mancha o nome das Forças Armadas, se verdadeiramente for culpado, que seja punido", completou o ministro.A trama golpista envolveria o assassinato do então presidente eleito, Lula, de seu vice, Geraldo Alckmin, e do ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF). Nesta terça-feira, 19, cinco suspeitos foram presos pela PF por integrarem o grupo por trás do plano - que, pelas investigações, esteve prestes a ser efetivado em 15 de dezembro de 2022.As investigações indicam que, mais de um mês antes, um documento no Word foi criado detalhando o plano. Um dos presos nesta terça-feira, Mário Fernandes, general reformado que foi secretário-executivo da Presidência da República no governo de Jair Bolsonaro (PL) e ex-assessor do ex-ministro e deputado federal Eduardo Pazuello (PL-RJ), é apontado como o responsável por imprimir o documento, intitulado "
<strong>
 Planejamento - Punhal Verde e Amarelo
</strong>
", nas dependências do Palácio do Planalto.Além de Fernandes, um policial federal e três "
<strong>
 kids pretos
</strong>
" - militares do Comando de Operações Especiais do Exército - também foram detidos. O planejamento elaborado pelos investigados detalha os recursos humanos e bélicos que seriam necessários para colocar o plano em prática. O plano ainda envolvia a implementação de um "Gabinete Institucional de Gestão de Crise", a ser integrado pelos próprios investigados para gerenciar conflitos institucionais derivados do planejado golpe, indicou a PF.
]]></description>
      <pubDate>20.11.24 23h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Religiosos e amigos se despedem de Dom José Luís Azcona em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/religiosos-e-amigos-se-despedem-de-dom-jose-luis-azcona-em-belem-1.889589</link>
      <description><![CDATA[Na noite desta quarta-feira (20/11), o corpo do Bispo Emérito da Prelazia do Marajó é velado na Paróquia São José de Queluz, em Canudos
<strong>
 Amigos e admiradores se despediram do Bispo Emérito
</strong>
, Dom José Luís Azcona Hermoso,
<strong>
 de 84 anos
</strong>
, que morreu, na manhã desta quarta-feira (20/11), em
<strong>
 Belém
</strong>
. O corpo do religioso foi velado na Igreja São José de Queluz, na avenida Cipriano Santos, 311, no bairro de Canudos. A igreja fecharia à meia-noite, e reabriria às 5h30, desta quinta-feira, para as últimas homenagens, até o horário da Missa de Corpo Presente, às 7h. Às 9h, o corpo de Dom Azcona será levado para o município de Soure, no Marajó. O traslado deve acontecer entre 10h30 e 11h.O velório de Dom Azcona registrou grande presença de amigos e religiosos
<strong>
 . Um grupo cantou músicas religiosas,
</strong>
algumas em homenagem à padroeira dos paraenses, Nossa Senhora de Nazaré. Autoridades públicas enviaram coroas de flores, entre elas, o governador do Pará, Helder Barbalho.Dom Azcona era figura bastante querida na capital paraense e em diversas cidades, além da Ilha do Marajó. Entre os presentes, religiosos de congregações e irmandades fizeram questão de lhe prestar as últimas homenagens, como a irmã Eunice Batista da Silva, da comunidade Filhas da Divina Graça, da qual Dom Azcona foi cofundador."Dom Azcona era uma pessoa muito simples. Para resumir, Dom José Azcona era aquilo que ele pregava. O que ele pregava, ele era no dia a dia. Para nós, ele era o Evangelho vivo", disse ela."Ele conseguia expressar com as suas ações aquilo que era o evangelho. Um homem muito simples, que não tinha medo de nada. Falava a verdade, e ele nos ensinou a lutar pela Justiça, a lutar pela verdade, a viver a verdade e fazer ecoar a verdade que é a Palavra de Deus", acrescentou a irmã Eunice Batista.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/dom-azcona-deixa-legado-de-luta-contra-a-exploracao-sexual-e-trafico-de-pessoas-no-marajo-1.889503" title="Dom Azcona deixa legado de luta contra a exploração sexual e tráfico de pessoas no Marajó">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Dom Azcona morreu no dia 20 de novembro de 2024 e deixou legado de combate à violência sexual no Marajó." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889506:1732133285/dom-azcona-Tarso-Sarraf-Arquivo-O-Liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=09fb26e" data-title="Dom Azcona morreu no dia 20 de novembro de 2024 e deixou legado de combate à violência sexual no Marajó."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889506:1732133285/dom-azcona-Tarso-Sarraf-Arquivo-O-Liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=92b5bbd" title="Dom Azcona morreu no dia 20 de novembro de 2024 e deixou legado de combate à violência sexual no Marajó."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/dom-azcona-deixa-legado-de-luta-contra-a-exploracao-sexual-e-trafico-de-pessoas-no-marajo-1.889503" title="Dom Azcona deixa legado de luta contra a exploração sexual e tráfico de pessoas no Marajó">
 <span class="title">
  <b>
   Dom Azcona deixa legado de luta contra a exploração sexual e tráfico de pessoas no Marajó
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fundadora do Instituto Dom Azcona (IDA) fala da intrepidez o religioso frente aos desafios na região
 </span>
</a>
<a href="/belem/dom-azcona-e-velado-nesta-quarta-feira-em-belem-veja-o-local-1.889518" title="Dom Azcona é velado nesta quarta-feira, em Belém; veja o local">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Dom Azcona é velado em Belém, mas será sepultado em Soure, no Marajó." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889520:1732136082/om-azcona-Tarso-Sarraf-Arquivo-O-Liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e05ffd4" data-title="Dom Azcona é velado em Belém, mas será sepultado em Soure, no Marajó."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889520:1732136082/om-azcona-Tarso-Sarraf-Arquivo-O-Liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1f24745" title="Dom Azcona é velado em Belém, mas será sepultado em Soure, no Marajó."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/dom-azcona-e-velado-nesta-quarta-feira-em-belem-veja-o-local-1.889518" title="Dom Azcona é velado nesta quarta-feira, em Belém; veja o local">
 <span class="title">
  <b>
   Dom Azcona é velado nesta quarta-feira, em Belém; veja o local
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Na quinta-feira (21), o corpo deve ser trasladado para Soure, onde será sepultado
 </span>
</a>
O bispo diocesano de Bragança, Jesús María Cizaurre Berdonces, da Ordem dos Agostinianos Recoletos, também foi se despedir do religioso, que era da mesma Ordem. “Eu desejo que ele se encontre na casa do Pai, que o Pai realmente veja a sua história, que é uma história heróica, de sacrifício, de luta, e a recompensa é o paraíso eterno. Esse é o meu desejo. Realmente, outra coisa não podemos desejar para ele, não é?”, disse o bispo de Bragança, que informou que, na atualidade, atua em uma paróquia de Paragominas, no sudeste estadual.Para o frei Afonso de Carvalho Garcia, superior da Ordem dos Agostinianos Recoletos, Dom José Azcona foi um exemplo de dedicação à Igreja e às pessoas que mais precisam de amparo. “Para nós, agostinianos recoletos, em primeiro lugar, um grande exemplo de cristão, de frade. Um exemplo de dedicação à igreja, ao evangelho e sobretudo, este amor que ele tinha aos mais pobres, aos mais pequeninos”.
]]></description>
      <pubDate>20.11.24 22h38</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
