<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Novos tomógrafos garantem assistência à saúde com exames especializados nos Hospitais Regionais</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/novos-tomografos-garantem-assistencia-a-saude-com-exames-especializados-nos-hospitais-regionais-1.891298</link>
      <description><![CDATA[Investimentos do Governo do Pará para essas aquisições representam passo decisivo para assegurar a assistência à saúde pública
Os novos equipamentos de
<strong>
 tomografia
</strong>
entregues pelo
<strong>
 Governo do Pará
</strong>
aos
<strong>
 Hospitais Regionais
</strong>
estão fortalecendo a capacidade diagnóstica com
<strong>
 exames de imagem
</strong>
de alta qualidade à população paraense. Com investimento de R$ 1 milhão, essas aquisições são um passo decisivo assegurar a assistência à saúde pública pelo Sistema Único de Saúde (SUS) no estado, oportunizando mais de 27 mil atendimentos realizados à população.Os hospitais beneficiados incluem unidades em Paragominas, Itaituba, Salinópolis, Santarém, Redenção e Altamira, com destaque para o impacto imediato na redução da fila de espera por exames importantes. Os novos tomógrafos oferecem imagens de alta resolução e são projetados para garantir conforto a pacientes de diferentes biotipos, refletindo um compromisso do estado com a inclusão e acessibilidade no atendimento médico.A distribuição estratégica de tomógrafos pelas regiões de integração do estado não apenas desafoga a demanda por exames diagnósticos em Belém, mas também democratiza o acesso a tratamentos de saúde de alta qualidade, essencial para o avanço das condições de vida da população paraense.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/para-tem-mais-de-40-obras-para-ampliar-atendimento-hospitalar-pelo-sus-1.800460" title="Pará tem mais de 40 obras para ampliar atendimento hospitalar pelo SUS">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Investimento em infraestrutura de saúde." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800463:1712355384/Ag-Para-4.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=064adbe" data-title="Investimento em infraestrutura de saúde."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800463:1712355384/Ag-Para-4.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=370e175" title="Investimento em infraestrutura de saúde."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-tem-mais-de-40-obras-para-ampliar-atendimento-hospitalar-pelo-sus-1.800460" title="Pará tem mais de 40 obras para ampliar atendimento hospitalar pelo SUS">
 <span class="title">
  <b>
   Pará tem mais de 40 obras para ampliar atendimento hospitalar pelo SUS
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Obras incluem construções, adaptações e ampliações de hospitais regionais e municipais, Unidades Básicas e Unidades de Pronto Atendimento
 </span>
</a>
<a href="/para/hospitais-regionais-descentralizam-atendimentos-e-fortalecem-rede-de-saude-estadual-1.776337" title="Hospitais regionais descentralizam atendimentos e fortalecem rede de saúde estadual">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.776339:1707270605/gov-Hospitais-regionais-descentralizam-atendimentos-e-fortalecem-rede-de-saude-estadual-foto-agencia-para-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=50d2b8b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.776339:1707270605/gov-Hospitais-regionais-descentralizam-atendimentos-e-fortalecem-rede-de-saude-estadual-foto-agencia-para-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=23c51e4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/hospitais-regionais-descentralizam-atendimentos-e-fortalecem-rede-de-saude-estadual-1.776337" title="Hospitais regionais descentralizam atendimentos e fortalecem rede de saúde estadual">
 <span class="title">
  <b>
   Hospitais regionais descentralizam atendimentos e fortalecem rede de saúde estadual
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entrega de Centros de Hemodiálise no Pará é outra estratégia estadual para facilitar o acesso aos atendimentos
 </span>
</a>
<a href="/saude/mais-de-250-pacientes-foram-atendidos-com-cancer-de-penis-no-hospital-ophir-loyola-1.891302" title="Mais de 250 pacientes foram atendidos com câncer de pênis no Hospital Ophir Loyola">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891303:1732591617/Marcelo-Souza-Ag-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=29e34ec" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891303:1732591617/Marcelo-Souza-Ag-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9697a35" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/mais-de-250-pacientes-foram-atendidos-com-cancer-de-penis-no-hospital-ophir-loyola-1.891302" title="Mais de 250 pacientes foram atendidos com câncer de pênis no Hospital Ophir Loyola">
 <span class="title">
  <b>
   Mais de 250 pacientes foram atendidos com câncer de pênis no Hospital Ophir Loyola
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Doença pode causar perda total ou parcial do órgão e é um dos cânceres mais incidentes em homens das regiões Norte e Nordeste
 </span>
</a>
<strong>
 Distribuição e Impacto dos Novos Tomógrafos:
</strong>
- Hospital Regional Público do Leste (Paragominas): Desde agosto de 2024, com 2.664 atendimentos realizados.
<br/>
- Hospital Regional do Tapajós (Itaituba): Operacional desde junho de 2024, com 5.747 atendimentos.
<br/>
- Hospital Regional Dr. Olímpio Cardoso (Salinópolis): Recebeu seu primeiro tomógrafo público em julho de 2024, realizando até agora 1.766 atendimentos.
<br/>
- Hospital Regional do Baixo Amazonas (Santarém): Beneficiado com um equipamento de 128 canais no final de julho de 2024, contabilizando 3.024 atendimentos.
<br>
 - Hospital Regional Público do Araguaia (Redenção): Equipado com um tomógrafo Philips Access TC desde junho de 2021, realiza até 1.200 exames mensais.
 <br>
  - Hospital do Castelo dos Sonhos (Altamira): Ainda aguardando a finalização dos ajustes para começar a operar.
 </br>
</br>
Edney Pereira, secretário adjunto deq Gestão Administrativa, destacou: "Cada tomógrafo entregue representa um grande investimento para a saúde pública do Estado, que traz como retorno um diagnóstico preciso e adequado durante o tratamento médico. É mais um compromisso com a saúde pública e o bem-estar da população, sendo um elemento chave na construção de um sistema de saúde que atenda às necessidades de todos."Entre os beneficiados está Lisboa Neuton Costa, um paciente oncológico de 58 anos, natural de Itaituba, que expressou seu alívio: “Eu esperava por esse exame há muito tempo e consegui fazer aqui no Hospital Regional do Baixo Amazonas. Agora é aguardar o resultado, fico na expectativa para apresentar ao médico e poder fazer meu tratamento.”
]]></description>
      <pubDate>26.11.24 0h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em encontro com prefeitos, Estado debate gestão pública, transparência e COP30</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/em-encontro-com-prefeitos-estado-debate-gestao-publica-transparencia-e-cop30-1.891299</link>
      <description><![CDATA[Evento contou com a presença do governador Helder Barbalho e da vice-governadora Hana Ghassan
O governador do Pará, Helder Barbalho, acompanhado da vice-governadora, Hana Ghassan, estiveram no Hangar - Centro de Convenções e Feiras da Amazônia, em Belém, nesta segunda-feira, 25, onde receberam
<strong>
 prefeitos eleitos e reeleitos
</strong>
para debaterem
<strong>
 gestão pública
</strong>
, meio ambiente e a
<strong>
 30ª Conferência das Partes da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima (COP30)
</strong>
, que acontecerá em novembro de 2025, na capital paraense.Participaram do encontro integrantes da bancada Federal e Estadual, além de representantes do Governo Federal para orientar sobre captação de recursos e projetos.  "Esse é o momento de aproximar as administrações municipais das ações do Governo do Estado, buscando trabalhar todos os esforços juntos no intuito de entregar, nos locais onde as pessoas vivem, que são nos municípios, ambientes de qualidades e serviços públicos de qualidade que possam atender os anseios e expectativa da população", disse o governador, Helder Barbalho.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/ministros-e-autoridades-do-estado-participam-de-encontro-sobre-contas-publicas-e-gestao-municipal-1.891237" title="Ministros e autoridades do Estado participam de encontro sobre contas públicas e gestão municipal ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891243:1732575151/evento-tcmpa.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bd9eb6b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891243:1732575151/evento-tcmpa.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b9cb29a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/ministros-e-autoridades-do-estado-participam-de-encontro-sobre-contas-publicas-e-gestao-municipal-1.891237" title="Ministros e autoridades do Estado participam de encontro sobre contas públicas e gestão municipal ">
 <span class="title">
  <b>
   Ministros e autoridades do Estado participam de encontro sobre contas públicas e gestão municipal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento promovido pelo TCM/PA destacou informações técnicas para prefeitos, vereadores e equipes de transição que assumem os mandatos em 2025
 </span>
</a>
<a href="/politica/em-belem-forum-das-cidades-amazonicas-reune-prefeitos-da-america-latina-para-discutir-a-regiao-1.803816" title="Em Belém, Fórum das Cidades Amazônicas reúne prefeitos da América Latina para discutir a região">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.803819:1713284453/FORUM-DAS-CIDADES-AMAZONICAS.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bb8aec4" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.803819:1713284453/FORUM-DAS-CIDADES-AMAZONICAS.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e431994" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/em-belem-forum-das-cidades-amazonicas-reune-prefeitos-da-america-latina-para-discutir-a-regiao-1.803816" title="Em Belém, Fórum das Cidades Amazônicas reúne prefeitos da América Latina para discutir a região">
 <span class="title">
  <b>
   Em Belém, Fórum das Cidades Amazônicas reúne prefeitos da América Latina para discutir a região
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O encontro ocorreu no Palácio Antônio Lemos, sede da Prefeitura de Belém, na manhã desta terça-feira (16)
 </span>
</a>
<a href="/politica/encontro-municipalista-prefeitos-exigem-autonomia-em-debate-sobre-reforma-tributaria-1.701615" title="Encontro Municipalista: prefeitos exigem autonomia em debate sobre reforma tributária ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O líder do movimento municipalista, Paulo Ziulkoski, e o relator do projeto na Câmara, deputado Aguinaldo Ribeiro (PP/PB), estiveram presentes" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701621:1688508163/divulgacao-cnm.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a7db38f" data-title="O líder do movimento municipalista, Paulo Ziulkoski, e o relator do projeto na Câmara, deputado Aguinaldo Ribeiro (PP/PB), estiveram presentes"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701621:1688508163/divulgacao-cnm.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=df33dc5" title="O líder do movimento municipalista, Paulo Ziulkoski, e o relator do projeto na Câmara, deputado Aguinaldo Ribeiro (PP/PB), estiveram presentes"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/encontro-municipalista-prefeitos-exigem-autonomia-em-debate-sobre-reforma-tributaria-1.701615" title="Encontro Municipalista: prefeitos exigem autonomia em debate sobre reforma tributária ">
 <span class="title">
  <b>
   Encontro Municipalista: prefeitos exigem autonomia em debate sobre reforma tributária
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mais de 500 prefeitos participaram do Encontro Municipalista, realizado na sede da Confederação Nacional dos Municípios (CNM), em Brasília, na manhã desta terça-feira (04). Foco foi o debate sobre reforma tributária.
 </span>
</a>
O chefe do Executivo estadual destacou ainda a importância estratégica do trabalho conjunto e mencionou a participação dos deputados estaduais e federais, além de senadores, para atuarem como articuladores dos gestores municipais. "Movimento coletivo para colaborar com os gestores municipais", disse.  Durante a abertura do evento, a vice-governadora Hana Ghassan ministrou palestra sobre os preparativos para o Estado receber a COP30. "A COP será realizada no Parque da Cidade e também no centro de eventos. Estamos com obras e intervenções em várias áreas da cidade. Posso afirmar para vocês que será a melhor COP da história", ponderou.O secretário-executivo de Relações Institucionais do Governo Federal, Olavo Noleto, destacou a importância da articulação institucional entre Estado, municípios e União. "Queremos auxiliar vocês, prefeitos e prefeitas, neste contato direto para arrecadar recursos, projetos e cuidar da cidade", informou o secretário. Olavo Noleto também orientou aos prefeitos desenvolverem o trabalho focados em planejamento, informou que no Palácio do Planalto existe uma sala específica para dar suporte aos gestores municipais, principalmente, quando houver crises, e chamou atenção para importância de acompanharem diariamente o andamento dos projetos nos sistemas dos ministérios.  O movimento do Governo do Estado agradou aos prefeitos, que destacaram a importância estratégica de parceria institucional com o Poder Executivo Estadual paraense. "Esse evento contribui muito para nossa administração para ganharmos conhecimento para podermos fazer uma gestão de qualidade", disse o prefeito eleito de Curuá, Jair Damasceno."Esse é um evento importante pela aproximação com as prefeituras, afinal nosso governador Helder trabalha com todos e para todos. Com a parceria do Governo do Estado com os governo municipais conseguiremos trazer um atendimento melhor para população e trazer obras impactantes que transformem a vida do povo do Pará", ponderou prefeito de Tucumã, Celso Lopes."Quero parabenizar essa iniciativa do governador Helder Barbalho por trazer o governo Federal para perto dos prefeitos com compartilhamento de informações e projetos que irão somar com o desenvolvimento dos nossos municípios. Uma alegria participar deste momento histórico", informou a prefeita de Floresta do Araguaia, Majorri Santiago.
]]></description>
      <pubDate>26.11.24 0h45</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Webinar ensina a cadastrar propriedades na Booking.com para a COP 30 em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cop-30/webinar-ensina-a-cadastrar-propriedades-na-booking-com-para-a-cop-30-em-belem-1.891300</link>
      <description><![CDATA[A chegada de grandes eventos na capital paraense abre portas e amplia as oportunidades para donos de imóveis e para os negócios do turismo local
Nesta terça-feira, 26 de novembro, o Governo do Pará, em parceria com a Booking.com, promoveram o
<strong>
 “Webinar: Cadastre sua propriedade na Booking.com para a COP 30
</strong>
”. O evento é destinado aos
<strong>
 proprietários
</strong>
interessados em alugar seus espaços durante a
<strong>
 conferência do clima da Organização das Nações Unidas (ONU)
</strong>
, que acontecerá em novembro de 2025, em Belém. A sessão oferece uma oportunidade de conhecer e aprender a registrar sua propriedade na plataforma e otimizar a visibilidade do seu anúncio.Durante o webinar, especialistas explicaram o processo de
<strong>
 cadastro gratuito
</strong>
e como melhorar a página de cada propriedade para atrair mais visitantes. Foram abordadas técnicas para tornar os anúncios mais atrativos e eficazes, além de dicas sobre o comportamento de reserva dos hóspedes.Lucas Vieira, secretário adjunto da Secretaria de Estado de Turismo (Setur), destacou a importância da colaboração com a Booking.com para preparar Belém para a COP 30 e o legado que ficará para a cidade. “Além de suprir a demanda crescente, essa parceria qualifica anfitriões locais, o que é fundamental para profissionalizar o setor de hospedagem alternativa. A qualificação oferecida pela Booking.com não apenas melhora o atendimento, mas também cria oportunidades para que mais pessoas entrem no mercado de turismo e ganhem uma renda extra. Com a COP-30, Belém estará em evidência global, e essa é uma chance única de fortalecer a economia local, valorizando nossa hospitalidade e cultura”, explicou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/governo-do-para-e-airbnb-lancam-rota-para-ampliar-turismo-na-regiao-1.863034" title="Governo do Pará e Airbnb lançam rota para ampliar turismo na região">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A parceria do Airbnb com o Pará começou ainda em novembro de 2023. Na época, eram 700 leitos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863037:1726681244/Governo-do-Para-e-Airbnb.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=508a5db" data-title="A parceria do Airbnb com o Pará começou ainda em novembro de 2023. Na época, eram 700 leitos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863037:1726681244/Governo-do-Para-e-Airbnb.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=70d30df" title="A parceria do Airbnb com o Pará começou ainda em novembro de 2023. Na época, eram 700 leitos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-do-para-e-airbnb-lancam-rota-para-ampliar-turismo-na-regiao-1.863034" title="Governo do Pará e Airbnb lançam rota para ampliar turismo na região">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará e Airbnb lançam rota para ampliar turismo na região
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Iniciativa iniciou-se em novembro de 2023, visando a COP 30. A quantidade de leitos para aluguel temporário teve um salto de mais de 540%
 </span>
</a>
<a href="/belem/como-anunciar-hospedagem-pelo-airbnb-confira-dicas-para-garantir-uma-renda-extra-durante-a-cop-30-1.862967" title="Airbnb: como anunciar hospedagem? Veja dicas para garantir uma renda extra durante a COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.222872:1576766953/TECH-AIRBNB-FRANCA.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e95a0e0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.222872:1576766953/TECH-AIRBNB-FRANCA.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=61b8c8c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/como-anunciar-hospedagem-pelo-airbnb-confira-dicas-para-garantir-uma-renda-extra-durante-a-cop-30-1.862967" title="Airbnb: como anunciar hospedagem? Veja dicas para garantir uma renda extra durante a COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Airbnb: como anunciar hospedagem? Veja dicas para garantir uma renda extra durante a COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Conferência climática promete impulsionar setor de aluguel de hospedagem em Belém
 </span>
</a>
<a href="/para/o-que-e-airbnb-veja-a-plataforma-que-pode-render-dinheiro-durante-a-cop-30-em-belem-1.862929" title="O que é Airbnb? Veja a plataforma que pode render dinheiro durante a COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.65484:1549814988/airbnb.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=556b211" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.65484:1549814988/airbnb.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7bb481b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/o-que-e-airbnb-veja-a-plataforma-que-pode-render-dinheiro-durante-a-cop-30-em-belem-1.862929" title="O que é Airbnb? Veja a plataforma que pode render dinheiro durante a COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   O que é Airbnb? Veja a plataforma que pode render dinheiro durante a COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Plataforma oferece aluguel de hospedagens residenciais com maior facilidade e, em algumas situações, com custo reduzido
 </span>
</a>
Com uma agenda vasta de grandes eventos programados para a capital paraense, Belém se tornou um dos principais destinos turísticos do país. Uillians Batista, gerente comercial da Booking.com no Brasil, enfatizou a hospitalidade do paraense e as riquezas culturais e gastronômicas, características que atraem visitantes. Ele também ressaltou a oferta de belezas naturais e as oportunidades para um turismo mais sustentável, alinhado com as preferências dos viajantes modernos. Uma pesquisa realizada pela empresa mostrou que 97% dos brasileiros consideram o turismo sustentável importante.Segundo ele, a COP 30 elevará a visibilidade de Belém, atraindo ainda mais atenção para a cidade e seus atrativos. Essa visibilidade é vista como uma porta de entrada para ampliar as oportunidades de negócios no turismo local. Uillians Batista aponta que o aumento na disponibilidade de acomodações, tanto durante quanto após o evento, é uma oportunidade crucial para os proprietários locais.“Ao disponibilizar uma estadia para aluguel de temporada na Booking.com, os proprietários têm acesso a uma das maiores plataformas de viagens do mundo, que permite que propriedades alcancem um público global e, com isso, ampliem seus negócios. E, para dar todo o apoio aos nossos parceiros e futuros parceiros, estabelecer uma colaboração mútua entre a Booking.com e o Governo do Estado do Pará e contribuir para a organização local da COP 30, estamos realizando capacitações em Belém focadas na locação de apartamentos e casas por temporada na região”, afirmou.A ampliação da oferta de leitos em Belém faz parte da estratégia do Governo do Pará para receber a COP 30 em novembro de 2025. Em um trabalho conjunto com os governos federal e municipal e a iniciativa privada, uma série de soluções e ações estão em andamento para atender à demanda de hospedagem para o evento e deixar um legado para a cidade.As iniciativas envolvem navios de cruzeiro, que estão sendo contratados pelo governo federal, reforma de 17 escolas, que serão usadas como alternativa de hospedagem no padrão de hostel, aluguel de temporada e parceria com plataformas de hospedagem para aumentar a oferta de leitos na capital. Essas plataformas, mundialmente conhecidas, possibilitam a conexão do imóvel do paraense com pessoas que desejam visitar o estado.Estão em andamento a construção de espaços para tendas climatizadas, vilas militares, espaços para comunidades indígenas e construções modulares de alto padrão, que serão transformadas em centro administrativo após a COP.O governo do Estado também está incentivando a modernização das instalações da rede hoteleira atual e isentou o segmento de ICMS nas compras internas e interestaduais para equipamentos como frigobar, televisão e ar-condicionado, bem como mobiliário. Além disso, viabilizou a contratação de crédito por meio de parceria com o BNDES e FUNGETUR. Essa linha se estende a toda a cadeia do turismo, incluindo bares e restaurantes, além dos hotéis, para que possam investir na requalificação de seus negócios. As operações são voltadas para micro, pequenos, médios e grandes empresários do setor.A rede hoteleira da capital está sendo ampliada com a construção de três novos empreendimentos de alto padrão por grupos internacionais que vão atender as categorias de público A e B. Um dos hotéis será instalado em três galpões na área do Porto Futuro II, outro em um antigo prédio que pertencia à Receita Federal e o terceiro em Castanhal, na Região Metropolitana de Belém.
]]></description>
      <pubDate>26.11.24 0h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> NGTM conclui as fundações do viaduto da Mário Covas com a Independência, em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/ngtm-conclui-as-fundacoes-do-viaduto-da-mario-covas-com-a-independencia-em-ananindeua-1.891301</link>
      <description><![CDATA[Serviço foi executado no prazo planejado. Equipes seguem com a construção dos pilares e rampas do viaduto
O Núcleo de Gerenciamento de Transporte Metropolitano (NGTM) concluiu no último final de semana a execução das
<strong>
 fundações do viaduto
</strong>
erguido na
<strong>
 Avenida Mário Covas
</strong>
, no cruzamento com a
<strong>
 Avenida Independência
</strong>
, em Ananindeua, na Região Metropolitana de Belém. O serviço foi executado no prazo e é essencial para a sustentação de toda estrutura que vai beneficiar milhares de pessoas com mais mobilidade na região metropolitana de Belém.  "Concluímos em uma semana, conforme o planejado, a execução das fundações do viaduto na Mário Covas com a Independência. Essa estrutura é essencial para garantir a sustentação de todo conjunto do viaduto. Foram seis fundações de um metro e meio de diâmetro, com profundidade variando de 15 a 30 metros. As próximas etapas são a construção dos pilares. As vigas já estão concretadas no canteiro de obras. Enquanto isso, seguimos trabalhando na rampa no trecho fechado da Mário Covas", detalha o engenheiro Ricardo Monteiro, fiscal do NGTM na obra.Uma "perfuratriz", máquina de grande porte, fez a escavação das fundações do viaduto. Foi uma operação complexa devido à existência de fios de alta tensão no trecho, que precisaram ser desligados durante o serviço.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/ngtm-inicia-as-fundacoes-do-viaduto-na-avenida-independencia-com-a-mario-covas-em-ananindeua-1.887565" title="NGTM inicia as fundações do viaduto na avenida Independência com a Mário Covas, em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887578:1731634350/Bruno-Cruz-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b78d5af" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887578:1731634350/Bruno-Cruz-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fc502ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/ngtm-inicia-as-fundacoes-do-viaduto-na-avenida-independencia-com-a-mario-covas-em-ananindeua-1.887565" title="NGTM inicia as fundações do viaduto na avenida Independência com a Mário Covas, em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   NGTM inicia as fundações do viaduto na avenida Independência com a Mário Covas, em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Máquina perfuratriz faz a escavação do solo para aplicação do concreto armado nas seis fundações da estrutura
 </span>
</a>
<a href="/belem/veja-onde-serao-construidos-os-5-novos-viadutos-da-grande-belem-1.880698" title="Veja onde serão construídos os 5 novos viadutos da Grande Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Local onde será o viaduto da rodovia BR-316 com a Alça Viária" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880702:1730128232/Viaduto-Alca-Viaria.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b3461c9" data-title="Local onde será o viaduto da rodovia BR-316 com a Alça Viária"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880702:1730128232/Viaduto-Alca-Viaria.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=682c8fe" title="Local onde será o viaduto da rodovia BR-316 com a Alça Viária"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/veja-onde-serao-construidos-os-5-novos-viadutos-da-grande-belem-1.880698" title="Veja onde serão construídos os 5 novos viadutos da Grande Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Veja onde serão construídos os 5 novos viadutos da Grande Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O governo do Estado informou que essas novas estruturas estão em fase de obras e que devem melhorar a mobilidade
 </span>
</a>
<a href="/belem/avenida-mario-covas-tem-nova-interdicao-para-construcao-de-viaduto-veja-o-que-muda-no-transito-1.880654" title="Avenida Mário Covas tem nova interdição para construção de viaduto; veja o que muda no trânsito">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem mostra a área onde será erguido o viaduto da Mário Covas com a Independência" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880668:1730124252/Viaduto-Mario-Covas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e07bf10" data-title="Imagem mostra a área onde será erguido o viaduto da Mário Covas com a Independência"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880668:1730124252/Viaduto-Mario-Covas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c927504" title="Imagem mostra a área onde será erguido o viaduto da Mário Covas com a Independência"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/avenida-mario-covas-tem-nova-interdicao-para-construcao-de-viaduto-veja-o-que-muda-no-transito-1.880654" title="Avenida Mário Covas tem nova interdição para construção de viaduto; veja o que muda no trânsito">
 <span class="title">
  <b>
   Avenida Mário Covas tem nova interdição para construção de viaduto; veja o que muda no trânsito
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com 350 metros de extensão, o novo viaduto será erguido na avenida Mário Covas sobre a avenida Independência
 </span>
</a>
Conforme o andamento da obra, em breve serão necessárias novas mudanças no trânsito da Avenida Mário Covas, desta vez no outro sentido da via, entre a Avenida Independência e a Avenida Portugal. As alterações são para dar andamento na construção da rampa do viaduto. Vias alternativas estarão sinalizadas aos condutores.Novo viaduto - O viaduto na Avenida Mario Covas sobre a Avenida Independência vai medir 350 metros de comprimento e 14 de largura. Terá mão dupla, possibilitando que o tráfego na Mário Covas seja livre para quem seguir no sentido Augusto Montenegro ou BR-316. Quem estiver na Avenida Independência também poderá seguir livre por baixo do viaduto, interligando um dos corredores alternativos para desafogar o tráfego.
]]></description>
      <pubDate>26.11.24 0h31</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mais de 250 pacientes foram atendidos com câncer de pênis no Hospital Ophir Loyola</title>
      <link>https://www.oliberal.com/saude/mais-de-250-pacientes-foram-atendidos-com-cancer-de-penis-no-hospital-ophir-loyola-1.891302</link>
      <description><![CDATA[Doença pode causar perda total ou parcial do órgão e é um dos cânceres mais incidentes em homens das regiões Norte e Nordeste
O
<strong>
 câncer de pênis
</strong>
é alvo dos esforços nacionais em prol da
<strong>
 saúde masculina
</strong>
, a campanha
<strong>
 Novembro Azul
</strong>
. A doença está associada à vulnerabilidade social e fatores culturais, como cuidados inadequados  e higiene  da região íntima que, muitas vezes, é um tabu. Somente no ano passado, foram registradas  651 amputações e 454 óbitos em decorrência do câncer no órgão genital masculino, segundo dados registrados pela
<strong>
 Sociedade Brasileira de Urologia (SBU)
</strong>
. Apesar de rara, a
<strong>
 neoplasia maligna de pênis
</strong>
representa 0,4% de todos os tipos de câncer que atingem os homens brasileiros, sendo mais frequente nas regiões Norte e Nordeste, segundo o Instituto Nacional de Câncer (Inca). Conforme um levantamento realizado pelo Ministério da Saúde (MS), de 2012 a 2022 foram registrados mais de 21 mil casos de câncer de pênis no país e mais de 6 mil amputações de 2013 a 2023. Ainda segundo dados, mais de 4 mil mortes foram causadas pela doença de 2011 a 2021.Hospital Ophir Loyola atendeu mais de 250 pacientes entre 2021 e 2024, realizando 87 penectomias (remoções totais ou parciais do pênis) nesse período. De acordo com o urologista reconstrutor do hospital e atual presidente da Sociedade Brasileira de Urologia do Pará, Luis Otávio Pinto, muitos casos de amputação ainda são inevitáveis. "Isso ocorre porque, frequentemente, os pacientes só procuram ajuda médica quando o câncer já está em estágio avançado, o que torna impossível preservar a estrutura do órgão. A maioria dos pacientes vem de áreas mais isoladas, como as regiões de ilhas", explicou o especialista. Ele ainda ressaltou que, embora o câncer de pênis ocupe o oitavo ou nono lugar entre os tumores urológicos (que incluem próstata, rim e bexiga), está entre os três mais incidentes no estado, competindo diretamente com o câncer de próstata (o mais comum) e de bexiga, além de apresentar uma taxa de incidência muito próxima ao câncer de rim.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/campanha-de-doacao-de-sangue-unidade-movel-e-instalada-em-frente-ao-hospital-ophir-loyola-em-belem-1.884199" title="Campanha de doação de sangue: unidade móvel é instalada em frente ao Hospital Ophir Loyola, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Hoje em dia, a partir dos 16 anos de idade é possível doar sangue." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.6107:1685037430/doac-o-de-sangue.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2ea37cb" data-title="Hoje em dia, a partir dos 16 anos de idade é possível doar sangue."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.6107:1685037430/doac-o-de-sangue.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1737fb4" title="Hoje em dia, a partir dos 16 anos de idade é possível doar sangue."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/campanha-de-doacao-de-sangue-unidade-movel-e-instalada-em-frente-ao-hospital-ophir-loyola-em-belem-1.884199" title="Campanha de doação de sangue: unidade móvel é instalada em frente ao Hospital Ophir Loyola, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Campanha de doação de sangue: unidade móvel é instalada em frente ao Hospital Ophir Loyola, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A campanha será realizada nos dias 7 (quinta-feira) e 8 (sexta-feira) de novembro, em alusão ao Dia Nacional do Doador de Sangue, comemorado neste mês
 </span>
</a>
<a href="/saude/pesquisadores-do-ophir-loyola-iniciam-2-fase-dos-testes-para-diagnostico-precoce-da-sepse-1.879874" title="Pesquisadores do Ophir Loyola iniciam 2ª fase dos testes para diagnóstico precoce da 'sepse'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pesquisadores do Ophir Loyola" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880298:1730047227/WhatsApp-Image-2024-10-27-at-11-35-58-1.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1eac160" data-title="Pesquisadores do Ophir Loyola"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880298:1730047227/WhatsApp-Image-2024-10-27-at-11-35-58-1.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f2b272b" title="Pesquisadores do Ophir Loyola"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/pesquisadores-do-ophir-loyola-iniciam-2-fase-dos-testes-para-diagnostico-precoce-da-sepse-1.879874" title="Pesquisadores do Ophir Loyola iniciam 2ª fase dos testes para diagnóstico precoce da 'sepse'">
 <span class="title">
  <b>
   Pesquisadores do Ophir Loyola iniciam 2ª fase dos testes para diagnóstico precoce da 'sepse'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Hospital desenvolve tecnologia para ação em tempo hábil contra a sepse, doença que desencadeia infecção generalizada e mata
 </span>
</a>
<a href="/belem/paciente-oncologica-celebra-casamento-no-hospital-ophir-loyola-1.826160" title="VÍDEO: Paciente oncológica celebra casamento no Hospital Ophir Loyola">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826185:1718555947/casamento-hol.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab5c5d5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826185:1718555947/casamento-hol.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=341f2dd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/paciente-oncologica-celebra-casamento-no-hospital-ophir-loyola-1.826160" title="VÍDEO: Paciente oncológica celebra casamento no Hospital Ophir Loyola">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Paciente oncológica celebra casamento no Hospital Ophir Loyola
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Paciente trata um câncer de mama há dois anos no hospital
 </span>
</a>
Alguns fatores são responsáveis pelo aumento na taxa de desenvolvimento do câncer de pênis, como baixas condições socioeconômicas ou de instrução, má higiene íntima, a não redução do prepúcio, homens que não se submeteram à circuncisão (remoção do prepúcio, a pele que reveste a glande) e a infecção pelo papilomavírus humano (HPV).“Água e sabonete evitam o acúmulo de secreções que podem causar a proliferação de bactérias e gerar processos inflamatórios crônicos. A limpeza deve ser diária, com enxágue e secagem, sobretudo após a masturbação e relações sexuais. Também é imprescindível a  cirurgia de retirada do excesso de pele que recobre o pênis e dificulta a higiene da glande, e a vacinação contra o HPV”, orientou.Embora seja mais incidente em homens acima dos 50 anos, homens mais jovens podem ser acometidos pela neoplasia que, se diagnosticada em estágio inicial, apresenta elevada taxa de cura. Por isso, especialistas do HOL recomendam que ao notarem lesões ou tumorações na genitália, os homens procurem ajuda médica o quanto antes.Quando diagnosticado em estágio inicial, o câncer de pênis apresenta uma alta taxa de cura. No entanto, uma grande parcela dos pacientes demora até um ano após as primeiras lesões ocorrerem. A manifestação clínica mais comum é o surgimento de uma ferida ou úlcera persistente, além de uma tumoração, aumento no volume de alguma parte do corpo, localizada na glande (cabeça do pênis), ou no prepúcio (corpo do pênis). Secreções com odor forte, mudanças na cor da genitália e a identificação de caroços na região da virilha também são alertas de progressão da doença. Além disso, quando o paciente apresenta um desses sinais, associados a uma secreção branca (esmegma), pode ser um indicativo de câncer no pênis. Em casos mais graves, é importante atentar para a presença de linfonodomegalias inguinais (ínguas) - estruturas que funcionam como filtros para substâncias nocivas, portanto, podem ser sinal de progressão da doença para outros órgãos do corpo.  Vale destacar que algumas dessas lesões podem estar escondidas debaixo do prepúcio, quando o paciente não consegue expor a glande devido à fimose, excesso de pele que recobre o pênis dificultando que a glande seja exposta. Caso qualquer alteração seja encontrada, um urologista deverá ser consultado.O tratamento para o câncer de pênis depende da extensão do tumor e do comprometimento dos gânglios linfáticos inguinais. A intervenção consiste na remoção da lesão, um procedimento cirúrgico que retira parcialmente ou totalmente o órgão, a penectomia parcial ou total. Após a cirurgia, a cura é possível até mesmo nos casos de metástase inguinal. A radioterapia e quimioterapia podem ser utilizadas em casos de recidiva, quando o câncer retorna, ou para paliação em casos considerados não cirúrgicos.   Vale também destacar a faloplastia, um procedimento cirúrgico que, apesar de não ligado diretamente ao tratamento do câncer de pênis, é responsável por elevar a qualidade de vida dos pacientes que são acometidos pela doença. A faloplastia é uma cirurgia plástica que pode ter vários objetivos, como aumentar ou melhorar a aparência do pênis. Mas, no HOL, sob o contexto da doença, é usado para reconstruí-lo, ato classificado como neofaloplastia.  Luis Otávio Pinto destaca que é essencial para o procedimento que o paciente já esteja com pelo menos 5 anos sem a presença do tumor. “O objetivo do neofalo é urinar em pé e  o ato penetrativo. As funções sexuais, por exemplo, a ereção, não é mantida. A gente acaba tendo que utilizar nesse neofalo uma prótese peniana para que haja ereção, garantindo o orgasmo. Mas se o paciente chegar em fase inicial, é possível fazer os procedimentos poupadores de pênis, que também são cirurgias plásticas, mas não deixam com aspecto de órgão amputado, fica mais funcional, praticamente sem alterações. Para realizarmos o procedimento poupador, a doença deve estar limitada, porém, os pacientes ainda têm dificuldade de buscar ajuda para serem atendidos em tempo hábil”, afirmou.      Para ser atendido no Hospital Ophir Loyola, o paciente oncológico precisa ser referenciado pela Unidade Básica de Saúde (UBS) ou Secretaria Municipal de Saúde do município de origem, via sistema de regulação.
]]></description>
      <pubDate>26.11.24 0h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ministro da Agricultura apoia boicote de fornecedores de carne ao Carrefour</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/ministro-da-agricultura-apoia-boicote-de-fornecedores-de-carne-ao-carrefour-1.891292</link>
      <description><![CDATA[Em resposta à declaração do CEO do grupo, Carlos Fávaro disse ao Carrefour que não compre carne brasileira para colocar nas suas lojas no Brasil
O ministro da Agricultura e Pecuária,
<strong>
 Carlos Fávaro
</strong>
, manifestou, nesta segunda-feira (25), seu apoio aos fornecedores de carne que suspenderam as entregas aos supermercados do grupo francês
<strong>
 Carrefour
</strong>
no Brasil, no contexto de uma crescente disputa em torno das negociações comerciais entre a União Europeia (UE) e o Mercosul.Fávaro declarou à GloboNews estar "feliz com a atitude" dos fornecedores, que
<strong>
 interromperam o abastecimento às lojas da rede
</strong>
na semana passada.A suspensão no fornecimento começou depois que, na quarta-feira, o CEO do Carrefour, Alexandre Bompard, afirmou a sindicatos franceses que a rede
<strong>
 "não venderá nenhuma carne proveniente do Mercosul"
</strong>
em suas unidades na França.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/supermercados-carrefour-enfrentam-ameaca-de-boicote-no-brasil-por-impasse-no-acordo-ue-mercosul-1.890771" title="Supermercados Carrefour enfrentam ameaça de boicote no Brasil por impasse no acordo UE-Mercosul">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.328458:1605962908/2018-06-11t200355z-1-lynxnpee5a1og-rtroptp-3-tech-carrefour-google.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=32baa6d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.328458:1605962908/2018-06-11t200355z-1-lynxnpee5a1og-rtroptp-3-tech-carrefour-google.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8c482c1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/supermercados-carrefour-enfrentam-ameaca-de-boicote-no-brasil-por-impasse-no-acordo-ue-mercosul-1.890771" title="Supermercados Carrefour enfrentam ameaça de boicote no Brasil por impasse no acordo UE-Mercosul">
 <span class="title">
  <b>
   Supermercados Carrefour enfrentam ameaça de boicote no Brasil por impasse no acordo UE-Mercosul
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A disputa está relacionada com a oposição da França a concluir um acordo comercial entre a União Europeia (UE) e o Mercosul
 </span>
</a>
A disputa está ligada à oposição da França em concluir um acordo comercial entre a UE e o Mercosul, em meio a protestos de agricultores franceses que temem que o pacto favoreça uma concorrência desleal."Se para o povo francês, o Carrefour não serve para comprar carne brasileira, o Carrefour também não compre carne brasileira para colocar nas suas lojas aqui no Brasil", afirmou o ministro Fávaro.Uma fonte da gigante de carnes JBS confirmou à AFP que, desde sexta-feira, "a companhia tomou a decisão de suspender o fornecimento de carne bovina para as três bandeiras do grupo Carrefour no Brasil".O fornecimento "foi completamente suspenso e continua suspenso" até que o CEO do Carrefour mude de posição, acrescentou a fonte, que pediu anonimato.Outros dois fornecedores do poderoso setor do agronegócio, Marfrig e Masterboi, que supostamente aderiram à medida, não quiseram se pronunciar sobre o assunto.O Carrefour Brasil, por sua vez, declarou em comunicado que a suspensão do fornecimento de carne "impacta" seus clientes e que está buscando "soluções que viabilizem a retomada do abastecimento". A empresa atende "milhões de clientes" no país e emprega 130 mil pessoas, acrescentou.O presidente da Câmara dos Deputados, Arthur Lira (PP-AL), criticou o "protecionismo europeu, especialmente da França contra o Brasil".As discussões sobre os avanços do acordo UE-Mercosul, negociado desde 1999, estarão na pauta na próxima semana durante uma cúpula do Mercosul em Montevidéu.O presidente francês,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Emmanuel+Macron" target="_blank">
 Emmanuel Macron
</a>
, reiterou sua forte oposição ao tratado durante a participação na cúpula do G20 no Brasil na semana passada.No entanto, a Comissão Europeia, braço executivo da UE, expressou a intenção de concluir rapidamente o acordo comercial com o Mercosul, cujos termos foram acordados em 2019. O Brasil também demonstrou confiança em fechar o acordo antes do final do ano.
]]></description>
      <pubDate>26.11.24 0h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mãe de Ana Paula Minerato mostra filha recebendo atendimento médico em meio à polêmica de racismo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/mae-de-ana-paula-minerato-mostra-filha-recebendo-atendimento-medico-em-meio-a-polemica-de-racismo-1.891296</link>
      <description><![CDATA[Mãe da modelo afirma que ela fará esclarecimentos e promete buscar justiça após o vazamento de áudios com falas racistas
Sylvia Minerato, mãe
<strong>
 da ex-musa da Gaviões da Fiel, Ana Paula Minerato
</strong>
, divulgou imagens da filha sendo medicada em casa após a repercussão de
<strong>
 áudios vazados
</strong>
em que Ana Paula faz
<strong>
 declarações racistas contra Ananda,
</strong>
vocalista do grupo Melanina Carioca. As gravações foram divulgadas pelo colunista Gabriel Perline e mostram Ana Paula em uma conversa com seu ex-namorado, o rapper KT.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/cantora-ananda-do-grupo-melanina-carioca-rebate-fala-racista-de-ana-paula-minerato-1.891217" title="Cantora Ananda, do grupo 'Melanina Carioca', rebate fala racista de Ana Paula Minerato">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ananda foi alvo de xingamentos racistas da ex-apresentadora da Band" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891223:1732573179/ananda-e-ana-paula-minerato.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627ab61" data-title="Ananda foi alvo de xingamentos racistas da ex-apresentadora da Band"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891223:1732573179/ananda-e-ana-paula-minerato.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c92b3b6" title="Ananda foi alvo de xingamentos racistas da ex-apresentadora da Band"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/cantora-ananda-do-grupo-melanina-carioca-rebate-fala-racista-de-ana-paula-minerato-1.891217" title="Cantora Ananda, do grupo 'Melanina Carioca', rebate fala racista de Ana Paula Minerato">
 <span class="title">
  <b>
   Cantora Ananda, do grupo 'Melanina Carioca', rebate fala racista de Ana Paula Minerato
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Artista que integra o grupo carioca usou os stories do Instagram para responder as falas da ex-panicat
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ana-paula-minerato-e-demitida-da-band-apos-cometer-racismo-contra-a-cantora-ananda-entenda-1.891082" title="Ana Paula Minerato é demitida da Band após cometer racismo contra a cantora Ananda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891090:1732555938/Ana-Instagram.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5e5b704" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891090:1732555938/Ana-Instagram.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=36863e1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ana-paula-minerato-e-demitida-da-band-apos-cometer-racismo-contra-a-cantora-ananda-entenda-1.891082" title="Ana Paula Minerato é demitida da Band após cometer racismo contra a cantora Ananda">
 <span class="title">
  <b>
   Ana Paula Minerato é demitida da Band após cometer racismo contra a cantora Ananda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em um áudio vazado nas redes sociais a apresentadora profere falas racistas contra a vocalista do grupo “Melanina Carioca”
 </span>
</a>
<a href="/brasil/vaza-suposto-audio-com-fala-racista-de-ana-paula-minerato-voce-gosta-de-cabelo-duro-1.890956" title="Vaza suposto áudio com fala racista de Ana Paula Minerato: 'Você gosta de cabelo duro?'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890961:1732536616/Ana-Paula-Minerato.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=850503f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890961:1732536616/Ana-Paula-Minerato.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be3ad4c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/vaza-suposto-audio-com-fala-racista-de-ana-paula-minerato-voce-gosta-de-cabelo-duro-1.890956" title="Vaza suposto áudio com fala racista de Ana Paula Minerato: 'Você gosta de cabelo duro?'">
 <span class="title">
  <b>
   Vaza suposto áudio com fala racista de Ana Paula Minerato: 'Você gosta de cabelo duro?'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ana também é conhecida por ser musa da escola de samba Gaviões da Fiel e pela participação na oitava edição de A Fazenda
 </span>
</a>
Em um pronunciamento, Sylvia explicou que sua filha não está em condições de se manifestar no momento, mas garantiu que ela fará esclarecimentos em breve. "Nesse momento, o mais importante é cuidar da sua saúde", afirmou Sylvia.A mãe de Ana Paula também mencionou a intenção de buscar justiça em relação ao vazamento dos áudios. "Amanhã [terça-feira, 26/11], ela vai se pronunciar e esclarecer tudo. A verdade vai aparecer e faremos justiça. Internet não é terra sem lei", declarou.Nos áudios divulgados, Ana Paula questiona KT sobre seu paradeiro, insinuando um encontro dele com Ananda, utilizando termos racistas e depreciativos. Em uma das falas, ela insinua: "Você foi encontrar com a Ananda, que você sumiu o dia inteiro? Você foi lá comer ela aonde? No hotel dela com o Melanina Carioca?".KT tenta encerrar a discussão, recomendando que Ana Paula procure ajuda profissional: "Deixa eu falar: procura um médico. Procura, de verdade".Até o momento, Ana Paula não se pronunciou oficialmente sobre as gravações ou sobre as acusações de racismo.
]]></description>
      <pubDate>26.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Horóscopo do dia de hoje, 26/11: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-26-11-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.891153</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça -feira (26/11) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo desta terça-feira, 26/11, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Se não houver leveza, melhor ficar em casa e fazer qualquer outra coisa diferente da planejada. Tudo dará certo e prosperará na mesma medida em que sua alma preservar a leveza ao longo do dia, rindo das trapalhadas.De algum lugar terão de sair os recursos para colocar em prática suas ideias, e as pessoas que os possuem precisam enxergar com clareza tudo que está envolvido. Portanto, vale a pena iniciar um bom planejamento.Que tudo esteja aparentemente bem não significa que você não deva prestar atenção aos detalhes das coisas que estiverem em andamento, porque tanto o demônio quanto os anjos são percebidos através dos detalhes.Há pessoas que querem seu bem de verdade, há outras que querem seu bem, mas não se esforçariam nesse sentido de jeito algum, e há também pessoas que aparentam querer seu bem, mas agem no sentido contrário quando podem.Melhor correr o risco de aparentar chatice, mas cobrar o que precisa ser feito, do que depois você ter de arrumar o que as outras pessoas fizeram errado. Agora é um momento em que vale a pena ser exigente.Melhorar a situação é sempre um bom projeto, e muito mais ainda se ao começar esse movimento você perceber que em vez de melhorar, piora, que sua alma se abstenha de insistir nesse sentido. Saber recuar é sinal de sabedoria.Sempre tudo parece mais fácil na teoria do que na prática, mas isso não há de servir para se desanimar diante do caminho que se abre à sua frente. Ao contrário, a parte mais divertida é a da realização, com certeza.A purpurina dessa época do ano faz parecer que o mundo seja uma beleza, mas é importante ter em mente que as coisas se degradaram muito ao longo dos meses anteriores, e que não há sinal de melhora. Adaptação.O desapego livrará você de muita encrenca, porque se você continuar se agarrando a relacionamentos, projetos ou objetos que não têm mais cabimento em sua vida, é assim que se articula o processo de sofrer.A alma sempre tenta orientar as atitudes que nossa personalidade toma, mas nem sempre estamos dispostos a prestar atenção a esse tênue voz interior que procura nos proteger de nós mesmos e de nossa ignorância.Muitas ideias que parecem luminosas e maravilhosas na hora em que surgem, depois se mostram impraticáveis e precisam ser descartadas, exceto se sua alma arda de vontade de as realizar, apesar de tudo e de todos.Você sabe, por experiência, que nas conversas entusiasmadas tudo parece fácil, mas que, na prática, não há facilidade envolvida em projeto algum. Tenha isso em mente para, dessa vez, não se frustrar de novo nos compromissos.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Enderson Oliveira, editor web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>26.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Alok exalta energia do público paraense após show em Belém: ‘Eu não superei’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/alok-exalta-energia-do-publico-paraense-apos-show-em-belem-eu-nao-superei-1.891295</link>
      <description><![CDATA[O show no estacionamento do Mangueirão reuniu 250 mil pessoas, marcou a programação da Áurea Tour e deu início às celebrações da COP 30 em Belém
O
<strong>
 DJ
</strong>
e produtor
<strong>
 Alok
</strong>
usou suas redes sociais para compartilhar
<strong>
 momentos
</strong>
de sua
<strong>
 apresentação
</strong>
realizada no último sábado (23/11), no estacionamento do
<strong>
 Mangueirão
</strong>
, em
<strong>
 Belém
</strong>
. O show reuniu cerca de 250 mil pessoas e integrou a programação da
<em>
 Áurea Tour,
</em>
marcando também o início das celebrações da
<strong>
 COP 30,
</strong>
conferência climática da ONU que acontecerá na capital paraense em 2025.
<a href="/cultura/celebridades/dj-alok-elogia-artistas-paraenses-apos-show-no-mangueirao-foram-marcantes-1.891238" title="DJ Alok elogia artistas paraenses após show no Mangueirão: ‘Foram marcantes’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Alok usou as redes sociais para  destacar os talentos locais e a força cultural da região" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891242:1732575065/Alok-com-as-artistas-paraenses.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=02486ae" data-title="Alok usou as redes sociais para  destacar os talentos locais e a força cultural da região"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891242:1732575065/Alok-com-as-artistas-paraenses.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=08e154e" title="Alok usou as redes sociais para  destacar os talentos locais e a força cultural da região"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/dj-alok-elogia-artistas-paraenses-apos-show-no-mangueirao-foram-marcantes-1.891238" title="DJ Alok elogia artistas paraenses após show no Mangueirão: ‘Foram marcantes’">
 <span class="title">
  <b>
   DJ Alok elogia artistas paraenses após show no Mangueirão: ‘Foram marcantes’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Joelma, Pinduca, Viviane Batidão, Gaby Amarantos e Zaynara foram os artistas locais que subiram no palco da show
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/alok-aprende-o-treme-com-gaby-amarantos-viviane-batidao-e-zaynara-video-1.890997" title="Alok aprende o 'treme' com Gaby Amarantos, Viviane Batidão e Zaynara; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Viviane Batidão Gaby Amarantos e Zaynara ensinam passo de música paraense para Alok." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890998:1732541758/ALOK-VIVIANE-BATID-O-ZAYNARA-GABY-AMARANTOS.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4b43860" data-title="Viviane Batidão Gaby Amarantos e Zaynara ensinam passo de música paraense para Alok."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890998:1732541758/ALOK-VIVIANE-BATID-O-ZAYNARA-GABY-AMARANTOS.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=65e1860" title="Viviane Batidão Gaby Amarantos e Zaynara ensinam passo de música paraense para Alok."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/alok-aprende-o-treme-com-gaby-amarantos-viviane-batidao-e-zaynara-video-1.890997" title="Alok aprende o 'treme' com Gaby Amarantos, Viviane Batidão e Zaynara; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Alok aprende o 'treme' com Gaby Amarantos, Viviane Batidão e Zaynara; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Artista aprendeu a mexer os ombrinhos com as cantoras que entendem do assunto
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/alok-posta-foto-com-camisa-do-remo-e-paysandu-e-agradece-ao-publico-do-para-amo-voces-1.890960" title="Alok posta foto com camisa do Remo e Paysandu, e agradece ao público do Pará: 'Amo vocês!'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Alok se apresentou dia 23 de novembro, em Belém." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890962:1732537250/alok.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=324aa42" data-title="Alok se apresentou dia 23 de novembro, em Belém."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890962:1732537250/alok.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=32fe169" title="Alok se apresentou dia 23 de novembro, em Belém."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/alok-posta-foto-com-camisa-do-remo-e-paysandu-e-agradece-ao-publico-do-para-amo-voces-1.890960" title="Alok posta foto com camisa do Remo e Paysandu, e agradece ao público do Pará: 'Amo vocês!'">
 <span class="title">
  <b>
   Alok posta foto com camisa do Remo e Paysandu, e agradece ao público do Pará: 'Amo vocês!'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Na publicação do artista diversos paraenses comemorando o sucesso da apresentação
 </span>
</a>
Nas publicações,
<strong>
 Alok
</strong>
destacou a
<strong>
 energia
</strong>
do
<strong>
 público
</strong>
e brincou com os seguidores ao dizer: “Ok pessoal, devo admitir: Eu não superei Belém”. O evento foi marcado por uma produção de grande escala, incluindo efeitos visuais, luzes e um setlist que animou a multidão durante a noite.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DC0PCCAgPRT/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DC0PCCAgPRT/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DC0PCCAgPRT/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DC0PCCAgPRT/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
]]></description>
      <pubDate>25.11.24 23h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Com a camisa do Paysandu, jogador de basquete da Seleção Brasileira toca bateria em Belém; vídeo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/com-a-camisa-do-paysandu-jogador-de-basquete-da-selecao-brasileira-toca-bateria-em-belem-video-1.891291</link>
      <description><![CDATA[O ala/pivô da Seleção, Caboclo, arriscou tocar bateria eletrônica com a camisa do Papão
A
<strong>
 Seleção Brasileira de Basquete masculina
</strong>
esteve em Belém e venceu seus dois compromissos contra Uruguai e Panamá, no Mangueirinho, e garantiu a vaga na AmeriCUP 2025. Após o triunfo contra o Panamá, os jogadores curtiram uma festinha para comemorar a classificação. O
<strong>
 jogador
</strong>
<a href="https://www.oliberal.com/?q=piv%C3%B4+Caboclo" target="_blank">
 Caboclo
</a>
, que atua como ala/pivô, apareceu tocando bateria eletrônica com a
<strong>
 camisa do Paysandu
</strong>
.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DC0ZtmMN5WV/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DC0ZtmMN5WV/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DC0ZtmMN5WV/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DC0ZtmMN5WV/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/mercado-da-bola-saiba-quem-pode-ficar-e-quem-pode-sair-do-remo-e-do-paysandu-visando-2025-1.891282" title="Mercado da bola: saiba quem pode ficar e quem pode sair do Remo e do Paysandu visando 2025">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Elencos do Leão e do Papão possuem atletas que ainda não estrearam nesta ano" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.779006:1707860260/Remo-Paysandu.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5ff9285" data-title="Elencos do Leão e do Papão possuem atletas que ainda não estrearam nesta ano"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.779006:1707860260/Remo-Paysandu.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9fd90db" title="Elencos do Leão e do Papão possuem atletas que ainda não estrearam nesta ano"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/mercado-da-bola-saiba-quem-pode-ficar-e-quem-pode-sair-do-remo-e-do-paysandu-visando-2025-1.891282" title="Mercado da bola: saiba quem pode ficar e quem pode sair do Remo e do Paysandu visando 2025">
 <span class="title">
  <b>
   Mercado da bola: saiba quem pode ficar e quem pode sair do Remo e do Paysandu visando 2025
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Clubes estão atentos ao mercado e pretendem manter atletas e buscar jogadores de olho na temporada 2025
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/executivo-do-paysandu-fala-sobre-pre-temporada-serie-b-e-mercado-de-atletas-para-2025-1.891084" title="Executivo do Paysandu fala sobre pré-temporada, Série B e mercado de atletas para 2025">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Felipe Albuquerque" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866149:1732561143/Felipe-Albuquerque.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1a65bde" data-title="Felipe Albuquerque"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866149:1732561143/Felipe-Albuquerque.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c7ca337" title="Felipe Albuquerque"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/executivo-do-paysandu-fala-sobre-pre-temporada-serie-b-e-mercado-de-atletas-para-2025-1.891084" title="Executivo do Paysandu fala sobre pré-temporada, Série B e mercado de atletas para 2025">
 <span class="title">
  <b>
   Executivo do Paysandu fala sobre pré-temporada, Série B e mercado de atletas para 2025
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Felipe Albuquerque esteve ao lado do técnico bicolor após a vitória sobre o Vila Nova no último domingo (24)
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/quem-e-a-namorada-de-esli-garcia-que-acompanha-o-craque-e-pode-ajudar-a-manter-ele-no-papao-1.891088" title="Quem é a namorada de Esli García, que acompanha o craque e pode ajudar a manter ele no Papão?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891089:1732555663/esli-garcia.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2c40c02" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891089:1732555663/esli-garcia.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f5d958f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/quem-e-a-namorada-de-esli-garcia-que-acompanha-o-craque-e-pode-ajudar-a-manter-ele-no-papao-1.891088" title="Quem é a namorada de Esli García, que acompanha o craque e pode ajudar a manter ele no Papão?">
 <span class="title">
  <b>
   Quem é a namorada de Esli García, que acompanha o craque e pode ajudar a manter ele no Papão?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Enquanto a torcida bicolor aguarda o fim da novela da renovação entre Esli e Paysandu, o craque venezuelano já tem um 'final feliz' com sua companheira. Conheça!
 </span>
</a>
Ao som de “Boa Sorte”, de Vanessa da Mata, o jogador brasileiro arriscou tocar bateria ao lado do técnico da Seleção Brasileira, o croata Aleksandar Petrovic, que também estava com uma camisa do Paysandu, mas sobre o ombro. Petrovic arriscou uma dancinha ao lado de Caboclo e de um DJ que animava a confraternização da Seleção.O Brasil derrotou o Uruguai na última quinta-feira por 71 a 65, em um jogo duro, no Mangueirinho. Essa vitória garantiu a vaga ao Brasil na AmeriCUP que será disputada em 2025. No domingo a Seleção Brasileira voltou a vencer, dessa vez o Panamá, pelo placar de 93 a 67. As partidas em Belém foram as primeiras após as Olimpíadas de Paris. A equipe brasileira iniciou na capital paraense um novo ciclo olímpico.
]]></description>
      <pubDate>25.11.24 23h32</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
