<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Governo do Pará recupera memória da Amazônia com entrega de restauro da Igreja Matriz de Vigia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-recupera-memoria-da-amazonia-com-entrega-de-restauro-da-igreja-matriz-de-vigia-1.897484</link>
      <description><![CDATA[Igreja Madre de Deus foi construída pelos jesuítas no início do século XVIII, e é considerada a segunda grande obra da ordem religiosa na Amazônia
O Governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de Cultura (Secult), entregou nesta quinta-feira (12), a restauração da Igreja Matriz Madre de Deus, de Vigia. O investimento de R$ 5,2 milhões viabilizou o restauro mais completo dos últimos 70 anos. Desde 1954, a igreja é tombada pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan) e, nos últimos anos, sofreu sérios danos estruturais como infiltrações e risco de desabamento do forro em alguns pontos.  A obra, fruto da parceria entre a gestão estadual com a Diocese de Castanhal, executou serviços como instalação de subteto de alumínio, substituição completa da rede elétrica, reforços para prevenção de infiltrações, restauração do piso hidráulico da nave central, conserto da engrenagem do sino frontal, substituição do piso cerâmico por ladrilhos de cerâmica importados da Itália, entre outras importantes reestruturações.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/igreja-matriz-de-vigia-de-nazare-reabre-apos-dois-anos-de-reforma-completa-1.896799" title="Igreja Matriz de Vigia de Nazaré reabre após dois anos de reforma completa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fachada da Igreja Matriz de Vigia de Nazaré" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896824:1733936670/WhatsApp-Image-2024-12-11-at-14-03-53.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=59a51ae" data-title="Fachada da Igreja Matriz de Vigia de Nazaré"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896824:1733936670/WhatsApp-Image-2024-12-11-at-14-03-53.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=524b324" title="Fachada da Igreja Matriz de Vigia de Nazaré"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/igreja-matriz-de-vigia-de-nazare-reabre-apos-dois-anos-de-reforma-completa-1.896799" title="Igreja Matriz de Vigia de Nazaré reabre após dois anos de reforma completa">
 <span class="title">
  <b>
   Igreja Matriz de Vigia de Nazaré reabre após dois anos de reforma completa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Templo histórico será entregue nesta quinta-feira, 12, e volta a receber fiéis após restauração
 </span>
</a>
<a href="/belem/basilica-santuario-de-nazare-entra-na-5-fase-de-restauro-veja-quando-a-obra-deve-terminar-1.884316" title="Basílica Santuário de Nazaré entra na 5ª fase de restauro; veja quando a obra deve terminar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="5° FASE DE RESTAURO DA BASILICA" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884329:1730918792/5-FASE-DE-RESTAURO-DA-BASILICA.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e219e8a" data-title="5° FASE DE RESTAURO DA BASILICA"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884329:1730918792/5-FASE-DE-RESTAURO-DA-BASILICA.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4145e8f" title="5° FASE DE RESTAURO DA BASILICA"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/basilica-santuario-de-nazare-entra-na-5-fase-de-restauro-veja-quando-a-obra-deve-terminar-1.884316" title="Basílica Santuário de Nazaré entra na 5ª fase de restauro; veja quando a obra deve terminar">
 <span class="title">
  <b>
   Basílica Santuário de Nazaré entra na 5ª fase de restauro; veja quando a obra deve terminar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nesta etapa, a obra inclui a execução de trabalhos no transepto, altar-mor e capelas laterais ao altar-mor
 </span>
</a>
Entre os destaques da restauração estão a instalação de rampas e banheiros adaptados para promoção de acessibilidade. “Este é o momento de devolver para a cidade este templo sagrado, que se confunde com a história de todos os vigienses, não apenas os católicos. Aqui tem a história, tem a memória daqueles que ao longo de centenas de anos, construíram esta cidade fantástica. E no dia do aniversário de Vigia, certamente ao completar 409 anos daqui a poucos dias, estarão todos a festejar esta cidade que respeita o seu passado, que preserva sua história, mas que busca ser cada dia mais bem cuidada para que o futuro aponte uma cidade que promove a qualidade e a felicidade do seu povo”, exaltou o governador Helder Barbalho.A Igreja Madre de Deus foi construída pelos jesuítas no início do século XVIII, e é considerada a segunda grande obra da ordem religiosa na Amazônia. A igreja em Vigia possui nave única, sino e telas que retratam a vida de Jesus, além da sacristia com pinturas e mobílias do século XVIII.“Hoje, o governo do Pará, junto a Diocese, o nosso querido bispo, Dom Carlos, devolve à cidade Vigia de Nazaré, a cidade mais antiga do nosso estado, a Igreja de Madre de Deus. Um patrimônio arquitetônico de quase 300 anos, de onde saiu o Círio mais antigo de Nossa Senhora de Nazaré do nosso estado”, conta a secretária de Estado de Cultura, Ursula Vidal. O investimento faz parte do compromisso da gestão estadual com a valorização da cultura e do patrimônio histórico paraense. Além disso, um dos objetivos da obra também é fomentar o turismo no município de Vigia e na região nordeste do Pará. “Um trabalho muito bonito, um investimento de mais de R$ 5 milhões que empregou operários, historiadores, restauradores, arquitetos, que é o lugar para vivenciar o mistério da fé, mas também um espaço que vai fortalecer o turismo religioso do Pará”, conclui a titular da Secult. "Pra mim era um sonho trabalhar na restauração dessa igreja tão importante para o Estado, ainda mais por eu ser de Vigia também. Então é uma emoção muito grande, e é muito importante que sejam feitas essas reformas das igrejas, mas de tantos outros prédios também que a gente vê por aí em situação precária porque se a gente perde um prédio desse, é a história que vai embora. E quando restaura, renova, volta a ter vida", afirma o técnico de edificações, Ricardo Carvalho, que trabalhou na restauração da igreja. "Certamente é um dia que vai ficar marcado na história porque esta restauração não foi uma maquiagem, mas foi uma reforma estruturada, tentando garantir por longos tempos a manutenção desta Igreja. Trouxe também para sua forma essencial, como aparece agora, bonita, luminosa e dentro parece uma joia. Tenho certeza de que o povo vai ficar deslumbrado e que este lugar pode ajuda-lós a viver melhor a sua fé, a sua identidade cultural de Vigia", diz Dom Carlos Verzeletti, bispo da Diocese de Castanhal.
]]></description>
      <pubDate>13.12.24 1h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Reestruturação de Ciretrans garante melhor atendimento do Detran no interior do Estado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/reestruturacao-de-ciretrans-garante-melhor-atendimento-do-detran-no-interior-do-estado-1.897482</link>
      <description><![CDATA[Investimento em estrutura física e equipamentos refletem na oferta de melhores serviços à população e melhores condições de trabalho aos servidores
Modernizar e ampliar o atendimento nos municípios é uma das prioridades do
<strong>
 Departamento de Trânsito do Estado (Detran)
</strong>
. De janeiro a dezembro, o governo do Estado entregou mais cinco
<strong>
 Circunscrições Regionais de Trânsito (Ciretrans)
</strong>
nos municípios de Conceição do Araguaia, Parauapebas, Altamira, Itupiranga e Marabá, nas regiões sul, sudeste e oeste do Pará.Nos últimos três anos, o Detran já reestruturou 20 Ciretrans, a fim de proporcionar mais qualidade nos serviços disponíveis aos usuários, relacionados à habilitação e ao licenciamento de veículos. Espaços ampliados, mais áreas de vistoria de veículos, novos equipamentos de informática, mobiliário moderno e confortável, ambientes climatizados, paisagismo, segurança logística, vagas no estacionamento para pessoas com deficiência (PcDs), banheiros adaptados, espaço kids e muitas outras melhorias se destacam nas novas Ciretrans.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/motoristas-adotam-estrategias-para-nao-usar-celular-ao-volante-em-belem-1.892382" title="Motoristas adotam estratégias para não usar celular ao volante, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O taxista Ribamar Pinheiro, de 76 anos, disse que, quando está dirigindo, não atende o celular: “Eu estaciono e aí, então, eu atendo o telefone”" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892386:1732821403/CELULAR-AO-VOLANTE.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3dd73d7" data-title="O taxista Ribamar Pinheiro, de 76 anos, disse que, quando está dirigindo, não atende o celular: “Eu estaciono e aí, então, eu atendo o telefone”"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892386:1732821403/CELULAR-AO-VOLANTE.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=88e8833" title="O taxista Ribamar Pinheiro, de 76 anos, disse que, quando está dirigindo, não atende o celular: “Eu estaciono e aí, então, eu atendo o telefone”"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/motoristas-adotam-estrategias-para-nao-usar-celular-ao-volante-em-belem-1.892382" title="Motoristas adotam estratégias para não usar celular ao volante, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Motoristas adotam estratégias para não usar celular ao volante, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  “Eu estaciono e aí, então, eu atendo o telefone”, diz o taxista Ribamar Pinheiro; em 2023, o Pará registrou 1.947 infrações a condutores flagrados falando ao celular enquanto dirigiam
 </span>
</a>
<a href="/para/no-para-4-multas-por-uso-de-celular-ao-volante-sao-aplicadas-por-dia-1.892224" title="No Pará, 4 multas por uso de celular ao volante são aplicadas por dia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Em 2023, o Estado registrou um total de 8.093 sinistros de trânsito ocasionados pela falta de atenção, o que inclui o uso ou o simples manuseio do celular ao dirigir, já que este hábito pode causar a perda de controle do veículo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892225:1732805403/PERIGO-AO-VOLANTE.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=df83d45" data-title="Em 2023, o Estado registrou um total de 8.093 sinistros de trânsito ocasionados pela falta de atenção, o que inclui o uso ou o simples manuseio do celular ao dirigir, já que este hábito pode causar a perda de controle do veículo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892225:1732805403/PERIGO-AO-VOLANTE.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6c135ca" title="Em 2023, o Estado registrou um total de 8.093 sinistros de trânsito ocasionados pela falta de atenção, o que inclui o uso ou o simples manuseio do celular ao dirigir, já que este hábito pode causar a perda de controle do veículo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/no-para-4-multas-por-uso-de-celular-ao-volante-sao-aplicadas-por-dia-1.892224" title="No Pará, 4 multas por uso de celular ao volante são aplicadas por dia">
 <span class="title">
  <b>
   No Pará, 4 multas por uso de celular ao volante são aplicadas por dia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  “Não se pode dirigir falando ao celular, porque isso acaba tirando a atenção e a batida ocorre em fração de segundos”, diz o diretor técnico-operacional do Detran, Bento Gouveia
 </span>
</a>
Em Conceição do Araguaia, a Ciretran foi revitalizada pela segunda vez na atual gestão estadual. Em Itupiranga, o prédio não recebia investimentos há mais de 20 anos. Já em Parauapebas, a Ciretran não só foi reestruturada, como recebeu equipamento para se tornar polo de impressão de CNH para usuários do sudeste paraense. “Nós vemos que há um investimento tanto na questão para o servidor, quanto para os municípios. Ficou um ambiente amplo, muito organizado. As pessoas se sentem acolhidas”, diz a assistente de trânsito da Ciretran, Bianca Nascimento.Em Marabá, além dos espaços modernos, a área de vistoria foi ampliada para aumentar a capacidade de atendimento, aliando conforto e agilidade nos serviços prestados à população. No município, a Ciretran é uma das mais importantes do Estado em volume de atendimento, com capacidade para oferecer por mês, em média, 1.800 processos de habilitação e 2.100 de veículos.Na Região de Integração Xingu, a revitalização da Ciretran de Altamira, uma das maiores do Estado, proporciona a cada mês atendimento de qualidade para cerca de 6 mil usuários.As novas Ciretrans entregues em 2024 aperfeiçoaram o atendimento em mais de 40 municípios. “Não se trata apenas de melhorar a estrutura física dessas Ciretrans, mas também modernizar e humanizar o atendimento por parte do servidor, que se sente mais valorizado no seu ambiente de trabalho, e incentivado a prestar o melhor serviço aos usuários, que contam com um ambiente aconchegante e receptivo na solução dos serviços que eles buscam. Esse é o objetivo da nossa gestão”, garante a diretora-geral do Detran, Renata Coelho.
]]></description>
      <pubDate>13.12.24 1h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Servidores do sistema penal do Mato Grosso conhecem as políticas da Seap no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/servidores-do-sistema-penal-do-mato-grosso-conhecem-as-politicas-da-seap-no-para-1.897480</link>
      <description><![CDATA[Foco da visita institucional é o tratamento dado às pessoas LGBTQIAPN+
O trabalho desempenhado pela
<strong>
 Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap),
</strong>
por meio da Diretoria de Assistência Biopsicossocial, consolidou políticas de
<strong>
 atenção à população privada de liberdade autodeclarada LGBTQIAPN+
</strong>
. A metodologia e prática adotadas no sistema prisional paraense virou referência nacionalmente, e a Seap recebe, esses dias, servidores da equipe de saúde da penitenciária de Mata Grande, no Mato Grosso, interessados em conhecer as experiências exitosas do Pará.A visita e as reuniões técnicas iniciaram, na segunda-feira (9) e seguem até esta sexta-feira (13). Os servidores do Mato Grosso já conheceram a sede da Seap, e a Unidade de Custódia e Reinserção VI (UCR VI), em Santa Izabel, voltada exclusivamente para a custódia do público LGBTQIAPN+.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/operacao-muralha-segura-55-penitenciarias-do-para-serao-vistoriadas-em-dezembro-1.895433" title="Operação Muralha Segura: 55 penitenciárias do Pará serão vistoriadas em dezembro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Estão mobilizadas todas as equipes de segurança das unidades prisionais, bem como o reforço do efetivo com a utilização de 48 operadores das tropas especializadas do Comando de Operações Penitenciárias (COPE), Grupo de Ações Penitenciárias (GAP) e o Grupamento de Busca e Recaptura (GBR)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895435:1733574538/Seap.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0aa9eb4" data-title="Estão mobilizadas todas as equipes de segurança das unidades prisionais, bem como o reforço do efetivo com a utilização de 48 operadores das tropas especializadas do Comando de Operações Penitenciárias (COPE), Grupo de Ações Penitenciárias (GAP) e o Grupamento de Busca e Recaptura (GBR)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895435:1733574538/Seap.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e30d183" title="Estão mobilizadas todas as equipes de segurança das unidades prisionais, bem como o reforço do efetivo com a utilização de 48 operadores das tropas especializadas do Comando de Operações Penitenciárias (COPE), Grupo de Ações Penitenciárias (GAP) e o Grupamento de Busca e Recaptura (GBR)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/operacao-muralha-segura-55-penitenciarias-do-para-serao-vistoriadas-em-dezembro-1.895433" title="Operação Muralha Segura: 55 penitenciárias do Pará serão vistoriadas em dezembro">
 <span class="title">
  <b>
   Operação Muralha Segura: 55 penitenciárias do Pará serão vistoriadas em dezembro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O objetivo é garantir a segurança institucional intra e extramuros, mantendo a ordem e disciplina nas unidades prisionais durante o período de festas de fim de ano
 </span>
</a>
<a href="/policia/pela-sexta-vez-nenhum-celular-foi-encontrado-nas-unidades-prisionais-paraenses-1.890473" title="Pela sexta vez, nenhum celular foi encontrado nas unidades prisionais paraenses">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Coordenada pela Secretaria Nacional de Políticas Penais (Senappen), do Ministério da Justiça e Segurança Pública, e com a participação da Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap), a operação foi realizada simultaneamente em todos os estados brasileiros." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890475:1732313506/unidades-prisionais.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1812d1b" data-title="Coordenada pela Secretaria Nacional de Políticas Penais (Senappen), do Ministério da Justiça e Segurança Pública, e com a participação da Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap), a operação foi realizada simultaneamente em todos os estados brasileiros."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890475:1732313506/unidades-prisionais.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fe7df8e" title="Coordenada pela Secretaria Nacional de Políticas Penais (Senappen), do Ministério da Justiça e Segurança Pública, e com a participação da Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap), a operação foi realizada simultaneamente em todos os estados brasileiros."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/pela-sexta-vez-nenhum-celular-foi-encontrado-nas-unidades-prisionais-paraenses-1.890473" title="Pela sexta vez, nenhum celular foi encontrado nas unidades prisionais paraenses">
 <span class="title">
  <b>
   Pela sexta vez, nenhum celular foi encontrado nas unidades prisionais paraenses
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ação ocorreu no Complexo Penitenciário de Santa Izabel, na quinta-feira (21), e nos complexos de Ananindeua e Marituba, na Região Me​tropolitana de Belém, nesta sexta-feira (22)
 </span>
</a>
O ponto principal abordado nas programações da visita, diz respeito ao direito à vida e à integridade física e mental da população LGBT, assim como à sua integridade sexual, segurança do corpo, liberdade de expressão da identidade de gênero e orientação sexual durante seu processo de custódia, asseguradas na Portaria publicada em janeiro, N° 04/2024. A citada portaria estabelece as diretrizes e os procedimentos, que devem ser observados no ingresso, no tratamento das pessoas LGBTQIAPN+ privadas de liberdade, em cumprimento de alternativas penais ou monitorada eletronicamente no sistema penitenciário paraense.Também está estabelecida a equipe biopsicossocial das Unidades de Custódia e o acompanhamento multidisciplinar da pessoa autodeclarada LGBTQIAPN+, respeitando a identidade de gênero. A Portaria define, ainda, que a Escola de Administração Penitenciária (EAP) promova a capacitação e a formação continuada dos servidores e demais profissionais dos estabelecimentos prisionais, na perspectiva dos direitos humanos e dos princípios de igualdade e não-discriminação, inclusive em relação à orientação sexual e identidade de gênero.De acordo com Michelle Holanda, diretora de Assistência Biopsicossocial (DAB), da Seap, é importante a troca de experiências entre os órgãos de custódia. “O encontro entre órgãos de custódia é sempre produtivo e a Seap, através da DAB compartilhou as experiências positivas das ações desenvolvidas no Pará, junto a grupos de pessoas privadas de liberdade em situação de vulnerabilidade", enfatizou a diretora."Tratamos também dos desafios para o cumprimento dos 'princípios de Yogyakarta', que dispõe sobre legislações internacionais de direitos humanos em relação à orientação sexual e identidade de gênero, bem como a Resolução do Conselho Nacional de Justiça n.º 348/2020”, acrescentou Michelle Holanda.  Vinícius de Melo, enfermeiro e coordenador da equipe de saúde da Penitenciária da Mata Grande, do Mato Grosso, garante que levará boas práticas e experiências observadas da realidade paraense. “É interessante conhecer uma unidade específica para esse público, porque é diferente da realidade do nosso Estado", disse."É interessante ver que, embora tenha áreas de disciplina, o cuidado aqui é com muito zelo, muita proximidade, me chama atenção ver que o diretor da unidade conhece as pessoas pelo nome, que as chama pelo nome social, isso é importante, para nós, que viemos de uma realidade não tão tranquila assim. Esse ambiente é favorável para que as políticas que estão na lei, sejam implementadas aqui. Então a gente volta para casa com aquele sentimento de que é possível transformar nossa realidade e melhorar, assim como já é aplicado aqui no estado do Pará”, disse o enfermeiro Vinicius de Melo, do Mato Grosso.Para Ércio Teixeira, diretor da UCR VI, é importante ter uma unidade prisional voltada para o público tão vulnerável. Ele ponderou que o diálogo e o respeito são fundamentais para manter o ambiente tranquilo e sem intercorrências. “Aqui na UCR VI a gente vê que os internos fazem questão de vir para cá, principalmente, as mulheres trans. Então isso nos deixa contente com a nossa gestão, porque é uma unidade que a gente tenta primar pelo respeito, e a dignidade do direito das pessoas"."Além disso, são pessoas que têm perspectiva de vida, e que a gente conversa muito com elas sobre isso, porque quem não tem uma perspectiva de mudança de vida quando sair do cárcere, a chance de reincidir é grande”, diz o diretor.
]]></description>
      <pubDate>13.12.24 1h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em dois anos, Hospital de Marabá realiza mais de 20 mil intervenções cirúrgicas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/em-dois-anos-hospital-de-maraba-realiza-mais-de-20-mil-intervencoes-cirurgicas-1.897478</link>
      <description><![CDATA[Entre 2023 e 2024, os procedimentos cirúrgicos aumentaram 85%, com destaque para áreas da ortopedia, oncologia, neurocirurgia, entre outras
Referência na região de Carajás, o
<strong>
 Hospital Regional do Sudeste do Pará – Dr. Geraldo Veloso (HRSP)
</strong>
, em Marabá, contabilizou nos últimos 23 meses mais de 20 mil cirurgias de média e alta complexidade, além de procedimentos cirúrgicos anestésicos especializados com técnicas minimamente invasivas. O expressivo número reforça o compromisso da instituição em proporcionar atendimento de qualidade à população.Entre as histórias que evidenciam a excelência do atendimento na instituição está a de Vitor Gabriel, 20 anos, de Marabá. Após grave acidente de moto, ele foi encaminhado à unidade e submetido à cirurgia ortopédica bem-sucedida, essencial para sua recuperação.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/clube-de-engenharia-do-para-promove-debate-sobre-infraestrutura-para-cop-30-1.835414" title="Clube de Engenharia do Pará promove debate sobre infraestrutura para COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Legado da COP 30 para a capital paraense é o centro das discussões do Clube de Engenharia do Pará no próximo dia 16 de julho" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835415:1720571776/O-Liberal.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=23aeb46" data-title="Legado da COP 30 para a capital paraense é o centro das discussões do Clube de Engenharia do Pará no próximo dia 16 de julho"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835415:1720571776/O-Liberal.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=64c6338" title="Legado da COP 30 para a capital paraense é o centro das discussões do Clube de Engenharia do Pará no próximo dia 16 de julho"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/clube-de-engenharia-do-para-promove-debate-sobre-infraestrutura-para-cop-30-1.835414" title="Clube de Engenharia do Pará promove debate sobre infraestrutura para COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Clube de Engenharia do Pará promove debate sobre infraestrutura para COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento no próximo dia 16 quer incentivar o compartilhamento de informações entre o setor governamental e a sociedade
 </span>
</a>
<a href="/para/hospital-regional-publico-de-castanhal-se-destaca-no-controle-de-infeccao-hospitalar-1.880756" title="Hospital Regional Público de Castanhal se destaca no controle de infecção hospitalar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os indicadores da unidade hospitalar apontam que no mês de setembro a densidade de infecção foi de 0,81%, resultado que equivale a menos de um paciente com infecção hospitalar a cada cem atendidos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880762:1730136224/HRPC.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a2db10f" data-title="Os indicadores da unidade hospitalar apontam que no mês de setembro a densidade de infecção foi de 0,81%, resultado que equivale a menos de um paciente com infecção hospitalar a cada cem atendidos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880762:1730136224/HRPC.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5f56aaf" title="Os indicadores da unidade hospitalar apontam que no mês de setembro a densidade de infecção foi de 0,81%, resultado que equivale a menos de um paciente com infecção hospitalar a cada cem atendidos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/hospital-regional-publico-de-castanhal-se-destaca-no-controle-de-infeccao-hospitalar-1.880756" title="Hospital Regional Público de Castanhal se destaca no controle de infecção hospitalar">
 <span class="title">
  <b>
   Hospital Regional Público de Castanhal se destaca no controle de infecção hospitalar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Hospital destaca que resultado se deve às boas práticas de prevenção, que incluem a higienização das mãos a procedimentos mais complexos
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-estado-entrega-novo-hospital-regional-menino-jesus-em-oriximina-1.868267" title="Governo do Estado entrega novo Hospital Regional Menino Jesus em Oriximiná">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868268:1727837541/Hospital-Regional-Menino-Jesus-em-Oriximina.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=72cb57b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868268:1727837541/Hospital-Regional-Menino-Jesus-em-Oriximina.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=203561c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-estado-entrega-novo-hospital-regional-menino-jesus-em-oriximina-1.868267" title="Governo do Estado entrega novo Hospital Regional Menino Jesus em Oriximiná">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Estado entrega novo Hospital Regional Menino Jesus em Oriximiná
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com capacidade de 26 leitos, incluindo 10 na UTI, a unidade se destaca pela infraestrutura e equipe multidisciplinar
 </span>
</a>
"Quebrei a perna em duas partes após o acidente, mas, graças ao profissionalismo e dedicação da equipe do hospital, a cirurgia foi um sucesso e estou me recuperando bem. Me sinto extremamente grato pelo atendimento humanizado e pelo excelente trabalho realizado pelos profissionais. Este hospital é uma verdadeira referência para a nossa região, trazendo esperança e cuidado nos momentos mais difíceis", explicou Gabriel.Em 2024, na unidade do Governo do Pará, foram realizadas mais de 13 mil intervenções cirúrgicas e procedimentos, um aumento de 85% em relação às 7 mil realizadas em 2023. Entre as áreas de destaque estão as cirurgias de trauma ortopedia, oncológica, hemodinâmica, cirurgias geral, pediátrica, urológica, neurocirúrgica e gastrointestinais.Outro exemplo que demonstra a qualidade no atendimento prestado pela instituição é o caso de Idielson Silva de Jesus, 35 anos, natural de Nova Ipixuna. Após sofrer acidente de moto que lhe causou fraturas no braço e perna, ele foi submetido a procedimento cirúrgico ortopédico com sucesso, essencial para sua recuperação e processo de reabilitação."Estar aqui hoje é como uma nova chance para recomeçar. A equipe me deu todo o suporte necessário, e agora estou cheio de esperança para seguir em frente e retomar minha rotina. Sou muito grato por ter encontrado cuidado e atenção em um momento tão delicado da minha vida", afirmou Idielson.O Centro Cirúrgico do Regional de Marabá, gerenciado pelo Instituto de Saúde Social e Ambiental da Amazônia (ISSAA) em parceria com a Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa), conta com quatro modernas salas cirúrgicas, sala pós-anestésica equipada e uma equipe altamente capacitada. O serviço realiza procedimentos cirúrgicos eletivos, além de atender urgências e emergências com agilidade e qualidade no cuidado.O enfermeiro Delyo Alves, responsável pelo Centro Cirúrgico da instituição, ressaltou que a unidade realiza uma ampla variedade de cirurgias, que incluem procedimentos de pequena, média e alta complexidade, bem como intervenções cirúrgicas e anestésicas essenciais para garantir a qualidade e eficácia no tratamento dos pacientes.“Em 2024, o aumento significativo no número de cirurgias e procedimentos é um reflexo direto da ampliação de especialidades oferecidas à população, como, por exemplo, as cirurgias oncológicas. Essas intervenções têm sido fundamentais para oferecer tratamento preciso e esperança aos pacientes que enfrentam doenças graves,” afirmou Delyo.Além dos procedimentos já mencionados, o hospital realiza uma gama de cirurgias especializadas, incluindo as vasculares, plásticas reparadoras, buco-maxilo-faciais, correção de lábio leporino, obstetrícia de alto risco, oftalmologia, otorrinolaringologia, urologia e tratamento de cálculos renais. A unidade também oferece cirurgias não invasivas hemodinâmicas, como cateterismo, angioplastias e embolização cerebral.O diretor-executivo do hospital, Flávio Marconsini, destacou a importância dos serviços oferecidos a sociedade. "Nossa missão sempre foi oferecer acesso de qualidade, humanizado e resolutivo à população da região. O aumento no número de cirurgias é um reflexo do empenho, investimento em tecnologia e qualificação da equipe para atender a demanda crescente da população com excelência e esperança", finalizou Marconsini.O atendimento no Hospital Regional do Sudeste do Pará são 100% pelo Sistema Único de Saúde (SUS). A unidade conta com 135 leitos, sendo 97 de internação clínica e 38 de Unidades de Terapia Intensiva (UTI) - Adulto, Pediátrica e Neonatal.
]]></description>
      <pubDate>13.12.24 1h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marmobraz homenageia setores da arquitetura, design, engenharia, construção civil e paisagismo </title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/marmobraz-homenageia-setores-da-arquitetura-design-engenharia-construcao-civil-e-paisagismo-1.897476</link>
      <description><![CDATA[Empresa premiou profissionais e segmentos empresariais na noite desta quinta-feira (12/12) na sede do Grupo em Belém
Com a presença da diretoria executiva, a Marmobraz premiou, na noite desta quinta-feira (12/12), as melhores performances profissionais e empresariais, nos segmentos de arquitetura, design, paisagismo, engenharia e de construção civil. O evento comemorativo foi realizado na sede da empresa na Rua dos Pariquis, que se transformou em um grande salão de festas, na noite desta quinta-feira (12/12), em Belém.A festa da empresa paraense, com mais de meio século de existência, (fundada em 1972), teve como anfitriões os diretores e irmãos Isan Anijar e Iran Anijar e Meg Anijar, filha de Isan. O evento foi pensado para divulgar os vencedores do projeto Marmobraz Experience; do Prêmio Paulo Chaves em parceria com a Unama; do Engenheiro do Ano, em parceria com o Crea Pará; e da Construtora do Ano, em parceria com o Sinduscon.Diretor Comercial da Marmobraz, Isan Anijar abriu a celebração, falando aos profissionais e empresários de diversos ramos sobre a motivação da premiação na noite desta quinta-feira. “É um prazer enorme receber todos vocês aqui hoje, nessa, que já é a Casa de vocês, de todos os arquitetos, engenheiros, clientes e amigos que estão aqui com a gente nesta noite”.Isan Anijar destacou as iniciativas estratégicas da empresa, com ênfase ao projeto ‘Marmobraz Experience’. “Ele nasceu de uma necessidade que nós identificamos ao longo dos últimos anos, porque há 40 anos a gente sempre prestigiou os arquitetos e os designs. Então, nós pensamos em uma forma de a gente ampliar toda essa apreciação e homenagem. E com isso, nós instituímos o projeto ‘Marmobraz Experience’. Um projeto que proporciona ao nosso cliente, que são todos de vocês, uma nova experiência, uma experiência diferenciada, onde ele possa ter realmente benefícios."Além disso, a gente prestigiar os engenheiros e prestigiar também os arquitetos que fazem parte da cadeia do nosso negócio, que fazem parte do nosso dia a dia há mais de 52 anos. Eu queria dizer para vocês que eu fico feliz de estar aqui nessa noite. É uma noite especial para nós, para nos confraternizarmos com todos vocês que são amigos e parceiros. Isso só existe graças à parceria que temos ao longo desses 52 anos, com todos vocês profissionais”, disse Iran Anijar.Entre os homenageados da noite, a Marmobraz reconheceu, em parceria com o Crea Pará, como Engenheiro do Ano, o engenheiro Antônio Cláudio Amaral, que tem mais de 30 anos de atuação profissional no Pará. Ele subiu ao palco na companhia de parte de sua equipe e recebeu a condecoração de Engenheiro do Ano. Em seguida, a empresa Roma Construtora e Incorporadora foi homenageada como construtora do ano, na premiação da Marmobraz em parceria com o Sinduscon.As próximas premiações da noite destacaram os talentos de profissionais que inovaram em seus respectivos segmentos, como parceiros do projeto ‘Marmobraz Experience’. Mais de 30 profissionais foram agraciados com premiações entregues por representantes das empresas Quadra Engenharia, Rommanel e Unama, entre outras.Teuly Fonseca foi uma das representantes de empresa premiada no evento. Ela representa o escritório de advocacia Fonseca Rocha Associados. “Nosso arquiteto Tales Kamel é o homenageado pela Marmobraz. Nós ficamos lisonjeados de fazer parte de um grupo tão seleto do setor da arquitetura, da construção civil e isso é um incentivo à excelência e dar relevo aos profissionais que têm expressão no mercado, isso nos dá visibilidade também, e não deixar de ser um retorno da Marmobraz aos clientes que lhe são fiéis”, afirmou Teuly Fonseca.
]]></description>
      <pubDate>13.12.24 1h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estado oferta educação técnica e tecnológica para mais de 26 mil alunos em 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/estado-oferta-educacao-tecnica-e-tecnologica-para-mais-de-26-mil-alunos-em-2024-1.897474</link>
      <description><![CDATA[Formação profissional prepara jovens e adultos para as exigências do mercado de trabalho
“Ter concluído o curso técnico em informática foi um divisor de águas na minha vida. Esse curso não apenas me preparou tecnicamente, mas também abriu portas para uma carreira sólida na área de Tecnologia da Informação”. O depoimento é de Quessio Godinho, aluno formado na EETEPA Vilhena Alves, de Belém. Atualmente, o jovem trabalha em uma empresa do ramo de Tecnologia da Informação e Comunicações (TIC) e presta serviços para a Caixa Econômica Federal.Coordenadas pela Secretaria de Desenvolvimento, Ciência e Tecnologia (Sectet), as 36 Escolas de Ensino Técnico do Pará (Eetepas) estão sediadas em 24 municípios. Elas disponibilizam 71 cursos diferentes em áreas diversas. Os 5 cursos mais procurados, em 2024, foram Técnico em Administração, Técnico em Segurança do Trabalho, Técnico em Enfermagem, Técnico em Informática e Técnico em Logística.“Essa experiência me permitiu colocar em prática o que aprendi no curso, lidando diariamente com soluções e suporte em informática. O curso foi essencial para construir a base do meu conhecimento e ampliar minhas perspectivas profissionais, consolidando minha atuação em uma área tão dinâmica e promissora”, ressalta Quessio Godinho.Novos estudantes acessam o ensino tecnológico
<br/>
Em 2024, foram 26.276 alunos matriculados nas Escolas Técnicas, administradas exclusivamente pela Sectet; por meio de parceria entre Sectet e Seduc; ou por meio de convênio ou  gestão compartilhada entre a Sectet e as prefeituras. O titular da Sectet, Victor Dias, destaca que as Escolas cumprem um papel fundamental na formação técnica e profissional de jovens e adultos paraenses, e funcionam como uma espécie de ponte para o mercado de trabalho, o que contribui para a transformação social dos indivíduos.“O curso técnico não só prepara nossos alunos para as exigências do mercado, mas também os capacita a enxergar novas possibilidades de crescimento e inovação. A certeza que temos é que, ao concluir a formação, eles saem prontos para contribuir com suas áreas e construir um futuro promissor, sendo agentes transformadores na sociedade. Esse é o impacto que buscamos: transformar vidas por meio da educação profissional”, reforça o secretário estadual.Ensino e formação – as modalidades de oferta são Ensino Médio Integrado (quando faz o curso técnico integrado ao Ensino Médio); Proeja (quando faz o curso técnico integrado à Educação de Jovens e Adultos – EJA); e Subsequente (curso técnico com duração de 2 anos ofertado a quem já tenha concluído o Ensino Médio).“Cada um dos cursos ofertados pelas Eetepas corresponde à cultura, à identidade, à política econômica de cada região, de cada município, para que os nossos alunos e alunas, ao saírem do próprio curso, possam se manter no mercado, possam se manter no sistema de empregabilidade, sem obstáculos, sem dificuldade. Ou seja, a vocação econômica de cada região é essencial para que a gente consiga com que o curso flua, a matriz curricular seja aplicada com tranquilidade, segurança, conhecimento científico para cada uma das regiões”, explica Fátima Rezende, gerente pedagógica da Diretoria de Educação Superior, Profissional e Tecnológica da Sectet.Qualificação e oportunidades – a estudante Raíssa Moreira, concluiu o Ensino Médio e Técnico em Informática na Eetepa Dr. Celso Malcher, de Belém. Para ela, esta experiência proporcionou novas oportunidades, trazendo orgulho para a família. “Com essa qualificação e qualidade de ensino, pude arrumar meu primeiro emprego, e entrar na Universidade Federal do Pará (UFPA), no curso de Licenciatura Matemática. Sou a primeira pessoa da família a entrar em uma universidade, e isso é motivo de orgulho”, comemora. Raíssa foi além, e se matriculou em uma nova modalidade em Técnico em Administração. “Com esse curso, também consegui trabalho na área como assistente administrativo no Tribunal Regional Eleitoral (TRE Pará), um órgão de imensa importância para a sociedade”, ressalta com orgulho.
]]></description>
      <pubDate>13.12.24 0h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gracyanne Barbosa revela dicas para sexo anal: "Gosto muito"</title>
      <link>https://www.oliberal.com/amazonia/gracyanne-barbosa-revela-dicas-para-sexo-anal-gosto-muito-1.897472</link>
      <description><![CDATA[Musa fitness diz que tem ensinado aos assinantes de seu perfil no OnlyFans alguns segredinhos para a prática sexual
Durante sua participação no NudeCast,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Gracyanne+Barbosa" target="_blank">
 <strong>
  Gracyanne Barbosa
 </strong>
</a>
revelou uma das razões para o sucesso que tem alcançado em uma
<strong>
 plataforma de conteúdo adulto
</strong>
, explicando que, em vez de vender publicações explícitas, utiliza o espaço para repassar aos assinantes dicas sobre
<a href="https://www.oliberal.com/?q=sexo+anal" target="_blank">
 <strong>
  sexo anal
 </strong>
</a>
."Há muitos anos, dei uma entrevista dizendo que gostava muito de sexo anal. Eu realmente gosto, é algo muito natural para mim. E percebo que isso ainda é um tabu, até mesmo entre os homens", afirmou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/amazonia/gracyanne-barbosa-surpreende-nas-poses-em-aula-de-pole-dance-veja-1.895584" title="Gracyanne Barbosa surpreende nas poses em aula de pole dance; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Musa fitness de 41 anos surpreendeu os seguidores com sua elasticidade" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895585:1733611520/Gracyanne-Barbosa.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ddb46dc" data-title="Musa fitness de 41 anos surpreendeu os seguidores com sua elasticidade"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895585:1733611520/Gracyanne-Barbosa.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=16df9f8" title="Musa fitness de 41 anos surpreendeu os seguidores com sua elasticidade"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/gracyanne-barbosa-surpreende-nas-poses-em-aula-de-pole-dance-veja-1.895584" title="Gracyanne Barbosa surpreende nas poses em aula de pole dance; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Gracyanne Barbosa surpreende nas poses em aula de pole dance; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Influenciadora surgiu em um vídeo esbanjando sensualidade e desenvoltura com um fio-dental
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gracyanne-barbosa-afirma-que-nunca-foi-amante-de-belo-e-que-viviane-sabia-apanhei-muito-1.895271" title="Gracyanne Barbosa afirma que nunca foi amante de Belo e que Viviane sabia: 'Apanhei muito'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Após anos de silêncio, Gracyanne Barbosa resolve falar tudo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895277:1733516681/Gracyanne-Barbosa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=12715b9" data-title="Após anos de silêncio, Gracyanne Barbosa resolve falar tudo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895277:1733516681/Gracyanne-Barbosa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a0e90b" title="Após anos de silêncio, Gracyanne Barbosa resolve falar tudo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gracyanne-barbosa-afirma-que-nunca-foi-amante-de-belo-e-que-viviane-sabia-apanhei-muito-1.895271" title="Gracyanne Barbosa afirma que nunca foi amante de Belo e que Viviane sabia: 'Apanhei muito'">
 <span class="title">
  <b>
   Gracyanne Barbosa afirma que nunca foi amante de Belo e que Viviane sabia: 'Apanhei muito'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A modelo resolveu quebrar o silêncio após o término do casamento de 16 anos com o cantor
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gracyanne-barbosa-revela-o-real-motivo-que-a-levou-a-se-separar-de-belo-1.894591" title="Gracyanne Barbosa revela o real motivo que a levou a se separar de Belo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894592:1733363152/Gracyanne-Barbosa-e-Belo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=22d7117" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894592:1733363152/Gracyanne-Barbosa-e-Belo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3bea84e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gracyanne-barbosa-revela-o-real-motivo-que-a-levou-a-se-separar-de-belo-1.894591" title="Gracyanne Barbosa revela o real motivo que a levou a se separar de Belo">
 <span class="title">
  <b>
   Gracyanne Barbosa revela o real motivo que a levou a se separar de Belo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A influenciadora fitness revelou que Belo transferiu a casa adquirida pelo casal para outra pessoa sem seu consentimento
 </span>
</a>
A musa fitness comentou que, para ela, questões que parecem simples são vistas como desafios por outras pessoas. "Existem coisas que, para mim, são simples, mas, para outras pessoas parecem um bicho de sete cabeças. Fico muito satisfeita quando consigo ajudar de alguma forma. Por exemplo, na plataforma eu recebo muitas mensagens de homens pedindo dicas para introduzir a prática com suas namoradas. Eu compartilho o que funciona comigo", completou a influenciadora.A ex-mulher de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=cantor+Belo" target="_blank">
 Belo
</a>
, também comentou sobre o retorno positivo que recebe de seus seguidores. "Depois, recebo o feedback deles dizendo que as namoradas gostaram. Essa é a melhor parte. Saber que contribuo positivamente nesse aspecto me deixa extremamente feliz e realizada", declarou.
]]></description>
      <pubDate>13.12.24 0h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Re-Pa da final do basquete atrasa no Mangueirinho e jogo deve começar de madrugada</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/maisesportes/inusitado-re-pa-da-final-do-basquete-atrasa-no-mangueirinho-e-jogo-deve-comecar-de-madrugada-1.897470</link>
      <description><![CDATA[A quarta partida da decisão entre Remo E Paysandu pelo basquete adulto sofreu um atraso de quase três horas
A quarta partida do playoff das finais do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Campeonato+Paraense+de+Basquete" target="_blank">
 Campeonato Paraense de Basquete
</a>
entre
<strong>
 Paysandu x Remo
</strong>
vai começar de madrugada. A partida, que estava marcada para ocorrer às 21h30 desta quinta-feira (12), no Mangueirinho, só foi iniciada após a meia-noite.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/video-paysandu-denuncia-agressao-de-jogador-do-remo-contra-atleta-bicolor-indignacao-1.896688" title="Vídeo: Paysandu denuncia agressão de jogador do Remo contra atleta bicolor: 'Indignação'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896690:1733922269/AGRESS-O-RE-PA-BASQUETE.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2089a32" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896690:1733922269/AGRESS-O-RE-PA-BASQUETE.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2099ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/video-paysandu-denuncia-agressao-de-jogador-do-remo-contra-atleta-bicolor-indignacao-1.896688" title="Vídeo: Paysandu denuncia agressão de jogador do Remo contra atleta bicolor: 'Indignação'">
 <span class="title">
  <b>
   Vídeo: Paysandu denuncia agressão de jogador do Remo contra atleta bicolor: 'Indignação'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Clube afirmou que o jogador que cometeu o ato seguiu no jogo, sem punição por parte da arbitragem
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/remo-e-paysandu-garantem-vaga-e-vao-disputar-o-titulo-do-paraense-de-basquete-1.893265" title="Remo e Paysandu garantem vaga e vão disputar o título do Paraense de Basquete">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893267:1733084434/remo-paraz-o-de-basquete.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=08185d3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893267:1733084434/remo-paraz-o-de-basquete.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9b9dd61" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/remo-e-paysandu-garantem-vaga-e-vao-disputar-o-titulo-do-paraense-de-basquete-1.893265" title="Remo e Paysandu garantem vaga e vão disputar o título do Paraense de Basquete">
 <span class="title">
  <b>
   Remo e Paysandu garantem vaga e vão disputar o título do Paraense de Basquete
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Times estão classificados para a grande decisão após vitórias nos dois jogos da semifinal
 </span>
</a>
O jogo pode definir o título do Campeonato Paraense adulto masculino de basquete, porém, por conta de uma vasta programação que envolveu a disputa de outras modalidades no ginásio, como handebol e futsal, a grande final sofreu um atraso considerável. Até o momento nenhum clube e nem a Federação Paraense de Basquete se manifestaram sobre a situação.O Paysandu venceu dois jogos e o Remo um. Em caso de vitória do clube bicolor, o Papão será o campeão. Já o Remo precisa vencer para forçar o quinto e decisivo jogo do playoff.
]]></description>
      <pubDate>13.12.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Namorado de Geisy Arruda estaria fugindo da Justiça para não ser preso</title>
      <link>https://www.oliberal.com/amazonia/namorado-de-geisy-arruda-estaria-fugindo-da-justica-para-nao-ser-preso-1.897467</link>
      <description><![CDATA[O romance de Geisy Arruda e Rodrigo Adão foi revelado em outubro, quando o casal apareceu em um Story da cantora Gabi Martins
<strong>
 Rodrigo Adão
</strong>
, o novo namorado de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Geisy+Arruda" target="_blank">
  Geisy Arruda
 </a>
</strong>
, está enfrentando sérios problemas financeiros. Ele deve mais de quatro meses de
<strong>
 pensão alimentícia
</strong>
para sua filha de oito anos, totalizando cerca de
<strong>
 R$ 28 mil
</strong>
, com os valores corrigidos. A mãe da criança, Soraia Ferreira, entrou com uma ação contra ele em Juiz de Fora (MG) e o processo tramita desde 2022.De acordo com o portal Leo Dias, Rodrigo Adão pode ser preso a qualquer momento, pois há um mandado de prisão expedido desde 2023. Ele não tem contato com a filha há dois anos.No entanto, a coluna Fábia Oliveira revelou que o trabalho da Justiça não tem sido fácil. Rodrigo estaria evitando grandes eventos sociais por medo de ser localizado pela polícia. Segundo um amigo de Fábia, Adão foi convidado para o Numanice, evento de Ludmilla no último fim de semana no Rio de Janeiro, mas desistiu, temendo a presença de agentes de segurança.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/amazonia/geisy-arruda-aposta-em-lingerie-verde-e-arranca-suspiros-um-espetaculo-1.896604" title="Geisy Arruda aposta em lingerie verde e arranca suspiros: 'Um espetáculo'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Musa do OnlyFans ousou em publicações sensuais no Instagram" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896605:1733877919/geisy-arruda.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a1d3324" data-title="Musa do OnlyFans ousou em publicações sensuais no Instagram"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896605:1733877919/geisy-arruda.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0578d80" title="Musa do OnlyFans ousou em publicações sensuais no Instagram"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/geisy-arruda-aposta-em-lingerie-verde-e-arranca-suspiros-um-espetaculo-1.896604" title="Geisy Arruda aposta em lingerie verde e arranca suspiros: 'Um espetáculo'">
 <span class="title">
  <b>
   Geisy Arruda aposta em lingerie verde e arranca suspiros: 'Um espetáculo'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Influenciadora causou alvoroço entre os fãs com um bom dia para lá de diferenciado na última segunda-feira (9)
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/influencer-larga-faculdade-ao-ser-hostilizada-por-roupa-curta-me-senti-a-geisy-arruda-1.888324" title="Influencer larga faculdade ao ser hostilizada por roupa curta: 'Me senti a Geisy Arruda'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888327:1731885260/WhatsApp-Image-2024-11-17-at-20-13-12.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=99dd62c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888327:1731885260/WhatsApp-Image-2024-11-17-at-20-13-12.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3fbda94" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/influencer-larga-faculdade-ao-ser-hostilizada-por-roupa-curta-me-senti-a-geisy-arruda-1.888324" title="Influencer larga faculdade ao ser hostilizada por roupa curta: 'Me senti a Geisy Arruda'">
 <span class="title">
  <b>
   Influencer larga faculdade ao ser hostilizada por roupa curta: 'Me senti a Geisy Arruda'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo Rafaela, o tumulto começou quando alunos descobriram que ela mantinha um perfil na plataforma Privacy
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/geisy-arruda-comemora-15-anos-de-expulsao-com-vestido-rosa-resistimos-e-debutamos-1.881380" title="Geisy Arruda comemora 15 anos de expulsão com vestido rosa: 'resistimos e debutamos'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Arruda ficou famosa após ter sofrido bullying na uma faculdade por conta da vestimenta" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881381:1730250693/geisy-arruda.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a1d3324" data-title="Arruda ficou famosa após ter sofrido bullying na uma faculdade por conta da vestimenta"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881381:1730250693/geisy-arruda.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0578d80" title="Arruda ficou famosa após ter sofrido bullying na uma faculdade por conta da vestimenta"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/geisy-arruda-comemora-15-anos-de-expulsao-com-vestido-rosa-resistimos-e-debutamos-1.881380" title="Geisy Arruda comemora 15 anos de expulsão com vestido rosa: 'resistimos e debutamos'">
 <span class="title">
  <b>
   Geisy Arruda comemora 15 anos de expulsão com vestido rosa: 'resistimos e debutamos'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Influenciadora fez uma festa em celebração à trajetória da peça de roupa que a tornou famosa
 </span>
</a>
O romance de Geisy Arruda e Rodrigo Adão foi revelado em outubro, quando o casal apareceu em um story da cantora Gabi Martins. Na ocasião, ambos não se pronunciaram e nem assumiram publicamente o relacionamento.A coluna de Fábia Oliveira procurou a assessoria de Geisy, que afirmou cuidar do trabalho da escritora e influencer nas redes sociais e na imprensa, mas, não comenta a vida pessoal de sua cliente. Adão também foi contatado e afirmou não ter declarações a dar, já que o processo corre em segredo de Justiça.
]]></description>
      <pubDate>12.12.24 23h54</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ruy Cabral é escolhido Engenheiro do Ano pelo Clube de Engenharia do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/ruy-cabral-e-o-engenheiro-do-ano-pelo-clube-de-engenharia-do-para-1.897468</link>
      <description><![CDATA[45ª Edição da premiação foi prestigiada por inúmeros profissionais do segmento na noite desta quinta-feira (12/12)
A cerimônia alusiva à 45ª edição do prêmio
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Engenheiro+do+Ano" target="_top">
 Engenheiro do Ano
</a>
, realizada na noite desta quinta-feira (12), reconheceu o talento e contribuição dos profissionais que se dedicam a vencer os desafios e entregar soluções para o segmento no Estado. A homenagem é feita tradicionalmente pelo Clube de Engenharia do Pará, desde 1977, e este ano prestou tributo a um grupo seleto de profissionais dos diversos ramos da ciência da engenharia, com destaque para o título de engenheiro do ano de 2024 entregue a
<strong>
 Benedito Ruy Santos Cabral
</strong>
, atual titular da Secretaria de Obras do Pará (Seop)."A escolha do Ruy Cabral foi unânime. Hoje, ele representa o topo da engenharia. Belém vive um momento único com a realização da
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
, evento que traz um 'boom' para a engenharia da cidade, e o Ruy concentra obras importantes na gestão dele", destacou o presidente do Clube de Engenharia, Paulo Roseira, anfitrião do evento em uma casa de recepções no bairro do Reduto, em Belém.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/clube-de-engenharia-do-para-homenageia-gestores-publicos-por-obras-estruturais-para-a-cop-30-1.838183" title="Clube de Engenharia do Pará homenageia gestores públicos por obras estruturais para a COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Secretário estadual de Obras, Ruy Cabral, fala sobre as intervenções de engenharia para COP 30 em Belém, no evento do Clube de Engenharia do Pará" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838184:1721178419/O-Liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d3c30b6" data-title="Secretário estadual de Obras, Ruy Cabral, fala sobre as intervenções de engenharia para COP 30 em Belém, no evento do Clube de Engenharia do Pará"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838184:1721178419/O-Liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9be46f4" title="Secretário estadual de Obras, Ruy Cabral, fala sobre as intervenções de engenharia para COP 30 em Belém, no evento do Clube de Engenharia do Pará"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/clube-de-engenharia-do-para-homenageia-gestores-publicos-por-obras-estruturais-para-a-cop-30-1.838183" title="Clube de Engenharia do Pará homenageia gestores públicos por obras estruturais para a COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Clube de Engenharia do Pará homenageia gestores públicos por obras estruturais para a COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os secretários de Estado de Infraestrutura (Seinfra), Adler Silveira; e de Obras Públicas (Seop), Ruy Cabral, foram os grandes homenageados da noite
 </span>
</a>
<a href="/economia/clube-de-engenharia-do-para-promove-evento-sobre-obras-de-infraestrutura-previstas-para-a-cop-30-1.837343" title="Clube de Engenharia do Pará promove evento sobre obras de infraestrutura previstas para a COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Parque da Cidade é uma das obras estruturantes no Pará" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.781274:1708378602/Parque-da-Cidade-e-uma-das-obras-estruturantes-no-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8dc3a61" data-title="Parque da Cidade é uma das obras estruturantes no Pará"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.781274:1708378602/Parque-da-Cidade-e-uma-das-obras-estruturantes-no-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a17a5e" title="Parque da Cidade é uma das obras estruturantes no Pará"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/clube-de-engenharia-do-para-promove-evento-sobre-obras-de-infraestrutura-previstas-para-a-cop-30-1.837343" title="Clube de Engenharia do Pará promove evento sobre obras de infraestrutura previstas para a COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Clube de Engenharia do Pará promove evento sobre obras de infraestrutura previstas para a COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O encontro, realizado a partir das 19h de hoje, tem como público-alvo engenheiros e empresários do segmento
 </span>
</a>
<a href="/economia/clube-de-engenharia-do-para-promove-debate-sobre-infraestrutura-para-cop-30-1.835414" title="Clube de Engenharia do Pará promove debate sobre infraestrutura para COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Legado da COP 30 para a capital paraense é o centro das discussões do Clube de Engenharia do Pará no próximo dia 16 de julho" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835415:1720571776/O-Liberal.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=23aeb46" data-title="Legado da COP 30 para a capital paraense é o centro das discussões do Clube de Engenharia do Pará no próximo dia 16 de julho"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835415:1720571776/O-Liberal.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=64c6338" title="Legado da COP 30 para a capital paraense é o centro das discussões do Clube de Engenharia do Pará no próximo dia 16 de julho"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/clube-de-engenharia-do-para-promove-debate-sobre-infraestrutura-para-cop-30-1.835414" title="Clube de Engenharia do Pará promove debate sobre infraestrutura para COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Clube de Engenharia do Pará promove debate sobre infraestrutura para COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento no próximo dia 16 quer incentivar o compartilhamento de informações entre o setor governamental e a sociedade
 </span>
</a>
O engenheiro civil Ruy Cabral se declarou honrado com a homenagem e a dividiu, simbolicamente, com todos os colegas com quem tem trabalhado ao longo dos mais de 30 anos de carreira, dividido entre os setores privado e público."A Engenharia é um instrumento social que proporciona às pessoas melhores condições de vida e melhora a qualidade das cidades. Por isso, receber um prêmio como este é honroso, e tenho a obrigação de dividir com os demais colegas que nos ajudaram a chegar a este patamar", destacou.Atual titular da Seop, Cabral também comentou o momento desafiador à frente de 19 obras estruturantes que estão em andamento na capital. " A COP 30 abre uma janela para que possamos melhorar a urbanidade e mobilidade na cidade e avançar cada vez mais no desenvolvimento do Estado", disse ele.A premiação Engenheiro do Ano já é uma tradição na cidade, e o primeiro a ser homenageado com o título, no ano de 1977, foi o engenheiro civil
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Lutfala+Bitar" target="_blank">
 Lutfala de Castro Bitar
</a>
, que também prestigiou o evento na noite desta quinta-feira, ao lado do neto, Thiago Maiorana, recém-formado engenheiro civil, como o avô."Eu vim para essa festa tradicional e quero parabenizar o Clube de Engenharia pela escolha do Ruy Cabral, por sua competência tanto no setor privado quanto no público, como agora, na condição de secretário de Obras do Pará", declarou Lutfala.Recém-formado, Thiago Maiorana contou que apresentou seu trabalho de conclusão de curso (TCC) em outubro passado. "O estudo foi a análise de uma estação de tratamento de efluente (ETE) de uma indústria de bebidas em Belém, a que meu irmão opera lá em Icoaraci, e tem um sistema cuidadoso de tratamento dos resíduos para não gerar poluição ambiental", informou. "Se eu tiver a chance de percorrer 1/3 da trajetória do meu avô já estarei satisfeito", disse.A noite rendeu uma homenagem especial ao karateca
<strong>
 Artur Nogueira Castilho,
</strong>
de 16 anos, pela conquista da medalha de ouro no mundial JKA, em outubro deste ano, no Japão, tornando-se o primeiro brasileiro a conquistar o título mundial da competição. Arthur é de uma família de engenheiros e disse que estava orgulhoso de participar da noite de profissionais da profissão abraçada pelo pai.
]]></description>
      <pubDate>12.12.24 23h46</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
