<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com casa mal-assombrada: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-casa-mal-assombrada-o-que-significa-o-sonho-1.852638</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns exemplos de sonhos com casas mal-assombradas e suas possíveis interpretações
Cada sonho é único e pode ser influenciado pelas experiências pessoais, emoções e circunstâncias da vida do sonhador. Sonhar com uma casa mal-assombrada pode ter diversos significados diferentes dependendo do contexto. Veja alguns exemplos de sonhos com casas mal-assombradas e suas possíveis interpretações:Entrar em uma casa mal-assombrada pode simbolizar a exploração de aspectos desconhecidos ou reprimidos de sua psique. Este sonho pode indicar que você está enfrentando medos ou traumas do passado que foram ignorados ou não resolvidos.Fugir de uma casa mal-assombrada pode refletir a tentativa de escapar de problemas ou emoções desconfortáveis em sua vida. Este sonho pode indicar que você está evitando lidar com questões que causam medo ou ansiedade.Sonhar com fantasmas em uma casa mal-assombrada pode representar sentimentos de culpa, arrependimento ou questões não resolvidas relacionadas ao passado. Esses espíritos podem simbolizar memórias ou emoções que ainda assombram você.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-castelos-o-que-significa-o-sonho-1.852243" title="Sonhar com castelos: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852245:1724123429/sonhar-com-castelo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=16b1cff" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852245:1724123429/sonhar-com-castelo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=813eb0f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-castelos-o-que-significa-o-sonho-1.852243" title="Sonhar com castelos: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com castelos: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns exemplos de sonhos com castelos e suas possíveis interpretações
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-cavalo-o-que-significa-o-sonho-1.798161" title="Sonhar com cavalo: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851392:1723922034/sonhar-com-cavalos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1087b6e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851392:1723922034/sonhar-com-cavalos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=afe4e4f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-cavalo-o-que-significa-o-sonho-1.798161" title="Sonhar com cavalo: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com cavalo: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com cavalo
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-estrela-o-que-significa-o-sonho-1.844138" title="Sonhar com estrela: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844139:1722398639/sonhar-com-estrela.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6a53d09" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844139:1722398639/sonhar-com-estrela.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=97ce0a4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-estrela-o-que-significa-o-sonho-1.844138" title="Sonhar com estrela: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com estrela: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados de sonhos com estrelas
 </span>
</a>
Explorar quartos escuros em uma casa mal-assombrada pode indicar que você está tentando descobrir aspectos ocultos de sua personalidade ou enfrentar medos internos. Pode sugerir uma jornada de autoconhecimento ou a tentativa de trazer à luz questões reprimidas.Este sonho pode simbolizar sentimentos de estar preso ou bloqueado em uma situação na vida real. Pode refletir frustrações, sensação de impotência, ou a luta para escapar de circunstâncias que parecem inescapáveis.Se a casa mal-assombrada desaparece ou desmorona no sonho, pode simbolizar a liberação de velhos medos, traumas ou problemas. Este sonho pode representar a superação de desafios que antes pareciam insuperáveis, sinalizando um novo começo.
]]></description>
      <pubDate>21.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 21/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quarta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-21-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quarta-1.852636</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quarta (21/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Exercitar a paciência com os outros permitirá que você resolva impasses com mais sabedoria, possibilitando melhores acordos. Seja diplomático para criar um ambiente mais confortável ao seu redor. Não se esqueça de cuidar de si.É o momento de definir metas claras e criativas para alcançar resultados verdadeiros em suas tarefas. Busque formas de simplificar seu trabalho sem comprometer a qualidade. Preserve suas energias.Sua imaginação será um poderoso aliado na otimização de seus planos e tarefas. Deixe que as ideias fluam e utilize sua criatividade ao máximo. É hora de elaborar estratégias eficientes.Você estará profundamente envolvido em seus sentimentos, o que pode levá-lo a se perder em sonhos ou aflições. Lembre-se de que seus amigos são uma fonte importante de organização e segurança. Confie neles.Ao prestar atenção nos seus pensamentos e palavras, você conseguirá transmitir suas mensagens de forma mais eficaz. Use seu senso crítico e sensibilidade para construir suas ideias e expressar sua luz.A rotina acelerada pode fazer com que você abra mão de atividades que promovem seu bem-estar. Reorganize sua agenda e reserve tempo para o que lhe traz prazer. Para cuidar dos outros, é essencial cuidar de si primeiro.Embora investigar seus sentimentos possa trazer grandes insights, as palavras podem não ser suficientes para expressar o que se passa em seu interior. Permita que as emoções venham à tona e acolha sua intensidade.Ao assumir a responsabilidade pelos seus próprios sonhos, será mais fácil e viável construir um futuro que permita sua realização. Comprometa-se com o que você deseja para si e para o mundo.Com a imaginação e a criatividade em alta, você nutrirá o mundo real, abrindo caminho para que seus planos e metas se concretizem. Preste atenção às ideias que surgem e cultive-as com cuidado.Se você questionar suas próprias habilidades, afastará a chance de alcançar seus objetivos. Confie na experiência que o trouxe até aqui. Sua autoconfiança é um dos seus maiores tesouros.O foco estará nas parcerias, e, apesar das questões internas importantes que você enfrenta, será gentil cuidar do que é importante para os outros. Lembre-se de que tudo tem seu tempo.Você precisará de paciência e gentileza para lidar com atitudes intransigentes ou agressivas. Proteja seus sentimentos da energia negativa dos outros e cuide do seu espaço interno.
]]></description>
      <pubDate>21.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Moradores ouvem tiros e encontram homem morto com as mãos amarradas na Grande Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/moradores-ouvem-tiros-e-encontram-homem-morto-com-as-maos-amarradas-na-grande-belem-1.852641</link>
      <description><![CDATA[A Polícia Civil vai investigar o caso, mas, até o momento, não há informações sobre os autores do crime ou a motivação
Um homicídio foi registrado no final da noite desta terça-feira (20), na estrada Abacatal, no bairro Aurá, em Ananindeua. De acordo com informações da Polícia Militar, moradores da área ouviram vários estampidos de disparos de arma de fogo vindos de um veículo de cor preta.Ao verificarem o que estava acontecendo, visualizaram uma pess​oa caída, possivelmente em óbito. A PM foi acionada e confirmou o fato.No local, foi encontrado o corpo de um homem, ainda sem identificação, de aproximadamente 30 anos, negro, com as mãos amarradas. A vítima apresentava sinais de disparos de arma de fogo.A Polícia Científica foi acionada para realizar a análise da cena do crime e fazer a remoção do cadáver. A Polícia Civil vai investigar o caso, mas, até o momento, não há informações sobre os autores do crime ou a motivação.
]]></description>
      <pubDate>21.08.24 0h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Homem é encontrado morto com ferimento no pescoço em Parauapebas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-encontrado-morto-com-ferimento-no-pescoco-em-parauapebas-1.852639</link>
      <description><![CDATA[Um inquérito foi aberto para apurar as circunstâncias do crime e identificar o responsável pelo homicídio
Vanilson Meireles Barradas foi encontrado morto na noite desta segunda-feira (19), na ​rodovia​ estadual PA-160, em Parauapebas​, no sudeste paraense. O corpo da vítima foi localizado próximo a uma loja conhecida na cidade, com um ferimento no pescoço.A Polícia Civil, através da Equipe de Investigação de Homicídios, informou que o crime ocorreu por volta das 20 horas. Segundo ​a PC, Vanilson foi atingido por golpes de arma branca, o que resultou em sua morte. A identidade do autor do crime ainda é desconhecida e está sob investigação.A Polícia Científica ​foi acionada para remover o corpo ao Instituto Médico Legal (IML)​. Um inquérito foi aberto para apurar as circunstâncias do crime e identificar o responsável pelo homicídio.​
]]></description>
      <pubDate>21.08.24 0h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em Belém, jovens designers vão ter formação para desenvolver produtos com Indicação Geográfica</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/em-belem-jovens-designers-vao-terformacao-para-desenvolverem-produtos-comindicacao-geografica-1.852632</link>
      <description><![CDATA[Ação é do curso de Design da Uepa em parceria com a ONU, Sebrae e Inpi  


Em Belém, o projeto “Construção de Habilidades e Conhecimento em Propriedade Intelectual para Jovens Designers” busca qualificar universitários nas áreas de propriedade intelectual e desenvolvimento de produtos com Indicação Geográfica na Amazônia. A iniciativa é uma parceria do Curso de Design da Uepa em colaboração com a ONU - representada pela agência especializada Organização Mundial da Prosperidade Intelectual (Ompi) -, Sebrae Pará e Instituto Nacional de Propriedade Industrial (Inpi).A publicitária e doutora em Design, Ana Paula Nazaré de Freitas, coordena o projeto pela Universidade do Estado do Pará (Uepa). Ela explica que as Indicações Geográficas (IGs) são um tipo de registro dado a produtos característicos de alguma região, como o champagne da França, o vinho do Porto da região de mesmo nome em Portugal,, etc."As Indicações Geográficas não são criadas, elas são reconhecidas. Nesse sentido, são produtos que têm qualidades únicas, relacionadas ao seu território, solo, clima e forma de fazer", explica.A coordenadora explica que os jovens terão formação específica para atuar em conjunto com produtores locais e verificar como podem contribuir para a melhoria dos produtos. Eles vão atuar com quatro produtos com Indicação Geográfica, três deles no Pará e um em Rondônia, que são: o queijo do Marajó, a farinha de Bragança; o cacau de Tomé-Açu e o café das Matas de Rondônia.A intenção é prepará-los para desenvolverem marcas, identidades visuais e embalagens, entre outras soluções para impulsionar e valorizar os produtos de indicação geográfica amazônicos.A iniciativa tem a coordenação de Ana Paula Nazaré de Freitas, como coordenadora pela Uepa, e a atuação de Isabella Pimentel, conselheira da Ompi/ONU no Brasil, e de Hulda Giesbrecht, coordenadora de Negócios de Base Tecnológica do Sebrae.“O legado além da formação e experiência dos alunos é a possibilidade de alavancar os produtos por meio de um tratamento sob a ótica do design de produtos, o que fará com que tenham embalagens apropriadas, recursos visuais adequados ao mercado e marquem suas diferenças e originalidades de origem”, pondera Ana Paula.E acrescenta: “Muitos desses produtores agrícolas não têm acesso a grandes agências de comunicação ou profissionais que atuam com design de produto. A universidade, usando-se da sua expertise, pode proporcionar que esses produtos recebam um tratamento especializado para se posicionarem no mercado e alavancarem suas vendas e seu reconhecimento”.Além disso, enfatiza a coordenadora da Uepa, “o design de produtos valoriza suas identidades locais, trazendo para o seu material, seja embalagem, ponto de venda ou site, um pouco do valor desses produtos que são totalmente ligados ao
<strong>
 terroir,
</strong>
sou seja, ao conjunto de características geográficas, sociais e culturais que os distinguem”.O Pará, por meio da Uepa, e com a parceria da Ompi e Sebrae, é o primeiro estado do Norte do país a deslanchar tal parceria. O projeto, até então, aconteceu somente na Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ).
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 23h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Evento realizado em Belém discute o futuro das crianças e jovens na Amazônia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/evento-realizado-em-belem-discute-o-futuro-das-criancas-e-jovens-na-amazonia-1.852630</link>
      <description><![CDATA[O objetivo é sensibilizar candidatos que concorrerão aos mais diversos cargos no pleito deste ano no Pará, especialmente em Belém, para que assumam compromissos públicos com os direitos das crianças e adolescentes
Será realizada nesta quarta-feira (21/8), às 14h, uma coletiva de imprensa na Casa da ONU, em Belém, para discutir os desafios e as propostas voltadas para a infância e juventude na Amazônia. O evento é uma iniciativa da Rede Primeira Infância no Pará (Repi-Pa), em parceria com as entidades nacionais Urban 95, Agenda 227 e Rede Nacional pela Primeira Infância, com o apoio da Organização das Nações Unidas (ONU) por meio do Fundo das Nações Unidas para a Infância (Unicef).A coletiva apresentará diretrizes e orientações elaboradas por equipes técnicas de todo o Brasil, que poderão ser incorporadas por candidatos em suas campanhas e propostas de governo. Essas orientaçõ​es abrangem áreas como saúde, educação, assistência social, segurança alimentar, cultura, governança e meio ambiente.O objetivo é sensibilizar candidatos do estado do Pará, especialmente de Belém, para que assumam compromissos públicos com os direitos das crianças e adolescentes, além de fortalecer a comunicação sobre o tema e ampliar a rede de informações.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/criancas-e-adolescentes-ainda-sao-tratados-como-objetos-no-pais-diz-presidente-do-conanda-1.847498" title="Crianças e adolescentes ainda são tratados como objetos no Brasil, diz presidente do Conanda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A 328ª Assembleia Ordinária do Conanda descentralizada é realizada em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847501:1723050986/ADOLESCENTES.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=25a3982" data-title="A 328ª Assembleia Ordinária do Conanda descentralizada é realizada em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847501:1723050986/ADOLESCENTES.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6654136" title="A 328ª Assembleia Ordinária do Conanda descentralizada é realizada em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/criancas-e-adolescentes-ainda-sao-tratados-como-objetos-no-pais-diz-presidente-do-conanda-1.847498" title="Crianças e adolescentes ainda são tratados como objetos no Brasil, diz presidente do Conanda">
 <span class="title">
  <b>
   Crianças e adolescentes ainda são tratados como objetos no Brasil, diz presidente do Conanda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Conanda tem como finalidade a promoção, defesa e garantia integral dos direitos da criança e do adolescente, conforme preconiza o Estatuto da Criança e do Adolescente
 </span>
</a>
<a href="/belem/belem-recebe-conselho-para-debater-politicas-voltadas-aos-direitos-da-crianca-e-do-adolescente-1.847226" title="Belém recebe conselho para debater políticas voltadas aos direitos da criança e do adolescente">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O encontro reunirá representantes de diversas instituições." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847236:1722978972/criancas.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=668e1b7" data-title="O encontro reunirá representantes de diversas instituições."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847236:1722978972/criancas.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=36b504b" title="O encontro reunirá representantes de diversas instituições."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/belem-recebe-conselho-para-debater-politicas-voltadas-aos-direitos-da-crianca-e-do-adolescente-1.847226" title="Belém recebe conselho para debater políticas voltadas aos direitos da criança e do adolescente">
 <span class="title">
  <b>
   Belém recebe conselho para debater políticas voltadas aos direitos da criança e do adolescente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Conanda é o órgão do Sistema de Garantia dos Direitos da Criança e do Adolescente
 </span>
</a>
O evento ocorre no momento em que ​o Pará lidera, negativamente, os índices relacionados ao trabalho infantil, com mais de 190 mil crianças nessa situação, segundo a Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (Pnad). Além disso, apenas 19% das crianças paraenses têm acesso à creche (INEP, 2023), e o Disque 100 registrou mais de 9 mil violações de direitos de crianças e adolescentes no estado, de acordo com o Movimento Nacional de Direitos Humanos (MNDH).
<strong>
 Serviço:
</strong>
Coletiva de imprensa: “Futuro que se vive hoje: pelas infâncias e juventudes da Amazônia”- Data: 21 de agosto (quarta-feira)
<br/>
- Hora: 14h
<br/>
- Local: Casa da ONU - avenida Nossa Senhora de Nazaré, 871, bairro Nazaré
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 23h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>João Lucas expõe intimidade com Sasha Meneghel e filha de Xuxa reage: ‘Expondo à toa’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/joao-lucas-expoe-intimidade-com-sasha-meneghel-e-filha-de-xuxa-reage-expondo-a-toa-1.852628</link>
      <description><![CDATA[João Lucas afirmou que prefere ‘viajar transando’ com a esposa a ter que escolher entre uma coisa e outra

<strong>
 João Lucas
</strong>
, marido
<strong>
</strong>
de
<strong>
 Sasha Meneghel,
</strong>
revelou detalhes sobre a intimidade
<strong>
</strong>
do casal
<strong>
</strong>
durante sua participação no programa Sobre Nós Dois, apresentado por Sabrina Sato e Marcelo Adnet.
<a href="/cultura/bruna-marquezine-atua-como-diretora-em-videoclipe-pela-primeira-vez-na-carreira-1.837421" title="Bruna Marquezine atua como diretora em videoclipe pela primeira vez na carreira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837423:1721060720/g46dt8g4ethg.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=301ca3c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837423:1721060720/g46dt8g4ethg.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cd52c45" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bruna-marquezine-atua-como-diretora-em-videoclipe-pela-primeira-vez-na-carreira-1.837421" title="Bruna Marquezine atua como diretora em videoclipe pela primeira vez na carreira">
 <span class="title">
  <b>
   Bruna Marquezine atua como diretora em videoclipe pela primeira vez na carreira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz trabalhou na direção do clipe "Minuto de Saudade", música de trabalho de  João Lucas, marido de Sasha Meneghel.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/sasha-meneghel-se-reconhece-como-nepobaby-entenda-o-termo-1.824524" title="Sasha Meneghel se reconhece como ‘nepobaby’; entenda o termo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Da esquerda para direita, Luciano Szafir, Sasha Meneghel, João Lucas, Xuxa Meneghel e Junno Andrade" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824529:1718133283/Luciano-Szafir-Sasha-Meneghel-Jo-o-Lucas-Xuxa-Meneghel-e-Junno-Andrade.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0dd7f10" data-title="Da esquerda para direita, Luciano Szafir, Sasha Meneghel, João Lucas, Xuxa Meneghel e Junno Andrade"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824529:1718133283/Luciano-Szafir-Sasha-Meneghel-Jo-o-Lucas-Xuxa-Meneghel-e-Junno-Andrade.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cdefcd0" title="Da esquerda para direita, Luciano Szafir, Sasha Meneghel, João Lucas, Xuxa Meneghel e Junno Andrade"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/sasha-meneghel-se-reconhece-como-nepobaby-entenda-o-termo-1.824524" title="Sasha Meneghel se reconhece como ‘nepobaby’; entenda o termo">
 <span class="title">
  <b>
   Sasha Meneghel se reconhece como ‘nepobaby’; entenda o termo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A estilista, filha de Xuxa Meneghel e Luciano Szafir, apresentou sua marca, Mondepars, na última segunda-feira (10)
 </span>
</a>
Em um trecho compartilhado pelo GNT nas redes sociais, João Lucas comentou sobre a dificuldade de escolher entre viajar ou transar, respondendo de forma bem-humorada que eles preferem "
<strong>
 viajar transando
</strong>
". Sasha, ao lado do marido, sorriu e brincou: "Está se expondo à toa".Além do casal, o programa também contou com a participação de Mumuzinho e Thainá Fernandes, que compartilharam seus próprios segredos. Mumuzinho revelou que o casal já fez amor em alto-mar, adicionando mais uma revelação apimentada ao bate-papo.João Lucas e Sasha, casados há três anos, também comentaram sobre a vontade de se tornarem pais. Em uma entrevista anterior ao GShow, João mencionou a expectativa dos pais, incluindo Xuxa e Luciano Szafir, para a chegada de um neto. Embora o casal ainda não tenha planos imediatos de ter filhos, ambos compartilham o desejo de formar uma família no futuro.
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 23h22</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIVO: Coldplay está confirmado para show na COP 30, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/exclusivo-coldplay-esta-confirmado-para-show-na-cop-30-em-belem-1.852626</link>
      <description><![CDATA[Coldplay abrirá a 30ª Conferência das Nações Unidas Sobre Mudanças Climáticas em Belém com show no Estádio Mangueirão, em novembro de 2025
A banda britânica Coldplay está confirmada para a
<strong>
 abertura da 30ª Conferência das Nações Unidas Sobre Mudanças Climáticas
</strong>
<strong>
 (COP 30)
</strong>
, que será realizada em Belém, em novembro de 2025. O Governo do Estado estava em negociação com a banda desde o ano passado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/coldplay-e-anitta-estao-confirmados-na-cop-30-diz-influenciador-1.811106" title="Coldplay e Anitta estão confirmados na COP 30, em Belém, diz influenciador">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Notícia sobre presença de Anitta e Coldplay em Belém, movimentou os internautas." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811121:1715085286/ANITTA-COLDPLAY.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01e3311" data-title="Notícia sobre presença de Anitta e Coldplay em Belém, movimentou os internautas."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811121:1715085286/ANITTA-COLDPLAY.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=083476e" title="Notícia sobre presença de Anitta e Coldplay em Belém, movimentou os internautas."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/coldplay-e-anitta-estao-confirmados-na-cop-30-diz-influenciador-1.811106" title="Coldplay e Anitta estão confirmados na COP 30, em Belém, diz influenciador">
 <span class="title">
  <b>
   Coldplay e Anitta estão confirmados na COP 30, em Belém, diz influenciador
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com Fernando Braga, atrações vão se apresentar no estádio Mangueirão.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/coldplay-em-belem-imagem-da-banda-segurando-um-tacaca-viraliza-e-fa-pede-feat-com-joelma-veja-1.714574" title="Coldplay em Belém: imagem da banda segurando um tacacá viraliza e fã pede feat com Joelma; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714582:1691754281/Coldplay-e-banda-Calypso-meme.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=df11282" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714582:1691754281/Coldplay-e-banda-Calypso-meme.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0d6b321" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/coldplay-em-belem-imagem-da-banda-segurando-um-tacaca-viraliza-e-fa-pede-feat-com-joelma-veja-1.714574" title="Coldplay em Belém: imagem da banda segurando um tacacá viraliza e fã pede feat com Joelma; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Coldplay em Belém: imagem da banda segurando um tacacá viraliza e fã pede feat com Joelma; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A banda britânica foi convidada para se apresentar na COP 30, que será realizada em Belém
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/lula-no-para-janja-relembra-promessa-de-chris-martin-e-cobra-coldplay-em-belem-1.695059" title="Lula no Pará: Janja relembra promessa de Chris Martin e cobra Coldplay em Belém ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.695064:1687039999/JANJA-EM-BELEM.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b39ce48" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.695064:1687039999/JANJA-EM-BELEM.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9ff3761" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/lula-no-para-janja-relembra-promessa-de-chris-martin-e-cobra-coldplay-em-belem-1.695059" title="Lula no Pará: Janja relembra promessa de Chris Martin e cobra Coldplay em Belém ">
 <span class="title">
  <b>
   Lula no Pará: Janja relembra promessa de Chris Martin e cobra Coldplay em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Janja escolheu um cenário bem tradicional paraense, que também é ponto turístico de Belém: o Complexo Feliz Lusitânia. Pelas redes sociais, a expectativa é grande para o retorno do Coldplay ao Brasil
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/coldplay-e-aguardado-pelos-fas-no-para-apos-confirmacao-da-cop-30-na-amazonia-1.685926" title="Coldplay em Belém: fãs paraenses falam da expectativa após confirmação da COP 30; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Banda Coldplay" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.595272:1664893887/Banda-Coldplay.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=13b27c2" data-title="Banda Coldplay"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.595272:1664893887/Banda-Coldplay.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=01f9c6e" title="Banda Coldplay"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/coldplay-e-aguardado-pelos-fas-no-para-apos-confirmacao-da-cop-30-na-amazonia-1.685926" title="Coldplay em Belém: fãs paraenses falam da expectativa após confirmação da COP 30; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Coldplay em Belém: fãs paraenses falam da expectativa após confirmação da COP 30; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fãs voltaram a pedir show da banda britânica em Belém já que a cidade sediará o evento ambiental
 </span>
</a>
Segundo informações obtidas com exclusividade, o anúncio oficial será feito pelo governador Helder Barbalho, juntamente com os integrantes da banda, durante uma viagem à Nova York. O show será no Estádio Mangueirão e deverá ocorrer dias antes do início da COP 30, que acontece de 10 a 21 de novembro.É a primeira vez que um show marca a abertura da COP, evento que ocorre desde o primeiro acordo climático da ONU em 1992 e tem sido realizado anualmente, exceto em 2020 devido à pandemia de Covid-19. Neste ano, a conferência será realizada no Azerbaijão.O convite oficial à banda foi feito em março de 2023 pelo presidente Lula,
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/musica/lula-e-janja-encontram-com-chris-martin-vocalista-do-coldplay-1.660737" target="_blank">
 durante um encontro com o vocalista Chris Martin
</a>
. Chris
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/chris-martin-vocalista-do-coldplay-convida-helder-barbalho-para-a-cupula-do-global-citizen-1.666551" target="_blank">
 também se encontrou com o governador Helder Barbalho
</a>
após o show realizado pela banda no Rio de Janeiro.
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 22h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeito é preso por furto de motocicleta e tentativa de suborno à PM em Marabá</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/suspeito-e-preso-por-furto-de-motocicleta-e-tentativa-de-suborno-a-pm-em-maraba-1.852623</link>
      <description><![CDATA[Israel Ferreira de Lira teria oferecido R$ 5 mil a uma guarnição da Polícia Militar. O valor foi recusado, segundo a polícia
<strong>
 Israel Ferreira de Lira
</strong>
foi preso na tarde da última segunda-feira (19/8), na rua Sororó, bairro Novo Horizonte, em Marabá, no sudeste paraense, após confessar o furto de uma motocicleta. A guarnição da Polícia Militar recuperou o veículo, que havia sido furtado na madrugada de domingo (18), no Núcleo Cidade Nova.A operação policial que resultou na prisão começou quando a guarnição recebeu informações sobre o furto via WhatsApp. Com o auxílio de vídeos e imagens que capturaram a ação criminosa, os policiais conseguiram identificar Israel. Horas depois, os agentes receberam uma denúncia indicando o paradeiro do suspeito e se deslocaram até o endereço informado.Após uma conversa com Israel, ele confessou o crime e conduziu os policiais até o local onde a motocicleta estava escondida, na Rua Alfredo, Quadra 315, Lote 4, no bairro da Paz. A guarnição encaminhou Israel à 21ª Seccional Urbana de Polícia Civil para os procedimentos legais.Durante o deslocamento, Israel Ferreira de Lira ainda chegou a oferecer R$ 5 mil aos policiais para que apagassem as mensagens comprometedoras de seu celular. A tentativa de suborno foi registrada no boletim de ocorrência. Israel permanece à disposição da Justiça para responder pelos crimes de furto e tentativa de suborno. A motocicleta será devolvida ao seu proprietário.
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 22h54</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fábio defende dois pênaltis, Fluminense supera o Grêmio e vai às quartas da Libertadores</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/fabio-defende-dois-penaltis-fluminense-supera-o-gremio-e-vai-as-quartas-da-libertadores-1.852619</link>
      <description><![CDATA[Nas penalidades, brilhou a estrela de Fábio, que segurou duas cobranças e viu Arias definir a classificação, por 4 a 2, garantindo enorme festa dos tricolores cariocas
A primeira equipe brasileira nas quartas de final da Copa Libertadores é o Fluminense. Mesmo com bela apresentação, sólida e imponente nos 90 minutos, o atual campeão precisou das penalidades para se garantir entre os oito melhores com triunfo por 2 a 1 no tempo normal e 4 a 2 nos tiros livres em um vibrante Maracanã. O goleiro Fábio foi decisivo com duas defesas, nas cobranças de Nathan e Cristaldo.
<br/>
<br/>
O capitão Thiago Silva, de cabeça, e o astro colombiano John Arias, em batida de pênalti com categoria, anotaram os gols da vitória do Fluminense com somente 22 minutos de bola rolando. Ganso ainda carimbou o travessão antes de Gustavo Nunes, já no fim do segundo tempo, descontar para os visitantes e decretar a repetição do placar do duelo de ida, no Couto Pereira.
<br/>
<br/>
Nas penalidades, brilhou a estrela de Fábio, que segurou duas cobranças e viu Arias definir a classificação, por 4 a 2, garantindo enorme festa dos tricolores cariocas. Depois de cair diante do Corinthians na Copa do Brasil nos pênaltis, o Grêmio amarga nova eliminação nos tiros livres.O Fluminense entrou em campo com suas duas principais peças descansadas: o meia Ganso e o atacante Arias. E com quase meio time diferente. Thiago Santos virou zagueiro pelo contusão de Ignácio, Guga apareceu na lateral-esquerda e Martinelli herdou a vaga de Alexsander, negociado com o mundo árabe.Com a mínima vantagem dos 2 a 1 anotados no Couto Pereira, o Grêmio apostava na forte marcação com três zagueiros e nos contragolpes com Soteldo, Pavón e o goleador dinamarquês Braithwaite.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/flamengo-vence-bolivar-e-leva-vantagem-para-a-altitude-de-la-paz-1.850791" title="Flamengo vence Bolívar e leva vantagem para a altitude de La Paz">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Luiz Araújo comemora gol" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850792:1723774972/7cd09c7f-faf9-48d3-a1b4-d11fb7319023.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=40efff3" data-title="Luiz Araújo comemora gol"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850792:1723774972/7cd09c7f-faf9-48d3-a1b4-d11fb7319023.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=333fd02" title="Luiz Araújo comemora gol"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/flamengo-vence-bolivar-e-leva-vantagem-para-a-altitude-de-la-paz-1.850791" title="Flamengo vence Bolívar e leva vantagem para a altitude de La Paz">
 <span class="title">
  <b>
   Flamengo vence Bolívar e leva vantagem para a altitude de La Paz
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Flamengo leva uma vantagem de dois gols para decidir a classificação na temida altitude de 3.600m de La Paz, na próxima quinta-feira
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/sao-paulo-joga-mal-mas-garante-empate-e-decide-vaga-nas-quartas-da-libertadores-no-morumbis-1.850778" title="São Paulo joga mal, mas garante empate e decide vaga nas quartas da Libertadores no Morumbis">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850779:1723769583/S-o-Paulo-x-Nacional.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f4a5cfe" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850779:1723769583/S-o-Paulo-x-Nacional.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4eb12df" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/sao-paulo-joga-mal-mas-garante-empate-e-decide-vaga-nas-quartas-da-libertadores-no-morumbis-1.850778" title="São Paulo joga mal, mas garante empate e decide vaga nas quartas da Libertadores no Morumbis">
 <span class="title">
  <b>
   São Paulo joga mal, mas garante empate e decide vaga nas quartas da Libertadores no Morumbis
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O placar magro não foi o esperado, mas ajudou o time a trazer a decisão para casa, diante da torcida
 </span>
</a>
<a href="/esportes/botafogo-vence-o-palmeiras-e-fica-mais-proximo-da-classificacao-na-libertadores-1.850507" title="Botafogo vence o Palmeiras e fica mais próximo da classificação na Libertadores ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850510:1723722438/Botafogo-x-palmeiras-libertadores.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6d0eef0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850510:1723722438/Botafogo-x-palmeiras-libertadores.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9a3bf2b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/botafogo-vence-o-palmeiras-e-fica-mais-proximo-da-classificacao-na-libertadores-1.850507" title="Botafogo vence o Palmeiras e fica mais próximo da classificação na Libertadores ">
 <span class="title">
  <b>
   Botafogo vence o Palmeiras e fica mais próximo da classificação na Libertadores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com a vitória, o Botafogo só precisará de um empate contra o Verdão em São Paulo
 </span>
</a>
Em horário complicado para quem trabalha até 18 horas, o jogo começou com muita gente ainda fora do Maracanã. Problemas no metrô ainda dificultavam a chegada dos tricolores. Mesmo assim, a festa era linda no estádio, com enorme cantoria e clima de final.
<br/>
<br/>
Um tanto afobado, o Fluminense começou em cima, mas as finalizações eram precipitadas e para longe. Até um escanteio começar a modificar a história do jogo. Aris bateu aberto, para Thiago Silva, que vinha de trás. Da marca do pênalti, a cabeçada do capitão foi indefensável e subiu o som que já era bem alto no estádio. Em somente 14 minutos, a vantagem dos gaúchos não existia mais.
<br/>
<br>
 Depois de diminuir drasticamente os gols sofridos do Fluminense na temporada, Thiago Silva ainda deixou para desencantar neste retorno da Europa em momento decisivo. A definição da vaga ficou totalmente aberta e com o ambiente totalmente favorável ao atual campeão.
 <br>
  <br>
   Apenas depois de perder sua vantagem que o Grêmio resolveu jogar No primeiro ataque, desperdiçou boa cobrança de falta e ainda permitiu um contragolpe que terminou com finalização de Arias - ia para fora - desviada com o braço por Dodi. O árbitro foi ao VAR para avaliar se o toque foi intencional ou mesmo no ombro e após longa avaliação, o pênalti acabou marcado. Arias fez 2 a 0 com categoria.
   <br/>
   <br/>
   Kannemann pedia calma aos companheiros, mas o nervosismo era evidente. Soteldo recebeu cartão amarelo por reclamação e os reservas batiam boca com os gandulas. Sem produzir nada em campo e sendo eliminado sob enorme pressão, o Grêmio tentava se ajustar em campo. Marchesín ainda salvou em chute de Arias antes do intervalo.
   <br/>
   <br/>
   A necessidade de anotar ao menos um gol fez o técnico Renato Gaúcho desfazer o esquema com três zagueiros. Sacrificou Kannemann. A segunda etapa estava no primeiro minuto e Ganso já carimbou o travessão em toque sutil. Demonstração que o fluminense não abdicaria de atacar.
   <br/>
   <br/>
   Mais atrevido, o Grêmio enfim ameaçou o gol de Fábio. Em duas boas oportunidades com Gustavo Nunes. Fábio espalmou a primeira e o atacante errou o desvio na segunda, livre na pequena área. Lamentou a oportunidade de ouro desperdiçada. A partida, aberta, ficou ainda mais atrativa.
   <br/>
   <br/>
   Assim como foi no duelo de ida, as jogadas de bola parada com Reinaldo eram as principais armas dos visitantes. Em uma cobrança de falta, o lateral encontrou o zagueiro Jemerson, que anotou de cabeça. O VAR anulou o lance por impedimento mínimo.
   <br/>
   <br/>
   O Fluminense diminuiu o ritmo e o Grêmio não desistiu de lutar. A combinação custou caro aos donos da casa, até então, cômodos em campo. Na base da raça, o Grêmio conseguiu descontar em jogada individual de Monsalve, que passou fácil pela marcação de John Kennedy e cruzou para Gustavo Nunes, a caminho do Brentford, do futebol inglês, mandar às redes aos 31 minutos. Ainda deu tempo de John Kennedy anotar, também impedido, antes de a decisão ir aos pênaltis.
   <br/>
   <br/>
   Felipe Melo ganhou o sorteio e optou pelo Fluminense bater primeiro. Ganso cobrou na trave. Reinaldo e Thiago Silva anotaram. Nathan parou em Fábio. John Kennedy virou e Monsalve quase perde. Lima fez e Cristaldo, que já havia desperdiçado diante do Corinthians na Copa do Brasil, parou em Fábio. Arias definiu.
  </br>
 </br>
</br>
<strong>
 FICHA TÉCNICA
</strong>
<strong>
 LOCAL
</strong>
- Maracanã, no Rio
<br/>
<strong>
 PÚBLICO
</strong>
- 46.757 presentes
<br/>
<strong>
 RENDA
</strong>
- R$ 1.809.068,50
<br/>
<strong>
 ÁRBITRO
</strong>
- Andres Matonte (URU)
<strong>
 CARTÕES AMARELOS
</strong>
- Jemerson, Dodi e Soteldo (Grêmio); John Kennedy, Guga e Kauã Elias (Fluminense).
<br/>
<br/>
<strong>
 FLUMINENSE
</strong>
- Fábio; Samuel Xavier, Thiago Silva, Thiago Santos (Felipe Melo) e Guga (Esquerdinha); André, Martinelli (Nonato) e Ganso; Arias, Serna (Lima) e Kauã Elias (John Kennedy).
<strong>
 Técnico:
</strong>
Mano Menezes.
<br/>
<br/>
<strong>
 GRÊMIO:
</strong>
Marchesín; Gustavo Martins, Jemerson e Kannemann (Cristaldo); João Pedro, Viilasanti, Dodi (Monsalve), Soteldo (Nathan) e Reinaldo; Pavón (Gustavo Nunes) e Braithwaite (Arezo)
<strong>
 Técnico:
</strong>
Renato Gaúcho.
<br/>
<br/>
<strong>
 GOLS
</strong>
- Thiago Silva, aos 14, e Arias, aos 22 minutos do primeiro tempo; Monsalve, aos 31.
<br/>
<br/>
<strong>
 DECISÃO DE PÊNALTIS
</strong>
- Thiago Silva, John Kennedy, Lima e Arias (Fluminense); Reinaldo e Monsalve (Grêmio).
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 22h52</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
