<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Novo viaduto da alça viária e liberação das pistas na BR-316 agilizam trânsito de Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/novo-viaduto-da-alca-viaria-e-liberacao-das-pistas-na-br-316-agilizam-transito-de-belem-1.901199</link>
      <description><![CDATA[Melhorias podem reduzir tempo de deslocamento para acessar a Alça Viária em até 6 minutos
A inauguração do
<strong>
 novo viaduto da Alça Viária
</strong>
, com a BR-316, em Marituba, promete deixar o
<strong>
 trânsito mais rápido
</strong>
no final deste ano para quem precisa entrar e sair de Belém. O novo equipamento de mobilidade foi inaugurado na véspera de natal (24/12) e prevê reduzir o
<strong>
 tempo de deslocamento de 17 minutos para 6 minutos
</strong>
. Somado ao viaduto, a liberação das pistas da BR-316, devido ao avanço das obras do BRT Metropolitano também irão auxiliar o tráfego na capital. São 10,8 km de faixas, do Entroncamento até Marituba, além da pista expressa, que estarão oficialmente liberadas nesta quinta-feira (26/12).No caso do viaduto, a nova estrutura possibilita ao condutor, que vier da Alça Viária, seguir direto para Belém, sem necessitar fazer o retorno. Ao mesmo tempo, os condutores que vierem de Marituba podem acessá-lo para seguir viagem pela Alça Viária. O agente Ivan Feitosa, do Departamento de Trânsito do Pará (Detran), explicou que antes era necessário “fazer o retorno no km 10, e agora será possível pelo viaduto, reduzindo o tempo desse trajeto”.Para auxiliar o fluxo do trânsito, a liberação das pistas da BR-316, prevista para acontecer às 10h desta quinta (26), também promete reduzir o tempo dos condutores. A liberação e a retirada das máquinas marcam a reta final das obras do BRT Metropolitano, que, agora, foca na conclusão das demais estruturas como os terminais de passageiros, estações, calçada e passarelas.De acordo com o governo do estado, a composição da rodovia fica sendo três faixas de asfalto e uma de concreto, por onde circularão os ônibus expressos do BRT Metropolitano. A entidade também destaca que o sistema vai operar com 40 ônibus elétricos, utilizados exclusivamente no corredor expresso até São Brás. Além de outros veículos que vão até o centro da cidade de Belém.A vice-governadora, Hana Tuma, declarou os novos equipamentos como um avanço para a população. "Estamos falando de um conjunto de obras de mobilidade urbana, que ajudam famílias a ir e vir mais rápido. Estamos entregando esse viaduto, o BRT Metropolitano, e avenida Liberdade, um sonho, uma nova saída para Belém. Uma transformação na nossa capital e região metropolitana”, enfatiza.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/apos-obras-de-reestruturacao-faixas-de-asfalto-na-br-316-serao-liberadas-nesta-quinta-feira-1.901132" title="Após obras de reestruturação, faixas de asfalto na BR-316 serão liberadas nesta quinta-feira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Trechos da BR passaram por obras" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901133:1735160671/15931-6230d559-477d-046a-fbc3-57edf657d1f8.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a0ddac2" data-title="Trechos da BR passaram por obras"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901133:1735160671/15931-6230d559-477d-046a-fbc3-57edf657d1f8.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3c6c789" title="Trechos da BR passaram por obras"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/apos-obras-de-reestruturacao-faixas-de-asfalto-na-br-316-serao-liberadas-nesta-quinta-feira-1.901132" title="Após obras de reestruturação, faixas de asfalto na BR-316 serão liberadas nesta quinta-feira">
 <span class="title">
  <b>
   Após obras de reestruturação, faixas de asfalto na BR-316 serão liberadas nesta quinta-feira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A liberação marca a finalização da etapa das obras de reestruturação da rodovia BR-316 para o funcionamento do BRT Metropolitano
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-conclui-obras-e-entrega-a-nova-ponte-sobre-o-rio-itacaiunas-em-maraba-1.900767" title="Governo conclui obras e entrega a nova ponte sobre o Rio Itacaiúnas, em Marabá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900768:1735007949/Governo-conclui-obras-e-entrega-a-nova-ponte-sobre-o-Rio-Itacaiunas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6fba0ac" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900768:1735007949/Governo-conclui-obras-e-entrega-a-nova-ponte-sobre-o-Rio-Itacaiunas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=18f6d3f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-conclui-obras-e-entrega-a-nova-ponte-sobre-o-rio-itacaiunas-em-maraba-1.900767" title="Governo conclui obras e entrega a nova ponte sobre o Rio Itacaiúnas, em Marabá">
 <span class="title">
  <b>
   Governo conclui obras e entrega a nova ponte sobre o Rio Itacaiúnas, em Marabá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A nova estrutura interliga os núcleos Cidade Nova e Nova Marabá e terá um impacto significativo na mobilidade urbana, reduzindo congestionamentos na Transamazônica
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/avenida-duque-de-caxias-tera-solucoes-tecnologicas-de-mobilidade-para-a-cop-30-1.897915" title="Avenida Duque de Caxias terá soluções tecnológicas de mobilidade para a COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.897919:1734142604/Avenida-Duque-de-Caxias.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e6b8f25" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.897919:1734142604/Avenida-Duque-de-Caxias.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e6f894a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/avenida-duque-de-caxias-tera-solucoes-tecnologicas-de-mobilidade-para-a-cop-30-1.897915" title="Avenida Duque de Caxias terá soluções tecnológicas de mobilidade para a COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Avenida Duque de Caxias terá soluções tecnológicas de mobilidade para a COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Via que servirá de acesso para local da conferência será dotada de equipamentos inteligentes
 </span>
</a>
O equipamento deve melhorar a oferta de transporte nos bairros dos municípios de Ananindeua, Marituba e Benevides sem aumentar o número de ônibus no centro de Belém. Outra vantagem é a redução do tempo de viagem e o pagamento de apenas uma passagem.
]]></description>
      <pubDate>26.12.24 6h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará prepara reabertura da Estação Cidadania de Santarém em novo endereço</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-prepara-reabertura-da-estacao-cidadania-de-santarem-em-novo-endereco-1.901213</link>
      <description><![CDATA[A partir do dia 26 deste mês a unidade vai funcionar no Terminal Hidroviário de Santarém, até que sejam concluídas as obras da sede da Estação
O Governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de Planejamento e Administração (Seplad), finaliza os preparativos para a reabertura, em novo endereço, da
<strong>
 Estação Cidadania de Santarém
</strong>
, no oeste do Pará. Desde o dia 18 deste mês de dezembro, o atendimento na unidade sede foi paralisado para o início das obras de reconstrução do espaço. Para seguir com os atendimentos à população, a Estação está sendo transferida para uma área nos altos do Terminal Hidroviário de Santarém, na Rua Araguarina, s/n, no bairro da Prainha. Esse novo espaço será reaberto ao público no próximo dia 26.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/obras-das-usinas-da-paz-entram-na-reta-final-em-seis-municipios-do-para-1.864181" title="Obras das Usinas da Paz entram na reta final em seis municípios do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864182:1726878885/Augusto-Miranda-Ag-Para-Maraba-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2cf315c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864182:1726878885/Augusto-Miranda-Ag-Para-Maraba-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1353042" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/obras-das-usinas-da-paz-entram-na-reta-final-em-seis-municipios-do-para-1.864181" title="Obras das Usinas da Paz entram na reta final em seis municípios do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Obras das Usinas da Paz entram na reta final em seis municípios do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Obras em Marabá, Bragança, Castanhal, Abaetetuba, Cametá e Capanema estão com mais de 90% concluídas
 </span>
</a>
<a href="/belem/estacao-cidadania-de-sao-bras-completa-um-mes-com-quase-700-atendimentos-1.884073" title="Estação Cidadania de São Brás completa um mês com quase 700 atendimentos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Estação Cidadania de São Brás" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884112:1730893899/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-11-06-a-s-08-48-22-cbe200f0.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8d921b4" data-title="Estação Cidadania de São Brás"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884112:1730893899/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-11-06-a-s-08-48-22-cbe200f0.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fc42a11" title="Estação Cidadania de São Brás"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/estacao-cidadania-de-sao-bras-completa-um-mes-com-quase-700-atendimentos-1.884073" title="Estação Cidadania de São Brás completa um mês com quase 700 atendimentos">
 <span class="title">
  <b>
   Estação Cidadania de São Brás completa um mês com quase 700 atendimentos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Unidade que reúne serviços públicos funciona no Memorial Magalhães Barata, requalificado e entregue à população no dia 5 de outubro deste ano
 </span>
</a>
<a href="/belem/estacoes-cidadania-em-belem-ja-realizaram-cerca-de-240-mil-atendimentos-em-2024-1.876714" title="Estações Cidadania em Belém já realizaram cerca de 240 mil atendimentos em 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876734:1729211682/estac-o-cidadania.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b4752f5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876734:1729211682/estac-o-cidadania.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=708986f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/estacoes-cidadania-em-belem-ja-realizaram-cerca-de-240-mil-atendimentos-em-2024-1.876714" title="Estações Cidadania em Belém já realizaram cerca de 240 mil atendimentos em 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Estações Cidadania em Belém já realizaram cerca de 240 mil atendimentos em 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com a integração de serviços, o local permite que a população possa resolver diferentes questões em uma única visita, de maneira rápida e confortável
 </span>
</a>
"Precisamos fechar a Estação para que a empresa responsável pela obra possa trabalhar de maneira mais segura e ágil. Enquanto isso, mudamos para o Terminal Hidroviário, que é um espaço muito bem localizado, climatizado, e que precisou apenas de pequenas intervenções", informou o coordenador de apoio às Estações Cidadania, Kleber Lara.O coordenador acrescentou que a estimativa é de que as obras no prédio da Estação Cidadania durem entre 8 e 10 meses. "Então estaremos com todos os parceiros atendendo no local totalmente moderno, confortável, com tecnologia e acessibilidade para a população e os nossos servidores", complementou Kleber Lara.A Estação Cidadania de Santarém conta com o atendimento de 23 secretarias estaduais e órgãos públicos parceiros, entre eles, o Detran, Polícia Civil, Iasep, Defensoria Pública, Sefa, Receita Federal, Seaster, Banpará, Procon, Cohab, Jucepa, Cartório de Protestos e serviços do Credcidadão, tudo em um só local. O equipamento seguirá funcionando na nova sede de segunda a sexta-feira, das 8h às 14h.Como alguns dos serviços são realizados por agendamento, quem tinha atendimento marcado entre os dias 18 e 23, foi encaminhado para os órgãos originais para não perder a marcação."Quem agendou a emissão de RG, por exemplo, foi direcionado para algum órgão da Polícia Civil. O mesmo acontece com o Detran, Banpará e outros parceiros. As pessoas que precisarem não vão ficar desassistidas e podem procurar os órgãos-sede", destacou Kleber.Em outubro deste ano, o governador Helder Barbalho assinou uma Ordem de Serviço para o início das obras de reconstrução e modernização da Estação Cidadania de Santarém.O novo espaço vai garantir maior conforto, acessibilidade e tecnologia na prestação de serviços e terá placas solares para abastecer o prédio com energia limpa e renovável. O local também terá um 'espaço kids' e seguirá com diversos serviços à população de Santarém.
<strong>
 Serviço:
</strong>
<br/>
O Terminal Hidroviário de Santarém, que abrigará a Estação Cidadania, a partir do dia 26 de dezembro, fica na Rua Araguarina, s/n, no bairro Prainha.
]]></description>
      <pubDate>25.12.24 23h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estado prioriza investimentos em turismo, saúde, educação e moradia em Bragança</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/estado-prioriza-investimentos-em-turismo-saude-educacao-e-moradia-em-braganca-1.901211</link>
      <description><![CDATA[Nova orla, recursos do ‘Sua Casa’ e ‘CredCidadão’, escolas reestruturadas, estrada e regularização fundiária escrevem uma nova história na ‘Pérola do Caeté’
<strong>
 Bragança
</strong>
, na região nordeste do estado, é um dos municípios mais antigos do Pará, chegando aos 411 anos de existência em 2024. Com uma população estimada em 131.679 pessoas, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE/2024), Bragança já recebeu investimentos do Governo do Pará em diversas áreas, com destaque para educação, turismo, segurança, saúde e habitação, a fim de promover inclusão social e cidadania. Duas orlas foram reconstruídas e entregues, e o Governo avança para concluir, em breve, a rodovia PA-122 e a primeira Usina da Paz do município.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/obras-das-usinas-da-paz-entram-na-reta-final-em-seis-municipios-do-para-1.864181" title="Obras das Usinas da Paz entram na reta final em seis municípios do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864182:1726878885/Augusto-Miranda-Ag-Para-Maraba-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2cf315c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864182:1726878885/Augusto-Miranda-Ag-Para-Maraba-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1353042" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/obras-das-usinas-da-paz-entram-na-reta-final-em-seis-municipios-do-para-1.864181" title="Obras das Usinas da Paz entram na reta final em seis municípios do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Obras das Usinas da Paz entram na reta final em seis municípios do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Obras em Marabá, Bragança, Castanhal, Abaetetuba, Cametá e Capanema estão com mais de 90% concluídas
 </span>
</a>
<a href="/cultura/iphan-vota-reconhecimento-das-marujadas-de-sao-beneditocomo-patrimonio-cultural-do-brasil-1.857200" title="Iphan vota reconhecimento das Marujadas de São Benedito como Patrimônio Cultural do Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857209:1725303115/marujada-tarso-sarraf-arquivo-2.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=960aa2a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857209:1725303115/marujada-tarso-sarraf-arquivo-2.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=775ec2c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/iphan-vota-reconhecimento-das-marujadas-de-sao-beneditocomo-patrimonio-cultural-do-brasil-1.857200" title="Iphan vota reconhecimento das Marujadas de São Benedito como Patrimônio Cultural do Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Iphan vota reconhecimento das Marujadas de São Benedito como Patrimônio Cultural do Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As Marujadas de São Benedito, festividade do Pará, podem ganhar o registro na próxima quarta-feira, 4
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.847748" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) OFF Mais de 1000 estudantes da rede estadual recebem cheques do Programa Bora Estudar]]
</a>
"Em Bragança, as orlas entregues pelo Governo do Pará se juntaram à bela paisagem e reforçaram o potencial turístico da cidade. Também já executamos mais de 20 quilômetros em pavimentação asfáltica, e o governador Helder Barbalho assinou, recentemente, o convênio para reconstrução do Barracão da Marujada. São obras que proporcionam lazer e melhoria na qualidade de vida da população, criando um ambiente propício para o crescimento econômico e a valorização cultural”, ressalta o secretário de Estado de Obras Públicas, Ruy Cabral.A obra de infraestrutura na nova orla da praia oceânica de Ajuruteua contemplou serviços de drenagem e urbanização, e obras para conter a erosão natural, com a construção de muro de arrimo e enrocamento (barreira que absorve a energia das ondas). Também foram construídos quiosques, ciclovias e restaurantes, e instalados bancos, lixeiras, guarda-corpo e iluminação pública em toda a extensão, além de pavimentação asfáltica.A orla do Rio Caeté, na zona urbana, foi a segunda entregue pelo Governo do Pará. Com mais de 12 mil metros quadrados, tem calçamento em pedra portuguesa (mantendo a característica histórica da cidade), ciclovia, quiosques para venda de comidas e bebidas, parque infantil, academia ao ar livre, bancos, lixeiras, palco para eventos, caramanchão e espaço iluminado e arborizado para estimular a integração com o meio ambiente. A nova infraestrutura nas duas orlas é usufruída pela população local e pelos turistas, com segurança e comodidade.Crescimento no turismo - Segundo dados da Secretaria Municipal de Cultura, Desportos e Turismo de Bragança, houve um aumento de 60% no número de visitantes, tanto na cidade quanto na Praia de Ajuruteua, a 37 km da área urbana. A rede hoteleira também registrou aumento de 25% nas hospedagens após a entrega das orlas, que potencializaram os atrativos da “Pérola do Caeté”.O CEO da Rede de Hotéis Vitória, Robson Martins, informa que a empresa decidiu expandir e apostou na entrega das orlas como incremento ao turismo. Uma nova unidade do grupo foi inaugurada pouco antes da conclusão das orlas, e já constata o aumento do turismo na região.“Vimos que estava para acontecer a inauguração da orla da cidade, um grande passo no turismo, e também benefícios para toda a região, para todos os moradores, dando mais orgulho da sua própria cidade. Eu costumo dizer que estávamos no local certo, na hora certa. Fizemos o investimento antes das inaugurações, e conseguimos colher os frutos disso junto com as obras”, conta Robson Martins.A Rodovia PA-112, que será entregue pelo Estado, vai melhorar o acesso para um público que já frequenta o hotel, oriundo do Maranhão. “A estrada vai encurtar o caminho, consideravelmente, e toda essa infraestrutura só traz benefícios à cidade, e para o setor hoteleiro é muito importante. Bragança está despontando, cada vez mais, para o turismo local e para o turismo nacional”, destaca o executivo.A população também é beneficiada pelos investimentos, afirma a moradora Socorro Lobão. “As obras, como a da rodovia PA-112, vai realmente facilitar a escoar muito a produção dos agricultores e favorecer a parte do turismo. As orlas, tanto na cidade quanto na orla de Ajuruteua, são muito positivas e benéficas para todos, para o turismo, para os moradores que estão ali na praia, para o comerciante, a economia do município. Com certeza, melhorou a qualidade de vida. A Policlínica, que também foi inaugurada, é muito boa, em virtude das especialidades. Hoje, o bragantino não precisa mais sair do município para fazer alguns exames, que agora podem ser realizados em Bragança”, diz Socorro Lobão.A moradora cita, ainda, “bairros que estão hoje muito bem. As pessoas, que antes não tinham asfalto na sua porta, hoje têm. Nos bairros mais distantes e no centro, está tudo organizado. Hoje, Ajuruteua tem o desenvolvimento do turismo, e temos a nossa própria orla na cidade. A nossa orla é muito bem organizada, estruturada, na frente do Rio Caeté. Na nossa Praia de Ajuruteua as barracas, os restaurantes, estão muito bem estruturados. Melhorou muito a orla de Ajuruteua, até mesmo para a valorização dos terrenos, das propriedades e dos investimentos que os proprietários de hotéis estão fazendo, porque agora podemos ter mais segurança. Nós avançamos muito na saúde, na infraestrutura e no desenvolvimento. Isso é muito bom para valorizar não só a nossa cultura, mas a nossa querida Bragança”.Além das duas orlas já entregues, o governador Helder Barbalho assinou convênio com a Prefeitura de Bragança para viabilizar obras de reconstrução e ampliação do prédio histórico do Barracão da Marujada. Inaugurado em 1962, o espaço é símbolo cultural, usado para apresentações de dança dos marujos e marujas durante a Festividade de São Benedito, o santo padroeiro do município.A PA-112, que deve ser entregue até janeiro de 2025, terá 54,5 quilômetros totalmente asfaltados, resultado de um investimento superior a R$ 100 milhões. O projeto prevê ainda a construção de uma ponte em concreto, no KM-28, sobre o Rio Caeté III, com 42 metros de extensão - obra orçada em mais de R$ 3 milhões.A rodovia estadual fica localizada entre as rodovias federais BR-308, no limite Norte, e BR-316, no limite Sul, dando acesso aos municípios de Bragança e Santa Luzia do Pará, que têm na pesca, agricultura familiar e turismo a base econômica.O governador Helder Barbalho também entregou para 780 famílias bragantinas cheques do "Sua Casa”, o programa do Estado que garante recursos para aquisição de material de construção e pagamento dos trabalhadores empregados na construção, reconstrução, ampliação e adaptação de imóveis.A primeira Policlínica do município foi entregue à população por Helder Barbalho. A Policlínica Ruth Nobre Bragança é fruto de convênio firmado entre a Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa) e Prefeitura local.Na ocasião, o governador ressaltou a importância da unidade de saúde da rede pública, ressaltando que “hoje, damos um passo essencial para aproximar especialidades médicas de cada microrregião do Pará. Esta unidade se junta às policlínicas já em operação, oferecendo 32 especialidades médicas e equipamentos de ponta. A Policlínica de Bragança visa proporcionar diagnósticos precisos e prevenir hospitalizações tardias, promovendo saúde de qualidade não apenas para Bragança, mas para toda a Região Nordeste do Pará”.Outra obra essencial executada pelo Estado no município é a Agência Transfusional (AT), da Fundação Centro de Hemoterapia e Hematologia do Pará (Hemopa). A nova unidade garante o fornecimento seguro de sangue humano aos três hospitais de Bragança, além das unidades de Augusto Corrêa e Viseu.Por meio da Secretaria de Estado de Educação (Seduc), o governo reconstruiu totalmente a Escola Estadual de Ensino Fundamental e Médio Manoel Julião Garcia Castanho, beneficiando 317 alunos.Bragança também será contemplado com uma unidade do Programa “Creches Por Todo Pará”, que atende crianças de 0 a 5 anos. Em construção, a creche terá 10 salas de aula, sala multiuso, quatro banheiros infantis, dois banheiros para professores, três banheiros para pessoas com deficiência (PcDs), secretaria, direção, almoxarifado, salas para professores e reunião, lactário, dois fraldários, depósitos, rouparia, lavanderia, copa, dois vestiários, cozinha, sala para freezers, despensa e refeitório. O investimento de quase R$ 7 milhões inclui ainda a área externa com pátio coberto, playground, redário, horta, jardim e estacionamento.Também viabilizado pelo Governo do Pará, via Seduc, o Projeto Escola Rural, na localidade Bacuriteua, contará com salas de aulas, laboratório de informática, biblioteca, sala de direção, sala de apoio, cozinha, sala para professores, banheiros masculino, feminino e para PcDs, refeitório e outros espaços, com um investimento superior a R$ 4 milhões.Cidadania, economia e regularização fundiária – Para fortalecimento da cidadania, a população bragantina aguarda a primeira Usina da Paz do município. A obra atingiu 97% de conclusão, e terá uma área construída de aproximadamente 7 mil metros quadrados. Na estrutura moderna e funcional, o Estado oferecerá mais de 70 serviços gratuitos nas áreas de saúde, educação, assistência social, cultura, esporte e lazer.  Outro grande investimento em cidadania é o Centro de Referência de Assistência Social (Cras), localizado no bairro Vila Nova. Por meio do convênio assinado pelo governador Helder Barbalho, a unidade terá salas para atendimento psicossocial, acolhimento e convivência, além de redes de águas pluviais, elétrica, hidráulica e sanitária.No segmento de microcrédito e desenvolvimento econômico, o Governo do Pará entregou 850 títulos individuais de terras para famílias de produtores rurais. “Só hoje, entregamos 850 títulos definitivos de propriedade da agricultura familiar àqueles que esperaram por muito tempo para receber seu pedaço de chão. Minha obrigação é fazer com que o Estado seja eficiente para entregar política pública à população”, disse Helder Barbalho, durante a entrega.A iniciativa do Estado assegurou o acesso a benefícios sociais, à segurança jurídica e aos direitos civis dos proprietários. O trabalho técnico é realizado pelo Instituto de Terras do Pará (Iterpa), no âmbito do Programa Regulariza Pará.Também na área fundiária, o Estado entregou Cadastros Ambientais Rurais (CARs) em Bragança. Entre 2022 e 2024, mais de 1,5 mil Cadastros beneficiaram produtores bragantinos, por meio da Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Sustentabilidade (Semas). Com o documento, os produtores podem ter acesso a linhas de financiamento, facilidade na regularização fundiária e acesso a políticas públicas de assistência técnica e apoio à produção.O empreendedorismo também foi incentivado pelo Governo do Pará na região, com a entrega de 120 benefícios do Programa “CredCidadão”, que concede linhas de crédito para viabilizar atividades no comércio regional a microempreendedores formais e informais.Em Bragança, a segurança foi reforçada, por meio da Secretaria de Estado de Segurança Pública e Defesa Social (Segup), com a entrega de 30 coletes balísticos, oito radiocomunicadores e cinco motocicletas, além do Sistema de Videomonitoramento para órgãos de segurança pública, com o objetivo de fortalecer as ações policiais e prevenir crimes na região.
]]></description>
      <pubDate>25.12.24 23h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará fortalece integração entre as regiões com a construção de pontes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-fortalece-integracao-entre-as-regioes-com-a-construcao-de-pontes-1.901209</link>
      <description><![CDATA[O poder executivo estadual já alcançou a marca de 3 mil quilômetros de rodovias asfaltadas e 741 pontes entregues
Entre as estratégias do Governo do Estado para garantir mais mobilidade nas estradas e fortalecer a integração entre as regiões está a construção de pontes. Atualmente, as pontes sobre o rio Itacaiúnas, em Marabá, e sobre o rio Alto Capim, na PA-256, no trecho que liga os municípios na divisa de Ipixuna de Pará e Paragominas, estão em fase de conclusão.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-conclui-obras-e-entrega-a-nova-ponte-sobre-o-rio-itacaiunas-em-maraba-1.900767" title="Governo conclui obras e entrega a nova ponte sobre o Rio Itacaiúnas, em Marabá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900768:1735007949/Governo-conclui-obras-e-entrega-a-nova-ponte-sobre-o-Rio-Itacaiunas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6fba0ac" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900768:1735007949/Governo-conclui-obras-e-entrega-a-nova-ponte-sobre-o-Rio-Itacaiunas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=18f6d3f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-conclui-obras-e-entrega-a-nova-ponte-sobre-o-rio-itacaiunas-em-maraba-1.900767" title="Governo conclui obras e entrega a nova ponte sobre o Rio Itacaiúnas, em Marabá">
 <span class="title">
  <b>
   Governo conclui obras e entrega a nova ponte sobre o Rio Itacaiúnas, em Marabá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A nova estrutura interliga os núcleos Cidade Nova e Nova Marabá e terá um impacto significativo na mobilidade urbana, reduzindo congestionamentos na Transamazônica
 </span>
</a>
<a href="/para/reconstrucao-da-pa-423-facilita-escoamento-da-producao-do-baixo-amazonas-1.898993" title="Reconstrução da PA-423 facilita escoamento da produção do Baixo Amazonas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898994:1734484349/PA-423.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9229f02" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898994:1734484349/PA-423.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6e69c90" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/reconstrucao-da-pa-423-facilita-escoamento-da-producao-do-baixo-amazonas-1.898993" title="Reconstrução da PA-423 facilita escoamento da produção do Baixo Amazonas">
 <span class="title">
  <b>
   Reconstrução da PA-423 facilita escoamento da produção do Baixo Amazonas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Rodovia é um marco para a Calha Norte com mais de 300 quilômetros de pavimentação
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-celebra-a-abertura-da-rodovia-pa-167-em-porto-de-moz-1.898567" title="Governo do Pará celebra a abertura da rodovia PA-167 em Porto de Moz">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898569:1734389889/Inaugurac-o-rodovia-PA-167.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2a1008a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898569:1734389889/Inaugurac-o-rodovia-PA-167.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2b2733e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-celebra-a-abertura-da-rodovia-pa-167-em-porto-de-moz-1.898567" title="Governo do Pará celebra a abertura da rodovia PA-167 em Porto de Moz">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará celebra a abertura da rodovia PA-167 em Porto de Moz
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A nova rodovia tem uma extensão de 116 km e inicia na estrada Moz/Majari até o município de Senador José Porfírio
 </span>
</a>
“Desde 2019, o Governo do Pará vem investindo em pontes modernas e sustentáveis que não só melhoram a mobilidade e a logística, mas também impulsionam o desenvolvimento econômico, gerando oportunidades e melhorando a qualidade de vida dos paraenses. Com o avanço dessas obras, reafirmamos nosso compromisso em aproximar regiões, encurtar distâncias e oferecer à população melhores condições de transporte e acesso aos serviços essenciais”, ressalta o secretário de Infraestrutura e Logística (Seinfra), Adler Silveira.O poder executivo estadual já alcançou a marca de 3 mil quilômetros de rodovias asfaltadas e 741 pontes entregues, beneficiando diretamente a agricultura familiar e conectando comunidades, além de garantir o escoamento seguro e eficiente da produção. Entre as pontes de grande e médio porte entregues estão: ponte União (Alça Viária), ponte sobre o rio Meruú (Igarapé-Miri), ponte do Outeiro (Belém); ponte sobre o rio Alto Acará (Ipixuna do Pará); ponte sobre o rio Fresco (São Félix do Xingu), porte sobre o rio Curuá–una (Santarém) e sobre o rio Tutui (Uruará).Estratégica para conectar a BR-010 a PA-150 e diversos municípios da região, a construção da ponte sobre o Rio Alto Capim está 98% pronta, na fase de acabamento (guarda-corpo metálico, asfaltamento, calçadas e sinalização de trânsito). A ponte fica na PA-256, que é acesso aos municípios de Mocajuba, Cametá, Igarapé-Miri, Moju, Tailândia, Acará, Tomé-Açu, Ipixuna do Pará e Paragominas e teve 160 km de estrada asfaltados pelo Governo do Pará. Morador da zona rural de Ipixuna do Pará, Nailson Oliveira, acompanha o avanço da obra com grande expectativa para a entrega. “Essa ponte é uma grande conquista pra gente, que dependia da travessia de balsa para se deslocar. Sem essa conexão direta, ficávamos limitados aos horários da balsa, o que refletia no encarecimento dos produtos e nos investimentos que deixavam de ser feitos na área por essa dificuldade. Com a ponte, teremos o nosso direito de ir e vir facilitado e respeitado, o que vai impulsionar o desenvolvimento da nossa região”, relata. A terceira ponte sobre o Rio Itacaiúnas, no município de Marabá, Região de Integração Carajás, também está na fase final de acabamentos. O novo equipamento público, que interliga os núcleos Cidade Nova e Nova Marabá, impactará a mobilidade urbana, reduzindo congestionamentos na Rodovia BR-230 (Transamazônica) e facilitando o fluxo de pessoas e mercadorias na região. O projeto é resultado de um convênio entre o Governo do Pará e a Prefeitura de Marabá, com um investimento total de R$ 109 milhões, sendo R$ 50 milhões provenientes do Estado.
]]></description>
      <pubDate>25.12.24 23h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marujada de São Benedito: confira a programação completa desta quinta-feira (26)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/marujada-de-sao-benedito-confira-a-programacao-completa-desta-quinta-feira-26-1.901208</link>
      <description><![CDATA[Festividade chega a sua 226ª edição
A
<strong>
 Festividade de São Benedito
</strong>
, tradicional no
<strong>
 município de Bragança
</strong>
, nordeste paraense, chega a sua 226ª edição. A programação dura o total de 9 dias e se divide em diferentes atividades como missas, novenas, ladainhas, procissões fluviais e terrestres, atividades culturais e apresentações da Marujada, além da tradicional cavalhada, disputa entre cavaleiros.
<strong>
 Os dias 25 e 26 marcam o ponto alto da celebração
</strong>
, sendo o primeiro dedicado à imagem de Jesus e o segundo a São Benedito.Nesta quarta-feira (25/12) as atividades começaram desde cedo com a tradicional ladainha, seguida pela dança da marujada e o almoço da juíza. A noite, atrações como Alex Ribeiro e Arraial do Pavulagem, se apresentaram na Orla do Rio Caeté, encerrando o dia. Neste dia, as celebrações marcam o nascimento do menino Jesus, por isso,  marujos e marujas usam vestimentas nas cores azul e branco em simbolismo a esse momento.A programação desta quinta-feira (26/12) é dedicada à imagem de São Benedito. Neste dia, além da programação comum, há também uma procissão de aproximadamente 4,7 quilômetros. É neste momento da festividade em que os participantes usam vestimentas nas cores vermelho e branco. Nesta data também é feriado municipal de Bragança.A programação do dia oficial em homenagem ao santo inicia às 7h da manhã com o terço e a novena a São Benedito, e segue até às 23h com o encerramento da festividade com a Marujada no entorno da Igreja de São Benedito.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/inicia-neste-sabado-21-a-festividade-do-carimbo-de-sao-benedito-em-santarem-novo-1.900066" title="Festividade do Carimbó de São Benedito em Santarém Novo inicia neste sábado (21/12)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900069:1734729670/IMG-20241219-WA0027.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f42f233" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900069:1734729670/IMG-20241219-WA0027.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a09009a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/inicia-neste-sabado-21-a-festividade-do-carimbo-de-sao-benedito-em-santarem-novo-1.900066" title="Festividade do Carimbó de São Benedito em Santarém Novo inicia neste sábado (21/12)">
 <span class="title">
  <b>
   Festividade do Carimbó de São Benedito em Santarém Novo inicia neste sábado (21/12)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A manifestação popular e religiosa mobiliza a população e visitante há mais de 200 anos
 </span>
</a>
<a href="/brasil/ladroes-invadem-igreja-e-levam-relicario-com-fragmento-de-osso-de-sao-benedito-1.871508" title="Ladrões invadem igreja e levam relicário com fragmento de osso de São Benedito">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871509:1728394321/s-o-benedito-ladr-o-rj.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=525f3a6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871509:1728394321/s-o-benedito-ladr-o-rj.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1c93620" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/ladroes-invadem-igreja-e-levam-relicario-com-fragmento-de-osso-de-sao-benedito-1.871508" title="Ladrões invadem igreja e levam relicário com fragmento de osso de São Benedito">
 <span class="title">
  <b>
   Ladrões invadem igreja e levam relicário com fragmento de osso de São Benedito
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além da relíquia, foram furtados diversos itens da lojinha da igreja, como terços, imagens de santos e medalhas, além de um ventilador e uma mesa de som
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.859116" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Marujadas de São Benedito, no Pará, são reconhecidas como Patrimônio Cultural Brasileiro]]
</a>
07h – Terço e Novena a São Benedito 07h30 – Santa Missa Solene da Festividade do Glorioso São Benedito, no Largo de São Benedito10h – Leilão da Festividade no Salão Beneditino.12h – Almoço oferecido pelo Juiz da Festividade, Antônio Milton de Brito Lobão Júnior, na Podium Club.15h30 – Louvação a São Benedito, na Igreja de São Benedito, com as Comissões de Esmolação.16h – Procissão solene com a Imagem do Glorioso São Benedito do Andor23h – Encerramento da festividade com a Marujada no entorno da Igreja de São Benedito.
]]></description>
      <pubDate>25.12.24 23h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Corpo é encontrado em compartimento de roda de avião no Havaí</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/corpo-e-encontrado-em-compartimento-de-roda-de-aviao-no-havai-1.901204</link>
      <description><![CDATA[O corpo estava em um dos trens de pouso do voo que havia decolado de Chicago
Um corpo foi encontrado no
<strong>
 compartimento de roda
</strong>
de um
<strong>
 avião
</strong>
da United Airlines após o pouso em
<strong>
 Mauí
</strong>
, no Havaí, nesta terça-feira (24/12). De acordo com a agência Associated Press, a polícia de Mauí está investigando as circunstâncias do caso.O corpo estava em um dos
<strong>
 trens de pouso
</strong>
do voo 202, um Boeing 787-10, que havia decolado de Chicago e pousado no Aeroporto de Kahului. A companhia aérea informou que o compartimento de roda do Boeing 787-10 só pode ser acessado externamente e ainda não está claro como ou quando a pessoa conseguiu entrar nele.Segundo o jornal The Guardian, antes de Chicago, o avião esteve em São Paulo. Até o momento, não foram divulgadas informações sobre a identidade da
<strong>
 vítima
</strong>
.]
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/aviao-cai-no-centro-de-gramado-rs-e-atinge-casas-e-lojas-1.900346" title="Avião cai no centro de Gramado (RS) e atinge casas e lojas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Avião caiu em avenida movimentada de Gramado (RS)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900348:1734972798/acidente-gramado.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ef41108" data-title="Avião caiu em avenida movimentada de Gramado (RS)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900348:1734972798/acidente-gramado.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fafc9f1" title="Avião caiu em avenida movimentada de Gramado (RS)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/aviao-cai-no-centro-de-gramado-rs-e-atinge-casas-e-lojas-1.900346" title="Avião cai no centro de Gramado (RS) e atinge casas e lojas">
 <span class="title">
  <b>
   Avião cai no centro de Gramado (RS) e atinge casas e lojas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo o governo do Estado, o Corpo de Bombeiros já está em atuação
 </span>
</a>
<a href="/policia/aviao-de-pequeno-porte-e-localizado-no-rio-tapajos-apos-queda-em-itaituba-1.893177" title="Avião de pequeno porte é localizado no rio Tapajós após queda em Itaituba">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Após o acidente, o Corpo de Bombeiros de Itaituba iniciou as buscas, mas, apesar de encontrarem mochilas com roupas e outros objetos boiando no rio, não foi possível localizar nenhum ocupante." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893178:1733015739/avi-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bb93938" data-title="Após o acidente, o Corpo de Bombeiros de Itaituba iniciou as buscas, mas, apesar de encontrarem mochilas com roupas e outros objetos boiando no rio, não foi possível localizar nenhum ocupante."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893178:1733015739/avi-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=94fbf73" title="Após o acidente, o Corpo de Bombeiros de Itaituba iniciou as buscas, mas, apesar de encontrarem mochilas com roupas e outros objetos boiando no rio, não foi possível localizar nenhum ocupante."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/aviao-de-pequeno-porte-e-localizado-no-rio-tapajos-apos-queda-em-itaituba-1.893177" title="Avião de pequeno porte é localizado no rio Tapajós após queda em Itaituba">
 <span class="title">
  <b>
   Avião de pequeno porte é localizado no rio Tapajós após queda em Itaituba
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A informação foi confirmada pelo Corpo de Bombeiros; as buscas por sobreviventes continuam
 </span>
</a>
<a href="/brasil/aviao-faz-pouso-de-emergencia-no-aeroporto-de-guarulhos-apos-pegar-fogo-1.885325" title="Avião faz pouso de emergência no aeroporto de Guarulhos após pegar fogo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885326:1731151662/reproduc-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=12bcf0d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885326:1731151662/reproduc-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d6bf56d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/aviao-faz-pouso-de-emergencia-no-aeroporto-de-guarulhos-apos-pegar-fogo-1.885325" title="Avião faz pouso de emergência no aeroporto de Guarulhos após pegar fogo">
 <span class="title">
  <b>
   Avião faz pouso de emergência no aeroporto de Guarulhos após pegar fogo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Combate as chamas contou com três veículos da brigada de incêndio do próprio aeroporto e outros cinco do Corpo de Bombeiros
 </span>
</a>
Se esconder em trens de pouso tem sido uma tentativa arriscada de viajar clandestinamente. Em 2022, a polícia holandesa encontrou um passageiro clandestino vivo na seção de rodas de um avião de carga que pousou no aeroporto de Schiphol, em Amsterdã, após um voo vindo da África do Sul.Em 2019, um suposto passageiro clandestino caiu de um avião da Kenya Airways enquanto sobrevoava o sudoeste de Londres. A polícia acredita que ele tenha morrido enquanto viajava no compartimento de trem de pouso da aeronave, que partiu de Nairóbi, no Quênia, para um voo de quase nove horas.
]]></description>
      <pubDate>25.12.24 22h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Avião é encontrado em área de mata densa após dias desaparecido no Amazonas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/aviao-e-encontrado-em-area-de-mata-densa-apos-dias-desaparecido-no-amazonas-1.901203</link>
      <description><![CDATA[Causas do acidente ainda serão investigadas pela entidade responsável
O
<strong>
 avião que desapareceu no Amazonas
</strong>
na última sexta-feira (20/12) foi encontrado após cinco dias de buscas em uma região de mata densa, localizada no município de Manicoré, região do sul do estado. As
<strong>
 equipes seguiram relatos de moradores da comunidade Bom Jesus
</strong>
que ouviram o avião passar pela localidade. Um grupo  de buscas terrestres conseguiu identificar o local do acidente na tarde desta quarta-feira (25/12).Na aeronave havia dois tripulantes, Breno Braga e Rodrigo Boer, ambos estavam mortos. A mãe de Boer foi quem notificou o desaparecimento depois de perder contato com o filho por dois dias. A última mensagem que Rodrigo enviou para a família foi pouco antes de decolar de Porto Velho, capital de Rondônia, com destino a Manaus.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/cazaquistao-aviao-da-embraer-que-caiu-pode-ter-sido-atingido-por-sistema-de-defesa-aerea-russo-1.901175" title="Cazaquistão: avião da Embraer que caiu pode ter sido atingido por sistema de defesa aérea russo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Movimentação de equipes de resgate no local onde um avião comercial da Azerbaijan Airlines com 67 pessoas a bordo - sendo 62 passageiros e cinco tripulantes - caiu na manhã desta quarta-feira, 25 de dezembro de 2024, na cidade de Aktau, no Casaquistão. Já foram contabilizados 42 mortos e 25 sobreviventes, dos quais 22 foram hospitalizados, informou o Ministério de Situações de Emergência do Casaquistão. O Ministério da Saúde, por sua vez, afirma que há 28 sobreviventes." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901187:1735169907/QUEDA-INTERNACIONAL.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8231aed" data-title="Movimentação de equipes de resgate no local onde um avião comercial da Azerbaijan Airlines com 67 pessoas a bordo - sendo 62 passageiros e cinco tripulantes - caiu na manhã desta quarta-feira, 25 de dezembro de 2024, na cidade de Aktau, no Casaquistão. Já foram contabilizados 42 mortos e 25 sobreviventes, dos quais 22 foram hospitalizados, informou o Ministério de Situações de Emergência do Casaquistão. O Ministério da Saúde, por sua vez, afirma que há 28 sobreviventes."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901187:1735169907/QUEDA-INTERNACIONAL.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ba042f9" title="Movimentação de equipes de resgate no local onde um avião comercial da Azerbaijan Airlines com 67 pessoas a bordo - sendo 62 passageiros e cinco tripulantes - caiu na manhã desta quarta-feira, 25 de dezembro de 2024, na cidade de Aktau, no Casaquistão. Já foram contabilizados 42 mortos e 25 sobreviventes, dos quais 22 foram hospitalizados, informou o Ministério de Situações de Emergência do Casaquistão. O Ministério da Saúde, por sua vez, afirma que há 28 sobreviventes."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/cazaquistao-aviao-da-embraer-que-caiu-pode-ter-sido-atingido-por-sistema-de-defesa-aerea-russo-1.901175" title="Cazaquistão: avião da Embraer que caiu pode ter sido atingido por sistema de defesa aérea russo">
 <span class="title">
  <b>
   Cazaquistão: avião da Embraer que caiu pode ter sido atingido por sistema de defesa aérea russo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fontes oficiais ligadas à investigação do desastre disseram que alguns dos passageiros que sobreviveram ao acidente com o E190 da Azerbaijan Airlines teriam ouvido uma explosão ao se aproximarem de Grozny,
 </span>
</a>
<a href="/mundo/aviao-fabricado-pela-embraer-cai-no-cazaquistao-32-sobreviventes-e-temor-de-35-mortes-1.901058" title="Avião fabricado pela Embraer cai no Cazaquistão: 32 sobreviventes e temor de 35 mortes">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901059:1735141889/cazaquist-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dc05749" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901059:1735141889/cazaquist-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=589d1aa" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/aviao-fabricado-pela-embraer-cai-no-cazaquistao-32-sobreviventes-e-temor-de-35-mortes-1.901058" title="Avião fabricado pela Embraer cai no Cazaquistão: 32 sobreviventes e temor de 35 mortes">
 <span class="title">
  <b>
   Avião fabricado pela Embraer cai no Cazaquistão: 32 sobreviventes e temor de 35 mortes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  presidente da Rússia, Vladimir Putin, expressou condolências às famílias das vítimas; 16 russos estavam no avião
 </span>
</a>
<a href="/brasil/o-que-se-sabe-sobre-o-aviao-que-caiu-em-gramado-e-matou-10-pessoas-1.900512" title="O que se sabe sobre o avião que caiu em Gramado e matou 10 pessoas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Avião caiu em avenida movimentada de Gramado (RS)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900348:1734972798/acidente-gramado.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ef41108" data-title="Avião caiu em avenida movimentada de Gramado (RS)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900348:1734972798/acidente-gramado.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fafc9f1" title="Avião caiu em avenida movimentada de Gramado (RS)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/o-que-se-sabe-sobre-o-aviao-que-caiu-em-gramado-e-matou-10-pessoas-1.900512" title="O que se sabe sobre o avião que caiu em Gramado e matou 10 pessoas">
 <span class="title">
  <b>
   O que se sabe sobre o avião que caiu em Gramado e matou 10 pessoas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Acidente aéreo aconteceu na manhã de domingo (22), no centro de Gramado, no Rio Grande do Sul. Todos os ocupantes do avião morreram.
 </span>
</a>
Os radares de controle do tráfego aéreo não identificaram a aeronave, que era de pequeno porte e não possuía plano de voo. O Centro de Investigação e Prevenção de Acidentes Aeronáuticos (CENIPA) ainda vai apurar quais podem ter sido as causas do acidente.
]]></description>
      <pubDate>25.12.24 22h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Neymar e Biancardi anunciam segunda gravidez da influencer e realizam chá revelação; Vídeo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/neymar-e-biancardi-anunciam-segunda-gravidez-da-influencer-e-realizam-cha-revelacao-video-1.901196</link>
      <description><![CDATA[A notícia foi revelada nesta quarta-feira (25). O atleta já é pai de Davi Lucca, Mavie e Helena
Em pleno clima natalino,
<strong>
 Bruna Biancardi
</strong>
, influenciadora digital, e o jogador
<strong>
 Neymar Jr.
</strong>
revelaram, nesta quarta-feira (25/12), que estão à
<strong>
 espera do segundo bebê
</strong>
. O casal também aproveitou a ocasião para fazer o
<strong>
 chá revelação
</strong>
na mansão deles, em Mangaratiba (RJ), com a presença de familiares e amigos. O momento tão aguardado revelou que o
<strong>
 casal
</strong>
está esperando uma
<strong>
 menina
</strong>
.Por meio das redes sociais, a blogueira confirmou a gestação, acompanhada de Mavie e do enteado Davi Lucca. “Estamos vivendo uma fase tão gostosa, e não poderíamos deixar de compartilhar com vocês que ELE mais uma vez ouviu nossos pedidos e confirmou os nossos planos! Seja bem-vinda, filha! Que você venha com muita saúde! Estamos te esperando pra completar ainda mais a nossa família. Deus nos proteja de todo o mal. Amém!”.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DEBbE2IM8rc/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DEBbE2IM8rc/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DEBbE2IM8rc/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DEBbE2IM8rc/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/suposta-mae-do-terceiro-filho-de-neymar-publica-foto-com-barriga-de-gravida-1.798643" title="Suposta mãe do terceiro filho de Neymar publica foto com ‘barriga’ de grávida">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Kimberly estaria grávida de uma menina, segunda filha de Neymar após Mavie, fruto do relacionamento com Bruna Biancardi" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.798645:1712000401/amanda-kimberly-instagram.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=999c819" data-title="Kimberly estaria grávida de uma menina, segunda filha de Neymar após Mavie, fruto do relacionamento com Bruna Biancardi"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.798645:1712000401/amanda-kimberly-instagram.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0b4f3f5" title="Kimberly estaria grávida de uma menina, segunda filha de Neymar após Mavie, fruto do relacionamento com Bruna Biancardi"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/suposta-mae-do-terceiro-filho-de-neymar-publica-foto-com-barriga-de-gravida-1.798643" title="Suposta mãe do terceiro filho de Neymar publica foto com ‘barriga’ de grávida">
 <span class="title">
  <b>
   Suposta mãe do terceiro filho de Neymar publica foto com ‘barriga’ de grávida
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Modelo reforçou rumores ao aparecer com volume maior na barriga e usando anel dourado com pingente de coração com uma menina
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/kimberlly-saiba-quem-e-a-mae-do-terceiro-filho-de-neymar-1.770151" title="Kimberlly: saiba quem é a mãe do terceiro filho de Neymar; fotos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.770225:1705974720/Kimberlly.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c4c454c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.770225:1705974720/Kimberlly.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd33781" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/kimberlly-saiba-quem-e-a-mae-do-terceiro-filho-de-neymar-1.770151" title="Kimberlly: saiba quem é a mãe do terceiro filho de Neymar; fotos">
 <span class="title">
  <b>
   Kimberlly: saiba quem é a mãe do terceiro filho de Neymar; fotos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Modelo estaria no terceiro trimestre da gravidez. Relação se fortaleceu com a vinda do jogador ao Brasil, após lesão e nascimento da segunda filha.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/gravida-de-neymar-bruna-biancardi-conta-se-gravidez-foi-planejada-sintomas-e-nome-do-bebe-confira-1.671755" title="Grávida de Neymar, Bruna Biancardi conta se gravidez foi planejada, sintomas e nome do bebê; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='"Planejamos sua chegada", contam Bruna Biancardi e Neymar.' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.670187:1681861555/NEYMAR-E-BRUNA-BIANCARDI.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d2eb25c" data-title='"Planejamos sua chegada", contam Bruna Biancardi e Neymar.'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.670187:1681861555/NEYMAR-E-BRUNA-BIANCARDI.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8449bee" title='"Planejamos sua chegada", contam Bruna Biancardi e Neymar.'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/gravida-de-neymar-bruna-biancardi-conta-se-gravidez-foi-planejada-sintomas-e-nome-do-bebe-confira-1.671755" title="Grávida de Neymar, Bruna Biancardi conta se gravidez foi planejada, sintomas e nome do bebê; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Grávida de Neymar, Bruna Biancardi conta se gravidez foi planejada, sintomas e nome do bebê; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A modelo anunciou a gravidez na última terça-feira (18) pelas redes sociais
 </span>
</a>
A notícia, publicada pelo portal Léo Dias, rapidamente repercutiu nas redes sociais, onde fãs do jogador e da influenciadora parabenizaram os dois pela chegada da nova integrante da família. Este será o quarto filho do atleta, que já é pai de Davi Lucca, Mavie e Helena.
]]></description>
      <pubDate>25.12.24 21h43</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem atingida com tiro na cabeça em ação da PRF apresenta estabilidade</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/jovem-atingida-com-tiro-na-cabeca-em-acao-da-prf-apresenta-estabilidade-1.901197</link>
      <description><![CDATA[Informação é da médica intensivista Juliana Paitach
A médica intensivista do Hospital Municipalizado Adão Pereira Nunes, Juliana Paitach, disse em entrevista na tarde desta quarta-feira que a jovem
<strong>
 Juliana Leite Rangel
</strong>
, 26 anos, que chegou
<strong>
 baleada com tiro de fuzil na cabeça, decorrente de uma ação da Polícia Rodoviária Federal
</strong>
na rodovia Washington Luís (BR-040), “está em ventilação mecânica e recebendo medicamento para manter a pressão estável. Apesar da gravidade, há um padrão de estabilidade, uma vez que a jovem não apresentou piora no quadro de saúde”.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/jovem-de-26-anos-e-atingida-por-tiro-na-cabeca-em-acao-da-prf-1.901065" title="Jovem de 26 anos é atingida por tiro na cabeça em ação da PRF">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901069:1735143299/redes-sociais-via-ndmais.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dbd25c1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901069:1735143299/redes-sociais-via-ndmais.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=65a719c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/jovem-de-26-anos-e-atingida-por-tiro-na-cabeca-em-acao-da-prf-1.901065" title="Jovem de 26 anos é atingida por tiro na cabeça em ação da PRF">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem de 26 anos é atingida por tiro na cabeça em ação da PRF
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mulher estava indo passar o natal com parentes. Ela precisou ser entubada, passou por cirurgia e o quadro de saúde é considerado gravíssimo
 </span>
</a>
<a href="/brasil/ex-agentes-da-prf-sao-condenados-em-juri-popular-pela-morte-de-genivaldo-de-jesus-1.895434" title="Ex-agentes da PRF são condenados em júri popular pela morte de Genivaldo de Jesus">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895436:1733574874/caso-genivaldo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9a13492" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895436:1733574874/caso-genivaldo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=33c00ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/ex-agentes-da-prf-sao-condenados-em-juri-popular-pela-morte-de-genivaldo-de-jesus-1.895434" title="Ex-agentes da PRF são condenados em júri popular pela morte de Genivaldo de Jesus">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-agentes da PRF são condenados em júri popular pela morte de Genivaldo de Jesus
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vítima morreu após ser trancada pelos agentes no porta-malas de uma viatura e obrigada a inalar gás lacrimogêneo
 </span>
</a>
A médica explicou que Juliana “tem o estado grave, porém estável. Está em ventilação mecânica e em coma induzido. Da hora que ela chegou para agora, não teve piora, ela se manteve num grau de gravidade que estabilizou com a medicação e não teve piora. Ou seja, temos uma gravidade, mas num padrão de estabilidade, até o momento”.A intensivista disse que o projétil que atingiu o crânio de Juliana foi retirado durante a cirurgia. “Apesar da lesão cerebral ser grave, ela não tem um sinal de gravidade em que a gente faz uma hipertensão intracraniana. Na imagem inicial, você vê que não tem esse sinal de gravidade, então, a gente vai ter que acompanhar, ver como vai evoluir”, explicou a médica.A Polícia Rodoviária Federal (PRF) informou que os três agentes - dois homens e uma mulher - que participaram da abordagem ao carro da família de Juliana Rangel na BR-040, em Duque de Caxias “foram afastados preventivamente de todas as atividades operacionais”. Os dois fuzis e a pistola usados pelos policiais rodoviários foram apreendidos pela Polícia Federal, que está encarregada das investigações.A Polícia Federal informou que as armas dos agentes da PRF passarão por análise pela perícia técnica criminal, que determinará de que arma saiu o projétil que atingiu a vítima na cabeça.
]]></description>
      <pubDate>25.12.24 21h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é suspeita de matar namorado com facada no pescoço no sudeste do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/mulher-e-suspeita-de-matar-namorado-com-facada-no-pescoco-no-sudeste-do-para-1.901198</link>
      <description><![CDATA[O caso ocorreu dentro de um bar na Vila São Raimundo, em Bom Jesus do Tocantins, nesta quarta-feira (25/12)
Mardel Willian Alencar Cardoso morreu após ser esfaqueado no pescoço dentro de um bar na Vila São Raimundo, em Bom Jesus do Tocantins, sudeste do Pará. O crime ocorreu nesta quarta-feira (25/12), quando a vítima estava no estabelecimento na companhia da namorada. A mulher é a principal suspeita do homicídio. O crime aconteceu por volta das 6h40, na Rua 13 de Junho, no KM 40, após uma discussão. Os relatos da Polícia Militar são que a suspeita foi quem fez o acionamento da viatura. Ela teria informado que golpeou Mardel após o homem a ter agredido. Quando os agentes chegaram ao bar, foram informados por testemunhas que houve uma discussão entre o casal, a mulher saiu do local e depois retornou com uma faca e então desferiu o golpe na vítima. A suspeita fugiu após o esfaqueamento.A vítima chegou a ser socorrida pelo dono do estabelecimento e familiares. Mardel foi levado para o Hospital Municipal de Bom Jesus, mas não resistiu ao ferimento e morreu. A polícia foi informada sobre o caso e faz buscas pela suspeita. Não há detalhes sobre o que teria motivado a briga entre a vítima e a namorada. O caso é investigado pela Polícia Civil.
]]></description>
      <pubDate>25.12.24 21h26</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
