<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Mal de Alzheimer atinge um milhão de pessoas no Brasil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/mal-de-alzheimer-atinge-um-milhao-de-pessoas-no-brasil-1.863685</link>
      <description><![CDATA[Em Belém, idosos com Alzheimer podem ser atendidos em qualquer uma das 90 unidades de saúde e na Casa do Idoso, na José Malcher
O número de pessoas portadores de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Alzheimer">
  Alzheimer
 </a>
</strong>
continua a crescer na mesma medida da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=expectativa+de+vida+da+popula%C3%A7%C3%A3o">
 <strong>
  expectativa de vida da população
 </strong>
</a>
. O
<strong>
 transtorno neurodegenerativo progressivo
</strong>
e fatal, de causa desconhecida, atinge mais de
<strong>
 um milhão de pessoas no Brasil
</strong>
, a maioria sem diagnóstico.No dia 21 de setembro, a Organização Alzheimer’s Disease International (ADI) realiza o Dia Mundial do Alzheimer para aumentar a conscientização do público sobre a doença degenerativa e desafiar o estigma que a cerca. Em Belém, o Sistema Único de Saúde (SUS) e universidades públicas disponibilizam diferentes serviços para atender as pessoas idosas.O Alzheimer se manifesta com pequenos esquecimentos, depois aparece a dificuldade em articular palavras, problemas na execução de atividades do dia a dia e evolui para alterações de comportamento. O neurologista Antônio de Matos explica que a degeneração do cérebro começa, em média, aos 50 anos. Casos de Alzheimer precoce, antes dos 60 anos, tem maior ligação genética. Quando ocorre acima dos 80 anos a causa principal é a idade.“Não há uma definição quanto às causas do Alzheimer. A doença afeta o funcionamento do cérebro de modo lento e progressivo, caracterizada pelo comprometimento de duas ou mais funções como: memoria, linguagem, atenção, raciocínio lógico, julgamento, planejamento, graves o suficiente para interferir nas atividades da vida diária da pessoa”, destaca o médico.O diagnóstico precoce é o melhor aliado para prolongar a qualidade de vida do paciente. O tratamento precisa ser individualizado e a família precisa ser paciente, entender que o comportamento da pessoa com Alzheimer independe da vontade dela.Os idosos com suspeita de Alzheimer podem procurar ajuda na rede pública de saúde. A Secretaria Municipal de Saúde de Belém (Sesma), ou dos outros municípios paraenses, são a porta de entrada para o Sistema Único de Saúde (SUS).A Rede Municipal de Atenção Primária à Saúde da capital paraense pode identificar os primeiros sintomas por meio da Avaliação Multidimensional da Pessoa Idosa e no contato no dia a dia dos serviços de saúde e grupos de atividades coletivas voltadas às pessoas com 60 anos de idade ou mais.As 90 unidades básicas de saúde, incluindo a UBS Fluvial Camilo Vianna, realizam acompanhamento e a estratificação de risco da Pessoa Idosa, acionando o cuidado compartilhado com a Casa do Idoso, que é o centro especializado no diagnóstico da doença de Alzheimer no município de Belém. Além de contar também com o apoio da rede especializada dos Centros de Atenção Psicossocial (CAPS).As Unidades Básicas de Saúde (UBS) e a Casa do Idoso funcionam de segunda a sexta, de 8h às 17h. Os CAPS atendem 24h. A pessoa idosa com doença de Alzheimer pode ir diretamente à Casa do Idoso, localizado na avenida Governador José Malcher, nº 333, bairro de Nazaré, para iniciar os tratamentos da doença.O Programa de Saúde da Pessoa Idosa está presente nas unidades básicas de saúde localizadas no município e ilhas de Belém, com grupos de convivência e atividades coletivas, como dança, artesanato e rodas de conversas que ajudam no tratamento. Na próxima terça-feira (24/10), a Sesma promove o Seminário de Cuidados com a Pessoa Idosa com Doença de Alzheimer na Atenção Primária à Saúde, evento formativo para médicos, equipes multidisciplinares e agentes comunitários de saúde da rede municipal. O seminário faz parte da programação Semana Municipal de Saúde da Pessoa Idosa de Belém 2024.Já a Secretaria de Estado de Saúde Pública do Pará (Sespa) informou que o Hospital Jean Bitar oferece atendimento ambulatorial com especialista em geriatria que atende usuários idosos com data e horário especificados conforme agendamento da Regulação Estadual. O serviço é oferecido a pacientes com os sintomas da doença, que devem procurar a Unidade Básica de Saúde (UBS) mais próxima para passar por uma avaliação e, eventualmente ser encaminhado, via Regulação Estadual, para hospital referenciado.
]]></description>
      <pubDate>20.09.24 8h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 20/09: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-20-09-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.863607</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar do dia de hoje (20/09) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja, abaixo, o
<strong>
 horóscopo do dia de hoje
</strong>
, 20/09, sexta-feira, para os signos de
<strong>
 Áries
</strong>
,
<strong>
 Touro
</strong>
,
<strong>
 Gêmeos
</strong>
,
<strong>
 Câncer
</strong>
,
<strong>
 Leão
</strong>
,
<strong>
 Virgem
</strong>
,
<strong>
 Libra
</strong>
,
<strong>
 Escorpião
</strong>
,
<strong>
 Sagitário
</strong>
,
<strong>
 Capricórnio
</strong>
,
<strong>
 Aquário
</strong>
e
<strong>
 Peixes
</strong>
. Confira a
<strong>
 previsão e reflexões
</strong>
que os astros vão trazer para o seu dia
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Passo a passo, constrói-se um grande caminho. Lembre-se disso ao sentir aquela urgência típica, que pode levar a impulsos imaturos que, neste estágio, é melhor evitar.As pessoas se entenderiam muito melhor se não se vigiassem tanto e permitissem que elas mesmas, assim como os outros, cometesses erros e aprendessem a diferenciar entre desejos e fantasias. Isso faria a diferença.Seu espírito comunitário favorecerá sua participação em projetos coletivos. Evite cobranças excessivas para não se frustrar e mantenha sua leveza ao longo do processo.Novas oportunidades aparecerão em sua jornada pessoal. Use sua flexibilidade e a consciência de suas escolhas para alcançar os resultados desejados. Caminhe com cuidado.Este é um momento ideal para mudanças que trarão renovação à sua vida. Atualizar hábitos e transformar ambientes familiares abrirá espaço para novas experiências e perspectivas.Equilibrar suas necessidades com as de outros pode ser desafiador. Entenda que suas expectativas nem sempre serão atendidas. Relacionamentos exigem negociação e paciência.Você se sentirá seguro para compartilhar suas ideias e resolver questões pendentes. Aproveite a oportunidade para expressar seus sentimentos e abordar assuntos que precisam de atenção.Sua motivação e confiança estarão em alta, mas será importante aceitar o que está fora do seu controle. Acredite em seu potencial e avance com segurança, sem medo de mudanças.Pode ser desafiador expressar suas opiniões, pois você pode enfrentar resistência. Seja paciente e espere o momento certo para se posicionar, sem pressa para convencer os outros.O dia exigirá disposição e foco. Lembre-se de que a rigidez excessiva não é produtiva sem espaço para erros e aprendizados. Aproveite cada passo do processo.Você se sentirá renovado e cheio de energia. Organize seu dia de maneira produtiva, aproveitando ao máximo essa vitalidade. Planeje com atenção e foco.Sua sensibilidade estará em evidência, permitindo que você perceba claramente o que acontece em seu corpo e suas emoções. Escute suas mensagens internas com atenção.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Heloá Canali, coordenadora de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  <strong>
   oliberal.com
  </strong>
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>20.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pai e filho paraenses são metralhados em Manaus</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/pai-e-filho-paraenses-sao-metralhados-em-manaus-1.863733</link>
      <description><![CDATA[O crime chocou os moradores do bairro, onde pai e filho eram muito queridos por todos, principalmente clientes e amigos. João Sérgio era conhecido como 'Paizão'
Na madrugada desta quinta-feira (19), dois paraenses, pai e filho, foram executados de forma brutal em Manaus, onde residiam há alguns anos, na rua Seriano, no bairro Cidade Nova, zona norte da capital amazonense. As vítimas, João Sérgio dos Reis de Souza, de 50 anos, e seu filho Matheus Farias de Souza, de 21 anos, eram proprietários de um popular restaurante no bairro e foram encontrados mortos na casa onde moravam, com múltiplas perfurações causadas por arma de fogo. Uma terceira vítima, Isaac Melo Paixão, de 24 anos, foi socorrida em estado grave e levada ao Hospital e Pronto-Socorro Platão Araújo. O crime chocou os moradores do bairro, onde pai e filho eram muito queridos por todos, principalmente clientes e amigos. João Sérgio era conhecido como 'Paizão'. O nome do restaurante remetia ao amor entre os dois: "Pai e Filho".A Polícia Militar, através da 6ª Companhia Interativa Comunitária (Cicom), recebeu um chamado por volta das 00h30, alertando sobre a situação. Ao chegarem ao local, os policiais encontraram a porta da casa aberta. No primeiro quarto, os corpos de João Sérgio e Matheus estavam no chão, ambos com múltiplos disparos nas costas. Segundo a perícia, João foi atingido por seis tiros e Matheus, por quatorze. No segundo quarto, Isaac ainda apresentava sinais vitais, com uma perfuração nas costas, e foi imediatamente atendido pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU). A perícia criminal não encontrou materiais que pudessem indicar a autoria do crime, e as motivações por trás dos assassinatos ainda permanecem desconhecidas.  Os corpos de João e Matheus foram removidos pelo Instituto Médico Legal (IML) após a análise do Departamento de Polícia Técnico-Científica (DPTC) do Amazonas.  O caso está sob investigação da Delegacia Especializada em Homicídios e Sequestros (DEHS) do Amazonas.
]]></description>
      <pubDate>19.09.24 23h43</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Professora da Seduc representa o Pará no maior laboratório de física do mundo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/professora-da-seduc-representa-o-para-no-maior-laboratorio-de-fisica-do-mundo-1.863734</link>
      <description><![CDATA[Bárbara Castro vai atuar como auxiliar de coordenação na Organização Europeia para a Investigação Nuclear
Representando o Pará, a professora de física da rede pública estadual,
<strong>
 Bárbara Castro
</strong>
, será auxiliar de coordenação na Organização Europeia para a Investigação Nuclear (Cern), o maior laboratório de física de partículas do mundo, com instalações na Suíça.Bárbara Castro vai auxiliar uma turma de professores que passarão por formação no laboratório da Suíça e no Laboratório de Instrumentação e Física Experimental de Partículas (LIP), em Portugal. As formações vão acontecer entre os dias 22 e 30 de outubro.“Estar no maior laboratório de física do mundo e poder auxiliar outros professores de física nessa formação é uma experiência de imersão incrível e que tem um enorme potencial de contribuir no cotidiano em nossa rotina como educadores”, destaca a professora.Mestra em Educação em Ciências e Matemática pela Universidade Federal do Pará (UFPA), ela acrescenta: “assim como os jovens que hoje fazem parte da rede pública de ensino, eu também vim por este caminho e segui minha trajetória na universidade pública. Meu maior objetivo é que esses mesmos estudantes que ocupam hoje as carteiras das escolas, também se sintam confiantes e determinados em alcançar seus objetivos, por mais grandiosos que eles sejam. Meu principal objetivo também é reproduzir essa formação para professores de física da rede estadual do Pará”.Ela faz parte da Diretoria Regional de Ensino (DRE), em Santarém, e agradece o apoio recebido. "Agradeço a Diretoria Regional de Ensino de Santarém que está me apoiando para tal formação. Fomos destaque no Saeb 2023, obtendo os melhores resultados do Estado, no Ideb, e o incentivo a iniciativas como essa, de formações externas, fazem parte de nosso êxito", afirmou.Em 2022, Bárbara foi escolhida para participar de um curso na Escola de Física do Cern. Ela foi a única representante do Pará no intercâmbio de conhecimento na Suíça. Além dela, outros 19 professores de outros estados brasileiros foram selecionados pela Sociedade Brasileira de Física (SBF) e puderam aprofundar suas habilidades didático-pedagógicas no local, que possui o maior acelerador de partículas já construído.Para a docente, retornar ao laboratório é honroso. “É uma honra compor o quadro de professores da Secretaria de Estado de Educação (Seduc) e me sinto extremamente feliz em poder retornar ao Cerc, agora, como parte da equipe de organização dessa formação que contempla professores de física que atuam em sala de aula”, finalizou.
]]></description>
      <pubDate>19.09.24 23h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Segup integra ações para a Reunião do Grupo de Trabalho de Turismo do G20 em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/segup-integra-acoes-para-a-reuniao-do-grupo-de-trabalho-de-turismo-do-g20-em-belem-1.863732</link>
      <description><![CDATA[As ações reforçam a segurança no entorno do local do evento, assim como, na capital do Estado, com monitoramento ostensivo das vias e apoio às escoltas das autoridades presentes
A Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Segup), juntamente com a Polícia Federal e demais órgãos do Sistema de Segurança do Estado e município, integram as ações de segurança voltadas para a 4ª Reunião do Grupo de Trabalho de Turismo do G20 e Reunião Ministerial de Turismo, que iniciou nesta quinta-feira (19/9), e segue até o próximo sábado (21), em Belém, no Hangar Convenções e Feiras da Amazônia. As ações têm por objetivo reforçar a segurança no entorno do local do evento, assim como, na capital do Estado, com monitoramento ostensivo das vias e apoio às escoltas que fazem parte da logística de transporte das autoridades e todos presentes no evento.    “O papel da Segurança Pública Estadual é garantir o apoio e suporte nas ações desenvolvidas pela Polícia Federal, e assim, garantir que toda a programação prevista, seja para a Reunião Técnica do Grupo de Turismo como para a Reunião Ministerial, possa transcorrer sem transtornos para a cidade. Dirimindo também os impactos no trânsito e na mobilidade da população, bem como, para as autoridades que já estão em nossa cidade e participam do evento. Estamos com todo o aparato da Segurança Pública, assim como com o CICC ativado garantindo o monitoramento e a agilidade na tomada de qualquer decisão necessária”, explicou, Ualame Machado, titular da Segup, que enfatiza a dinâmica e o papel do Estado nas ações desenvolvidas. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar e da Polícia Militar iniciaram as atividades no apoio à fiscalização e averiguação dos espaços onde as autoridades do Estado estarão presentes. A PM também segue com reforço no policiamento ostensivo nas vias e pontos estratégicos, enquanto a Polícia Civil reforçou o expediente em seccionais próximas ao local do evento, a fim de atender as demandas que forem necessárias. As escoltas dos ministros de Estado dos países e dos representantes dos governos estaduais estão sob a coordenação da Polícia Rodoviária Federal (PRF) com apoio da Polícia Militar. A segurança dos chefes de Estado e do presidente da República será garantida pela Polícia Federal e por militares das Forças Armadas.A Central de Escolta foi instalada desde a última quarta-feira (18), no prédio do Centro Integrado de Comando e Controle, da Segup, reunindo pontos focais da PRF, PMPA, Exército Brasileiro, Detran e Guarda Municipal de Belém. O monitoramento, em tempo real, segue até que a última autoridade presente se desloque do Estado. “O trabalho da PRF está integrado com as forças do Detran, Polícia Militar, Exército Brasileiro e Guarda Municipal, onde estamos atuando na Central de Escolta que organiza e administra todas as escoltas das autoridades do GT de Turismo. Esse é um evento que precede o G20, que vai ser no Rio de Janeiro, então ocorre em datas especificadas em várias regiões do Brasil e foi contemplado aqui no Pará também, com essa reunião que acontece no Hangar. Então, são mais ou menos 11 equipes que estão escoltando 21 autoridades. Nós estamos aqui organizando para que as escoltas aconteçam de forma segura e no tempo mais rápido possível para as autoridades”, afirmou Hélio Lira, chefe do motociclismo da PRF.O Estado também está de prontidão com aeronaves do Grupamento Aéreo de Segurança (Graesp) e nas áreas fluviais, no entorno da capital, onde contará com o suporte e fiscalização da Marinha do Brasil e do Grupamento Fluvial de Segurança (GFlu).O Centro Integrado de Comando e Controle Estadual (CICCE) da Segup foi ativado no final da manhã desta quinta-feira (19), reunindo pontos focais dos órgãos federais, estaduais e municipais, intensificando o monitoramento das ações e deslocamentos que estão ocorrendo nas principais vias da capital. As forças de segurança também acompanham a movimentação e o fluxo de trânsito nas vias da capital paraense, garantindo a agilidade na troca de informações e tomada de decisão diante de qualquer demanda do evento. No CICC, os agentes estão atuando também por meio do Sistema Córtex, do Ministério da Justiça e Segurança Pública, no monitoramento do trabalho de rondas, diligências policiais, escolta e fluxo de trânsito. No sistema, todas as ações desenvolvidas estão sendo cadastradas com o objetivo de manter a integração de informações entre os agentes. Agentes das três esferas governamentais estão envolvidos nos trabalhos planejados, como as Polícias Civil, Militar, Científica e Penal, Grupamentos Aéreo e Fluvial da Segup, Departamento de Trânsito do Estado (Detran), Corpo de Bombeiros Militar, Guarda Municipal de Belém, Semob, agências de inteligência, Polícia Federal, Polícia Rodoviária Federal, Secretaria Estadual de Saúde, além de representantes do Ministério das Relações Exteriores e da Secretaria Nacional de Segurança Pública.
]]></description>
      <pubDate>19.09.24 23h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flávio Dino determina que estados da Amazônia expliquem focos de queimadas </title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/dino-determina-que-estados-da-amazonia-expliquem-focos-de-queimadas-1.863729</link>
      <description><![CDATA[Esclarecimentos devem ser enviados em 30 dias

O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta quinta-feira (19) que seis estados da Amazônia expliquem as razões para concentração de 85% dos focos de queimadas em apenas 20 municípios da região. A manifestação deverá ser enviada no prazo de 30 dias. A decisão do ministro foi tomada após a realização da segunda audiência de conciliação entre representantes dos estados, do governo federal e o Judiciário no processo que trata de medidas de enfrentamento às queimadas na Amazônia e no Pantanal.Os estados deverão enviar ao ministro um diagnóstico sobre os municípios envolvidos. O número de focos de calor foi apurado pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) e apresentado pela Advocacia-Geral da União (AGU) durante a primeira audiência, realizada na semana passada.Conforme os dados, as queimadas estão concentradas no munícipios de Apuí (AM), Lábrea (AM), Novo Aripuanã (AM), Manicoré (AM), Humaitá (AM), Boca do Acre (AM), São Félix do Xingu (PA), Novo Progresso (PA), Altamira (PA), Itaituba (PA), Jacareacanga (PA), Ourilândia do Norte (PA), Porto Velho (RO), Candeias do Jamari (RO), Nova Mamoré (RO), Colniza (MT), Nova Maringá (MT), Aripuanã (MT), Feijó (AC), Caracaraí (RR), além da Ilha do Bananal (TO).Flávio Dino também determinou que os estados e o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) devem realizar a fiscalização conjunta dos focos de incêndios e enviar à Corte um relatório de atividades também no prazo de 30 dias.O ministro também determinou na decisão outras medidas, como apresentação de informações sobre multas aplicadas nos últimos 20 dias e a manifestação da AGU sobre a acusação feita pelo governo do Amazonas de que 70% dos focos de incêndio no estado ocorrem em áreas federais.No domingo (15), em outra decisão tomada no processo, Dino autorizou a União a emitir créditos extraordinários fora dos limites fiscais para o combate às queimadas em todo o pais.
]]></description>
      <pubDate>19.09.24 23h25</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Espetáculo infanto-juvenil 'As Aventuras do Infante Destemido' estreia no Teatro de Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/espetaculo-infanto-juvenil-as-aventuras-do-infante-destemido-estreia-no-teatro-de-ananindeua-1.863726</link>
      <description><![CDATA[A trama conta a história de um nobre e atrapalhado animador de festas que tenta ajudar pessoas em perigo. Ele usa o rock and roll para repassar mensagens positivas para as crianças e adolescentes
Neste próximo domingo (22), às 18h, o Teatro Municipal de Ananindeua, localizado no Parque Vila Maguary, recebe o espetáculo ‘As Aventuras do Infante Destemido’, voltado para crianças e jovens. O evento apresenta músicas autorais de Nicobates, Rael Andrade e Buscapé Blues, além de versões de clássicos do rock and roll.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/campanha-busca-recursos-para-tratamento-de-mestre-saba-um-dos-icones-do-carimbo-1.863653" title="Campanha busca recursos para tratamento de Mestre Sabá, um dos ícones do carimbó">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mestre Sabá, referência no carimbó, encontra-se enfermo, precisando de atendimento médico" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863665:1726784316/Mestre-Saba-referencia-no-carimbo-encontra-se-enfermo-precisando-de-atendimento-medico.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5c9bf11" data-title="Mestre Sabá, referência no carimbó, encontra-se enfermo, precisando de atendimento médico"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863665:1726784316/Mestre-Saba-referencia-no-carimbo-encontra-se-enfermo-precisando-de-atendimento-medico.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=189dea2" title="Mestre Sabá, referência no carimbó, encontra-se enfermo, precisando de atendimento médico"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/campanha-busca-recursos-para-tratamento-de-mestre-saba-um-dos-icones-do-carimbo-1.863653" title="Campanha busca recursos para tratamento de Mestre Sabá, um dos ícones do carimbó">
 <span class="title">
  <b>
   Campanha busca recursos para tratamento de Mestre Sabá, um dos ícones do carimbó
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Aos 69 anos, esse mestre da cultura popular de Santarém Novo, no nordeste paraense, enfrenta problemas de saúde e tem a ajuda de familiares, amigos, de uma rede de mestres e admiradores de seu trabalho pela cultura amazônida
 </span>
</a>
<a href="/cultura/festa-do-caire-celebra-a-ancestralidade-amazonica-a-partir-desta-quinta-19-1.863150" title="Festa do Çairé celebra a Ancestralidade Amazônica a partir desta quinta (19)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A magia da Festa do Çairé é atração em Santarém (PA), a partir desta quinta-feira (19)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863153:1726696658/A-magia-da-Festa-do-aire-e-atrac-o-em-Santarem-PA-a-partir-desta-quinta-feira-19.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d0211b3" data-title="A magia da Festa do Çairé é atração em Santarém (PA), a partir desta quinta-feira (19)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863153:1726696658/A-magia-da-Festa-do-aire-e-atrac-o-em-Santarem-PA-a-partir-desta-quinta-feira-19.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7743b02" title="A magia da Festa do Çairé é atração em Santarém (PA), a partir desta quinta-feira (19)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/festa-do-caire-celebra-a-ancestralidade-amazonica-a-partir-desta-quinta-19-1.863150" title="Festa do Çairé celebra a Ancestralidade Amazônica a partir desta quinta (19)">
 <span class="title">
  <b>
   Festa do Çairé celebra a Ancestralidade Amazônica a partir desta quinta (19)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Programação acontecerá até segunda-feira (23), contando com a disputa entre os botos Tucuxi e Cor-de-Rosa, entre shows de artistas regionais e nacionais e o rito tradicional
 </span>
</a>
A trama conta a história de um nobre e atrapalhado animador de festas que tenta ajudar pessoas em perigo. Ele usa o rock and roll para repassar mensagens positivas para as crianças e adolescentes. Ao longo do caminho, enfrenta rejeição, mas encontra acolhimento no teatro, onde se reúne com o público e outros personagens.  O projeto é inspirado na música “Infante Destemido”, que também servirá como base para um curta-metragem com filmagens realizadas durante o evento. Segundo Nicobates, autor do roteiro, o objetivo é promover a sociabilidade, especialmente entre pessoas neurodivergentes.  O espetáculo contará ainda com a apresentação da banda Jones Vega e Os Astronautas, que trará um repertório de músicas autorais e covers, além de animadores do grupo Baleiros Badalados. Durante a programação, será gravado o videoclipe da canção “Infante Destemido”.  A realização do evento é da produtora Uka Uka, Arte Cultura e Comunicação, em parceria com a Associação Sociocultural Outros Nativos.
]]></description>
      <pubDate>19.09.24 23h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Benevides comemora entrega da 151ª escola estadual reconstruída pelo Governo do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/benevides-comemora-entrega-da-151-escola-estadual-reconstruida-pelo-governo-do-para-1.863721</link>
      <description><![CDATA[Escola tem novos espaços confortáveis e modernos para mais de 880 alunos
O governo do Pará avança com o compromisso com a educação em todo o território estadual e, nesta quinta-feira (19/9), a comunidade do município de Benevides, na Região Metropolitana de Belém (RMB), recebeu com alegria a entrega da Escola Estadual Dr. Otávio Meira totalmente reconstruída. A unidade escolar é a 151ª entregue pelo Executivo estadual, desde o ano de 2019. "Esta é a escola de número 151 entregue por nós, e, com isso, a gente avança cada vez mais para que possamos garantir uma educação de qualidade. A escola foi totalmente reconstruída, foram mais de 2 milhões de reais de investimento do governo do Estado. As salas estão todas climatizadas, tem laboratório, as carteiras e o mobiliário são todos novos, a quadra está uma beleza. Meu pedido é que vocês preservem essa escola dessa forma, para que a gente possa avançar cada vez mais com a qualidade da educação", disse o governador do Pará, Helder Barbalho.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-do-estado-entrega-escola-em-magalhaes-barata-reconstruida-e-ampliada-1.846641" title="Governo do Estado entrega escola em Magalhães Barata reconstruída e ampliada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846644:1722894974/escola.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0f3a843" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846644:1722894974/escola.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cc4a938" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-estado-entrega-escola-em-magalhaes-barata-reconstruida-e-ampliada-1.846641" title="Governo do Estado entrega escola em Magalhães Barata reconstruída e ampliada">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Estado entrega escola em Magalhães Barata reconstruída e ampliada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Alunos da Escola Dr. Lameira Bittencourt agora dispõem de recursos essenciais à aprendizagem, como laboratório de informática, biblioteca e internet
 </span>
</a>
<a href="/para/projeto-ambiental-de-escola-publica-de-itaituba-e-selecionado-entre-os-10-melhores-do-mundo-1.825389" title="Projeto ambiental de escola pública de Itaituba é selecionado entre os 10 melhores do mundo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Turma AEE e Eliude Ramos (ao centro) durante mais uma etapa do projeto ambiental. Tudo começou com um brechó." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825390:1718316786/escola-premiacao-itaituba-ambiental-oliberal.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=84babdb" data-title="Turma AEE e Eliude Ramos (ao centro) durante mais uma etapa do projeto ambiental. Tudo começou com um brechó."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825390:1718316786/escola-premiacao-itaituba-ambiental-oliberal.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ffc1a35" title="Turma AEE e Eliude Ramos (ao centro) durante mais uma etapa do projeto ambiental. Tudo começou com um brechó."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/projeto-ambiental-de-escola-publica-de-itaituba-e-selecionado-entre-os-10-melhores-do-mundo-1.825389" title="Projeto ambiental de escola pública de Itaituba é selecionado entre os 10 melhores do mundo">
 <span class="title">
  <b>
   Projeto ambiental de escola pública de Itaituba é selecionado entre os 10 melhores do mundo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A E.E.E.M. Professora Maria das Graças Escócio Cerqueira foi uma das escolhidas graças à ação desenvolvida pelos alunos do Atendimento Educacional Especializado (AEE)
 </span>
</a>
<a href="/para/ano-letivo-comeca-com-escola-romulo-maiorana-toda-refornada-em-ananindeua-1.772815" title="Ano letivo começa com Escola Romulo Maiorana toda reformada, em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A escola Romulo Maiorana já conta com uma horta para o ensino de educação ambiental" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772816:1706557240/escola-romulo-maiorana.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9f27fed" data-title="A escola Romulo Maiorana já conta com uma horta para o ensino de educação ambiental"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772816:1706557240/escola-romulo-maiorana.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=93d9c86" title="A escola Romulo Maiorana já conta com uma horta para o ensino de educação ambiental"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/ano-letivo-comeca-com-escola-romulo-maiorana-toda-refornada-em-ananindeua-1.772815" title="Ano letivo começa com Escola Romulo Maiorana toda reformada, em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Ano letivo começa com Escola Romulo Maiorana toda reformada, em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A escola foi fundada em 1986 e vem construindo um legado de conquistas. Esse ano, 33 alunos foram aprovados em universidades públicas
 </span>
</a>
O governador também destacou a importância da implementação do componente curricular de Educação Ambiental e parabenizou a Escola Estadual Dr. Otávio Meira pelos projetos desenvolvidos na área. "Festejo a importância que vocês estão dando para a educação ambiental. Falando das queimadas que o Brasil passa, certamente, tem como solução diversas questões, mas tem uma delas que é fundamental: a consciência de cada um, preservar o meio ambiente é uma consciência coletiva e individual porque quem vive nesse meio ambiente somos nós", afirmou o governador Helder Barbalho.A vice-governadora do Estado, Hana Ghassan, ressaltou o trabalho desenvolvido pelo governo do Pará na educação. "Por onde eu ando, tenho dito que vivemos um momento único no Estado do Pará, um momento de união, de construção. E a educação é um exemplo dessa união, dessa construção, porque se hoje nós podemos estar entre os melhores estados na educação é graças não apenas a uma pessoa, mas a uma união de esforços da comunidade escolar, e aí eu incluo os professores, os alunos, as famílias e todos aqueles que trabalham pela educação", frisou.De acordo com o secretário de Educação, Rossieli Soares, a educação paraense é uma prioridade e a entrega da Escola Estadual Dr. Otávio Meira reforça este compromisso. "Hoje é um momento de muita alegria para toda a comunidade de Benevides com a entrega da 151ª escola estadual totalmente reconstruída e equipada. Um momento que reforça o compromisso do Estado com a educação paraense, uma prioridade do governo do Pará. Ver a comunidade escolar recebendo qualidade de ensino e estrutura adequada nos deixa muito felizes. Seguimos todos trabalhando juntos para alcançarmos resultados ainda maiores na educação", destacou o titular da pasta. A Escola Estadual Dr. Otávio Meira atende 881 estudantes divididos nos turnos da manhã, tarde e noite. Feliz com a reconstrução, a comunidade escolar não esconde a satisfação com o novo prédio. Caso da estudante da 2ª série do Ensino Médio, Ludmila Nascimento. "Eu achei a escola incrível porque a gente passou por muita coisa, como o calor, e agora temos ar-condicionado que traz comodidade pra gente. As cadeiras são todas novas, os quadros, eu achei isso maravilhoso, foi um investimento muito bom. De tudo, eu gostei mais das salas de aula porque não tinha ar-condicionado antes, não tinha paredes bonitas, e esse e é o espaço que a gente utilizar mais, e isso me deixa motivada a vir para a escola e estudar mais", afirmou.O governo investiu R$ 2.627.174,80 na obra que garantiu a reconstrução de nove salas de aula, sala de Atendimento Educacional Especializado (AEE), laboratório de informática, sala de apoio psicossocial, novos espaços na área administrativa, quadra coberta, cozinha, depósito de merenda e depósito de limpeza. Além disso, todas as salas receberam ar-condicionado e equipamentos novos.Para a professora de Língua Portuguesa Maira Moreira, a obra vai possibilitar melhorar ainda mais os resultados da escola no ensino-aprendizagem dos estudantes. "Estamos muito felizes e honrados em ver a nossa escola tão bonita. Foi uma espera árdua, porém, superou nossas expectativas. A escola está linda para comportar nossos alunos, nos receber e receber a toda a comunidade. A gente merece isso e a espera valeu a pena. Isso nos incentiva ainda mais a trabalhar e ter esse ambiente confortável vai mesmo facilitar o aprendizado. Nós crescemos 1,7 pontos no Ideb com a nota 4,8 e agora com certeza vamos superar, vai ser só sucesso", enfatizou a docente.
]]></description>
      <pubDate>19.09.24 23h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Botos morrem novamente em lago da Amazônia que ficou raso por causa da seca</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/botos-morrem-novamente-em-lago-da-amazonia-que-ficou-raso-por-causa-da-seca-1.863717</link>
      <description><![CDATA[Na seca do último ano, mais de 200 botos ameaçados de extinção morreram
A carcaça de um filhote de boto é vista na margem arenosa, exposta pelo recuo das águas de um lago na Amazônia que está secando por causa da maior estiagem já registrada na região.Pesquisadores descobriram o animal na quarta-feira e mediram a temperatura da água, que vem subindo à medida que o nível do lago diminui. Na seca do último ano, mais de 200 botos ameaçados de extinção morreram no Lago Tefé, por causa da alta temperatura da água.“Nós temos encontrado vários animais mortos. Na semana passada nós tivemos uma média de um por dia”, afirmou Miriam Marmontel, chefe do projeto de pesquisa em mamíferos aquáticos amazônicos no Instituto de Desenvolvimento Sustentável Mamirauá.“Nós não estamos ainda associando com a mudança de temperatura da água, a temperatura excessiva, mas à exacerbação da proximidade entre as populações humanas, principalmente pescadores e os animais”, acrescentou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/seca-na-amazonia-dificulta-transporte-de-mercadorias-e-afeta-vida-de-moradores-1.862204" title="Seca na Amazônia dificulta transporte de mercadorias e afeta vida de moradores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.862206:1726513966/Seca-na-Amazonia.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3bb87fc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.862206:1726513966/Seca-na-Amazonia.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=186715c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/seca-na-amazonia-dificulta-transporte-de-mercadorias-e-afeta-vida-de-moradores-1.862204" title="Seca na Amazônia dificulta transporte de mercadorias e afeta vida de moradores">
 <span class="title">
  <b>
   Seca na Amazônia dificulta transporte de mercadorias e afeta vida de moradores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A seca atual é a mais intensa e generalizada que o Brasil já registrou desde 1950
 </span>
</a>
<a href="/politica/stf-autoriza-gasto-extraordinario-do-governo-com-seca-na-amazonia-e-no-pantanal-1.861790" title="STF autoriza gasto extraordinário do governo com seca na Amazônia e no Pantanal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="STF autoriza gasto emergencial ao governo federal contra queimadas e incêndios no país." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.192861:1726434261/BRAZIL-ENVIRONMENT-WILDFIRES.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b75a825" data-title="STF autoriza gasto emergencial ao governo federal contra queimadas e incêndios no país."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.192861:1726434261/BRAZIL-ENVIRONMENT-WILDFIRES.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7bc07e9" title="STF autoriza gasto emergencial ao governo federal contra queimadas e incêndios no país."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/stf-autoriza-gasto-extraordinario-do-governo-com-seca-na-amazonia-e-no-pantanal-1.861790" title="STF autoriza gasto extraordinário do governo com seca na Amazônia e no Pantanal">
 <span class="title">
  <b>
   STF autoriza gasto extraordinário do governo com seca na Amazônia e no Pantanal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sem impacto sobre meta fiscal, medida busca solução para crise de queimadas que assola todo o território brasileiro.
 </span>
</a>
<a href="/brasil/sem-chuvas-bacias-de-hidreletricas-do-brasil-tem-solo-mais-seco-da-serie-historica-1.860393" title="Sem chuvas, bacias de hidrelétricas do Brasil têm solo mais seco da série histórica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860416:1726084406/Rio-Madeira.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5ae0fa3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860416:1726084406/Rio-Madeira.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ea6121f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/sem-chuvas-bacias-de-hidreletricas-do-brasil-tem-solo-mais-seco-da-serie-historica-1.860393" title="Sem chuvas, bacias de hidrelétricas do Brasil têm solo mais seco da série histórica">
 <span class="title">
  <b>
   Sem chuvas, bacias de hidrelétricas do Brasil têm solo mais seco da série histórica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A umidade do solo das principais bacias hidrográficas para geração de energia elétrica no Brasil alcançou o nível mais seco em quase 20 anos
 </span>
</a>
Com os braços dos grandes rios da bacia amazônica secando, o lago conectado ao rio Solimões encolheu, deixando menos espaço para os botos em seu habitat favorito.O maior canal do lago tem 2 metros de profundidade e 100 metros de largura, e é usado para o tráfego de vários tipos de embarcações, de canoas a balsas, disse Marmontel. Dois botos foram mortos quando barcos os atropelaram nas águas rasas do local.“Ninguém imaginaria que essa seca chegaria tão rápido assim e nem imaginamos que ela superaria a seca do ano passado”, disse o pescador Clodomar Lima.Embora a morte de botos não esteja nem próxima à vista no ano passado, a temporada de seca ainda tem pelo menos mais um mês, e o nível dos rios continua caindo, afirmou a pesquisadora.Mas não são apenas espécies raras como os botos que estão sofrendo. Comunidades ribeirinhas na Amazônia estão presas por falta de transporte, com as águas muito rasas para que os barcos possam trafegar, deixando suas casas flutuantes sobre o chão sólido.Até as casas construídas sobre palafitas na água estão altas e secas, também distantes das margens do rio.O morador local do lago Tefé Francisco Álvaro Santos afirmou que, pela primeira vez na história, sua casa não está sobre a água.“A água é tudo para nós, ela é parte do nosso dia a dia! A água é o nosso meio de transporte, para todos os que moram nas casas flutuantes. Sem a água nós não somos ninguém!”, reclamou.
]]></description>
      <pubDate>19.09.24 23h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Usuários da Unimed Belém reclamam de atrasos e descredenciamentos de serviços </title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/usuarios-da-unimed-belem-reclamam-de-atrasos-e-descredenciamentos-de-servicos-1.863718</link>
      <description><![CDATA[Sindicato dos Médicos do Pará também manifesta preocupação com a descontinuidade dos serviços
Em Belém, beneficiários da Unimed Belém afirmam que os problemas administrativos e financeiros da cooperativa já afetam diretamente o atendimento. Márcia Cristina Brito, de 56 anos, relata dificuldades para conseguir atendimento para a neta de seis anos, que precisa de uma consulta com um neuropediatra."Estou há quase três meses esperando eles me ligarem para marcar a consulta e até agora nada", disse Márcia Brito, na tarde desta quinta-feira (19/9). Ela também se queixou do descredenciamento de laboratórios, o que prejudica a realização de exames. "Agora, pra conseguir um exame é um sacrifício", reclamou.Outro beneficiário insatisfeito é o engenheiro agrônomo Afonso Queiroz. Ele e a família estão há seis meses com o plano da Unimed Belém, mas enfrentam dificuldades burocráticas. "A gente tem dificuldade, devido à condição do nosso filho, para liberação das guias. É relutante aqui", disse Afonso, que precisa de guias de liberação para as terapias ocupacionais e fonoaudiológicas do filho. Ele também acha que os valores pagos para o plano estão aquém do serviço recebido.O servidor público de 35 anos, Diego Arruda, recordou do episódio frustrante relacionado a uma cirurgia marcada para esta sexta-feira (20/9): "A cirurgia já estava aprovada desde o começo de agosto, mas de última hora surgiu uma burocracia. Disseram que hoje (nesta quinta-feira) até o final do dia estaria resolvido, mas até agora nada".Diego também reclama da dificuldade em agendar consultas. "Muitos médicos, se for atender particular, têm disponibilidade, mas pelo plano de saúde, só daqui três meses".A Unimed Brasil deu um prazo de 30 dias para que a Unimed Belém adote medidas urgentes para sanar as irregularidades apontadas. Caso contrário, a cooperativa pode enfrentar sanções severas, incluindo o bloqueio do uso da marca Unimed, conforme previsto na Norma Derivada nº 011/10.Procurado para comentar o descredenciamento de médicos, conforme apontado por usuários da Unimed Belém, o Sindicato dos Médicos do Pará (Sindmepa) informou em nota ao Grupo Liberal, que “expressa sua preocupação com a situação da Unimed Belém, que vem perdendo sua carta de médicos cooperados”."Estamos sensíveis a fim de garantir a transparência e a qualidade dos serviços de saúde na nossa região. Seguiremos acompanhando todo esse processo para assegurar que as boas práticas sejam mantidas. A cooperativa de trabalho médico, a Unimed Belém, não informou ao Sindmepa o quantitativo de profissionais médicos que se afastaram até o momento”, diz a nota do Sindmepa.
]]></description>
      <pubDate>19.09.24 23h00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
