<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 29/05: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quarta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-29-05-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quarta-1.819639</link>
      <description><![CDATA[eja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quarta (29/05) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Hoje, você pode sentir uma forte determinação para alcançar seus objetivos. Use essa energia para enfrentar desafios no trabalho ou em projetos pessoais. Sua liderança será reconhecida, mas lembre-se de ser paciente com os outros.O dia pode trazer oportunidades para melhorar suas finanças ou estabilidade material. Considere revisitar seu orçamento e planejar novos investimentos. Concentre-se também no autocuidado e na criação de um ambiente confortável em casa.Sua habilidade de comunicação estará especialmente forte. Aproveite para resolver mal-entendidos e fortalecer relacionamentos. Este é um bom dia para aprender algo novo ou compartilhar ideias em seu círculo social.Suas emoções podem estar intensas hoje, levando você a buscar conforto e segurança. Reserve um tempo para atividades que nutrirem seu bem-estar emocional, como passar tempo com entes queridos ou meditar.Seu carisma e confiança estarão em destaque. Aproveite para liderar iniciativas e se destacar em ambientes sociais. Este é um bom momento para promover suas ideias e inspirar os outros com sua visão.A atenção aos detalhes será crucial hoje. Concentre-se em tarefas que exigem precisão e organização. Sua eficiência será recompensada. Lembre-se de também cuidar da sua saúde e bem-estar.A busca por equilíbrio será importante. Trabalhe para harmonizar suas relações e encontrar tempo para atividades que tragam prazer. Este é um bom dia para resolver conflitos e promover a paz em seus relacionamentos.Sua intensidade emocional estará elevada. Use essa energia para se aprofundar em projetos que você é apaixonado. Este é um ótimo momento para explorar seus sentimentos e entender melhor seus desejos.O desejo de aventura e novas experiências estará forte. Aproveite o dia para explorar novos lugares ou se engajar em atividades que expandam seus horizontes. Aprender algo novo pode trazer grande satisfação.A responsabilidade e a disciplina serão fundamentais. Concentre-se em suas obrigações e mantenha o foco em seus objetivos. Planejar o futuro e estabelecer metas claras pode ser especialmente produtivo.Sua criatividade e inovação estarão em destaque. Envolva-se em projetos que permitam expressar sua individualidade. Este é um bom dia para socializar com amigos que compartilham seus interesses e ideias.Sua sensibilidade e intuição estarão aguçadas. Confie nos seus instintos e permita-se sonhar. Atividades artísticas ou espirituais podem trazer grande satisfação e clareza. Conecte-se com sua espiritualidade e cuide do seu bem-estar emocional.
]]></description>
      <pubDate>29.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com trovoadas: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-trovoadas-o-que-significa-o-sonho-1.819634</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas interpretações possíveis sobre sonhar com trovoada
Sonhar com trovoada pode ter múltiplos significados baseados nas situações específicas e nas emoções sentidas durante o sonho. Veja algumas interpretações possíveis sobre sonhar com trovoada:Se você sonha com uma trovoada intensa e assustadora, isso pode refletir emoções fortes e conflitos internos. Pode indicar que você está enfrentando situações difíceis ou tensões em sua vida desperta. A trovoada representa o tumulto emocional e a necessidade de enfrentar esses sentimentos.Sonhar com uma trovoada seguida de chuva pode simbolizar a liberação de emoções reprimidas e a purificação. A chuva pode representar um alívio emocional ou a resolução de problemas após um período de tensão.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-igreja-o-que-significa-o-sonho-1.753083" title="Sonhar com igreja: o que significa o sonho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.753086:1701400700/Low-angle-shot-of-a-church-under-a-cloudy-sky-in-black-and-white.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2a3fe0d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.753086:1701400700/Low-angle-shot-of-a-church-under-a-cloudy-sky-in-black-and-white.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=094f7ef" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-igreja-o-que-significa-o-sonho-1.753083" title="Sonhar com igreja: o que significa o sonho">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com igreja: o que significa o sonho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com igreja
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-jacare-o-que-significa-o-sonho-1.749937" title="Sonhar com jacaré: o que significa o sonho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749975:1700616643/Wild-alligator-resting-in-the-African-swamp-generated-by-AI.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8d6912b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749975:1700616643/Wild-alligator-resting-in-the-African-swamp-generated-by-AI.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=95f28de" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-jacare-o-que-significa-o-sonho-1.749937" title="Sonhar com jacaré: o que significa o sonho">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com jacaré: o que significa o sonho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Para os astecas, por exemplo, o jacaré era a origem do mundo. Já para os gregos, o réptil representava a morte
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-buzios-o-que-significa-o-sonho-1.818581" title="Sonhar com búzios: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818586:1716681292/sonhar-com-buzios.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2e43a17" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818586:1716681292/sonhar-com-buzios.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3ab983d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-buzios-o-que-significa-o-sonho-1.818581" title="Sonhar com búzios: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com búzios: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com búzios
 </span>
</a>
Sonhar com uma trovoada sem chuva pode simbolizar frustração e a sensação de que algo está incompleto ou que uma situação não está se resolvendo como esperado. Pode indicar expectativas não correspondidas ou promessas vazias.Se a trovoada acontece em um lugar que você conhece bem, como sua casa ou seu bairro, pode indicar que os conflitos ou emoções turbulentas estão mais próximos de você do que você gostaria de admitir. Pode ser um sinal para prestar mais atenção às dinâmicas familiares ou pessoais.A presença de relâmpagos em um sonho com trovoada pode simbolizar clareza e revelações súbitas. Pode indicar que você terá insights ou compreensões repentinas sobre uma situação que está enfrentando.
]]></description>
      <pubDate>29.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Foragida da ilha do Marajó é presa em Marituba</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/foragida-da-ilha-do-marajo-e-presa-em-marituba-1.819635</link>
      <description><![CDATA[Com a mulher, a polícia apreendeu aparelhos celulares e pen drives
A Polícia Civil do Estado do Pará cumpriu, nesta terça-feira (28), mandados de prisão e de busca e apreensão contra uma mulher que estava foragida do município de Soure, na ilha do Marajó. Andreia Tavares Nonato foi capturada em uma residência no bairro Novo, em Marituba, na região metropolitana de Belém.Com a mulher, a polícia apreendeu aparelhos celulares e pen drives. Andreia foi encaminhada para a unidade policial e colocada à disposição do Poder Judiciário. Não há detalhes sobre o crime praticado pela investigada. Contudo, por meio de buscas no site do Tribunal de Justiça do Estado do Pará (TJPA), é possível identificar que a mulher possui passagem por tráfico de drogas.Os mandados em aberto que existiam contra Andreia​ foram cumpridos por agentes da Seccional de Marituba, subordinada à Superintendência da Região Metropolitana de Belém.
]]></description>
      <pubDate>29.05.24 0h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Internacional perde para Belgrano na volta aos gramados com a camisa em alusão às enchentes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/internacional-perde-para-belgrano-na-volta-aos-gramado-com-a-camisa-em-alusao-as-enchentes-1.819631</link>
      <description><![CDATA[O Inter não pôde deixar de mencionar a luta do povo gaúcho e, por isso, usou um uniforme com detalhes em lama
Exato um mês depois de seu último compromisso, o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Internacional esportes" target="_blank">
 Internacional
</a>
voltou a campo com um uniforme com referência às enchentes que resultaram em uma das maiores tragédias de Porto Alegre. Sentindo o ritmo de jogo, o time gaúcho até fez uma boa partida, mas acabou sendo derrotado pelo Belgrano-ARG por 2 a 1, nesta terça-feira, na Arena Barueri, pela sexta rodada da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Copa Sul-Americana" target="_blank">
 Copa Sul-Americana
</a>
.O Internacional, que realizou a preparação para o jogo em Itu, teve auxílio de Leila Pereira, presidente do Palmeiras, que arcou com os custos da Arena Barueri. O estádio vem sendo gerido por uma empresa da dirigente para deixá-lo em condições de receber partidas do Palmeiras.Apesar de entrar em campo, o Inter não pôde deixar de mencionar a luta do povo gaúcho e, por isso, usou um uniforme com detalhes em lama. "Este uniforme representa a luta de um povo incansável, aguerrido e esperançoso. E, também, o esforço de voluntários de todo o País, que entraram nas águas, na lama e na vida de muitas cidades com amor e solidariedade jamais vistas. Hoje jogamos com uma camiseta diferente, não apenas como manifesto de uma causa, mas como um pedido de ajuda", disse o clube em nota.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/botafogo-empata-com-junior-e-termina-em-segundo-no-grupo-d-da-copa-libertadores-1.819604" title="Botafogo empata com Junior e termina em segundo no Grupo D da Copa Libertadores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819611:1716944388/Botafogo-Junior-Barranquilla.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d5ae943" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819611:1716944388/Botafogo-Junior-Barranquilla.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=647fe04" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/botafogo-empata-com-junior-e-termina-em-segundo-no-grupo-d-da-copa-libertadores-1.819604" title="Botafogo empata com Junior e termina em segundo no Grupo D da Copa Libertadores">
 <span class="title">
  <b>
   Botafogo empata com Junior e termina em segundo no Grupo D da Copa Libertadores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Agora, Botafogo e Junior Barranquilla aguardam o sorteio da Conmebol que vai definir os duelos das oitavas de final para conhecer seus próximos adversários
 </span>
</a>
<a href="/esportes/atletico-mg-goleia-caracas-por-4-a-0-e-seca-rivais-por-1-lugar-geral-na-libertadores-1.819606" title="Atlético-MG goleia Caracas por 4 a 0 e 'seca' rivais por 1º lugar geral na Libertadores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819610:1716944197/atletico-mg-hulk.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f256476" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819610:1716944197/atletico-mg-hulk.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bc23076" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/atletico-mg-goleia-caracas-por-4-a-0-e-seca-rivais-por-1-lugar-geral-na-libertadores-1.819606" title="Atlético-MG goleia Caracas por 4 a 0 e 'seca' rivais por 1º lugar geral na Libertadores">
 <span class="title">
  <b>
   Atlético-MG goleia Caracas por 4 a 0 e 'seca' rivais por 1º lugar geral na Libertadores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Destaque do jogo, Hulk não marcava pelo Atlético-MG desde a final do Campeonato Mineiro no dia 7 de abril
 </span>
</a>
<a href="/esportes/corinthians-tem-bela-atuacao-de-coronado-bate-racing-e-avanca-na-sul-americana-1.819607" title="Corinthians tem bela atuação de Coronado, bate Racing e avança na Sul-Americana">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819609:1716943969/corinthians.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=487532a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819609:1716943969/corinthians.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9aeead8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/corinthians-tem-bela-atuacao-de-coronado-bate-racing-e-avanca-na-sul-americana-1.819607" title="Corinthians tem bela atuação de Coronado, bate Racing e avança na Sul-Americana">
 <span class="title">
  <b>
   Corinthians tem bela atuação de Coronado, bate Racing e avança na Sul-Americana
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Corinthians termina a fase de grupos do torneio continental na primeira colocação do Grupo F, com 13 pontos contra 11 do Racing
 </span>
</a>
Com o resultado, o Belgrano se garantiu nas oitavas de final da Sul-Americana ao confirmar a primeira posição do Grupo C, com 12 pontos. O Internacional é o terceiro, com cinco, enquanto Delfín-EQU soma oito. O Real Tomayapo-BOL é o quarto, com um. Por causa dos adiamentos dos jogos, o time gaúcho ainda tem duas partidas para realizar na chave.O Inter entrou em campo com 'sangue nos olhos' e tentou sufocar o Belgrano, que buscou frear a empolgação do rival. O time gaúcho passou a buscar as jogadas em velocidade, principalmente com Wesley, mas a defesa do time argentino não deu muitas brechas.Na única falha do Belgrano, o Inter chegou ao gol. Wesley recebeu de Renê e cruzou rasteiro para Borré. O atacante só teve o trabalho de tocar para o gol. Mas o time argentino abriu mão de se defender e empatou aos 44. Chavarría pegou o rebote, após Robert Renan tirar em cima da linha, e soltou o pé para marcar.O Inter sofreu um 'apagão' e deixou o Belgrano virar o duelo. Aos 47, Robert Renan tentou fazer o corte, mas falhou. A bola sobrou para Chavarría, que, livre de marcação, cabeceou com categoria para superar Rochet.O segundo tempo foi mais devagar. Em vantagem, o time argentino recuou e praticamente não saiu para o ataque, anulando os espaços do Inter. Sem conseguir fazer a infiltração, o time colorado foi ameaçar apenas aos 24. Alan Patrick cobrou falta venenosa e jogou rente à trave.O técnico Eduardo Coudet abriu mão de seu sistema defensivo, deixou o Inter com quatro atacantes com a entrada de Alario, e ainda tirou um lateral para colocar Bruno Henrique. O time foi para o ataque, mas não conseguiu impedir a derrota.O Red Bull Bragantino acabou buscando o empate com o Coquimbo Unido-CHI, por 1 a 1, no Chile, mas terminou em segundo do Grupo H, tendo que participar de um playoff com os terceiros colocados da Libertadores, para assim se garantir nas oitavas da Sul-Americana.O time do interior de São Paulo teve quatro vitórias, um empate e uma derrota, terminando a fase de grupos com 13 pontos, nove gols marcados e oito sofridos. O líder foi o Racing-ARG, com 15.
]]></description>
      <pubDate>29.05.24 0h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso em flagrante por furto na Grande Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-preso-em-flagrante-por-furto-na-grande-belem-1.819629</link>
      <description><![CDATA[Ivaldo Souza dos Anjos Júnior foi localizado em frente à casa onde mora no bairro de Águas Lindas, em Ananindeua
Ivaldo Souza dos Anjos Júnior, 27 anos, foi preso em flagrante na última segunda-feira (27) pelo crime de furto. O homem foi localizado em frente à residência dele, no bairro de Águas Lindas, em
<a href="http://www.oliberal.com/ananindeua">
 Ananindeua
</a>
. A prisão foi realizada pela equipe de policiais civis da Seccional de Ananindeua, vinculada à Superintendência da Região Metropolitana de Belém.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/ananindeua/suspeito-de-homicidio-e-furto-e-encontrado-morto-em-novo-repartimento-1.816774" title="Suspeito de homicídio e furto é encontrado morto em Novo Repartimento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O corpo foi encontrado na região do Lago de Tucuruí." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816778:1716312430/lago-novo-repartimento.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=63b5316" data-title="O corpo foi encontrado na região do Lago de Tucuruí."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816778:1716312430/lago-novo-repartimento.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be145a2" title="O corpo foi encontrado na região do Lago de Tucuruí."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/ananindeua/suspeito-de-homicidio-e-furto-e-encontrado-morto-em-novo-repartimento-1.816774" title="Suspeito de homicídio e furto é encontrado morto em Novo Repartimento">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de homicídio e furto é encontrado morto em Novo Repartimento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vítima apresentava um ferimento provocado por arma de fogo na cabeça
 </span>
</a>
<a href="/policia/policia-civil-prende-casal-suspeito-de-furto-a-estabelecimento-comercial-em-santa-barbara-1.815209" title="Polícia Civil prende casal suspeito de furto a estabelecimento comercial, em Santa Bárbara">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os objetos recuperados foram devolvidos ao proprietário do estabelecimento. Após o cumprimento das formalidades legais, os suspeitos foram encaminhados à Secretaria de Administração Penitenciária (Seap) e permanecem à disposição da Justiça." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815210:1715915735/Policia-Civil-prende-casal-suspeito-de-furto-a-estabelecimento-comercial-em-Santa-Barbara.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7db82b3" data-title="Os objetos recuperados foram devolvidos ao proprietário do estabelecimento. Após o cumprimento das formalidades legais, os suspeitos foram encaminhados à Secretaria de Administração Penitenciária (Seap) e permanecem à disposição da Justiça."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815210:1715915735/Policia-Civil-prende-casal-suspeito-de-furto-a-estabelecimento-comercial-em-Santa-Barbara.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=60243ac" title="Os objetos recuperados foram devolvidos ao proprietário do estabelecimento. Após o cumprimento das formalidades legais, os suspeitos foram encaminhados à Secretaria de Administração Penitenciária (Seap) e permanecem à disposição da Justiça."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/policia-civil-prende-casal-suspeito-de-furto-a-estabelecimento-comercial-em-santa-barbara-1.815209" title="Polícia Civil prende casal suspeito de furto a estabelecimento comercial, em Santa Bárbara">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia Civil prende casal suspeito de furto a estabelecimento comercial, em Santa Bárbara
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Durante a busca na residência dos suspeitos, foram encontrados os objetos furtados, incluindo uma televisão de 32 polegadas, dois botijões de gás, um motor de máquina de bater açaí e uma bomba d’água
 </span>
</a>
<a href="/belem/alagamento-no-tunel-do-entroncamento-furto-de-cabos-prejudica-o-sistema-de-captacao-de-agua-1.814811" title="Alagamento no túnel do Entroncamento: furto de cabos prejudica o sistema de captação de água">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Registro do alagamento no túnel do Entroncamento na quarta-feira, dia 10 de abril de 2024." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801622:1715881097/ENTRONCAMENTO.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8031e8b" data-title="Registro do alagamento no túnel do Entroncamento na quarta-feira, dia 10 de abril de 2024."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801622:1715881097/ENTRONCAMENTO.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3470320" title="Registro do alagamento no túnel do Entroncamento na quarta-feira, dia 10 de abril de 2024."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/alagamento-no-tunel-do-entroncamento-furto-de-cabos-prejudica-o-sistema-de-captacao-de-agua-1.814811" title="Alagamento no túnel do Entroncamento: furto de cabos prejudica o sistema de captação de água">
 <span class="title">
  <b>
   Alagamento no túnel do Entroncamento: furto de cabos prejudica o sistema de captação de água
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As três bombas e quatro poços de captação de água da estrutura devem receber manutenção para acabar com os alagamentos
 </span>
</a>
Após o cumprimento das formalidades legais, Ivaldo foi submetido a exame de corpo de delito, conforme os procedimentos padrões. Em seguida, ele foi encaminhado para a Secretaria de Administração Penitenciária (SEAP), onde ficará à disposição da Justiça. A polícia não forneceu detalhes sobre o crime pelo qual Ivaldo é investigado.​
]]></description>
      <pubDate>28.05.24 23h59</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Belém 'vai virar queridinha do mundo', diz astróloga após fazer mapa astral da capital paraense</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/belem-vai-virar-queridinha-do-mundo-diz-astrologa-apos-fazer-mapa-astral-da-capital-paraense-1.819601</link>
      <description><![CDATA[Mônica Buonfiglio fez uma série de previsões para o próximo ano sobre Belém
A astróloga
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Monica+Buonfiglio">
 Monica Buonfiglio
</a>
publicou em seu canal no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Youtube">
 Youtube
</a>
, nesta terça-feira (28/05), um vídeo onde descreve o mapa astral de Belém e fez uma série de previsões para o próximo ano sobre a capital paraense. Segundo a escritora, o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=mapa+astral">
 mapa astral
</a>
de Belém aponta perspectivas muito boas de crescimento durante a
<a href="http://www.oliberal.com/?q=COP+30">
 COP 30
</a>
, em 2025.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C7iTndus_Ql/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C7iTndus_Ql/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C7iTndus_Ql/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C7iTndus_Ql/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
"Nossa, excelente, Belém! Tô até assustada de tanta coisa boa que vai ter. O sol tá na casa 10, melhorando a lua, vejo investimentos para educação. O Júpiter é dinheiro! Júpiter na casa 2 vai trazer muito dinheiro em 2025 para vocês! Olha, de todas as capitais que eu fiz até agora, Belém foi a melhor. Júpiter na casa 2, entrando dinheiro. Legal!", afirma a espiritualista.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/astrologia-e-numerologia-especialistas-falam-o-que-e-e-como-funciona-a-forca-dos-planetas-e-digitos-1.800423" title="Astrologia e Numerologia: especialistas falam o que é e como funciona a força dos planetas e dígitos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Saiba o que significa astrologia e numerologia e qual a importância desses estudos para o ser humano" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800432:1712356988/astrologia-e-numerologia.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=73572c5" data-title="Saiba o que significa astrologia e numerologia e qual a importância desses estudos para o ser humano"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800432:1712356988/astrologia-e-numerologia.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd0b95f" title="Saiba o que significa astrologia e numerologia e qual a importância desses estudos para o ser humano"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/astrologia-e-numerologia-especialistas-falam-o-que-e-e-como-funciona-a-forca-dos-planetas-e-digitos-1.800423" title="Astrologia e Numerologia: especialistas falam o que é e como funciona a força dos planetas e dígitos">
 <span class="title">
  <b>
   Astrologia e Numerologia: especialistas falam o que é e como funciona a força dos planetas e dígitos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Astróloga Lissa de Alexandria e Numerólogo Artur Luz descrevem o objetivo dos estudos dos astros e números e como eles influenciam na vida do ser humano
 </span>
</a>
<a href="/astral/mercurio-retrogrado-astrologa-explica-o-que-e-e-como-amenizar-os-impactos-do-fenomeno-1.799797" title="Mercúrio retrógrado: astróloga explica o que é e como amenizar os impactos do fenômeno">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Astróloga Jamille Queiroz fala sobre o fenômeno astrológico Mércurio retrogrado, que está em curso em abril deste ano" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799852:1712255337/astrologa-jamille-queiroz.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c9e079" data-title="Astróloga Jamille Queiroz fala sobre o fenômeno astrológico Mércurio retrogrado, que está em curso em abril deste ano"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799852:1712255337/astrologa-jamille-queiroz.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a86bf5c" title="Astróloga Jamille Queiroz fala sobre o fenômeno astrológico Mércurio retrogrado, que está em curso em abril deste ano"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/mercurio-retrogrado-astrologa-explica-o-que-e-e-como-amenizar-os-impactos-do-fenomeno-1.799797" title="Mercúrio retrógrado: astróloga explica o que é e como amenizar os impactos do fenômeno">
 <span class="title">
  <b>
   Mercúrio retrógrado: astróloga explica o que é e como amenizar os impactos do fenômeno
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jamille Queiroz explica o que é o fenômeno astrológico e dá dicas de como se proteger da influência dele
 </span>
</a>
<a href="/astral/previsoes-2024-astrologa-paraense-faz-previsoes-e-fala-dos-desafios-para-o-ano-de-2024-1.757330" title="Previsões 2024: astróloga paraense faz previsões e fala dos desafios para o ano de 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757331:1702550876/previs-es-para-os-signos-2024.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5acfda8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757331:1702550876/previs-es-para-os-signos-2024.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7e680c6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/previsoes-2024-astrologa-paraense-faz-previsoes-e-fala-dos-desafios-para-o-ano-de-2024-1.757330" title="Previsões 2024: astróloga paraense faz previsões e fala dos desafios para o ano de 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Previsões 2024: astróloga paraense faz previsões e fala dos desafios para o ano de 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja as previsões, segundo a astrologia, para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
 </span>
</a>
Mônica afirma ainda que virá à capital paraense: "Ó, o sol tá na casa 10, vocês vão virar a queridinha do mundo! Lua na casa 3, muita gente querendo investir em educação para vocês! Mercúrio na casa 9, o mundo vai estar falando da cultura de vocês! Aí, eu vou estar aí, eu vou para aí, então, em novembro!"."Mercúrio na casa 9, Vênus na casa 11. Todo mundo apaixonado por Belém! Marte na casa 4, investimentos em infraestrutura, tecnologia, engenharia. Júpiter na casa 2, entrando dinheiro para Belém. Isso é muito bom para o governo! Urano na casa 2! Urano, o que é? É o planeta da tecnologia. Casa 2 é investimento com dinheiro", completa.
]]></description>
      <pubDate>28.05.24 23h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba o que são associação criminosa, estelionato, falsificação de documento e lavagem de dinheiro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/saiba-o-que-s%C3%A3o-associacao-criminosa-estelionato-falsificacao-de-documento-e-lavagem-de-dinheiro-1.819627</link>
      <description><![CDATA[Crimes têm punições que variam de 1 até 10 anos de prisão
O Código Penal define o crime de associação criminosa da seguinte forma: “associarem-se três ou mais pessoas, para o fim específico de cometer crimes". De acordo com o ordenamento jurídico, nesse tipo penal, a vítima é a sociedade como um todo, portanto, a associação de pessoas para a prática de delitos tem o condão de gerar intensa intranquilidade social.
<strong>
 Característica
</strong>
Caracteriza a prática de associação criminosa, o termo “associar-se” ou “reunir-se", aliar-se ou congregar-se estável ou permanentemente, para a consecução de um fim comum, ou seja, a prática de um ou mais crimes.Desta forma, o delito exige, para sua configuração, uma reunião estável, duradoura dos indivíduos, que não se agregam para cometer apenas um delito (tal como no concurso eventual), mas sim com o objetivo de praticar uma série de crimes, “seja a cadeia criminosa homogênea, (destinada à prática de um mesmo crime), seja heterogênea (cuja finalidade é praticar delitos distintos, a exemplo de roubos, furtos, extorsões, homicídios etc.)”.
<strong>
 Pena
</strong>
A pena de reclusão varia d e de 1 a 3 anos. O crime de estelionato exige quatro requisitos obrigatórios para sua caracterização: 1) obtenção de vantagem ilícita; 2) causar prejuízo a outra pessoa; 3) uso de meio de ardil, ou artimanha, 4) enganar alguém ou a levá-lo a erro.Com o avanço da tecnologia, principalmente do uso dos “smartphones”, que funcionam como verdadeiros computadores móveis, os golpes também evoluíram na mesma proporção.
<strong>
 Característica
</strong>
Em outras palavras, é o famoso 171. O número refere-se ao artigo 171 do Código Penal que o define basicamente como a prática de golpes: o criminoso engana a vítima para obter algum tipo de vantagem, na maioria das vezes em dinheiro.
<strong>
 Pena
</strong>
Enquanto no estelionato comum a pena é de 1 a 5 anos de prisão, na fraude eletrônica, ela vai de 4 a 8 anos e pode ser aumentada em até 2/3, caso o crime seja cometido com uso de servidor (computador para armazenar dados) que esteja fora do Brasil.A pena também pode ser acrescida em até 1/3, na hipótese de o crime ser cometido contra entidade pública, instituto de economia popular ou assistência social.Descrito no artigo 301 do Código Penal, o crime de falsificação de documento público ocorre quando se atestar ou certificar falsamente, em razão de função pública, fato ou circunstância que habilite a obter cargo público, isenção de ônus ou de serviço de caráter público, ou qualquer outra vantagem.Os principais tipos de falsificação de documentos públicos consideram falsificar, no todo (contrafação total, com formação global, por inteiro) ou em parte (contrafação parcial, com acréscimo de dizeres, letras etc.), documento público; alterar (modificar, adulterar dizeres, letras) documento público verdadeiro.
<strong>
 Pena
</strong>
Detenção, de dois meses a um ano. O crime de lavagem de dinheiro pode ser entendido como um conjunto de operações comerciais ou financeiras que buscam a incorporação na economia de cada país, de modo transitório ou permanente, de recursos, bens e valores de origem ilícita e que se desenvolvem por meio de um processo dinâmico.Um exemplo desse tipo de crime é a compra, com dinheiro ilícito, de obras de arte ou produtos de luxo para revendê-los em seguida, para dar a aparência de uma operação comercial legal.
<strong>
 Característica
</strong>
Algumas das principais características da lavagem de dinheiro, é justamente transformar dinheiro obtido em atividades criminosas, como corrupção, tráfico de drogas, evasão fiscal, etc., em ativos que pareçam ter origem legal.As formas mais comuns de lavagem de dinheiro são a venda fraudulenta de imóveis, a utilização de produtos de seguradoras, contrabando de moeda, transferências eletrônicas, cumplicidade de agente interno, entre outras
<strong>
 Pena
</strong>
A pena prevista é de 3 até 10 anos de reclusão e multa.
]]></description>
      <pubDate>28.05.24 23h41</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Acidente com ônibus do IFPA: sobreviventes serão atendidos em programa pós-traumático</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/acidente-com-onibus-do-ifpa-sobreviventes-serao-atendidos-em-programa-pos-traumatico-1.819625</link>
      <description><![CDATA[Um estudo ainda será feito para conduzir o programa da melhor forma possível, segundo a psicóloga Mônica Coelho, do Instituto Federal do Pará (IFPA), campus Castanhal
A psicóloga Mônica Coelho, do Instituto Federal do Pará (
<a href="http://www.oliberal.com/?q=IFPA">
 IFPA
</a>
), campus
<a href="http://www.oliberal.com/castanhal">
 Castanhal
</a>
, informou nesta terça-feira (28) à reportagem do Grupo Liberal que os alunos sobreviventes do acidente envolvendo o ônibus da instituição serão atendidos por um “programa de acompanhamento pós-traumático”.“A gente vai esperar o tempo deles. Nós ainda vamos planejar, estudar como vamos fazer isso da forma mais simples e natural possível”, disse, ao comentar sobre como foi a volta para casa.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/acidente-com-onibus-do-ifpa-vitoria-que-deus-me-deu-diz-mae-ao-abracar-filho-sobrevivente-1.819554" title="Acidente com ônibus do IFPA: ‘Vitória que Deus me deu’, diz mãe ao abraçar filho sobrevivente">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O jovem é um dos sobreviventes do acidente envolvendo um ônibus do Instituto Federal do Pará (IFPA) e que deixou quatro pessoas mortas, na tarde do último domingo (26), em Tucuruí, sudeste do estado." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819555:1716935569/m-e-e-filho.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=801dc9a" data-title="O jovem é um dos sobreviventes do acidente envolvendo um ônibus do Instituto Federal do Pará (IFPA) e que deixou quatro pessoas mortas, na tarde do último domingo (26), em Tucuruí, sudeste do estado."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819555:1716935569/m-e-e-filho.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=50dbb72" title="O jovem é um dos sobreviventes do acidente envolvendo um ônibus do Instituto Federal do Pará (IFPA) e que deixou quatro pessoas mortas, na tarde do último domingo (26), em Tucuruí, sudeste do estado."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/acidente-com-onibus-do-ifpa-vitoria-que-deus-me-deu-diz-mae-ao-abracar-filho-sobrevivente-1.819554" title="Acidente com ônibus do IFPA: ‘Vitória que Deus me deu’, diz mãe ao abraçar filho sobrevivente">
 <span class="title">
  <b>
   Acidente com ônibus do IFPA: ‘Vitória que Deus me deu’, diz mãe ao abraçar filho sobrevivente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O reencontro entre o jovem Renilson dos Santos da Silva e a mãe dele, Selenilde da Silva dos Santos, foi emocionante na noite desta terça-feira (28), em Castanhal
 </span>
</a>
<a href="/para/alunos-do-ifpa-sobreviventes-do-acidente-chegam-a-castanhal-e-saorecebidos-com-comocao-1.819549" title="Alunos do IFPA sobreviventes do acidente chegam a Castanhal e são recebidos com comoção ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Alunos do IFPA sobreviventes do acidente chegam a Castanhal e são recebidos com comoção" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819550:1716934590/ifpa.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f61460d" data-title="Alunos do IFPA sobreviventes do acidente chegam a Castanhal e são recebidos com comoção"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819550:1716934590/ifpa.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=96ff7d6" title="Alunos do IFPA sobreviventes do acidente chegam a Castanhal e são recebidos com comoção"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/alunos-do-ifpa-sobreviventes-do-acidente-chegam-a-castanhal-e-saorecebidos-com-comocao-1.819549" title="Alunos do IFPA sobreviventes do acidente chegam a Castanhal e são recebidos com comoção ">
 <span class="title">
  <b>
   Alunos do IFPA sobreviventes do acidente chegam a Castanhal e são recebidos com comoção
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os alunos e pais foram recebidos com muitas palmas e lágrimas de emoção e agradecimento
 </span>
</a>
<a href="/policia/acidente-com-onibus-do-ifpa-motorista-faria-aniversario-na-proxima-semana-1.819387" title="Acidente com ônibus do IFPA: motorista que morreu na tragédia faria aniversário na próxima semana">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Motorista Meireles, uma das vpitimas do acidente com o ônibus do IFPA em Tucuruí" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818948:1716914014/meireles.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=07e2395" data-title="Motorista Meireles, uma das vpitimas do acidente com o ônibus do IFPA em Tucuruí"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818948:1716914014/meireles.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=376c367" title="Motorista Meireles, uma das vpitimas do acidente com o ônibus do IFPA em Tucuruí"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/acidente-com-onibus-do-ifpa-motorista-faria-aniversario-na-proxima-semana-1.819387" title="Acidente com ônibus do IFPA: motorista que morreu na tragédia faria aniversário na próxima semana">
 <span class="title">
  <b>
   Acidente com ônibus do IFPA: motorista que morreu na tragédia faria aniversário na próxima semana
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Edinaldo de Jesus Ferreira Meireles tinha 57 anos e foi uma das vítimas do acidente em Tucuruí, no último domingo (26/05)
 </span>
</a>
“A gente vinha bem devagar, até porque a estrada é muito perigosa, mas foi tranquilo. Os meninos começaram a se descontrair, ao mesmo tempo que estavam descansando com os seus pais ao lado. Foi tudo bem, graças a Deus. Estamos mais aliviados”, comentou.O acidente ocorreu na tarde de domingo (26). O ônibus transportava servidores e alunos do IFPA de Castanhal e Vigia para Tucuruí, onde seriam realizados os Jogos dos Institutos Federais (JIF 2024). O veículo, com 40 pessoas, colidiu com a estrutura da hidrelétrica em circunstâncias que ainda estão sendo investigadas pela Polícia Civil do Pará. Quatro pessoas morreram na hora.
]]></description>
      <pubDate>28.05.24 23h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Com dois gols de Pedro, Flamengo vence Millonarios e avança às oitavas da Libertadores</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/com-dois-gols-de-pedro-flamengo-vence-millonarios-e-avanca-as-oitavas-da-libertadores-1.819605</link>
      <description><![CDATA[O rubro-negro carioca não teve dificuldade para derrotar o time colombiano com direito a dois gols de Pedro, que agora tem 20 na temporada, isolado na artilharia do Brasil
O
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Flamengo">
 Flamengo
</a>
não teve dificuldades e venceu fácil o Millonarios por 3 a 0, em partida da 6ª rodada da fase de grupos da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Libertadores">
 Libertadores
</a>
. O duelo aconteceu no Maracanã, que testemunhou a boa fase de Pedro, autor de dois gols na partida, agora isolado na artilharia da temporada no Brasil, com 20 gols marcados. O Flamengo avançou às oitavas em segundo no grupo E, com 10 pontos. Os confrontos da próxima fase serão definidos em sorteio.O
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Flamengo">
 Flamengo
</a>
fez um primeiro tempo sem defeitos, dominou do primeiro ao último minuto e abriu 3 a 0 sem muito esforço, contando com uma "ajudinha" do adversário. Logo no início do primeiro tempo, o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Flamengo">
 Flamengo
</a>
conseguiu abrir o placar depois de um vacilo da defesa do Millonarios. Aos seis minutos, em um lance aparentemente controlado, a bola foi recuada para o goleiro Montero, mas antes dele Pedro apareceu para roubar a redonda e empurrar para o gol. O domínio carioca no Maracanã era visível e não demorou muito para que viesse o segundo. Aos 25, Davis Luiz avançou pela direita, driblou a marcação e tocou para Gerson. O volante fez o domínio e levantou na área. Na tentativa de tirar, Vargas se esticou todo e não conseguiu, atrapalhando o goleiro.
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Flamengo">
 Flamengo
</a>
2 a 0.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/em-busca-da-classificacao-para-as-oitavas-da-libertadores-flamengo-recebe-o-millonarios-no-maracana-1.819272" title="Em busca da classificação para as oitavas da Libertadores, Flamengo recebe o Millonarios no Maracanã">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819276:1716896070/Flamengo-x-Bolivar-libertadores-2024.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=548bca5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819276:1716896070/Flamengo-x-Bolivar-libertadores-2024.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b5cf560" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/em-busca-da-classificacao-para-as-oitavas-da-libertadores-flamengo-recebe-o-millonarios-no-maracana-1.819272" title="Em busca da classificação para as oitavas da Libertadores, Flamengo recebe o Millonarios no Maracanã">
 <span class="title">
  <b>
   Em busca da classificação para as oitavas da Libertadores, Flamengo recebe o Millonarios no Maracanã
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Time carioca precisa vencer para avançar na competição
 </span>
</a>
<a href="/esportes/julgamento-do-caso-de-doping-de-gabigol-do-flamengo-e-marcado-na-suica-1.818421" title="Julgamento do caso de doping de Gabigol, do Flamengo, é marcado na Suíça ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816581:1716291298/Gabigol.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e73ebc5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816581:1716291298/Gabigol.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=618647f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/julgamento-do-caso-de-doping-de-gabigol-do-flamengo-e-marcado-na-suica-1.818421" title="Julgamento do caso de doping de Gabigol, do Flamengo, é marcado na Suíça ">
 <span class="title">
  <b>
   Julgamento do caso de doping de Gabigol, do Flamengo, é marcado na Suíça
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogador do Flamengo foi acusado de tentativa de fraude no exame antidoping no último ano
 </span>
</a>
<a href="/esportes/flamengo-negocia-retorno-do-atacante-michael-ao-time-diz-site-1.818372" title="Flamengo negocia retorno do atacante Michael ao time, diz site ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818373:1716647761/michael-flamengo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=221e1c2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818373:1716647761/michael-flamengo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8ab73b1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/flamengo-negocia-retorno-do-atacante-michael-ao-time-diz-site-1.818372" title="Flamengo negocia retorno do atacante Michael ao time, diz site ">
 <span class="title">
  <b>
   Flamengo negocia retorno do atacante Michael ao time, diz site
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um amigo do jogador informou que Michael está procurando apartamento para morar no Rio
 </span>
</a>
Antes do fim da primeira etapa veio o terceiro. Viña roubou a bola no meio de campo, carregou e deu ótimo passe para Pedro, que dominou na área e tocou no cantinho do arqueiro. O árbitro anulou o lance, entendendo que o atacante estava em posição de impedimento, mas após análise do VAR, o gol foi validado, ampliando o marcador para 3 a 0. Na etapa complementar o Mengão continuou mandando na partida, criando as melhores chances. Com apenas um minuto de jogo, Varela foi até a linha de fundo pela direita e cruzou na área. Pedro, arrematou a bola em uma bela bicicleta, mas o chute não acertou "na veia" e Montero defendeu. O
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Flamengo">
 Flamengo
</a>
chegou muito perto do quarto também aos seis, aos 14, mas quando não era o goleiro, a trave impedia mais um gol rubro-negro.A vitória contou com a atuação de gala de Pedro. Aos 23 ele quase marca o terceiro, após bom passe dentro da área. O atacante chegou batendo de primeira, e Montero, já meio caído, esticou o braço para evitar o que seria o terceiro gol do camisa 9 na partida. A pressão rubro-negra continuou até o fim da partida, mesmo com um a menos após perder Bruno Henrique por falta dura em Paredes. Apesar do desfalque, o duelo acabou com a vitória por 3 a 0 e a classificação garantida à próxima fase da Libertadores.
]]></description>
      <pubDate>28.05.24 22h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Maya Massafera explica porque não mostrou voz após cirurgia: 'Fraca e rouca'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/maya-massafera-explica-porque-nao-mostrou-voz-apos-cirurgia-fraca-e-rouca-1.819624</link>
      <description><![CDATA[A influenciadora digital informou que precisará passar por uma nova cirurgia
A influenciadora
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Maya+Massafera">
 <strong>
  Maya Massafera
 </strong>
</a>
utilizou as redes sociais, nesta terça-feira (28/5), para tirar algumas dúvidas dos fãs e seguidores. Após abrir uma Caixinha de perguntas, ela foi questionada sobre a sua
<strong>
 voz
</strong>
e relatou o que houve desde a
<strong>
 cirurgia
</strong>
, explicando que passará por um
<strong>
 novo procedimento
</strong>
. “Eu não estou muda, gente, eu estou falando”, começou. Ela explicou que está com a voz “fraca e rouca", e por isso, tem poupado a voz.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/apos-transicao-de-genero-maya-massafera-sofre-disforia-em-festival-de-cannes-afirma-colunista-1.817231" title="Após transição de gênero, Maya Massafera sofre disforia em Festival de Cannes; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Maya Massafera sofre disforia de gênero em Festival de Cannes" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817248:1716407132/maya-massafera.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=19d8305" data-title="Maya Massafera sofre disforia de gênero em Festival de Cannes"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817248:1716407132/maya-massafera.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e491c78" title="Maya Massafera sofre disforia de gênero em Festival de Cannes"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/apos-transicao-de-genero-maya-massafera-sofre-disforia-em-festival-de-cannes-afirma-colunista-1.817231" title="Após transição de gênero, Maya Massafera sofre disforia em Festival de Cannes; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Após transição de gênero, Maya Massafera sofre disforia em Festival de Cannes; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No último dia 9, Maya publicou compartilhou primeiras fotos nas redes sociais após transição de gênero
 </span>
</a>
<a href="/cultura/em-cannes-maya-massafera-faz-primeira-aparicao-publica-apos-transicao-de-genero-1.816134" title="Em Cannes, Maya Massafera faz primeira aparição pública após transição de gênero">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816135:1716165112/maya-massafera.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f22d00a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816135:1716165112/maya-massafera.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f1557b8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/em-cannes-maya-massafera-faz-primeira-aparicao-publica-apos-transicao-de-genero-1.816134" title="Em Cannes, Maya Massafera faz primeira aparição pública após transição de gênero">
 <span class="title">
  <b>
   Em Cannes, Maya Massafera faz primeira aparição pública após transição de gênero
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No início do mês, Maya havia anunciado para seus seguidores a alteração de gênero em seu registro civil, confirmando que é uma mulher trans
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/maya-massafera-compartilha-primeiras-fotos-apos-transicao-de-genero-veja-1.812166" title="Maya Massafera compartilha primeiras fotos após transição de gênero; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Maya Massafera" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812167:1715285103/Maya-Massafera.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a0bd6a7" data-title="Maya Massafera"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812167:1715285103/Maya-Massafera.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ef91c83" title="Maya Massafera"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/maya-massafera-compartilha-primeiras-fotos-apos-transicao-de-genero-veja-1.812166" title="Maya Massafera compartilha primeiras fotos após transição de gênero; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Maya Massafera compartilha primeiras fotos após transição de gênero; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A influenciadora digital recebeu apoio de fãs e outros famosos
 </span>
</a>
Maya adiantou que logo vai começar falar normalmente. “Eu fiz a cirurgia da voz, quase dois meses atrás. O primeiro mês fiquei sem falar nada. Agora já posso falar, porém [a voz] sai rouca e fraca. ‘Talvez’ eu tenha que refazer a voz daqui a um mês. Vamos ver…”, disse a influencer sobre o novo procedimentos nos Stories.Depois, Maya explicou de que forma resumida que houve um erro médico na primeira cirurgia feita e isso desencadeou um problema de visão.“Por conta de muita dor nos olhos e por não enxergar, eu chorei muito e soltaram alguns pontos na garganta. Então vou saber daqui uns dias se gostei ou não do resultado, e aí decidir se refaço essa cirurgia ou não”, adiantou, prometendo explicar tudo em detalhes quando seguir falar em seu tom natural.
]]></description>
      <pubDate>28.05.24 22h31</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
