<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Helder Barbalho se reúne com ex-vice-presidente dos EUA para falar sobre a Amazônia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/helder-barbalho-se-reune-com-ex-vice-presidente-dos-eua-para-falar-sobre-a-amazonia-1.864657</link>
      <description><![CDATA[Helder Barbalho e Al Gore estão em Nova York. Primeira-dama paraense e secretário de meio ambiente do estado também participaram do encontro
O governador do Pará, Helder Barbalho, esteve reunido com o ex-vice-presidente dos Estados Unidos Albert Arnold Gore Jr, mais conhecido como Al Gore. A primeira-dama, Daniela Barbalho, e o secretário de estado de meio ambiente, Raul Protazio, também participaram do encontro, que foi realizado na noite deste domingo (22), em Nova York.Nas redes sociais, Helder compartilhou que os temas abordados durante a reunião envolveram as mudanças climáticas globais, os desafios da Amazônia e as oportunidades que a Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas de 2025, a COP 30, que será realizada em Belém, estão proporcionando ao Pará e ao Brasil.
<cite>
 “Tive a honra de reunir, na noite deste domingo, com o ex-vice-presidente dos Estados Unidos, @algore. Falamos sobre as mudanças climáticas globais, sobre os desafios da Amazônia e sobre as oportunidades que a #COP30 está proporcionando ao Pará e ao Brasil”, pontuou o governador.
</cite>
Al Gore é ex-vice-presidente do democrata Bill Clinton, tendo atuado entre 1993 e 2001, governo que antecedeu o de George W. Bush. Além de político, ele é empresário e ambientalista. A luta travada contra as mudanças climáticas o levou a conquistar, em 2007, o prêmio Nobel da Paz. O reconhecimento da comunidade internacional veio, ainda, após Al Gore ser premiado com um Oscar pelo documentário norte-americano de 2006 "An Inconvenient Truth" ("Uma verdade Inconveniente"), que mostra as causas e aponta soluções para os problemas que envolvem o aquecimento global.
]]></description>
      <pubDate>22.09.24 23h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupo quebra grades e tenta invadir Cidade do Rock</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/grupo-quebra-grades-e-tenta-invadir-cidade-do-rock-1.864653</link>
      <description><![CDATA[Segundo a assessoria do evento, invasores não conseguiram entrar. Trabalho de contenção foi feito pela segurança do festival e pela polícia
Um grupo de
<strong>
 adolescentes
</strong>
forçou uma das grades da
<strong>
 Cidade do Rock
</strong>
e tentou invadir o
<strong>
 Rock in Rio
</strong>
neste domingo (22), último dia do
<strong>
 festival
</strong>
.Um vídeo que circula pelas
<strong>
 redes sociais
</strong>
mostra o momento em que os jovens conseguem passar por uma das barreiras.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/mariah-carey-e-shawn-mendes-visitam-o-cristo-redentor-antes-de-shows-no-rock-in-rio-1.864611" title="Mariah Carey e Shawn Mendes visitam o Cristo Redentor antes de shows no Rock in Rio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864618:1727042362/Mariah-Carey-visita-o-Cristo-Redentor-antes-de-show-no-Rock-in-Rio-2024.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2f6d36e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864618:1727042362/Mariah-Carey-visita-o-Cristo-Redentor-antes-de-show-no-Rock-in-Rio-2024.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4f06903" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/mariah-carey-e-shawn-mendes-visitam-o-cristo-redentor-antes-de-shows-no-rock-in-rio-1.864611" title="Mariah Carey e Shawn Mendes visitam o Cristo Redentor antes de shows no Rock in Rio">
 <span class="title">
  <b>
   Mariah Carey e Shawn Mendes visitam o Cristo Redentor antes de shows no Rock in Rio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os artistas vieram ao Brasil acompanhados da família e aproveitaram a passagem pelo Rio de Janeiro para visitar um dos monumentos mais famosos do mundo
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/filho-de-angelica-e-luciano-huck-e-flagrado-com-namorada-no-rock-in-rio-e-chama-a-atencao-na-web-1.864606" title="Filho de Angélica e Luciano Huck é flagrado com namorada no Rock In Rio e chama a atenção na web">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Benício e Duda foram vistos na noite deste sábado, 21, no Rock In Rio." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864607:1727038078/filho-huck2.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2642d63" data-title="Benício e Duda foram vistos na noite deste sábado, 21, no Rock In Rio."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864607:1727038078/filho-huck2.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=41dde03" title="Benício e Duda foram vistos na noite deste sábado, 21, no Rock In Rio."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/filho-de-angelica-e-luciano-huck-e-flagrado-com-namorada-no-rock-in-rio-e-chama-a-atencao-na-web-1.864606" title="Filho de Angélica e Luciano Huck é flagrado com namorada no Rock In Rio e chama a atenção na web">
 <span class="title">
  <b>
   Filho de Angélica e Luciano Huck é flagrado com namorada no Rock In Rio e chama a atenção na web
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O casal posou abraçado para as fotos no evento na noite deste sábado, 21.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/festival-amazonia-para-sempre-veja-como-sera-o-grande-evento-do-rock-in-rio-em-belem-1.864249" title="Festival Amazônia Para Sempre: veja como será o grande evento do Rock in Rio em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Reprodução de como será o palco do festival Amazônia Para Sempre" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864263:1726962051/Final11000.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2b677ad" data-title="Reprodução de como será o palco do festival Amazônia Para Sempre"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864263:1726962051/Final11000.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=eb42cd1" title="Reprodução de como será o palco do festival Amazônia Para Sempre"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/festival-amazonia-para-sempre-veja-como-sera-o-grande-evento-do-rock-in-rio-em-belem-1.864249" title="Festival Amazônia Para Sempre: veja como será o grande evento do Rock in Rio em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Festival Amazônia Para Sempre: veja como será o grande evento do Rock in Rio em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Anúncio do festival aconteceu neste sábado (21), durante coletiva na cidade do Rock, no Rio de Janeiro
 </span>
</a>
Segundo a
<strong>
 assessoria
</strong>
do festival, no entanto, a segurança e a polícia atuaram
<strong>
 "para conter os invasores, que foram retidos e não conseguiram adentrar na Cidade do Rock"
</strong>
. A grade foi reparada.
]]></description>
      <pubDate>22.09.24 21h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Comunidade internacional pede moderação a Israel e Hezbollah</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/comunidade-internacional-pede-moderacao-a-israel-e-hezbollah-1.864652</link>
      <description><![CDATA[António Guterres alertou para o risco de o Líbano se tornar "outra Gaza", em referência à guerra entre Israel e o Hamas no território palestino
Israel e o movimento libanês Hezbollah trocaram novas ameaças neste domingo (22), em um contexto de escalada da violência na fronteira. A comunidade internacional pediu moderação, em meio ao temor de uma guerra regional.O secretário-geral da ONU, António Guterres, alertou para o risco de o Líbano se tornar "outra Gaza", em referência à guerra entre Israel e o Hamas no território palestino, desencadeada pelo ataque do movimento islamista em 7 de outubro. Após quase um ano de guerra entre o movimento Hamas e Israel, a frente foi deslocada nesta semana para a fronteira com o Líbano, em uma escalada militar entre as tropas israelenses e o grupo Hezbollah, apoiado pelo Irã.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/hezbollah-e-israel-trocam-fogo-em-meio-a-temor-de-aumento-do-conflito-1.864638" title="Hezbollah e Israel trocam fogo em meio a temor de aumento do conflito">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Segundo o porta-voz do governo dos EUA, Blinken e Netanyahu ficaram apenas por cinco minutos em um abrigo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.738753:1697482765/Israel.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=32e1bb7" data-title="Segundo o porta-voz do governo dos EUA, Blinken e Netanyahu ficaram apenas por cinco minutos em um abrigo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.738753:1697482765/Israel.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=17d4d9d" title="Segundo o porta-voz do governo dos EUA, Blinken e Netanyahu ficaram apenas por cinco minutos em um abrigo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hezbollah-e-israel-trocam-fogo-em-meio-a-temor-de-aumento-do-conflito-1.864638" title="Hezbollah e Israel trocam fogo em meio a temor de aumento do conflito">
 <span class="title">
  <b>
   Hezbollah e Israel trocam fogo em meio a temor de aumento do conflito
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em resposta, o Hezbollah disparou foguetes contra o norte de Israel, em um cenário que sinaliza uma escalada significativa na região.
 </span>
</a>
<a href="/mundo/onu-alerta-que-violencia-no-oriente-medio-pode-se-tornar-conflagracao-devastadora-1.864204" title="ONU alerta que violência no Oriente Médio pode se tornar conflagração devastadora">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Robert Wood, da missão dos EUA na ONU 30/08/2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864205:1726888998/Robert-Wood-da-miss-o-dos-EUA-na-ONU.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=19436dc" data-title="Robert Wood, da missão dos EUA na ONU 30/08/2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864205:1726888998/Robert-Wood-da-miss-o-dos-EUA-na-ONU.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1f82733" title="Robert Wood, da missão dos EUA na ONU 30/08/2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/onu-alerta-que-violencia-no-oriente-medio-pode-se-tornar-conflagracao-devastadora-1.864204" title="ONU alerta que violência no Oriente Médio pode se tornar conflagração devastadora">
 <span class="title">
  <b>
   ONU alerta que violência no Oriente Médio pode se tornar conflagração devastadora
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Conselho de Segurança teme que ofensiva de Israel contra o Hezbollah, que matou o comandante militar do grupo durante ataque aéreo nesta sexta-feira (20/9), possa desencadear reações imprevisíveis
 </span>
</a>
<a href="/mundo/onu-alerta-que-violencia-no-oriente-medio-pode-se-tornar-conflagracao-devastadora-1.864204" title="ONU alerta que violência no Oriente Médio pode se tornar conflagração devastadora">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Robert Wood, da missão dos EUA na ONU 30/08/2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864205:1726888998/Robert-Wood-da-miss-o-dos-EUA-na-ONU.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=19436dc" data-title="Robert Wood, da missão dos EUA na ONU 30/08/2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864205:1726888998/Robert-Wood-da-miss-o-dos-EUA-na-ONU.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1f82733" title="Robert Wood, da missão dos EUA na ONU 30/08/2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/onu-alerta-que-violencia-no-oriente-medio-pode-se-tornar-conflagracao-devastadora-1.864204" title="ONU alerta que violência no Oriente Médio pode se tornar conflagração devastadora">
 <span class="title">
  <b>
   ONU alerta que violência no Oriente Médio pode se tornar conflagração devastadora
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Conselho de Segurança teme que ofensiva de Israel contra o Hezbollah, que matou o comandante militar do grupo durante ataque aéreo nesta sexta-feira (20/9), possa desencadear reações imprevisíveis
 </span>
</a>
O Hezbollah, poderoso braço político e militar no Líbano, abriu uma frente contra Israel em "apoio" ao Hamas desde o início da guerra em Gaza, onde a retaliação israelense devastou o território e provocou um desastre humanitário."Estamos decididos a garantir que os habitantes do norte possam voltar para suas casas com segurança [...]Israel não tolerará ataques contra seus habitantes e cidades", disse o primeiro-ministro Benjamin Netanyahu em um comunicado. "Nos últimos dias, desferimos uma série de golpes no Hezbollah que ele nunca teria imaginado", disse Netanyahu, em suas primeiras declarações sobre este assunto desde as explosões contra os dispositivos de comunicação do movimento e um bombardeio israelense contra sua unidade de elite."Saberemos chegar em qualquer um que ameaçar os cidadãos de Israel", advertiu o comandante do estado-maior do Exército, Herzi Halevi, afirmando enviar "uma mensagem ao Hezbollah, Oriente Médio e mais além".O número dois do Hezbollah, Naim Qasem, anunciou "uma nova fase" na batalha contra Israel, a de acertar "contas não resolvidas". "As ameaças não vão nos deter: estamos preparados para todos os cenários militares" contra Israel, acrescentou durante o funeral de Ibrahim Aqil, um oficial militar de alta patente morto na sexta-feira em um bombardeio israelense. No domingo, o Exército israelense bombardeou alvos do Hezbollah depois que o movimento disparou contra áreas residenciais no norte de Israel, atingindo o subúrbio de Haifa.Centenas de milhares de pessoas se refugiaram em abrigos no norte, onde todas as escolas foram fechadas até à tarde de segunda-feira."Durante a noite e nas primeiras horas da manhã, cerca de 150 foguetes, mísseis de cruzeiro e drones foram disparados contra o território israelense, a maioria em direção ao norte", afirmou a força, acrescentando que houve "um número baixo de impactos", sem danos significativos.“Estou preocupado. Sei que é possível que os mísseis cheguem até aqui”, disse o morador de Haifa Ilan Ravor, acrescentando que confia no Exército.Os disparos deixaram um prédio em chamas, outro cheio de estilhaços e veículos carbonizados, segundo as tropas israelenses.No Líbano, autoridades reportaram três mortos nos ataques israelenses deste domingo. O Hezbollah anunciou a morte de dois combatentes. Diante do aumento da violência, os Estados Unidos advertiram que uma "escalada" militar não é "o melhor" para Israel. Ainda há "espaço" para uma "solução diplomática", declarou o porta-voz da Segurança Interna da Casa Branca, John Kirby. A União Europeia, "muito preocupada", apelou a um cessar-fogo "urgente", e Londres reiterou seu apoio a "uma solução de dois Estados". "Acredito no direito de Israel à segurança, e também acredito na justiça da causa palestina", disse o secretário de Relações Exteriores britânico, David Lammy."A região está à beira de uma catástrofe iminente", alertou neste domingo a coordenadora especial das Nações Unidas para o Líbano, Jeanine Hennis-Plasschaert.   As trocas de disparos na fronteira multiplicaram-se desde as explosões de dispositivos de comunicação do Hezbollah, atribuídas a Israel, que deixaram 39 mortos e 2.931 feridos nos redutos do grupo, segundo autoridades libanesas. A milícia sofreu outro golpe na sexta-feira, após um bombardeio israelense atingir sua força de elite, matando 16 dos seus membros - incluindo seu chefe, Ibrahim Aqil - totalizando 45 mortos.
]]></description>
      <pubDate>22.09.24 21h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem mata ex e atual companheira com golpes de espada</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/homem-mata-ex-e-atual-companheira-com-golpes-de-espada-1.864647</link>
      <description><![CDATA[A segunda vítima chegou a ser socorrida e levada para um hospital, mas três dias após o crime não resistiu e faleceu
Um jovem identificado como Renan dos Santos Moraes matou a atual companheira e a ex-namorada com golpes de espada em Goiás. O primeiro crime ocorreu na quinta-feira (19/9), quando ele assassinou a atual parceira, Luana Meirelles, de 28 anos, após uma discussão motivada por ciúmes. A segunda vítima, Ana Júlia Ribeiro, 23, sua ex-namorada, foi atacada na mesma data, socorrida e levada ao hospital, mas morreu na manhã do sábado (21).   A Polícia Civil prendeu o criminoso em flagrante ainda no dia dos ataques. De acordo com a Delegacia de Polícia de Edéia, a violência teve início após uma briga entre o agressor e sua atual companheira, dentro do imóvel que dividiam. O homem utilizou uma espada do tipo samurai, de fabricação caseira, para desferir os golpes fatais.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/corpo-de-mineira-desaparecida-no-para-e-encontrado-dentro-de-mala-suspeito-e-preso-1.863217" title="Corpo de mineira desaparecida no Pará é encontrado dentro de mala; suspeito é preso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A jovem pode ter sido morta por estrangulamento, uma vez que próximo da mala havia algumas cordas, segundo a polícia." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863221:1726705144/mala.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e31f9bd" data-title="A jovem pode ter sido morta por estrangulamento, uma vez que próximo da mala havia algumas cordas, segundo a polícia."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863221:1726705144/mala.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b33a66f" title="A jovem pode ter sido morta por estrangulamento, uma vez que próximo da mala havia algumas cordas, segundo a polícia."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/corpo-de-mineira-desaparecida-no-para-e-encontrado-dentro-de-mala-suspeito-e-preso-1.863217" title="Corpo de mineira desaparecida no Pará é encontrado dentro de mala; suspeito é preso">
 <span class="title">
  <b>
   Corpo de mineira desaparecida no Pará é encontrado dentro de mala; suspeito é preso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As investigações indicam que ela foi vítima de feminicídio, possivelmente motivado por ciúmes
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-tenta-matar-esposa-com-33-facadas-apos-supostamente-descobrir-conversas-com-amante-no-celular-1.861133" title="Homem tenta matar esposa com 33 facadas após supostamente descobrir conversas com amante no celular">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861135:1726252377/faca-facada-esfaqueado-esfaqueada-imagem-ilustrativa.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=87cacfc" data-title="Imagem ilustrativa."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861135:1726252377/faca-facada-esfaqueado-esfaqueada-imagem-ilustrativa.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=94a20e5" title="Imagem ilustrativa."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-tenta-matar-esposa-com-33-facadas-apos-supostamente-descobrir-conversas-com-amante-no-celular-1.861133" title="Homem tenta matar esposa com 33 facadas após supostamente descobrir conversas com amante no celular">
 <span class="title">
  <b>
   Homem tenta matar esposa com 33 facadas após supostamente descobrir conversas com amante no celular
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após o crime, o suspeito ainda permaneceu por 1h em casa. A comerciante teve o pulmão e o pâncreas perfurados
 </span>
</a>
<a href="/brasil/congresso-aprova-aumento-da-pena-de-feminicidio-veja-as-mudancas-aprovadas-1.861101" title="Congresso aprova aumento da pena de feminicídio; veja as mudanças aprovadas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861104:1726242005/feminicidio-imagem-agencia-brasil.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8dcda56" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861104:1726242005/feminicidio-imagem-agencia-brasil.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2dfc518" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/congresso-aprova-aumento-da-pena-de-feminicidio-veja-as-mudancas-aprovadas-1.861101" title="Congresso aprova aumento da pena de feminicídio; veja as mudanças aprovadas">
 <span class="title">
  <b>
   Congresso aprova aumento da pena de feminicídio; veja as mudanças aprovadas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Texto, que já passou pelo Senado, foi aprovado pela Câmara dos Deputados e segue agora para sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva
 </span>
</a>
Após matar a companheira, o agressor dirigiu-se até o local de trabalho da ex-namorada e a atacou também com a espada. A investigação aponta que o nome de Ana Júlia foi mencionado na discussão que antecedeu o primeiro crime. Ela foi socorrida e levada ao Hospital Municipal em estado gravíssimo, mas não resistiu aos ferimentos e faleceu três dias depois.Segundo o delegado Daniel Moura, que está à frente do caso, o autor do crime, que trabalha com serviços gerais, tinha a espada há alguns anos. A polícia não tem informações de como ele adquiriu o objeto. O autor dos crimes segue preso e será julgado pelos dois feminicídios. Luana Meirelles deixou três filhos, frutos de relacionamentos anteriores.
]]></description>
      <pubDate>22.09.24 21h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Esquerda vence eleição presidencial no Sri Lanka</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/esquerda-vence-eleicao-presidencial-no-sri-lanka-1.864645</link>
      <description><![CDATA[Anura Kumara Dissanayake, líder do partido marxista, se tornou popular entre jovens com discursos a favor da classe trabalhadora e contra a elite política. Ele desbancou o presidente atual, alvo de críticas por conta da intensa crise econômica que o país vive
O deputado de esquerda Anura Kumara Dissanayake venceu a eleição presidencial do Sri Lanka neste domingo (22), afirmou a Comissão Eleitoral do país. Ele é líder do partido marxista e se tornou popular entre os jovens. A vitória confirma, agora, a rejeição dos eleitores em relação à velha guarda da política do país, cenário indicado em pesquisa.Dissanayake garantiu a vitória sobre o líder da oposição, Sajith Premadasa, e o atual presidente, o liberal Ranil Wickremesinghe, que assumiu o país com a promessa de reerguer a economia. O governo atual é acusado de empurrar o Sri Lanka para a pior crise econômica da sua história.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/harris-aceita-convite-da-cnn-para-segundo-debate-e-pede-que-trump-participe-1.864479" title="Harris aceita convite da CNN para segundo debate e pede que Trump participe">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864480:1726961966/Brian-Snyder.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8aa715c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864480:1726961966/Brian-Snyder.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d6e5b26" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/harris-aceita-convite-da-cnn-para-segundo-debate-e-pede-que-trump-participe-1.864479" title="Harris aceita convite da CNN para segundo debate e pede que Trump participe">
 <span class="title">
  <b>
   Harris aceita convite da CNN para segundo debate e pede que Trump participe
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Na semana passada, Trump disse que não participaria de outro debate contra Harris antes da eleição.
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/tabata-compara-marcal-a-jogo-do-tigrinho-e-candidato-recebe-direito-de-resposta-1.863856" title="Tabata compara Marçal a 'jogo do tigrinho' e candidato recebe direito de resposta">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863857:1726845391/tabata-marcal-sbt.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5f1ec3c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863857:1726845391/tabata-marcal-sbt.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c1e626a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/tabata-compara-marcal-a-jogo-do-tigrinho-e-candidato-recebe-direito-de-resposta-1.863856" title="Tabata compara Marçal a 'jogo do tigrinho' e candidato recebe direito de resposta">
 <span class="title">
  <b>
   Tabata compara Marçal a 'jogo do tigrinho' e candidato recebe direito de resposta
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Seis candidatos à Prefeitura de São Paulo se encontraram em debate do SBT
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/quantos-paises-utilizam-urna-eletronica-alem-do-brasil-1.863121" title="Quantos países utilizam urna eletrônica além do Brasil?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.421528:1628797384/Urna-eletronica.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7cf5206" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.421528:1628797384/Urna-eletronica.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9cec7a2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/quantos-paises-utilizam-urna-eletronica-alem-do-brasil-1.863121" title="Quantos países utilizam urna eletrônica além do Brasil?">
 <span class="title">
  <b>
   Quantos países utilizam urna eletrônica além do Brasil?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com a Justiça Eleitoral, pelo menos 23 países já testaram ou implementaram algum tipo de votação eletrônica, seja com urnas semelhantes às nossas ou sistemas próprios. Confira!
 </span>
</a>
O presidente eleito ficou popular entre jovens por sua campanha pró-classe trabalhadora e anti-elite política. O discurso ganhou força também com a decepção dos eleitores com o atual governo, que assumiu em 2022 após o então presidente, Gotabaya Rajapaksa, renunciar após uma onda de protestos contra a crise econômica.Na ocasião, parte dos manifestantes chegou até a invadir o palácio do presidente para forçar a renúncia de Rajapaksa. Segundo a Comissão Eleitoral, Dissanayake recebeu 5.740.179 votos, seguido por Premadasa, com 4.530.902.“Esta conquista não é o resultado do trabalho de uma única pessoa, mas do esforço coletivo de centenas de milhares de vocês. Seu comprometimento nos trouxe até aqui e, por isso, sou profundamente grato. Esta vitória pertence a todos nós”, disse o presidente eleito após a vitória.Dissanayake, um deputado de 55 anos, lidera a coalizão de esquerda Poder Nacional do Povo, um "guarda-chuva" de grupos da sociedade civil, profissionais, clérigos budistas e estudantes.Nas eleições anteriores, em 2019, Dissanayake também concorreu, mas, na ocasião, só levou 3% dos votos. O forte crescimento do presidente eleito no pleito deste ano foi reflexo do descontentamento da maior parte dos eleitores com a crise econômica.A eleição, realizada no sábado (21), foi também vista como um referendo sobre a liderança de Wickremesinghe em uma recuperação frágil, incluindo a reestruturação da dívida do Sri Lanka sob um programa de resgate do Fundo Monetário Internacional após o calote em 2022.Dissanayake disse durante a campanha que renegociaria o acordo com o FMI para tornar as medidas de austeridade mais suportáveis.Já o atual presidente alegava que qualquer movimento para alterar os princípios básicos do acordo poderia atrasar a liberação de uma quarta parcela de quase US$ 3 bilhões (cerca de R$ 16,5 bilhões) do FMI ao país, crucial para manter a estabilidade.Nenhum dos candidatos recebeu mais de 50% dos votos. Sob o sistema eleitoral do Sri Lanka, que permite que os eleitores selecionem três candidatos na ordem de sua preferência, os dois primeiros são retidos, e as cédulas dos candidatos eliminados são verificadas quanto às preferências dadas a qualquer um dos dois primeiros votantes.Aquele com o maior número de votos é declarado o vencedor.
]]></description>
      <pubDate>22.09.24 21h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Confira o resumo dos candidatos à prefeitura de Belém deste domingo (22/9)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/confira-o-resumo-dos-candidatos-a-prefeitura-de-belem-deste-domingo-22-9-1.864621</link>
      <description><![CDATA[Com o avanço das eleições, os postulantes ao cargo de prefeito buscam aumentar a presença nas ruas.
Com as eleições municipais se aproximando, os candidatos à prefeitura de Belém intensificam suas agendas de campanha para alcançar os eleitores. Cada movimento e visita aos bairros da capital se torna essencial para conquistar votos e garantir espaço na disputa.Confira as atividades realizadas pelos candidatos neste domingo (22/9).Não enviou informações. Não enviou informações. Não enviou informações. Não enviou informações. O candidato do Podemos fez caminhada pelas ruas do bairro da Cremação. Jefferson Lima conversou com moradores da área da Rua Fernando Guilhon. Durante a tarde ele cumpriu agenda de reunião com lideranças políticas e gravação de programa eleitoral.
<br/>
<br/>
<span class="p-smartembed" style="display: inline-block;">
 <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864625:1727043961/Screenshot-20240922-153911-Instagram-2-1.png?f=3x2&amp;q=1.0&amp;w=700&amp;$p$f$q$w=ddbcdb1" data-title=""/>
 <noscript>
  <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864625:1727043961/Screenshot-20240922-153911-Instagram-2-1.png?f=3x2&amp;q=1.0&amp;w=200&amp;$p$f$q$w=6bd5880" title=""/>
 </noscript>
</span>
<span class="subtitle" style="float: left; width: 100%; padding: 10px;">
 Legenda ()
</span>
Não enviou informações. Neste domingo, 22 de setembro, Thiago Araújo iniciou o dia com uma caminhada em Icoaraci, onde conversou com os moradores e ouviu suas principais demandas. À tarde, ele se reuniu com moradores do bairro Umarizal, apresentando suas propostas e discutindo soluções para os desafios da comunidade. À noite, Thiago participou de um encontro com moradores do bairro Tapanã, reforçando seu compromisso com as questões locais e buscando apoio para sua campanha. Não enviou informações.
<br/>
<br/>
<em style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px;">
 O Grupo Liberal observa que as informações são de responsabilidade das assessorias dos candidatos. A reportagem divulga as agendas enviadas até o horário estabelecido previamente com as equipes das candidaturas.
</em>]]></description>
      <pubDate>22.09.24 21h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grêmio vence o Flamengo em Porto Alegre e Mengão fica distante dos líderes no Brasileiro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/gremio-vence-o-flamengo-em-porto-alegre-e-mengao-fica-distante-dos-lideres-no-brasileiro-1.864639</link>
      <description><![CDATA[O Tricolor bateu o time carioca na Arena do Grêmio e respirou na luta contra o rebaixamento
Em um jogo movimentado, na Arena do Grêmio, o Tricolor Gaúcho venceu o Flamengo-RJ na noite deste domingo (22), por 3 a 2, pela 27ª rodada do Campeonato Brasileiro. A equipe do Grêmio fez valer o mando de campo e somou 3 pontos importantes na luta contra o rebaixamento. Já o Flamengo se distanciou um pouco da ponta da tabela e viu concorrentes direto pelo título venceram seus compromissos na rodada.Com gols de Cristaldo, Braithwaite e Diego Costa, o Grêmio abriu 3 a 1 no placar. Matheus Gonçalves e Felipe Teresa marcaram para a equipe carioca, que jogou com um time mesclado, já que o clube rubro-negro pensa no jogo de volta da Copa Libertadores, contra o Peñarol, do Uruguai, na próxima quinta-feira (26), fora de casa, pelas quartas de final da competição.No brasileirão o Flamengo se manteve na 4ª colocação com 45 pontos, com um jogo a menos que seus concorrentes. O líder é o seu rival estadual, o Botafogo-RJ, que soma 56 pontos, após vencer o clássico contra o Fluminense na rodada, pelo marcador de 1 a 0. O Fogão é seguido pelo Palmeiras-SP, com 53 pontos, que derrotou o Vasco também pelo placar mínimo, em jogo disputado em Brasília (DF). Na 3ª posição aparece o Fortaleza-CE, com 52 pontos e que também venceu na rodada, 4 a 1 diante do Bahia-BA.O Grêmio somou pontos importantes na luta contra o rebaixamento. Agora o Tricolor chegou aos 31 pontos na Série A e ocupa a 12ª posição.
]]></description>
      <pubDate>22.09.24 20h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hezbollah e Israel trocam fogo em meio a temor de aumento do conflito</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/hezbollah-e-israel-trocam-fogo-em-meio-a-temor-de-aumento-do-conflito-1.864638</link>
      <description><![CDATA[Em resposta, o Hezbollah disparou foguetes contra o norte de Israel, em um cenário que sinaliza uma escalada significativa na região.
O conflito entre Israel e o Hezbollah atingiu um novo patamar neste domingo, com aviões de guerra israelenses realizando os bombardeios mais intensos em quase um ano no sul do Líbano. Em resposta, o Hezbollah disparou foguetes contra o norte de Israel, em um cenário que sinaliza uma escalada significativa na região.O ministro da Defesa israelense, Yoav Gallant, afirmou que os ataques continuarão até que seja seguro o retorno dos residentes evacuados do norte de Israel. Isso sugere a possibilidade de um prolongamento do confronto, já que o Hezbollah declarou que manterá suas ações até a obtenção de um cessar-fogo na guerra em Gaza.“Nos últimos dias, infligimos ao Hezbollah uma série de golpes que eles jamais imaginaram”, declarou o primeiro-ministro israelense, Benjamin Netanyahu, em um vídeo divulgado à imprensa. "Se o Hezbollah não entendeu a mensagem, eu prometo a vocês que ele entenderá."
<br/>
<br/>
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<br/>
<br/>
<a href="/mundo/hezbollah-distribuiu-pagers-horas-antes-das-explosoes-1.863805" title="Hezbollah distribuiu pagers horas antes das explosões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863807:1726840083/ISRAEL-PALESTINAINS-HEZBOLLAH-GOLD-APOLLO.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=777ec33" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863807:1726840083/ISRAEL-PALESTINAINS-HEZBOLLAH-GOLD-APOLLO.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4caba6e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hezbollah-distribuiu-pagers-horas-antes-das-explosoes-1.863805" title="Hezbollah distribuiu pagers horas antes das explosões">
 <span class="title">
  <b>
   Hezbollah distribuiu pagers horas antes das explosões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Grupo estava confiante de que aparelhos eram seguros, apesar de uma varredura contínua do kit eletrônico para identificar ameaças
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hezbollah-dispara-140-foguetes-em-direcao-ao-norte-de-israel-1.863763" title="Hezbollah dispara 140 foguetes em direção ao norte de Israel">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863765:1726834927/ISRAEL-PALESTINIANS-LEBANON.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=19569cd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863765:1726834927/ISRAEL-PALESTINIANS-LEBANON.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4c9cc41" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hezbollah-dispara-140-foguetes-em-direcao-ao-norte-de-israel-1.863763" title="Hezbollah dispara 140 foguetes em direção ao norte de Israel">
 <span class="title">
  <b>
   Hezbollah dispara 140 foguetes em direção ao norte de Israel
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ataque foi uma resposta do grupo militante após a explosão de aparelhos de comunicação de seus membros, em uma ação atribuída a Israel
 </span>
</a>
<a href="/mundo/chefe-do-hezbollah-denuncia-ataques-israelenses-como-declaracao-de-guerra-1.863544" title="Chefe do Hezbollah denuncia ataques israelenses como declaração de guerra">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pessoas assistem discurso do líder do Hezbollah, Hassan Nasrallah, em um bar de Sidon, no Líbano" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863548:1726771878/Libano.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2d18292" data-title="Pessoas assistem discurso do líder do Hezbollah, Hassan Nasrallah, em um bar de Sidon, no Líbano"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863548:1726771878/Libano.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9fe8788" title="Pessoas assistem discurso do líder do Hezbollah, Hassan Nasrallah, em um bar de Sidon, no Líbano"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/chefe-do-hezbollah-denuncia-ataques-israelenses-como-declaracao-de-guerra-1.863544" title="Chefe do Hezbollah denuncia ataques israelenses como declaração de guerra">
 <span class="title">
  <b>
   Chefe do Hezbollah denuncia ataques israelenses como declaração de guerra
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Líbano e o Hezbollah culparam Israel pelos ataques aos equipamentos de comunicação
 </span>
</a>
A tensão entre as duas partes vem crescendo, especialmente na última semana, quando o Hezbollah abriu uma segunda frente de combate contra Israel em solidariedade aos palestinos, que enfrentam uma ampla ofensiva israelense em Gaza. No sábado, os militares israelenses informaram que atingiram cerca de 290 alvos, incluindo vários lançadores de foguetes do Hezbollah, e que as operações continuarão com mais bombardeios nos próximos dias.Com os combates se intensificando, a perspectiva de uma solução rápida parece cada vez mais distante, e a região segue em alerta máximo.
]]></description>
      <pubDate>22.09.24 20h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atletas do futebol americano que morreram em acidente serão velados no Couto Pereira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/atletas-do-futebol-americano-que-morreram-em-acidente-serao-velados-no-couto-pereira-1.864634</link>
      <description><![CDATA[Além das três mortes, ao menos outros oito passageiros ficaram feridos
Os três atletas que morreram em um
<strong>
 acidente de ônibus
</strong>
no sábado (21/9) serão velados na noite deste domingo no estádio Couto Pereira, do Coritiba. Eles jogavam pelo
<strong>
 Coritiba Crocodiles
</strong>
e estavam na Rodovia Presidente Dutra, no Rio de Janeiro, quando houve o tombamento do veículo. O time de futebol americano enfrentaria o Flamengo Imperadores.
<strong>
 Lucas Padilha
</strong>
, de 38 anos, e
<strong>
 Daniel Antônio dos Santos
</strong>
, 44, terão suas cerimônias no Couto Pereira, na capital paranaense, a partir das 20h. O velório de
<strong>
 Lucas de Castro Rodrigues Barros
</strong>
, de 20 anos, será realizada no Cemitério Jardim das Palmeiras, em Goiânia, a partir das 21h.O clube divulgou as informações nas redes sociais. "A dor do luto não tem uma hora para acabar, mas é possível confortar o coração com as boas lembranças que ficaram", escreveu.Conforme a CCR, concessionária que administra a rodovia, o acidente aconteceu em um dos trechos mais sinuosos da Dutra e interditou a faixa da direita do trecho, gerando 8 km de congestionamento no sábado.Além das três mortes, ao menos outros oito passageiros ficaram feridos, cinco deles moderadamente e três tiveram ferimentos leves. Eles foram encaminhados ao Hospital Geral de Nova Iguaçu e ao Hospital São João Batista para tratamento."É com profunda tristeza e consternação que confirmamos a notícia do trágico acidente envolvendo o ônibus que transportava nossa equipe a caminho do Rio de Janeiro", escreveu o perfil oficial do Coritiba Crocodiles no Instagram, especificando mais sobre o ocorrido. "No ônibus, foram confirmadas três mortes. Estamos acompanhando de perto a situação e dando o suporte necessário às pessoas feridas e suas famílias", informou o clubeTanto a Confederação Brasileira de Futebol Americano (CBFA) quanto o Flamengo Imperadores também se manifestaram a respeito do acidente. A entidade pediu respeito e cuidado com quaisquer informações divulgadas durante a investigação do fato. Já o clube carioca decretou luto oficial de três dias em homenagem aos companheiros de esporte.
]]></description>
      <pubDate>22.09.24 20h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cate Blanchett recebe prêmio na Espanha e cita Clarice Lispector</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/cate-blanchett-recebe-premio-na-espanha-e-cita-clarice-lispector-1.864633</link>
      <description><![CDATA[A atriz australiana mencionou a escritora brasileira em seu discurso durante a 72.ª edição do Festival de Cinema de San Sebastian e também durante coletiva à imprensa
A atriz
<strong>
 Cate Blanchett
</strong>
foi homenageada na 72.ª edição do Festival de Cinema de San Sebastian, na Espanha, na noite de sábado (21). A australiana recebeu o Prêmio Donostia pelo conjunto da obra, entregue a ela pelo cineasta mexicano Alfonso Cuarón - e, em seu discurso de agradecimento, citou a escritora
<strong>
 Clarice Lispector
</strong>
."Vivemos em tempos incertos e busco coragem, de certa forma, em Clarice Lispector, a autora brasileira genial, cujo trabalho tenho lido recentemente", afirmou.
<cite>
 "E ela diz: ‘Existem certas vantagens em não saber. Como um território virgem, a mente está livre de equívocos. Tudo o que não conheço forma a melhor parte de mim: esta é a minha dádiva. E, com isso, eu entendo tudo’. Eu vivo com esperança. A jornada continua. Só existem ilhas de certezas. Então, muito obrigado por esta pequena ilha de certeza esta noite", completou.
</cite>
Cate voltou a mencionar a escritora em coletiva de imprensa. "Tenho lido Clarice Lispector. E ela diz: ‘É preciso muito esforço para ser simples’. Geralmente, coisas que parecem sem esforço exigem muita preparação."Cuarón, que dirigiu a atriz recentemente na série Disclaimer, produção da AppleTV+, elogiou sua "sede insaciável por conhecimento, causas justas e pela arte". Antes de receber a estatueta, Cate recebeu uma homenagem em vídeo do ator
<strong>
 George Clooney
</strong>
, que exaltou o trabalho da amiga.
]]></description>
      <pubDate>22.09.24 20h16</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
