<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Carnaval 2025: saiba como garantir seus direitos enquanto consumidor</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/carnaval-2025-saiba-como-garantir-seus-direitos-enquanto-consumidor-1.924523</link>
      <description><![CDATA[O primeiro passo para o consumidor que se sentir lesado é registrar uma reclamação junto ao PROCON, que pode intermediar a resolução do problema com o fornecedor, orienta especialista
O Carnaval é um dos períodos de maior movimentação econômica no Brasil, com aumento na demanda por produtos e serviços. No entanto, consumidores devem estar atentos aos seus direitos para evitar abusos. O advogado especialista em direitos do consumidor, Augusto César, explica quais são as principais garantias previstas na legislação e como agir em caso de irregularidades.O Código de Defesa do Consumidor (CDC) não estabelece um limite específico para aumento de preços, pois o Brasil adota uma economia de mercado. No entanto, o artigo 39, inciso X, do CDC, proíbe a prática de preços abusivos. Segundo Augusto César, um preço pode ser considerado abusivo quando apresenta uma desproporção evidente entre o valor cobrado e o custo real do produto ou serviço, especialmente em situações de monopólio ou necessidade do consumidor.“No período de Carnaval, aumentos excessivos e sem justificativa plausível podem ser caracterizados como abuso e, consequentemente, passíveis de ação por parte dos consumidores. Os tribunais brasileiros têm reconhecido que aumentos desproporcionais durante datas festivas podem configurar exploração da necessidade do consumidor, permitindo que ele busque reparação”, afirma o advogado.A fiscalização de preços de alimentos e bebidas durante o Carnaval é intensificada por órgãos como o PROCON e, em alguns casos, pela Secretaria de Direito Econômico do Ministério da Justiça. Além disso, consumidores devem estar atentos à prática de venda casada, proibida pelo CDC. Esse tipo de abuso ocorre quando o consumidor é obrigado a adquirir um produto ou serviço para ter acesso a outro. Um exemplo comum é a exigência de consumo mínimo em estabelecimentos ou a compra de um item específico para acessar determinadas áreas de um evento. Caso identifiquem essa prática, os consumidores podem denunciar aos órgãos de defesa do consumidor.Empresas de transporte, tanto rodoviário quanto aéreo, têm liberdade para ajustar seus preços conforme a demanda, mas precisam respeitar o princípio da transparência e da boa-fé. Caso haja aumento excessivo e desproporcional, consumidores podem acionar o PROCON, a Agência Nacional de Aviação Civil (ANAC) ou a Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT).“Se for comprovado abuso, o consumidor pode buscar a revisão do preço ou até mesmo a devolução da diferença cobrada”, explica Augusto César. Contudo, é necessário avaliar se o aumento está dentro das práticas de mercado.O advogado também esclarece os direitos do consumidor em casos de cancelamento de eventos e alterações de passagens aéreas. “Se um evento for cancelado, o consumidor tem direito ao reembolso integral do valor pago, conforme previsto no CDC. Além disso, se houver prejuízos adicionais, como despesas com hospedagem e transporte, o consumidor pode exigir indenização”, diz ele.“No caso de passagens aéreas, a ANAC determina que, em situações de mudanças significativas de voo, as companhias devem oferecer opções como reembolso integral, remarcação sem custo ou alteração de rota. Caso o consumidor tenha prejuízos, ele também pode exigir compensação”, orienta Augusto César.O primeiro passo para o consumidor que se sentir lesado é registrar uma reclamação junto ao PROCON, que pode intermediar a resolução do problema com o fornecedor. Caso a situação não seja resolvida, o consumidor pode recorrer à Justiça para exigir seus direitos.“Ficar atento aos seus direitos durante o Carnaval é essencial para evitar abusos e garantir que a festa seja aproveitada sem transtornos. Em caso de dúvidas ou irregularidades, denuncie aos órgãos de defesa do consumidor e exija seus direitos”, defende o especialista.
]]></description>
      <pubDate>01.03.25 0h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Movimento de passageiros é tímido no Aeroporto de Belém na saída para o Carnaval</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/movimento-de-passageiros-e-timido-no-aeroporto-de-belem-na-saida-para-o-carnaval-1.924511</link>
      <description><![CDATA[Segundo a empresa que administra o espaço, mais de 50 mil pessoas devem passar pelo aeroporto até o próximo dia 5
O movimento de emba​rque para o feriado prolongado de Carnaval foi tímido na noite desta sexta-feira (28) no Aeroporto Internacional de Belém. Entre 19h e 23h, poucas pessoas deixaram a capital pa​raense. Destinos carnavalescos tradicionais, como Fortaleza e Santarém, estavam entre os mais procurad​os.Funcionários do aeroporto informaram que, no fim da tarde, por volta das 17h, o fluxo de passageiros era um pouco mais intenso, com embarques para cidades como Recife e Salvador.Entre os poucos que embarcaram à noite estava ​Luiz Augusto Mota, 25 anos, natural de Viseu, no nordeste paraense, que chegou a Belém nesta sexta e seguiu viagem para Santarém, no oeste do estado. Ele pretende aproveitar o Carnaval ao lado da família e dos amigos.“Minha família mora lá e meus amigos também. Então, estou indo lá curtir o Carnaval”, disse Luiz. No sábado (1º), o destino será Alter do Chão. “Vou aproveitar Alter, porque o rio Tapajós já está subindo e, depois, as praias ficam submersas”, explicou. O voo dele partiu à meia-noite, com chegada prevista para as 2h em Santarém. Ele retorna a Belém na quinta-feira (6).Se Luiz deixou a cidade para curtir o feriado, outros optaram por passar o Carnaval na capital paraense. O militar José Diogo Gonçalves, 23 anos, de Fortaleza, que estuda no Centro de Instrução Almirante Braz de Aguiar (Ciaba), preferiu ficar em Belém. Ele recebeu pela primeira vez a namorada, a técnica de enfermagem Giovanna Helen, 22 anos, também de Fortaleza, que desembarcou nesta sexta.“Quero curtir a cidade, descansar um pouco e conhecer lugares como o Ver-o-Peso, a Estação das Docas, a ilha do Combu e Mosqueiro”, disse José Diogo. “A gente prefere a tranquilidade por conta da nossa rotina”, explicou.Giovanna contou que tem uma carga de trabalho intensa no Hospital Geral de Fortaleza, onde faz cerca de 220 horas mensais. Para ela, o feriado será um momento de descanso e descoberta. “Nunca provei quase nada da culinária daqui. Quero provar tudo e aproveitar tudo o que a cidade tem a oferecer”, disse.Apesar do movimento fraco na noite desta sexta-feira, a Norte da Amazônia Airports (NOA), concessionária que administra o aeroporto, prevê um crescimento na movimentação durante o Carnaval.“Sob a gestão da NOA, o Aeroporto Internacional de Belém prevê incremento do fluxo de passageiros durante o feriado de Carnaval. Entre os dias 28 de fevereiro e 5 de março, cerca de 57 mil viajantes devem embarcar e desembarcar nos 440 voos regulares programados para o período”, informou a empresa.Segundo a NOA, esse volume representa um aumento de 6,5% em relação ao Carnaval de 2024, quando o aeroporto registrou 53,5 mil embarques e desembarques no mesmo período.
]]></description>
      <pubDate>01.03.25 0h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 01/03: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-01-03-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.921195</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar neste sábado (01/03) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo neste sábado, 01/03, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Comece a sondar as reações das pessoas sobre suas ideias. Apresente propostas como se fossem de terceiros, sem revelar seus planos por completo.A dificuldade em reunir pessoas para seus projetos não significa fracasso. A complexidade do desafio reflete a magnitude da tarefa.A ordem surge do caos. Identifique necessidades e supra-as, mesmo que contrariem seus desejos e caprichos.Ignore suas percepções e sofrerá mais. Aceite a realidade e siga em frente.O descontrole é passageiro. Flexibilidade, tolerância e confiança são essenciais para superar este momento.Esteja aberto a mudar de opinião, especialmente sobre pessoas. Reconheça seus erros e evolua.O mundo está instável. Adapte-se à imprevisibilidade. Esta fase passará.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
A economia afeta o humor e as relações sociais. Esteja atento às mudanças de humor das pessoas.Desfrute das alegrias da vida. Sua alma é afortunada em encontrar momentos de leveza.A complexidade do mundo é resultado de nossas escolhas. Assuma a responsabilidade por construir um futuro melhor.As emoções são negociadas em nossa sociedade. Reconheça o valor das relações interpessoais.Os aspectos materiais são secundários. Valorize o significado de seus projetos e busque o equilíbrio.
<em>
 (Escrito por Rafael Lédo, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Enderson Oliveira, editor web de Oliberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>01.03.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Filme brasileiro no Oscar 2025</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/cinenews/filme-brasileiro-no-oscar-2025-1.924513</link>
      <description><![CDATA[
A edição de 2025 do Oscar, o maior prêmio do cinema americano, acontecerá no dia 02/03, gerando grande expectativa entre o público que aprecia cinema, especialmente em relação às possíveis premiações do filme brasileiro Ainda Estou Aqui (foto) de Walter Salles.Neste ano, as indicações do filme brasileiro para Melhor Filme, Melhor Filme Internacional e Melhor Atriz levaram um grande público aos cinemas para assistir ao belo longa de Salles. Assim, é provável que o Oscar tenha uma grande audiência no Brasil, impulsionada pela expectativa de uma premiação inédita para um filme brasileiro.A edição de 2025 do Oscar apresenta filmes indicados de alta qualidade fílmica, embora, de certo modo, não no mesmo nível de outras edições da cerimônia. Entre os concorrentes, Conclave tem fortes chances de ganhar os prêmios de Melhor Filme e Melhor Ator (Ralph Fiennes), enquanto Ainda Estou Aqui pode levar as estatuetas de Melhor Filme Internacional e Melhor Atriz (Fernanda Torres). Em outras categorias, há diversos favoritos, mas é possível que surjam surpresas na premiação.Apesar das polêmicas intensas – e muitas vezes exageradas – envolvendo vários filmes indicados, espero que o Oscar 2025 seja lembrado pela qualidade das produções selecionadas. Trata-se de um prêmio controverso, marcado por grandes injustiças com artistas de alto nível, sendo muitas vezes mais lembrado por seus equívocos do que por seus acertos. No entanto, é inegável seu impacto popular, mobilizando cinéfilos e cinemaníacos. É sempre bom ver o cinema em destaque.Nesta edição, torço para que o excelente filme de Walter Salles seja premiado e que Fernanda Torres conquiste o prêmio de Melhor Atriz!Para colaborar com os debates sobre o Oscar, publico uma relação de alguns indicados, favoritos e meus preferidos ao Oscar 2025. E viva o cinema e os filmes, que sempre serão minha prioridade em minha trajetória cinéfila!Anora, O Brutalista, Um completo desconhecido, Conclave, Duna: Parte 2', Emilia Pérez, Ainda estou aqui, Nickel boys, A Substância, Wicked.
<strong>
 Favorito: Conclave. Preferido: Ainda estou aqui.
</strong>
Adrien Brody (O Brutalista), Timothée Chalamet  (Um completo desconhecido), Colman Domingo (Sing sing), Ralph Fiennes (Conclave), Sebastian Stan (O Aprendiz).
<strong>
 Favoritos:  Ralph Fiennes, Adrien Brody. Preferido: Ralph Fiennes
</strong>
Cynthia Erivo  (Wicked), Karla Sofía Gascón (Emilia Pérez), Mikey Madison (Anora), Demi Moore (A Substância), Fernanda Torres (Ainda estou aqui).
<strong>
 Favoritas: Fernanda Torres, Demi Moore. Preferida: Fernanda Torres.
</strong>
Sean Baker (Anora), Brady Corbet (O Brutalista), James Mangold (Um completo desconhecido), Jacques Audiard (Emilia Pérez), Coralie Fargeat (A Substância).
<strong>
 Favoritos: Brady Corbet (O Brutalista), Coralie Fargeat (A Substância). Preferido: Brady Corbet.
</strong>
Ainda estou aqui (Brasil), A Garota da Agulha (Dinamarca), Emília Pérez (França), A Semente do Fruto Sagrado (Alemanha), Flow (Letônia).
<strong>
 Favorito: Emília Perez. Preferido: Ainda estou aqui.
</strong>
Gene Hackman, um dos maiores atores do cinema, faleceu esta semana. Ele foi um dos artistas que mais despertou minha atenção e admiração desde a adolescência. A intensidade de suas atuações me impressionou em diversos filmes, e sempre o tive como referência de ator extraordinário, que dignificava as produções das quais participava de maneira expressiva e marcante. Lembro-me de várias atuações históricas de Hackman em filmes como Espantalho, Bonnie e Clyde, Mississippi em Chamas, Os Imperdoáveis, A Conversação e A Outra. Atuações impressionantes, que merecem respeito e admiração de todos que apreciam a arte da interpretação. Obrigado, Gene Hackman!
]]></description>
      <pubDate>28.02.25 23h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sustentabilidade no Mangueirosa: saiba como trocar resíduos recicláveis por um copo eco exclusivo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/carnaval/sustentabilidade-no-mangueirosa-saiba-como-trocar-residuos-reciclaveis-por-um-copo-eco-exclusivo-1.924510</link>
      <description><![CDATA[As trocas poderão ser feitas ao longo da programação junto aos promotores que estarão devidamente identificados
Durante os dias do
<strong>
 Circuito Mangueirosa
</strong>
, de 1 a 4 de março, a Equatorial Pará, que é a patrocinadora do principal Carnaval de rua de Belém, estará com uma ação de
<strong>
 sustentabilidade
</strong>
do projeto
<strong>
 E+ Reciclagem
</strong>
. Os brincantes poderão trocar, gratuitamente, cinco latas de alumínio ou 10 copos de plástico já utilizados por um copo eco, com design exclusivo da distribuidora de
<strong>
 energia
</strong>
. Ao todo serão 3.000 unidades. As trocas poderão ser feitas ao longo da programação junto aos promotores que estarão devidamente identificados. Vale destacar que o limite é de um copo por CPF e, diariamente, serão disponibilizadas 750 unidades.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.924489" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Meachuta comanda o Mangueirosa e arrasta foliões com Vittória Braun, Nosso Tom e grandes atrações]]
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.923978" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Carnaval de rua em Belém já começou: confira a programação completa do Mangueirosa e outros blocos]]
</a>
<a href="/carnaval/mangueirosinha-promove-carnaval-infantil-nesta-quarta-26-na-usina-da-paz-cabanagem-saiba-mais-1.922946" title="Mangueirosinha promove carnaval infantil nesta quarta (26), na Usina da Paz Cabanagem">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.922948:1740513196/Mangueirosinha-Usina-da-Paz-Tomas-IMG-3930.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9dd747f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.922948:1740513196/Mangueirosinha-Usina-da-Paz-Tomas-IMG-3930.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=304c0d6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/mangueirosinha-promove-carnaval-infantil-nesta-quarta-26-na-usina-da-paz-cabanagem-saiba-mais-1.922946" title="Mangueirosinha promove carnaval infantil nesta quarta (26), na Usina da Paz Cabanagem">
 <span class="title">
  <b>
   Mangueirosinha promove carnaval infantil nesta quarta (26), na Usina da Paz Cabanagem
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O evento gratuito será aberto ao público e terá diversas atividades que serão conduzidas por arte-educadores
 </span>
</a>
De acordo com Michelle Miranda, analista de Sustentabilidade da Equatorial Pará, ao término do evento, o projeto E+ Reciclagem vai pesar todo o material arrecadado e gerar um bônus de desconto para a fatura de uma instituição social. Os resíduos também vão ser enviados para uma empresa de reciclagem parceira da Equatorial.“Já realizamos essa iniciativa em outras edições do Mangueirosa e foi um sucesso. Para além do cultural, que é muito importante, também trabalhamos para ter um Carnaval sustentável e preocupado com o meio ambiente, que são questões que a Equatorial também leva em consideração na hora de decidir apoiar um projeto”, comenta Michelle. No Porto Futuro, a Equatorial também vai ter o espaço Recarregue a sua Energia, que será gratuito a todos os brincantes. No local, haverá totens para recarregar a bateria de celulares, além de um posto de hidratação para que todos possam curtir a folia com saúde e segurança.
]]></description>
      <pubDate>28.02.25 23h41</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zelensky acredita que pode retomar relações com Trump após bate-boca</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/zelensky-acredita-que-pode-retomar-relacoes-com-trump-apos-bate-boca-1.924508</link>
      <description><![CDATA[Presidente ucraniano deu declarações em entrevista à Fox News
<strong>
 Volodimir Zelensky
</strong>
avalia que a relação com os Estados Unidos pode voltar aos trilhos depois do bate-boca com
<strong>
 Donald Trump
</strong>
, que o
<strong>
 repreendeu e expulsou da Casa Branca
</strong>
, acusando-o de não estar "preparado" para a paz com a Rússia."Certamente" que a relação pode ser retomada, declarou o presidente ucraniano em entrevista à emissora Fox News, mas ressaltou que não deve desculpas a seu par americano. Reconheceu que seria "difícil" para a Ucrânia conter a invasão das forças russas sem o apoio americano e que gostaria que Trump estivesse "realmente mais" ao lado de seu país. "Ninguém quer acabar com a guerra mais do que nós mesmos", frisou.A entrevista ocorreu horas depois de um encontro que começou bastante bem e terminou mal: sem a assinatura de um acordo que daria a Washington acesso a minerais raros ucranianos, nem uma coletiva de imprensa.Trump, que se orgulha da proximidade com o presidente russo Vladimir Putin, cumprimentou Zelensky com um aperto de mãos antes de fazer uma piada sobre seu traje de estilo militar. Mas, no Salão Oval, o presidente dos Estados Unidos pediu que a Ucrânia aceitasse "concessões".Zelensky exigiu que não houvesse condescendência com o presidente russo, a quem chamou de "assassino", e mostrou fotos da guerra iniciada há três anos, após a invasão de seu país. De repente, o tom mudou. O vice-presidente J.D. Vance interveio, defendendo a "diplomacia".Zelensky, esforçando-se para permanecer calmo, expressou seu desacordo e argumentou que Putin, após anexar a Crimeia em 2014, nunca cumpriu a palavra sobre a Ucrânia. O comentário enfureceu Vance. Ele o acusou de ser "desrespeitoso" e o criticou por forçar "os recrutas" a lutarem na linha de frente, enquanto o convidado permanecia com os braços cruzados.O presidente ucraniano ficou tenso. "Você já esteve na Ucrânia alguma vez?", perguntou-lhe. Vance o acusou de propor uma visita "propagandística". Zelensky tentou se defender dizendo que os Estados Unidos vão acabar sentindo os efeitos da guerra, embora um oceano os separe da Europa.E foi nesse momento que Donald Trump interveio: "Não nos diga o que vamos sentir", protestou, gesticulando e levantando a voz. Zelensky apenas levantou as sobrancelhas e tentou falar. "Você está se colocando em uma posição muito ruim. Você não tem as cartas" nas mãos, disse Trump."Você está jogando com o risco de uma Terceira Guerra Mundial, e o que está fazendo é faltar com respeito a este país", afirmou Trump. A discussão continuou, diante dos olhares surpresos dos jornalistas."Você sequer agradeceu?", interveio o vice-presidente, referindo-se à ajuda militar entregue pelos Estados Unidos durante o governo do democrata Joe Biden.Quando Donald Trump disse a ele que sem a ajuda militar dos Estados Unidos a guerra terminaria "em duas semanas", o presidente ucraniano, exasperado, respondeu: "Em três dias. Isso é o que eu ouvi de Putin." O presidente dos Estados Unidos deu a estocada final ameaçando seu convidado: "O seu povo é muito corajoso, mas ou vocês alcançam um acordo ou estamos fora."Mais tarde, em sua rede Truth Social, Trump foi enfático: "[Zelensky] não está preparado para a paz [...] Faltou com respeito aos Estados Unidos no estimado Salão Oval. Ele pode voltar quando estiver preparado para a paz."Na rede social X, Zelensky agradeceu ao presidente, ao Congresso e ao povo dos Estados Unidos. "A Ucrânia precisa de uma paz justa e duradoura e estamos trabalhando nisso", escreveu.Antes que a reunião azedasse, o presidente ucraniano afirmou que Trump estava "do lado" da Ucrânia, e o republicano de 78 anos se jactou por ter alcançado um acordo "muito justo" sobre o acesso aos recursos ucranianos.Um acordo que fica no ar. Para Trump, funcionaria como uma espécie de "rede de segurança", porque ele duvida que alguém "vá procurar problemas" se os Estados Unidos tiverem "muitos trabalhadores" extraindo minerais na Ucrânia.Horas mais tarde, Trump declarou que seu convidado "forçou a barra" e exigiu "um cessar-fogo agora" na Ucrânia, cujo comandante-chefe do Exército afirmou que "as forças armadas estão" com Zelensky.Ucrânia e Europa têm acompanhado com preocupação a aproximação entre Trump e Putin, que iniciaram negociações para pôr fim à guerra.O magnata republicano reiterou que confia no presidente russo, apesar das repetidas advertências de Londres e Paris sobre a fragilidade de qualquer trégua que não seja acompanhada de um mecanismo sólido de controle e segurança garantido pelos Estados Unidos.Trump se recusa a considerar Moscou responsável pela guerra e fechou completamente a porta para uma possível adesão da Ucrânia à Otan. A porta-voz da diplomacia russa estimou que Trump e Vance agiram com "moderação" diante do "canalha" Zelensky.Mas o líder da minoria democrata no Senado americano, Chuck Schumer, os acusou de fazerem o "trabalho sujo" de Putin.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/dolar-sobe-1-50-e-supera-r-5-91-com-gleisi-e-bate-boca-de-trump-e-zelensky-1.924456" title="Dólar sobe 1,50% e supera R$ 5,91 com Gleisi e bate-boca de Trump e Zelensky">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A moeda americana também perdeu valor em relação a pares, em especial o euro, e na comparação com a maioria das divisas emergentes" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917844:1739319865/Dolar.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=435d734" data-title="A moeda americana também perdeu valor em relação a pares, em especial o euro, e na comparação com a maioria das divisas emergentes"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917844:1739319865/Dolar.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1707ec8" title="A moeda americana também perdeu valor em relação a pares, em especial o euro, e na comparação com a maioria das divisas emergentes"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/dolar-sobe-1-50-e-supera-r-5-91-com-gleisi-e-bate-boca-de-trump-e-zelensky-1.924456" title="Dólar sobe 1,50% e supera R$ 5,91 com Gleisi e bate-boca de Trump e Zelensky">
 <span class="title">
  <b>
   Dólar sobe 1,50% e supera R$ 5,91 com Gleisi e bate-boca de Trump e Zelensky
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fatores internos e externos que aumentaram a percepção de riscos dos investidores
 </span>
</a>
<a href="/mundo/apos-bate-boca-ao-vivo-na-casa-branca-trump-diz-que-zelensky-nao-esta-pronto-para-a-paz-1.924446" title="Após bate-boca ao vivo na Casa Branca, Trump diz que Zelensky não está pronto para a paz">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839477:1721436683/Volodimir-Zelensky-x-Donald-Trump.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b8acf99" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839477:1721436683/Volodimir-Zelensky-x-Donald-Trump.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=06bdcbb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/apos-bate-boca-ao-vivo-na-casa-branca-trump-diz-que-zelensky-nao-esta-pronto-para-a-paz-1.924446" title="Após bate-boca ao vivo na Casa Branca, Trump diz que Zelensky não está pronto para a paz">
 <span class="title">
  <b>
   Após bate-boca ao vivo na Casa Branca, Trump diz que Zelensky não está pronto para a paz
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Presidente ucraniano viajou à Washington na intenção de assinar acordos
 </span>
</a>
Em uma declaração conjunta, os líderes da União Europeia, Ursula von der Leyen, presidente da Comissão, e António Costa, presidente do Conselho, garantiram a Zelensky que "não está sozinho".
]]></description>
      <pubDate>28.02.25 22h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'Pode me convidar que eu vou pra Belém', declara Márcia Fu</title>
      <link>https://www.oliberal.com/carnaval/pode-me-convidar-que-eu-vou-pra-belem-declara-marcia-fu-1.924506</link>
      <description><![CDATA[Ex-jogadora de vôlei e influenciadora curte o Carnaval de Recife e se declara para Belém
Márcia Fu, ex-seleção brasileira de vôlei e influenciadora, esteve presente no segundo dia do Carnaval de Recife, nesta sexta-feira (28), para prestigiar o show de Elba Ramalho, Alceu Valença e Geraldo Azevedo, que juntos formaram o emblemático espetáculo “O Grande Encontro”.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1895660951913054344?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Em entrevista, Márcia Fu expressou seu amor pela música e as grandes estrelas do Carnaval. “Eu gosto de todas essas músicas, para não ser ingrata com ninguém. Gosto da Elba, da Ivete, da Claudia Leitte. Para mim, Carnaval é felicidade, é sinônimo de alegria, que o povo está se divertindo”, afirmou.Márcia deixou um recado carinhoso para os fãs de Belém, dizendo que adoraria ser convidada para estar na cidade. "Um beijo da Queen', declarou. Durante o show no Marco Zero, Márcia se encontrou com a atriz e apresentadora Fabiana Karla.
]]></description>
      <pubDate>28.02.25 22h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Com apoio do Governo do Pará, paraenses do judô paralímpico representam o estado em São Paulo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/com-apoio-do-governo-do-para-paraenses-do-judo-paralimpico-representam-o-estado-em-sao-paulo-1.924494</link>
      <description><![CDATA[Por meio da Seel, os atletas do Estado vão disputar o Grand Prix e a Copa Loterias Caixa, uma das principais competições nacionais da modalidade
Com o apoio do Governo do Pará, por meio Secretaria de Estado de Esporte e Lazer (Seel), entre os dias 14 e 16 de março, nove atletas do judô paralímpico paraense irão disputar duas competições em São Paulo, o Grand Prix, torneio internacional de alto nível técnico que reúne os melhores atletas com deficiência visual do mundo e a Copa Loterias Caixa, uma das principais competições nacionais da modalidade. As competições serão realizadas no Centro de Treinamento Paralímpico (CTP), em São Paulo, e conta com a organização da Confederação Brasileira de Desportos de Deficientes Visuais (CBDV).O secretário da Seel, Cássio Andrade, ressaltou o apoio do Governo, por meio da Secretaria de Esporte, para os atletas. “O apoio oferecido não somente viabiliza a participação da equipe, mas também incentiva a inclusão e o fortalecimento do judô paralímpico paraense. A expectativa é que os judocas da equipe tenham um bom desempenho, aproveitando a experiência adquirida em edições anteriores”, disse o secretário.Os atletas paralímpicos contemplados são Marcelino Galvão, José Cleberson, Sandro Martinez, Lucas Alek, Victoria Emily, Álysson LuLustoza Kauan Samuel, Sofia Pastana, Álydson Lustoza e o técnico Reinaldo Costa, que destacou a importância desse suporte para os atletas, ressaltando que a Seel tem sido fundamental para que eles possam disputar competições de alto nível."O apoio da Seel é muito importante, sem o apoio, a gente não viajaria com ninguém, porque se tratando de pessoas com deficiência, se torna mais difícil ainda, mas com esse apoio do Governo, por meio da Seel, a gente consegue competir e representar o estado pelo Brasil”, disse o técnico.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/governo-do-para-e-seel-preparam-a-xiv-edicao-do-joapa-1.920315" title="Governo do Pará e Seel preparam a XIV edição do Joapa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920324:1739928834/WhatsApp-Image-2025-02-18-at-21-36-17-1.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9245e94" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920324:1739928834/WhatsApp-Image-2025-02-18-at-21-36-17-1.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=724c0e1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/governo-do-para-e-seel-preparam-a-xiv-edicao-do-joapa-1.920315" title="Governo do Pará e Seel preparam a XIV edição do Joapa">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará e Seel preparam a XIV edição do Joapa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O evento faz parte do calendário de atividades esportivas da Seel e será realizado ainda no primeiro semestre de 2025
 </span>
</a>
<a href="/esportes/superliga-b-volei-masculino-abre-calendario-de-competicoes-nacionais-na-arena-mangueirinho-1.918187" title="Superliga B Vôlei Masculino abre calendário de competições nacionais na arena Mangueirinho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918189:1739404954/Superliga-B.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b214a14" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918189:1739404954/Superliga-B.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=247cf64" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/superliga-b-volei-masculino-abre-calendario-de-competicoes-nacionais-na-arena-mangueirinho-1.918187" title="Superliga B Vôlei Masculino abre calendário de competições nacionais na arena Mangueirinho">
 <span class="title">
  <b>
   Superliga B Vôlei Masculino abre calendário de competições nacionais na arena Mangueirinho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Superliga B é realizada pela Confederação Brasileira de Voleibol (CBV), e contou com o apoio da Federação Paraense de Voleibol (FPV) e Governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de Esporte e Lazer (Seel)
 </span>
</a>
<a href="/esportes/copa-conde-koma-de-jiu-jitsu-no-mangueirinho-abre-oficialmente-o-calendario-de-competicoes-da-fjjp-1.917802" title="Copa Conde Koma de Jiu-Jitsu no Mangueirinho abre oficialmente o calendário de competições da FJJP">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917805:1739311469/Mangueirinho.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3739c1b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917805:1739311469/Mangueirinho.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1682ecb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/copa-conde-koma-de-jiu-jitsu-no-mangueirinho-abre-oficialmente-o-calendario-de-competicoes-da-fjjp-1.917802" title="Copa Conde Koma de Jiu-Jitsu no Mangueirinho abre oficialmente o calendário de competições da FJJP">
 <span class="title">
  <b>
   Copa Conde Koma de Jiu-Jitsu no Mangueirinho abre oficialmente o calendário de competições da FJJP
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Copa Conde Koma é realizada anualmente pela Federação de Jiu-Jitsu do Estado do Pará e vale pontos para o ranking local para as entidades e atletas participantes
 </span>
</a>
O técnico Reinaldo ressaltou que a equipe já esteve presente em outras edições dos eventos, e que essa experiência é essencial para o crescimento dos atletas e para o fortalecimento do judô paralímpico paraense.“A experiência é muito grande. A gente já tem atletas de renome, como a Vitória Emily, que já está na Seleção Paralímpica de Base, o José Kleberson e agora o Alisson, o novo atleta que está na Seleção de Base. Devido ao nosso trabalho estar sendo reconhecido, a gente consegue colocar mais atletas. Hoje, o Pará tem seis atletas paraenses na Seleção, tanto da base como principal, sendo que cinco são ex-atletas nossos, e três atualmente treinando comigo. Então, eu consigo colocar o maior número de atletas hoje na Seleção Paralímpica de Base e na principal. Nosso trabalho é muito importante, a experiência é vasta”, concluiu.Segundo Victoria Emily, uma das judocas beneficiadas pelo apoio, a oportunidade de competir nesses eventos é uma grande realização tanto para ela quanto para toda a equipe. “O judô paralímpico mudou minha vida, me trouxe mais confiança e disciplina. Competir em eventos como o Grand Prix e a Copa Loterias é uma oportunidade incrível para mostrar o potencial do esporte paralímpico paraense e também inspirar outras mulheres a seguirem esse caminho no esporte. Com o apoio da Seel, estamos preparados para dar o nosso melhor e representar bem o nosso estado e o Brasil.”O Grand Prix de Judô Paralímpico e a Copa Loterias Caixa são os principais meios dos judocas desempenharem suas habilidades para futuras competições em outros países, como os Jogos Paralímpicos. O Grand Prix oferece a oportunidade dos atletas serem classificados em eventos mundiais, por meio do acúmulo de pontos no ranking da International Blind Sports Federation (IBSA).
]]></description>
      <pubDate>28.02.25 22h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo entrega Câmara de Resolução de Demandas de Saúde do Estado para agilizar o acesso ao SUS</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-entrega-camara-de-resolucao-de-demandas-de-saude-do-estado-para-agilizar-o-acesso-ao-sus-1.924498</link>
      <description><![CDATA[Serviço reúne diversos órgãos em um só local para evitar judicializações e agilizar o atendimento na área da saúde
O Governo do Pará inaugurou, nesta sexta-feira (28), a Câmara de Resolução de Demandas de Saúde (CRDS), um serviço criado para dar mais agilidade no acesso a exames, consultas, internações, transferências e outros procedimentos para usuários do Sistema Único de Saúde (SUS) em Belém. A iniciativa, coordenada pela Procuradoria-Geral do Estado (PGE), agiliza demandas de saúde."Nós temos que trabalhar todos juntos para garantir o direito ao atendimento em saúde. Garantir direito a um exame, a uma cirurgia, a uma internação com a rapidez necessária em se tratando de saúde pública. E aqui nós estamos garantindo através deste modelo de gestão que a população possa ter resposta rápida para não precisar judicializar, para garantir um direito básico. Que nós possamos ser capazes de, conforme as demandas em saúde, rapidamente, garantir que as pessoas possam estar protegidas porque isto significa direitos e salva a vida daqueles que demandam ao sistema de saúde pública no Pará", destacou o governador do Estado, Helder Barbalho, durante a entrega do serviço.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/saude/medicamento-para-tipo-de-cancer-recorrente-em-criancas-sera-inserido-no-sus-1.924272" title="Medicamento para tipo de câncer recorrente em crianças será inserido no SUS">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Paciente oncológico" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.924283:1740767005/baixados-1.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bf13f1a" data-title="Paciente oncológico"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.924283:1740767005/baixados-1.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4f03ef5" title="Paciente oncológico"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/medicamento-para-tipo-de-cancer-recorrente-em-criancas-sera-inserido-no-sus-1.924272" title="Medicamento para tipo de câncer recorrente em crianças será inserido no SUS">
 <span class="title">
  <b>
   Medicamento para tipo de câncer recorrente em crianças será inserido no SUS
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A novidade amplia o acesso ao tratamento adequado para o neuroblastoma, tumor recorrente na infância
 </span>
</a>
<a href="/para/sus-incorpora-vacinas-contra-virus-sincicial-respiratorio-vsr-para-prevenir-internacoes-de-bebes-1.921430" title="SUS incorpora vacinas contra vírus sincicial respiratório (VSR) para prevenir internações de bebês">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Antecipação de parto agendado pode trazer risco, afirma estudo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825738:1718394161/bebe.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=74c3f39" data-title="Antecipação de parto agendado pode trazer risco, afirma estudo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825738:1718394161/bebe.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=471a183" title="Antecipação de parto agendado pode trazer risco, afirma estudo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/sus-incorpora-vacinas-contra-virus-sincicial-respiratorio-vsr-para-prevenir-internacoes-de-bebes-1.921430" title="SUS incorpora vacinas contra vírus sincicial respiratório (VSR) para prevenir internações de bebês">
 <span class="title">
  <b>
   SUS incorpora vacinas contra vírus sincicial respiratório (VSR) para prevenir internações de bebês
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O VSR é uma das principais causas de infecções respiratórias graves em bebês, incluindo quadros de bronquiolite
 </span>
</a>
Desde que começou a funcionar, em maio de 2024, a CRDS já realizou mais de 2.500 atendimentos, com resolução em cerca de 60% das demandas resolvidas de forma administrativa, sem necessidade de ação judicial. O procurador-geral do Estado, Ricardo Seffer, reforçou a importância de centralizar os atendimentos em um único local."A Câmara de Conciliação de Saúde do Estado do Pará é uma grande parceria da PGE, Sespa, Sesma, MPPA, TJPA, DPE e DPU. Uma soma de esforços para garantir eficácia e eficiência no atendimento à saúde. A ideia é ter todos os órgãos relacionados a questões de saúde num único local, de maneira que o cidadão possa procurar um local centralizado. Muitas vezes o cidadão não sabe onde procurar, onde recorrer, encontrando uma dificuldade para a obtenção de medicamento, um tratamento, uma cirurgia, e a ideia é vir aqui, porque aqui já vai estar funcionando a Secretaria de Saúde, o Ministério Público, a Defensoria Pública, de maneira centralizada. A gente busca a solução e a agilidade no atendimento de saúde dessa pessoa ou do familiar dessa pessoa", explicou.A estrutura da CRDS conta com a atuação conjunta da Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa), da Secretaria Municipal de Saúde de Belém (Sesma), da Procuradoria-Geral do Município de Belém (PGM), da Defensoria Pública do Estado (DPE), da Defensoria Pública da União (DPU), do Tribunal de Justiça do Pará (TJPA) e do Ministério Público do Estado (MPPA).Lucivânia Belém, mãe da pequena Liah, de oito meses, foi uma das pacientes beneficiadas. "Eu cheguei aqui em agosto precisando realizar sete exames especializados na Liah. Fui indicada em uma das consultas pela Uremia e resolvi tentar. Para minha surpresa, fui muito bem atendida. Logo nos primeiros dias já consegui quatro exames marcados, e até outubro, todos estavam feitos", relatou.Zanandrea Barroso, agente comunitária de saúde, também precisou dos serviços da Câmara e comemorou o resultado. "Quando descobri que poderia ser atendida por aqui e que também poderia ajudar outras pessoas, eu fiquei muito feliz. Eu vim atrás da consulta com neurocirurgião, porque eu tenho um aneurisma sacular da carótida e eu precisava fazer esse tratamento e eu consegui. Hoje eu faço tratamento pelo Ophir Loyola, já estou fazendo pré-cirúrgico e dia 28 de abril será meu retorno para marcar a cirurgia. (…) Eu vejo que esse espaço aqui é algo que qualquer usuário que esteja necessitado precisa vir conhecer", compartilhou emocianada. A coordenadora da Câmara, procuradora do Estado Mahira Guedes, enfatizou o impacto positivo do serviço, que tem como principal objetivo evitar a judicialização e facilitar o acesso ao SUS. "A Câmara de Resolução de Demandas de Saúde surgiu como um instrumento onde, em um só espaço, os órgãos responsáveis por solucionar os serviços de prestação de saúde possam atuar de forma conjunta. Então, aqui estão agentes técnicos da SESPA, da SESMA, e que, diante de uma demanda de prestação de saúde, podem fazer uma solução administrativa dessa demanda. Assim a gente evita a judicialização de processos, desafoga o judiciário e a da a prestação de serviço de saúde que o cidadão precisa. Aqui, para que o cidadão venha, ele precisa apresentar os documentos básicos. O atendimento é para os munícipes de Belém. A gente pretende ampliar para atender todo o estado do Pará, mas por enquanto nós atendemos apenas os munícipes de Belém ou aqueles que estejam internados aqui", explicou.Durante o evento foi lançada a Cartilha da Câmara de Resolução de Demandas de Saúde, um documento que reúne de forma simplificada todas as informações essenciais sobre o serviço, incluindo os tipos de demandas atendidas, o fluxo de atendimento, os documentos necessários para iniciar um pedido, além de detalhes sobre o funcionamento, endereço e telefone para contato. O material tem o objetivo de orientar cidadãos sobre como buscar a solução de questões de saúde de forma ágil e eficaz, evitando judicializações desnecessárias. A cartilha está disponível no site da PGE. Para acessá-la, clique aqui.Com a CRDS, o Governo do Estado reforça seu compromisso com a eficiência na gestão pública e com a melhoria dos serviços de saúde para a população, garantindo mais rapidez e humanização no atendimento.
<strong>
 Serviço:
</strong>]]></description>
      <pubDate>28.02.25 22h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EUA aprova venda de munições e escavadeiras a Israel por US$ 3 bi</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/eua-aprova-venda-de-municoes-e-escavadeiras-a-israel-por-us-3-bi-1.924496</link>
      <description><![CDATA[Armamento americano já foi utilizado em combates na Faixa de Gaza
Os
<strong>
 Estados Unidos
</strong>
anunciaram nesta sexta-feira (28) que aprovaram a
<strong>
 venda de munições
</strong>
, escavadeiras e outros equipamentos avaliados em
<strong>
 3 bilhões de dólares
</strong>
(R$ 17,5 bilhões) a
<strong>
 Israel
</strong>
, que utilizou armas de fabricação americana na
<strong>
 guerra na Faixa de Gaza
</strong>
. O secretário de Estado Marco Rubio deu o aval para a venda de 2,5 bilhões de dólares (R$ 14,6 bilhões) em bombas, ogivas e kits de orientação, e quase 300 milhões de dólares (R$ 1,75 bilhão) em escavadeiras e outros equipamentos, informou a Agência de Cooperação de Segurança e Defesa (DSCA, na sigla em inglês) em comunicado.Essa venda "vai melhorar a capacidade de Israel para enfrentar as ameaças atuais e futuras, fortalecer a defesa de seu território e servir como meio de dissuasão", ressaltou. Israel utilizou armas americanas em sua guerra contra o movimento islamista palestino Hamas na Faixa de Gaza, interrompida por uma trégua desde 19 de janeiro. No início de fevereiro, a gestão Trump já havia aprovado a venda de bombas, munições e mísseis pelo valor total de 7,4 bilhões de dólares (R$ 43 bilhões, na cotação atual) a Israel. A fase final do acordo entre Israel e Hamas prevê a reconstrução do território palestino devastado após 15 meses de combates e bombardeios, um gigantesco projeto estimado pela ONU em mais de 53 bilhões de dólares (R$ 310 bilhões).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/egito-vai-apresentar-proposta-de-reconstrucao-que-mantem-populacao-em-gaza-1.917856" title="Egito vai apresentar proposta de reconstrução que mantém população em Gaza">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Trump lançou a proposta de assumir o controle da Faixa de Gaza e deslocar seus habitantes para o Egito e a Jordânia, ameaçando suspender a ajuda dos Estados Unidos a esses dois países se eles não concordarem em cooperar" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917858:1739322978/Faixa-de-Gaza.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=eced0f5" data-title="Trump lançou a proposta de assumir o controle da Faixa de Gaza e deslocar seus habitantes para o Egito e a Jordânia, ameaçando suspender a ajuda dos Estados Unidos a esses dois países se eles não concordarem em cooperar"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917858:1739322978/Faixa-de-Gaza.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f777238" title="Trump lançou a proposta de assumir o controle da Faixa de Gaza e deslocar seus habitantes para o Egito e a Jordânia, ameaçando suspender a ajuda dos Estados Unidos a esses dois países se eles não concordarem em cooperar"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/egito-vai-apresentar-proposta-de-reconstrucao-que-mantem-populacao-em-gaza-1.917856" title="Egito vai apresentar proposta de reconstrução que mantém população em Gaza">
 <span class="title">
  <b>
   Egito vai apresentar proposta de reconstrução que mantém população em Gaza
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Anúncio foi feito pelo Ministério das Relações Exteriores egípcio, que "espera cooperar" com o governo de Donald Trump
 </span>
</a>
<a href="/mundo/netanyahu-diz-que-fara-o-trabalho-para-aplicar-a-proposta-de-trump-para-gaza-1.916944" title="Netanyahu diz que 'fará o trabalho' para aplicar a proposta de Trump para Gaza">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As negociações indiretas entre Israel e o movimento islamista palestino Hamas foram retomadas no último fim de semana no Catar, com o objetivo de estabelecer um cessar-fogo na Faixa de Gaza" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906272:1736631272/Netanyahu.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b8f0927" data-title="As negociações indiretas entre Israel e o movimento islamista palestino Hamas foram retomadas no último fim de semana no Catar, com o objetivo de estabelecer um cessar-fogo na Faixa de Gaza"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906272:1736631272/Netanyahu.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2c0b326" title="As negociações indiretas entre Israel e o movimento islamista palestino Hamas foram retomadas no último fim de semana no Catar, com o objetivo de estabelecer um cessar-fogo na Faixa de Gaza"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/netanyahu-diz-que-fara-o-trabalho-para-aplicar-a-proposta-de-trump-para-gaza-1.916944" title="Netanyahu diz que 'fará o trabalho' para aplicar a proposta de Trump para Gaza">
 <span class="title">
  <b>
   Netanyahu diz que 'fará o trabalho' para aplicar a proposta de Trump para Gaza
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Líder israelense disse que a proposta de Trump era uma mudança em relação ao "mesmo de sempre"
 </span>
</a>
<a href="/mundo/entenda-o-que-trump-quer-dizer-com-tomar-o-controle-da-faixa-de-gaza-1.915457" title="Entenda o que Trump quer dizer com 'tomar o controle' da Faixa de Gaza">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.910428:1737657413/Donald-Trump.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a6467fe" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.910428:1737657413/Donald-Trump.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=12ea53e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/entenda-o-que-trump-quer-dizer-com-tomar-o-controle-da-faixa-de-gaza-1.915457" title="Entenda o que Trump quer dizer com 'tomar o controle' da Faixa de Gaza">
 <span class="title">
  <b>
   Entenda o que Trump quer dizer com 'tomar o controle' da Faixa de Gaza
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As intenções do presidente ficaram pouco detalhadas após a fala desconcertante
 </span>
</a>
Trump, firme aliado de Israel, lançou a ideia de que os Estados Unidos assumam o controle da Faixa de Gaza para reconstrui-la e transformá-la na "Riviera do Oriente Médio" quando seus habitantes saírem, que poderiam ser levados para Egito e Jordânia, segundo sua proposta. A ideia foi bem-recebida pela extrema direita israelense, mas rejeitada pelos países árabes e a maioria dos países ocidentais, com a ONU inclusive advertindo que se trataria de uma "limpeza étnica" em Gaza.
]]></description>
      <pubDate>28.02.25 21h59</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
