<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Cabo da Polícia Militar se mata após atirar na esposa, no bairro da Pedreira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/cabo-da-policia-militar-se-mata-apos-atirar-na-esposa-no-bairro-da-pedreira-1.719924</link>
      <description><![CDATA[A primeira informação repassada à polícia é de que foi tentativa de homicídio seguido de suicídio
<strong>
 O cabo Herody da Polícia Militar do Pará
</strong>
cometeu
<strong>
 suicídio após atirar contra a esposa
</strong>
, Suelen Pimentel.
<strong>
 A tragédia aconteceu na casa de familiares do policial,
</strong>
por volta de 21h, neste domingo (27), no canal da Visconde de Inhaúma, próximo a Travessa Vileta, no
<strong>
 bairro da Pedreira.
</strong>
Suelen foi levada ao hospital. Vizinhos informaram que ela saiu consciente e com um pano na direção do rosto, onde teria levado um tiro.Ao redor da casa onde ocorreu o crime ficou lotado de vizinhos, familiares, moradores do bairro e a polícia, que cercou a área e impediu a aproximação dos curiosos.
<strong>
 O comentário de amigos e conhecidos do casal é de que as brigas eram constantes.
</strong>
Neste domingo (27), eles teriam passado
<strong>
 o dia bebendo
</strong>
e, em um momento, em que o cabo entrou na casa para trocar a camisa os dois teriam iniciado uma briga."Eles estavam aqui pela frente bebendo, foi o tempo que ele entrou e já teve a discussão dentro da casa", comentou um amigo do cabo de infância, que preferiu não falar o nome. O rapaz acrescentou que a vida do casal era conturbada, pois todo final de semana eles tinham discussões que terminavam em agressões.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/para-registrou-49-casos-de-feminicidio-em-2022-1.654527" title="Pará registrou 49 casos de feminicídio em 2022">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Em 2023, de janeiro a fevereiro, foram computadas sete ocorrências, três a menos, quando comparado com o mesmo período de 2022" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.654544:1678314631/feminicidio-foto-eduardo-anizelli-arquivo-o-liberal.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3cdb686" data-title="Em 2023, de janeiro a fevereiro, foram computadas sete ocorrências, três a menos, quando comparado com o mesmo período de 2022"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.654544:1678314631/feminicidio-foto-eduardo-anizelli-arquivo-o-liberal.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b119684" title="Em 2023, de janeiro a fevereiro, foram computadas sete ocorrências, três a menos, quando comparado com o mesmo período de 2022"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-registrou-49-casos-de-feminicidio-em-2022-1.654527" title="Pará registrou 49 casos de feminicídio em 2022">
 <span class="title">
  <b>
   Pará registrou 49 casos de feminicídio em 2022
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No Brasil, o assassinato de mulheres em situação de violência doméstica e familiar ou em razão do menosprezo ou discriminação à sua condição aumentaram após oito anos da promulgação da Lei 13.104, de 9 de março de 2015 - conhecida como Lei do Feminicídio.
 </span>
</a>
<a href="/para/sejudh-tera-programacao-gratuita-sobre-feminicidio-1.360894" title="Sejudh terá programação gratuita sobre feminicídio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.360895:1614716307/mulher-agredida-violencia-domestica.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=152d3a2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.360895:1614716307/mulher-agredida-violencia-domestica.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9ae6594" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/sejudh-tera-programacao-gratuita-sobre-feminicidio-1.360894" title="Sejudh terá programação gratuita sobre feminicídio">
 <span class="title">
  <b>
   Sejudh terá programação gratuita sobre feminicídio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  “Órfãos do Feminicídio: Vítimas Invisíveis – Vidas Ceifadas, Órfãos deixados!” será o tema
 </span>
</a>
"Várias pessoas diziam para ela terminar com ele, mas ela dizia que era complicado, pois se um dia ele a visse com outra pessoa ocorreria uma tragédia", disse mais um amigo do casal.
<strong>
 Em uma das brigas passadas, o cabo Herody chegou a quebrar o braço da companheira.
</strong>
Ninguém soube informar ao certo sobre o que ocasionou na briga e nem o que ocorreu dentro da casa, mas a hipótese é de que os dois discutiram e Herody teria atirado contra a esposa e depois cometido suicídio. "Eu acho que ele se desesperou e achou que ela tivesse morrido e acabou cometendo o suicídio. Eu estou aqui em choque, sem acreditar. O corpo dele está próximo da área de serviço", acrescentou o amigo de infância do cabo.Uma ambulância do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foi até ao local e levou Suelen para uma unidade de saúde. A informação é que ela saiu consciente. O casal tem dois filhos adolescentes, uma menina de 15 anos e um menino de 16. Policiais aguardavam a chegada da equipe do Centro de Perícias Científicas para realizar o trabalho de levantamento e remoção do corpo do policial.
]]></description>
      <pubDate>27.08.23 23h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flamengo tem amplo domínio e lidera ranking de torcidas no Norte, diz DataFolha</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/flamengo-tem-amplo-dominio-e-lidera-ranking-de-torcidas-no-norte-diz-datafolha-1.719923</link>
      <description><![CDATA[Mengão possui ampla vantagem sobre o Corinthians-SP, segundo colocado, no ranking de torcidas na Região Norte
O DataFolha publicou uma pesquisa nacional dealhando as torcidas da Região Norte. E o detalhe é que o Flamengo tem o seu maior domínio numa região, tendo 38% da torcida. A pesquisa data de 31 de julho a 7 de agosto de 2023. A margem de erro é de 4%. Na referida pesquisa do Datafolha a pergunta foi direta, com resposta espontânea e única: “Qual é o time de futebol de sua preferência?”.Apesar de dados equilibrados, outro detalhe da pesquisa é que o Clube do Remo supera o Paysandu. No Norte, também chama a atenção o baixo percentual de pessoas que não torcem por clube algum. O índice caiu de 22% para 16%, o menor entre as cinco regiões em 2023.A metodologia do instituto preza pelo arredondamento. Não há divulgação das casas decimais, resultando em empates.Maiores torcidas do Norte no Datafolha 2023 (nova pesquisa):
<br/>
1º) Flamengo – 38% (6,59 milhões)
<br/>
2º) Corinthians – 11% (1,90 milhão)
<br/>
3º) Palmeiras – 6% (1,04 milhão)
<br/>
4º) São Paulo – 5% (867 mil)
<br/>
4º) Vasco – 5% (867 mil)
<br/>
4º) Remo – 5% (867 mil)
<br/>
7º) Paysandu – 4% (693 mil)
<br/>
7º) Seleção Brasileira – 4% (693 mil)
<br/>
9º) Cruzeiro – 1% (173 mil)
<br/>
9º) Santos – 1% (173 mil)
<br/>
9º) Botafogo – 1% (173 mil)
<br/>
9º) Fluminense – 1% (173 mil)
<br/>
Sem clube – 16% (2,77 milhões)
]]></description>
      <pubDate>27.08.23 21h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oração para afastar a tristeza e ser feliz</title>
      <link>https://www.oliberal.com/curiosidades/oracao-para-afastar-a-tristeza-e-ser-feliz-1.719869</link>
      <description><![CDATA[Confira a prece para deixar a tristeza de lado e levar uma vida mais feliz e satisfatória
Na vida, há dias que são bons e outros que são ruins, sendo estes últimos os mais difíceis de lidar. Infelizmente, algumas desventuras da vida tendem a nos deixar muito mal, sem saber como agir para sair daquela situação. A tristeza, acompanhada de desilusão, torna-se um propulsor de pensamentos ruins, o que não nos faz nada bem e enfraquece a alma.Para sair desse estado de tristeza, confie no poder de Deus, o Todo Poderoso, que sempre está para nós. Ele, saberá, por meios no mundo, lhe dar a felicidade que precisa para levar uma vida mais feliz e satisfatória. Confira abaixo a oração para afastar a tristeza e ser feliz.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/oracao-do-anjo-cassiel-para-a-protecao-contra-a-tristeza-1.580331" title="Oração do Anjo Cassiel para a proteção contra a tristeza">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Anjo Cassiel é conhecido por orientar em momentos de aflição, trazendo praticidade e bons pensamentos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.580332:1661802140/anjo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ed4e364" data-title="O Anjo Cassiel é conhecido por orientar em momentos de aflição, trazendo praticidade e bons pensamentos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.580332:1661802140/anjo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5e65784" title="O Anjo Cassiel é conhecido por orientar em momentos de aflição, trazendo praticidade e bons pensamentos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/oracao-do-anjo-cassiel-para-a-protecao-contra-a-tristeza-1.580331" title="Oração do Anjo Cassiel para a proteção contra a tristeza">
 <span class="title">
  <b>
   Oração do Anjo Cassiel para a proteção contra a tristeza
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ele é um dos arcanjos responsáveis pela intercessão dos pedidos e ajudar quem deseja se ver livre de tristezas
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-quem-esta-em-desespero-1.679061" title="Oração para quem está em desespero">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Confie em Deus para sair dos momentos de desespero. Veja abaixo a prece para auxiliar nessas situações" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.679067:1683752164/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Confie em Deus para sair dos momentos de desespero. Veja abaixo a prece para auxiliar nessas situações"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.679067:1683752164/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Confie em Deus para sair dos momentos de desespero. Veja abaixo a prece para auxiliar nessas situações"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-quem-esta-em-desespero-1.679061" title="Oração para quem está em desespero">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para quem está em desespero
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece para fazer quando se sentir desemparado
 </span>
</a>
<a href="/oracao-para-diminuir-a-ansiedade-e-acalmar-a-mente-1.539326" title="Oração para diminuir a ansiedade e acalmar a mente">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Entre as orações selecionadas, tem a oração a São Manso para acalmar o coração de alguém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.539327:1653408806/orac-o.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2a30461" data-title="Entre as orações selecionadas, tem a oração a São Manso para acalmar o coração de alguém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.539327:1653408806/orac-o.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3b7757e" title="Entre as orações selecionadas, tem a oração a São Manso para acalmar o coração de alguém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/oracao-para-diminuir-a-ansiedade-e-acalmar-a-mente-1.539326" title="Oração para diminuir a ansiedade e acalmar a mente">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para diminuir a ansiedade e acalmar a mente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira algumas orações que podem lhe ajudar a encontrar paz e acalmar a ansiedade.
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-aos-orixas-e-aos-guias-para-acalentar-o-coracao-1.663533" title="Oração aos Orixás e aos guias para acalentar o coração">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Confira a oração para fazer aos orixás e guias em busca de proteção e ajuda" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.663535:1680211207/orixas.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=752fe9f" data-title="Confira a oração para fazer aos orixás e guias em busca de proteção e ajuda"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.663535:1680211207/orixas.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=73389f4" title="Confira a oração para fazer aos orixás e guias em busca de proteção e ajuda"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-aos-orixas-e-aos-guias-para-acalentar-o-coracao-1.663533" title="Oração aos Orixás e aos guias para acalentar o coração">
 <span class="title">
  <b>
   Oração aos Orixás e aos guias para acalentar o coração
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a oração aos orixás e guias para pedir proteção e auxiliar nos momentos de tristeza
 </span>
</a>
<em>
 "Toma-me pelas mãos Senhor, e faz-me sentir a segurança de Tua presença em nome de Jesus Cristo, no poder do Espirito Santo.
</em>
<em>
 Pai amado, em nome de Jesus no poder do Teu Espirito, eu quero iniciar a cura do meu passado dolorido.
</em>
<em>
 Eu Te agradeço pelo dom da minha vida, pois ela não foi apenas o fruto da vontade dos meus pais. Em Tua palavra está escrito: Antes que no seio fostes formado, eu já Te conhecia.
</em>
<em>
 Antes do teu nascimento eu já havia consagrado.
</em>
<em>
 Senhor, toca agora as minhas chagas, arranca toda a situação que me leva á tristeza.
</em>
<em>
 Senhor, eu sei que só a Tua cura interior pode resolver o meu problema, sei que o psicólogo, o psiquiatria podem me ajudar, mas sozinhos não resolverão meus problemas.
</em>
<em>
 Sim, Senhor, vem agora em meu socorro me livrar de todo o poder da tentação de esvaziar a minha vida, de não amar, de não viver, de não abençoar.
</em>
<em>
 Senhor conduz-me até as áreas do meu passado ferido quero ser restaurado para viver de maneira abundante.
</em>
<em>
 Creio que o Teu Filho, Jesus morreu por causa de mim, sei que na cruz Ele colocou a minha vida inclusive meu passado doloroso está cravado na Cruz de Nosso Senhor Jesus Cristo. Eu estou aqui Senhor, sou obra de Tuas mãos. Eu preciso de Ti, eu preciso do Teu amor (Ágape), cura-me da tristeza. Amém!"
</em>
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de jornalismo sob supervisão do editor de OLiberal.com, Felipe Saraiva)
</em>]]></description>
      <pubDate>27.08.23 21h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rodada da Segundinha teve goleadas do Santa Rosa e do Carajás e derrota do PFC; veja os resultados</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/rodada-da-segundinha-teve-goleada-do-santa-rosa-e-do-carajas-e-derrota-do-pfc-veja-os-resultados-1.719920</link>
      <description><![CDATA[Competição chegou à quarta rodada com o Santinha vencendo e liderando o grupo A
A quarta rodada da Segundinha do Parazão seguiu neste final de semana com seis partidas. Os jogos foram movimentados, com destaque para a goleada do Santa Rosa diante do Tiradentes, no Ceju, em Belém, além do triunfo do Paraense contra o Paragominas, também no Ceju.No sábado (26), o Paraense recebeu a equipe do Paragominas e venceu por 1 a 0. Pelo mesmo grupo, o Santa Rosa mão aliviou a equipe do Tiradentes e venceu por 4 a 1, chegando à liderança da Chave A com sete pontos.A rodada prosseguiu hoje com alguns jogos longe da capital. No Estádio Edilson Abreu, em Santa Izabel (PA), na região metropolitana de Belém, o Izabelense empatou em 2 a 2 com o Fonte Nova. O Frangão da Estrada chegou à vice-liderança do grupo B com cinco pontos, atrás da Esmac, que empatou em 0 x 0 contra o Santos, no CT do Castanhal.Em Canaã dos Carajás, o Canaã venceu o Atlético Paraense por 1 a 0 e pulou para a liderança com sete pontos. No Estádio Zinho Oliveira, o Carajás derrotou o Gavião Kyikatejê por 3 a 0 e está na terceira posição do grupo D com cinco pontos.A rodada segue nesta segunda (28), com São Raimundo x Amazônia, o confronto santareno será jogado no Estádio Panterão, em Santarém às 15h30.
]]></description>
      <pubDate>27.08.23 20h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vinícius Júnior sofre lesão, passará por exames e pode não jogar pela Seleção Brasileira em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/vinicius-junior-sofre-lesao-passara-por-exames-e-pode-nao-jogar-pela-selecao-brasileira-em-belem-1.719917</link>
      <description><![CDATA[Astro do Real Madrid, Vinícius Júnior fará exames nesta segunda-feira (28) para saber a gravidade da lesão e pode ser cortado da Seleção Brasileira que jogará em Belém
O atacante Vinícius Júnior, do Real Madrid, sofreu uma lesão na coxa direita e pode desfalcar a Seleção Brasileira nos jogos contra a Bolívia, no dia 8 de setembro em Belém, e diante do Peru, em Lima, ambos pelas Eliminatórias da Copa do Mundo.Vini Júnior sofreu uma lesão no início da partida contra o Celta, na última sexta. O jogador passará por exames de imagem amanhã, para saber a gravidade da lesão. Dependendo do grau da contusão, o jogador poderá ser cortado as Seleção Brasileira. A informação é do site GE Rio de Janeiro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/em-belem-barbeiro-do-remo-e-paysandu-sonha-em-cortar-cabelo-de-jogadores-da-selecao-brasileira-1.718901" title="Em Belém, barbeiro do Remo e Paysandu sonha em cortar cabelo de jogadores da Seleção Brasileira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Romário ganha a vida como barbeiro em uma barbearia própria, no bairro do Una, em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718912:1692907094/Romario-barbeiro.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=39d1f26" data-title="Romário ganha a vida como barbeiro em uma barbearia própria, no bairro do Una, em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718912:1692907094/Romario-barbeiro.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4836b5b" title="Romário ganha a vida como barbeiro em uma barbearia própria, no bairro do Una, em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/em-belem-barbeiro-do-remo-e-paysandu-sonha-em-cortar-cabelo-de-jogadores-da-selecao-brasileira-1.718901" title="Em Belém, barbeiro do Remo e Paysandu sonha em cortar cabelo de jogadores da Seleção Brasileira">
 <span class="title">
  <b>
   Em Belém, barbeiro do Remo e Paysandu sonha em cortar cabelo de jogadores da Seleção Brasileira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Romário Costa realiza cortes de cabelo em atletas do Remo, Paysandu e Tuna e tenta realizar o sonho de cortar os cabelos dos astros da Seleção Brasileira em Belém
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/remo-vestiarios-do-baenao-e-nasp-serao-avaliados-pela-cbf-para-receber-a-selecao-brasileira-1.718102" title="Remo: vestiários do Baenão e Nasp serão avaliados pela CBF para receber a Seleção Brasileira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Estádio baenão voltou a receber jogos noturnos em 2021" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.655701:1692726715/Baen-o.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=928afdf" data-title="Estádio baenão voltou a receber jogos noturnos em 2021"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.655701:1692726715/Baen-o.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d35cca0" title="Estádio baenão voltou a receber jogos noturnos em 2021"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/remo-vestiarios-do-baenao-e-nasp-serao-avaliados-pela-cbf-para-receber-a-selecao-brasileira-1.718102" title="Remo: vestiários do Baenão e Nasp serão avaliados pela CBF para receber a Seleção Brasileira">
 <span class="title">
  <b>
   Remo: vestiários do Baenão e Nasp serão avaliados pela CBF para receber a Seleção Brasileira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estádio do Leão teve gramado aprovado em primeira vistoria, feita em julho. Agora, entidade que controla o futebol no Brasil quer verificar condições estruturais.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/selecao-no-mangueirao-ingressos-para-brasil-x-bolivia-em-belem-esgotam-em-menos-de-24-horas-1.717996" title="Seleção no Mangueirão: Ingressos para Brasil x Bolívia em Belém esgotam em menos de 24 horas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Seleção Brasileira contará com apoio do torcedor paraense" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718000:1692709797/Selec-o-Brasileira.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b91fcb7" data-title="Seleção Brasileira contará com apoio do torcedor paraense"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718000:1692709797/Selec-o-Brasileira.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f0f8bd2" title="Seleção Brasileira contará com apoio do torcedor paraense"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/selecao-no-mangueirao-ingressos-para-brasil-x-bolivia-em-belem-esgotam-em-menos-de-24-horas-1.717996" title="Seleção no Mangueirão: Ingressos para Brasil x Bolívia em Belém esgotam em menos de 24 horas">
 <span class="title">
  <b>
   Seleção no Mangueirão: Ingressos para Brasil x Bolívia em Belém esgotam em menos de 24 horas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ingressos para Brasil x Bolívia 'evaporaram' e a Seleção Brasileira será recebida com Mangueirão lotado
 </span>
</a>
De acordo com o s médicos do Real Madrid identificaram um edema muscular na coxa direita do jogador. Nesses casos, o tempo de recuperação de um atleta gira em torno de duas semanas, porém, só com exames detalhados, que serão realizados em Madrid, confirmarão o grau da lesão do jogador, astro do clube Merengue e da Seleção Brasileira.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/convocacao-selecao-confira-os-jogadores-do-brasil-que-virao-ao-jogo-no-mangueirao-em-belem-1.716674" title="Convocação Seleção: confira os jogadores do Brasil que virão ao jogo no Mangueirão, em Belém  ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Estádio Mangueirão passa por reforma desde fevereiro de 2021" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.659413:1679402237/Mangueir-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e68daea" data-title="Estádio Mangueirão passa por reforma desde fevereiro de 2021"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.659413:1679402237/Mangueir-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=063ed81" title="Estádio Mangueirão passa por reforma desde fevereiro de 2021"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/convocacao-selecao-confira-os-jogadores-do-brasil-que-virao-ao-jogo-no-mangueirao-em-belem-1.716674" title="Convocação Seleção: confira os jogadores do Brasil que virão ao jogo no Mangueirão, em Belém  ">
 <span class="title">
  <b>
   Convocação Seleção: confira os jogadores do Brasil que virão ao jogo no Mangueirão, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A partida Brasil x Bolívia está prevista para o dia 8 de setembro, na estreia das Eliminatórias Sul-Americanas, para a Copa do Mundo de 2026
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/entenda-as-lesoes-de-neymar-que-podem-deixar-o-atacante-de-fora-do-jogo-do-brasil-em-belem-1.718033" title="Entenda as lesões de Neymar, que podem deixar o atacante de fora do jogo do Brasil em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Neymar pode ser cortado dos jogos da Seleção Brasileira pelas Eliminatórias da Copa do Mundo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718046:1692714324/Neymar.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c113a13" data-title="Neymar pode ser cortado dos jogos da Seleção Brasileira pelas Eliminatórias da Copa do Mundo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718046:1692714324/Neymar.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a9bd0e4" title="Neymar pode ser cortado dos jogos da Seleção Brasileira pelas Eliminatórias da Copa do Mundo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/entenda-as-lesoes-de-neymar-que-podem-deixar-o-atacante-de-fora-do-jogo-do-brasil-em-belem-1.718033" title="Entenda as lesões de Neymar, que podem deixar o atacante de fora do jogo do Brasil em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Entenda as lesões de Neymar, que podem deixar o atacante de fora do jogo do Brasil em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Neymar está lesionado, de acordo com o jornal português 'Record' e deve estrear pelo Al-Hilal daqui há um mês, podendo ser cortado da Seleção Brasileira e ficar de fora do jogo em Belém, no Mangueirão, contra a Bolívia
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/apos-convocacao-diniz-cita-ausencia-de-paqueta-e-explica-inclusao-de-jogadores-da-liga-saudita-1.716896" title="Após convocação, Diniz cita ausência de Paquetá e explica inclusão de jogadores da Liga Saudita">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fernando Diniz convoca Seleção para jogos contra Bolívia e Peru, pelas Eliminatórias" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.716905:1692383539/Fernando-Diniz-convoca-Selec-o-para-jogos-contra-Bolivia-e-Peru-pelas-Eliminatorias.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=17bd953" data-title="Fernando Diniz convoca Seleção para jogos contra Bolívia e Peru, pelas Eliminatórias"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.716905:1692383539/Fernando-Diniz-convoca-Selec-o-para-jogos-contra-Bolivia-e-Peru-pelas-Eliminatorias.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=27dbddf" title="Fernando Diniz convoca Seleção para jogos contra Bolívia e Peru, pelas Eliminatórias"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/apos-convocacao-diniz-cita-ausencia-de-paqueta-e-explica-inclusao-de-jogadores-da-liga-saudita-1.716896" title="Após convocação, Diniz cita ausência de Paquetá e explica inclusão de jogadores da Liga Saudita">
 <span class="title">
  <b>
   Após convocação, Diniz cita ausência de Paquetá e explica inclusão de jogadores da Liga Saudita
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Treinador chamou 23 jogadores para as partidas contra Bolívia e Peru, pelas Eliminatórias da Copa do Mundo
 </span>
</a>
Além de Vinícius Júnior, outro que pode desfalcar a Seleção Brasileira é o atacante Neymar. O jogador que recentemente foi contratado pelo Al-Hilal, clube da Arábia Saudita, se apresentou à equipe com duas lesões no músculo femoral da perna direita. Uma das lesões é mais tranquila e o tempo de tratamento é considerado menor, já a outra requer um período mais longo e isso pode impedir que o jogador atue em Belém, diante da Bolívia e também diante do peru, em Lima, pelas Eliminatórias da Copa.
]]></description>
      <pubDate>27.08.23 19h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é morto a facadas no bairro Quarenta Horas, em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-morto-a-facadas-no-bairro-quarenta-horas-em-ananindeua-1.719912</link>
      <description><![CDATA[Crime ocorreu na tarde deste domingo (27), na comunidade Nova Esperança, que fica na Rua dos Cabanos
<strong>
 Vanderson dos Santos Cruz
</strong>
, de 42 anos, foi morto, na tarde deste domingo (27), vítima de
<strong>
 esfaqueamento
</strong>
na comunidade
<strong>
 Nova Esperança
</strong>
, que fica na Rua dos Cabanos, bairro
<strong>
 Quarenta Horas
</strong>
, em
<a href="http://www.oliberal.com/ananindeua">
 <b>
  Ananindeua
 </b>
</a>
, na Grande Belém. A polícia está nas buscas dos envolvidos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/suspeito-se-irrita-ao-ser-chamado-atencao-por-fumar-em-local-inadequado-e-esfaqueia-4-pessoas-1.707999" title="Suspeito se irrita ao ser advertido por fumar em local inadequado e esfaqueia 4 pessoas ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.575520:1690045238/Faca-com-sangue.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2f6ab8a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.575520:1690045238/Faca-com-sangue.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1ef3dd8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/suspeito-se-irrita-ao-ser-chamado-atencao-por-fumar-em-local-inadequado-e-esfaqueia-4-pessoas-1.707999" title="Suspeito se irrita ao ser advertido por fumar em local inadequado e esfaqueia 4 pessoas ">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito se irrita ao ser advertido por fumar em local inadequado e esfaqueia 4 pessoas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Uma das vítimas não resistiu aos ferimentos e morreu, já as outras foram encaminhadas ao hospital com ferimentos leves
 </span>
</a>
<a href="/policia/mulher-morre-por-suposto-esfaqueamento-em-maraba-1.663330" title="Mulher morre por suposto esfaqueamento em Marabá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Caso é investigado pela Polícia Civil." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.663332:1680184697/mulher-esfaqueada-marabas.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=223c8c7" data-title="Caso é investigado pela Polícia Civil."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.663332:1680184697/mulher-esfaqueada-marabas.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=af34dc4" title="Caso é investigado pela Polícia Civil."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/mulher-morre-por-suposto-esfaqueamento-em-maraba-1.663330" title="Mulher morre por suposto esfaqueamento em Marabá">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher morre por suposto esfaqueamento em Marabá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Família ouviu os gritos e encontro a vítima agonizando
 </span>
</a>
A reportagem foi até ao local e moradores da área informaram que
<strong>
 Vanderson passou o dia tomando conta da casa dos pais
</strong>
, que estão viajando. À tarde, foi beber na companhia de amigos e da companheira, em um bar localizado nas proximidades da rua Santa Rosa.A esposa de Vanderson, que não teve o nome informado, comentou com os vizinhos que em um determinado momento ela se retirou da mesa para ir ao banheiro e um dos amigos de Vanderson fez um comentário indiscreto. Vanderson não gostou e tomou satisfação com o homem, que foi identificado pelo apelido de "Carioca"."Os dois começaram a brigar e Vanderson bateu muito nele. Eles eram amigos e bebiam juntos. Mas acabaram se estranhando", disse uma moradora do local, que pediu para não ter o nome divulgado. "Carioca" foi até a sua residência e se armado com uma faca e cercou Vanderson na rua.Os dois iniciaram uma nova briga. O vídeo do momento da confusão já está circulando nas redes sociais e mostra algumas pessoas ao redor dos envolvidos, inclusive, a companheira da vítima, que tenta defender Vanderson.A vítima levou uma facada na direção da clavícula, conforme confirmou a perita Iara, do Centro de Perícias Científicas Renato Chaves. A vítima morreu no local e o autor da facada fugiu e recebeu ajuda de amigos para fugir do local do crime.Ainda na noite deste domingo, a Polícia Civil e a Polícia Militar identificaram a residência do autor da facada. A equipe policial conversou com familiares e foi em possíveis locais que ele pode estar escondido.A Polícia Civil informa que investiga o caso e trabalha na identificação e localização do suspeito envolvido no crime.
]]></description>
      <pubDate>27.08.23 18h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fausto Silva passa por transplante de coração na tarde deste domingo (27)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/fausto-silva-passa-por-transplante-de-coracao-na-tarde-deste-domingo-27-1.719908</link>
      <description><![CDATA[Apresentador estava na fila de espera por um coração após detecção de insuficiência cardíaca
Boletim médico divulgado pelo Hospital Albert Einstein afirma que o
<strong>
 apresentador
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=faustão">
  Fausto Silva
 </a>
</strong>
passou por um
<strong>
 transplante cardíaco
</strong>
neste domingo (27). Ele está internado no hospital paulista desde 5 de agosto. O apresentador estava na fila de espera por um coração após detecção de insuficiência cardíaca.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/internado-faustao-desmente-boatos-de-morte-e-pede-oracoes-aos-fas-por-sorte-ainda-nao-morri-1.717126" title="Internado, Faustão desmente boatos sobre morte e pede orações aos fãs: 'por sorte, ainda não morri'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Foto: Reprodução instagram Fausto Silva" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.717127:1692452039/WhatsApp-Image-2023-08-19-at-10-33-45-1.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=94085ae" data-title="Foto: Reprodução instagram Fausto Silva"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.717127:1692452039/WhatsApp-Image-2023-08-19-at-10-33-45-1.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=762ea54" title="Foto: Reprodução instagram Fausto Silva"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/internado-faustao-desmente-boatos-de-morte-e-pede-oracoes-aos-fas-por-sorte-ainda-nao-morri-1.717126" title="Internado, Faustão desmente boatos sobre morte e pede orações aos fãs: 'por sorte, ainda não morri'">
 <span class="title">
  <b>
   Internado, Faustão desmente boatos sobre morte e pede orações aos fãs: 'por sorte, ainda não morri'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O apresentador está hospitalizado desde o dia 05 de agosto por conta de uma insuficiência cardíaca e pediu orações aos fãs em vídeo postado na redes sociais.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/faustao-teria-que-pagar-mais-de-r-8-milhoes-para-tentar-transplante-fora-do-brasil-1.719863" title="Faustão teria que pagar mais de R$ 8 milhões para tentar transplante fora do Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Faustão está internado há mais de 20 dias." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719865:1693147443/FAUST-O.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d52b03c" data-title="Faustão está internado há mais de 20 dias."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719865:1693147443/FAUST-O.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f6902ac" title="Faustão está internado há mais de 20 dias."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/faustao-teria-que-pagar-mais-de-r-8-milhoes-para-tentar-transplante-fora-do-brasil-1.719863" title="Faustão teria que pagar mais de R$ 8 milhões para tentar transplante fora do Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Faustão teria que pagar mais de R$ 8 milhões para tentar transplante fora do Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apresentador aguarda na fila do SUS por um transplante de coração. Nos Estados Unidos, a cobertura dos planos de saúde tem o paciente como responsável por todos os custos.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/antonia-fontenelle-diz-perdoar-faustao-e-deseja-um-coracao-mais-nobre-ao-apresentador-1.718466" title="Antonia Fontenelle diz perdoar Faustão e deseja coração ‘mais nobre’ ao apresentador ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jornalista Antonia Fontenelle diz ter perdoado Faustão e deseja um 'coração mais nobre' ao apresentador" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718467:1692812878/antonia-fontenelle-ladyfontenelle.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d78fa12" data-title="Jornalista Antonia Fontenelle diz ter perdoado Faustão e deseja um 'coração mais nobre' ao apresentador"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718467:1692812878/antonia-fontenelle-ladyfontenelle.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6203b5a" title="Jornalista Antonia Fontenelle diz ter perdoado Faustão e deseja um 'coração mais nobre' ao apresentador"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/antonia-fontenelle-diz-perdoar-faustao-e-deseja-um-coracao-mais-nobre-ao-apresentador-1.718466" title="Antonia Fontenelle diz perdoar Faustão e deseja coração ‘mais nobre’ ao apresentador ">
 <span class="title">
  <b>
   Antonia Fontenelle diz perdoar Faustão e deseja coração ‘mais nobre’ ao apresentador
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jornalista comentou sobre ressentimento guardado pelo apresentador e disse o ter perdoado
 </span>
</a>
O hospital afirma ainda que a cirurgia aconteceu no início da tarde e durou cerca de 2h30."O procedimento foi realizado com sucesso e Fausto Silva permanece na UTI, pois as próximas horas são importantes para acompanhamento da adaptação do órgão e controle de rejeição", diz o boletim.
]]></description>
      <pubDate>27.08.23 17h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Motociclista perde o controle do veículo e morre ao colidir contra árvore em Marudá</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/motociclista-perde-controle-do-veiculo-e-morre-ao-colidir-contra-arvore-em-maruda-1.719900</link>
      <description><![CDATA[Um homem de 37 anos sobreviveu ao acidente, que foi registrado por volta das 10h
<strong>
 Alessandro da Cunha Rodrigues, 42 anos
</strong>
, morreu,
<strong>
 na manhã deste domingo (27)
</strong>
, em um sinistro de trânsito em
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=marud%C3%A1" target="_blank">
  Marudá
 </a>
</strong>
,
<strong>
 distrito de Marapanim, na região nordeste do Pará
</strong>
. Segundo a
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=pol%C3%ADcia" target="_blank">
  polícia
 </a>
</strong>
, ele pilotava uma motocicleta Honda CG 125 Fan KS vermelha e
<strong>
 perdeu o controle do veículo
</strong>
, que seguia sentindo Marudá-Crispim, fazendo com que
<strong>
 colidisse contra uma árvore e morresse no local do acidente
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/incendio-na-madrugada-de-segunda-27-destroi-casa-e-pousada-na-praia-de-maruda-1.650605" title="Incêndio na madrugada desta segunda (27) destrói casa e pousada na praia de Marudá ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O incêndio teria começado por volta de 00h desta segunda-feira (27) e só foi controlado pela manhã" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.650613:1677528185/incendio-Maruda.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1fb682e" data-title="O incêndio teria começado por volta de 00h desta segunda-feira (27) e só foi controlado pela manhã"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.650613:1677528185/incendio-Maruda.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3926b0a" title="O incêndio teria começado por volta de 00h desta segunda-feira (27) e só foi controlado pela manhã"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/incendio-na-madrugada-de-segunda-27-destroi-casa-e-pousada-na-praia-de-maruda-1.650605" title="Incêndio na madrugada desta segunda (27) destrói casa e pousada na praia de Marudá ">
 <span class="title">
  <b>
   Incêndio na madrugada desta segunda (27) destrói casa e pousada na praia de Marudá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um cachorro da raça pinscher morreu no incêndio e uma pessoa ficou ferida com queimaduras nas pernas e um dos braços
 </span>
</a>
<a href="/policia/frajola-morre-apos-supostamente-pneu-da-moto-estourar-na-br-010-em-sao-miguel-do-guama-1.719497" title="'Frajola' morre em acidente na BR-010, em São Miguel do Guamá; pneu da moto teria estourado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Edilson Dias de Oliveira tinha 52 anos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719500:1693015532/Edilson-Dias-de-Oliveira-acidente-S-o-Miguel-do-Guama.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=61eea16" data-title="Edilson Dias de Oliveira tinha 52 anos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719500:1693015532/Edilson-Dias-de-Oliveira-acidente-S-o-Miguel-do-Guama.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=28d1f1b" title="Edilson Dias de Oliveira tinha 52 anos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/frajola-morre-apos-supostamente-pneu-da-moto-estourar-na-br-010-em-sao-miguel-do-guama-1.719497" title="'Frajola' morre em acidente na BR-010, em São Miguel do Guamá; pneu da moto teria estourado">
 <span class="title">
  <b>
   'Frajola' morre em acidente na BR-010, em São Miguel do Guamá; pneu da moto teria estourado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A princípio, o pneu da moto que a vítima pilotava estourou e fez com que ela perdesse o controle do veículo
 </span>
</a>
<a href="/belem/transito-em-belem-excesso-de-velocidade-lidera-ranking-das-infracoes-na-capital-1.716807" title="Trânsito em Belém: excesso de velocidade lidera ranking das infrações na capital">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Motoristas estacionam na calçada que fica na travessa Padre Prudêncio, entre Castilhos França e Gaspar Viana" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.716810:1692374551/Transito.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9cfc44c" data-title="Motoristas estacionam na calçada que fica na travessa Padre Prudêncio, entre Castilhos França e Gaspar Viana"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.716810:1692374551/Transito.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aa62f60" title="Motoristas estacionam na calçada que fica na travessa Padre Prudêncio, entre Castilhos França e Gaspar Viana"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/transito-em-belem-excesso-de-velocidade-lidera-ranking-das-infracoes-na-capital-1.716807" title="Trânsito em Belém: excesso de velocidade lidera ranking das infrações na capital">
 <span class="title">
  <b>
   Trânsito em Belém: excesso de velocidade lidera ranking das infrações na capital
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As outras duas principais infrações são avanço de sinal vermelho e estacionamento em calçadas, informa a Superintendência Executiva de Mobilidade Urbana de Belém (Semob)
 </span>
</a>
De acordo com o relato da ocorrência, uma guarnição do 5º Batalhão, que é responsável pelo policiamento no município, foi acionada, por volta das 10h, pelo Núcleo Integrado de Operação (Niop) de Castanhal ao acidente que aconteceu perto da Vila do Retiro. Os militares, ao chegarem no local, encontraram um sobrevivente da colisão. Robson Costa Santos, 37 anos, estava na moto que era pilotada por Alessandro e sofreu apenas escoriações.Apesar dos ferimentos, ele foi conduzido pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência ao Hospital Municipal de Marapanim. A Polícia Científica foi acionada ao caso para fazer a perícia e a remoção do corpo.
]]></description>
      <pubDate>27.08.23 16h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu: Guilherme dos Anjos avalia derrota para o Confiança e projeta quadrangular da Série C</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-guilherme-dos-anjos-avalia-derrota-para-o-confiaca-e-projeta-quadrangular-da-serie-c-1.719902</link>
      <description><![CDATA[Auxiliar do Paysandu, Guilherme dos Anjos, analisou o desempenho da equipe diante do Confiança e afirmou que no quadrangular, o Papão terá gramados de qualidade para jogar 
O
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
 <strong>
  Paysandu
 </strong>
</a>
saiu derrotado da última rodada da
<strong>
 primeira fase da Série C
</strong>
, pelo placar de 1 a 0 para o Confiança-SE, fora de casa. A derrota fez com que o Papão terminasse a fase inicial na sétima colocação com 29 pontos, classificado para o quadrangular. Quem comandou a equipe foi o
<strong>
 auxiliar
</strong>
<strong>
 técnico Guilherme dos Anjos
</strong>
, que substituiu o pai,
<strong>
 Hélio dos Anjos
</strong>
, que estava cumprindo suspensão.Guilherme dos Anjos gostou da postura do Paysandu no segundo tempo, falou das mudanças na equipe e afirmou que o jogo serviu para que a comissão tirasse algumas dúvidas na equipe, já que, durante a competição, foi impossível realizar pelo momento em que o clube vivia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/torcedor-do-paysandu-faz-parodia-de-musica-do-remo-e-brinca-com-eliminacao-do-leao-na-serie-c-video-1.719897" title="Torcedor do Paysandu faz paródia de música do Remo e brinca com eliminação do Leão na Série C; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Torcedor bicolor não perdoou a eliminação do rival da Série C" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719899:1693161651/Torcedor-do-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3dd7bb4" data-title="Torcedor bicolor não perdoou a eliminação do rival da Série C"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719899:1693161651/Torcedor-do-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6001ebd" title="Torcedor bicolor não perdoou a eliminação do rival da Série C"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/torcedor-do-paysandu-faz-parodia-de-musica-do-remo-e-brinca-com-eliminacao-do-leao-na-serie-c-video-1.719897" title="Torcedor do Paysandu faz paródia de música do Remo e brinca com eliminação do Leão na Série C; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Torcedor do Paysandu faz paródia de música do Remo e brinca com eliminação do Leão na Série C; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O torcedor do Paysandu não perdeu a oportunidade de brincar com a situação do Remo, que não joga mais profissionalmente nesta temporada
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/em-belem-barbeiro-do-remo-e-paysandu-sonha-em-cortar-cabelo-de-jogadores-da-selecao-brasileira-1.718901" title="Em Belém, barbeiro do Remo e Paysandu sonha em cortar cabelo de jogadores da Seleção Brasileira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Romário ganha a vida como barbeiro em uma barbearia própria, no bairro do Una, em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718912:1692907094/Romario-barbeiro.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=39d1f26" data-title="Romário ganha a vida como barbeiro em uma barbearia própria, no bairro do Una, em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718912:1692907094/Romario-barbeiro.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4836b5b" title="Romário ganha a vida como barbeiro em uma barbearia própria, no bairro do Una, em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/em-belem-barbeiro-do-remo-e-paysandu-sonha-em-cortar-cabelo-de-jogadores-da-selecao-brasileira-1.718901" title="Em Belém, barbeiro do Remo e Paysandu sonha em cortar cabelo de jogadores da Seleção Brasileira">
 <span class="title">
  <b>
   Em Belém, barbeiro do Remo e Paysandu sonha em cortar cabelo de jogadores da Seleção Brasileira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Romário Costa realiza cortes de cabelo em atletas do Remo, Paysandu e Tuna e tenta realizar o sonho de cortar os cabelos dos astros da Seleção Brasileira em Belém
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/finalizada-a-primeira-fase-da-serie-c-veja-como-ficaram-os-grupos-com-os-oito-classificados-1.719760" title="Com Paysandu classificado, veja como ficaram os grupos do quadrangular de acesso da Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Paysandu na segunda fase da Série C" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719768:1693188011/Confianca-x-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=493f9b3" data-title="Paysandu na segunda fase da Série C"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719768:1693188011/Confianca-x-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=354d0f0" title="Paysandu na segunda fase da Série C"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/finalizada-a-primeira-fase-da-serie-c-veja-como-ficaram-os-grupos-com-os-oito-classificados-1.719760" title="Com Paysandu classificado, veja como ficaram os grupos do quadrangular de acesso da Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Com Paysandu classificado, veja como ficaram os grupos do quadrangular de acesso da Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão terminou a primeira fase em sétimo e terá pela frente Amazonas, Botafogo-PB e Volta Redonda
 </span>
</a>
“Foi jogo atípico, já que tivemos sete mudanças na nossa equipe. Mudanças estratégicas em função de cartões, de poder fazer observações, já que não tivemos oportunidades pela circunstâncias da competição. Nós não tivemos um primeiro tempo dentro da nossa característica, principalmente quando estávamos com a bola. Fomos uma equipe um pouco lenta dentro daquilo que projetamos, com uma saída de bola muito lenta, principalmente na hora de transitar de lado para lado de campo. No intervalo e conseguimos acertar um pouco isso com as mudanças e fizemos um grande segundo tempo. O gol não saiu por uma questão de detalhe”, disse Guilherme.O auxiliar do Papão lamentou o revés fora de casa, mas gostou do grupo em que o Paysandu caiu na segunda fase da Série C. Para Guilherme dos Anjos, a equipe vai poder jogar bem a fase decisiva, já que pegou clubes que possuem um bom gramado.“Independentemente do resultado, nossa equipe não tem a oportunidade de escolher grupo, mas o empate nos colocou em um grupo que tem algo muito positivo para nós, que são os gramados de qualidade e vamos conseguir jogar futebol. Somos muito críticos em relação aos campos que enfrentamos fora de casa”, falou.
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-fecha-com-atacante-que-estava-na-serie-d-para-o-quadrangular-final-da-serie-c-1.718687" title="Paysandu fecha com atacante que estava na Série D para o quadrangular final da Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mirandinha chega para ajudar o Papão na luta pelo acesso à Série B" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718690:1692881197/Mirandinha.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=734efcf" data-title="Mirandinha chega para ajudar o Papão na luta pelo acesso à Série B"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718690:1692881197/Mirandinha.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e18a5d0" title="Mirandinha chega para ajudar o Papão na luta pelo acesso à Série B"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-fecha-com-atacante-que-estava-na-serie-d-para-o-quadrangular-final-da-serie-c-1.718687" title="Paysandu fecha com atacante que estava na Série D para o quadrangular final da Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu fecha com atacante que estava na Série D para o quadrangular final da Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De olho no acesso à Série B, Paysandu reforça equipe com o atacante Mirandinha, que estava na Série D do Brasileiro
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/lembra-deles-artilheiros-da-serie-d-ja-jogaram-por-remo-e-paysandu-e-decidem-acesso-para-a-serie-c-1.719238" title="Lembra deles? Artilheiros da Série D já jogaram por Remo e Paysandu e decidem acesso para a Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Eron e Marcelo Toscano lideram a artilharia da Série D 2023" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719243:1692987071/Serie-D.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=351c933" data-title="Eron e Marcelo Toscano lideram a artilharia da Série D 2023"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719243:1692987071/Serie-D.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=011c444" title="Eron e Marcelo Toscano lideram a artilharia da Série D 2023"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/lembra-deles-artilheiros-da-serie-d-ja-jogaram-por-remo-e-paysandu-e-decidem-acesso-para-a-serie-c-1.719238" title="Lembra deles? Artilheiros da Série D já jogaram por Remo e Paysandu e decidem acesso para a Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Lembra deles? Artilheiros da Série D já jogaram por Remo e Paysandu e decidem acesso para a Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Série D terá o confronto dos artilheiros nos próximos dois finais de semana. Eron e Marcelo Toscano lutam pela artilharia e pelo acesso à Série C
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-evita-perda-de-mando-de-campo-em-julgamento-no-stjd-veja-1.718993" title="Paysandu evita perda de mando de campo em julgamento no STJD; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718994:1692921366/Paysandu-Curuzu-Pouso-Alegre.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0527d62" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718994:1692921366/Paysandu-Curuzu-Pouso-Alegre.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=62ab045" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-evita-perda-de-mando-de-campo-em-julgamento-no-stjd-veja-1.718993" title="Paysandu evita perda de mando de campo em julgamento no STJD; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu evita perda de mando de campo em julgamento no STJD; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão foi julgado por ações da torcida na derrota para o Brusque, na Curuzu
 </span>
</a>
O Papão está mais uma vez no quadrangular decisivo da Série C e tenta o acesso. Nesta fase o Papão terá pela frente as equipes do Volta Redonda-RJ, Botafogo-PB e o Amazonas-AM, em partidas de ida e volta. Os dois primeiros do grupo após as seis rodadas, garantem vaga na Série B em 2024. O melhor da chave vai para a final com o melhor do outro grupo. O primeiro jogo do Papão será diante do Volta Redonda-RJ, no próximo final de semana, em Belém, ainda sem data e horário definidos pela Confederação Brasileira de Futebol (CBF).
]]></description>
      <pubDate>27.08.23 16h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quadrilha invade casa e morador é baleado no peito durante assalto em Juruti</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/quadrilha-invade-casa-e-morador-e-baleado-no-peito-durante-assalto-em-juruti-1.719896</link>
      <description><![CDATA[A vítima da tentativa de latrocínio ainda teve o cordão de ouro roubado
<strong>
 Edmar Santos Mota, 40 anos
</strong>
, foi vítima de uma
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=tentativa+de+latroc%C3%ADnio" target="_blank">
  tentativa de latrocínio
 </a>
</strong>
,
<strong>
 na madrugada deste sábado (26)
</strong>
, em
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=juruti" target="_blank">
  Juruti
 </a>
</strong>
, no oeste do Pará.
<strong>
 Quatro homens encapuzados
</strong>
invadiram a casa dele, localizada na travessa Nova Vitória, e o balearam na altura do
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=peito" target="_blank">
  peito
 </a>
</strong>
. Até a última atualização desta matéria, o estado de saúde dele era estável.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/vigilante-e-baleado-durante-tentativa-de-assalto-dentro-de-universidade-no-para-1.716398" title="Vigilante é baleado durante tentativa de assalto dentro da Ufopa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Durante as investigações no local do crime, foram encontrados um estojo de munição .40 deflagrado, uma munição .40 intacta, um revólver calibre 32 e seis munições não deflagradas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.716403:1692286556/WhatsApp-Image-20230817-at-100648-64de1c5e2aee4.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9aea071" data-title="Durante as investigações no local do crime, foram encontrados um estojo de munição .40 deflagrado, uma munição .40 intacta, um revólver calibre 32 e seis munições não deflagradas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.716403:1692286556/WhatsApp-Image-20230817-at-100648-64de1c5e2aee4.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=63b7ac6" title="Durante as investigações no local do crime, foram encontrados um estojo de munição .40 deflagrado, uma munição .40 intacta, um revólver calibre 32 e seis munições não deflagradas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/vigilante-e-baleado-durante-tentativa-de-assalto-dentro-de-universidade-no-para-1.716398" title="Vigilante é baleado durante tentativa de assalto dentro da Ufopa">
 <span class="title">
  <b>
   Vigilante é baleado durante tentativa de assalto dentro da Ufopa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso ocorreu na madrugada da última quarta-feira (16)
 </span>
</a>
<a href="/policia/corpo-e-encontrado-boiando-no-rio-amazonas-em-juruti-suspeito-foi-preso-1.708510" title="Corpo é encontrado boiando no Rio Amazonas, em Juruti; suspeito foi preso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O corpo foi encontrado perto da comunidade Parintinzinho." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.708513:1690198841/corpo-Rio-Amazonas-Juruti.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=853e907" data-title="O corpo foi encontrado perto da comunidade Parintinzinho."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.708513:1690198841/corpo-Rio-Amazonas-Juruti.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39d6ced" title="O corpo foi encontrado perto da comunidade Parintinzinho."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/corpo-e-encontrado-boiando-no-rio-amazonas-em-juruti-suspeito-foi-preso-1.708510" title="Corpo é encontrado boiando no Rio Amazonas, em Juruti; suspeito foi preso">
 <span class="title">
  <b>
   Corpo é encontrado boiando no Rio Amazonas, em Juruti; suspeito foi preso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vanilson Medeiros Gomes confessou à polícia que empurrou a vítima da embarcação após um desentendimento
 </span>
</a>
<a href="/policia/dono-de-panificadora-e-alvejado-com-tiro-na-perna-dentro-do-estabelecimento-em-santarem-1.714499" title="Dono de panificadora é alvejado com tiro na perna dentro do estabelecimento em Santarém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Dois homens chegam em uma motocicleta. O ocupante da garupa desce, já com a arma em punho, e vai em direção ao comerciante." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714500:1691709622/Dono-de-panificadora-e-alvejado-com-tiro-na-perna-dentro-do-estabelecimento-em-Santarem.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=39b3026" data-title="Dois homens chegam em uma motocicleta. O ocupante da garupa desce, já com a arma em punho, e vai em direção ao comerciante."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714500:1691709622/Dono-de-panificadora-e-alvejado-com-tiro-na-perna-dentro-do-estabelecimento-em-Santarem.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bf707bb" title="Dois homens chegam em uma motocicleta. O ocupante da garupa desce, já com a arma em punho, e vai em direção ao comerciante."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/dono-de-panificadora-e-alvejado-com-tiro-na-perna-dentro-do-estabelecimento-em-santarem-1.714499" title="Dono de panificadora é alvejado com tiro na perna dentro do estabelecimento em Santarém">
 <span class="title">
  <b>
   Dono de panificadora é alvejado com tiro na perna dentro do estabelecimento em Santarém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O comerciante foi socorrido para um hospital, onde segue estável e consciente. Já os criminosos ainda não foram presos
 </span>
</a>
Segundo o relatório da ocorrência, militares da 28ª Companhia Independente de Polícia Militar (28ª CIPM) foram acionados por moradores sobre o registro de tiros disparado no local e que havia uma vítima ferida, a qual era Edmar. Assim que a PM chegou no local do crime, a vítima já tinha sido levada ao hospital municipal, na companhia da esposa, Joselene Dos Santos Maia Mota.Os familiares da vítima que estavam na residência alvo dos criminosos disseram à polícia que quatro indivíduos encapuzados efetuaram três tiros no imóvel. Os envolvidos se dividiram entrando pelas portas da frente e dos fundos. Todos eles foram em direção ao quarto do casal. Já no hospital, Joselene, a esposa da vítima, disse à Polícia Militar que os criminosos perguntaram “onde estava a sacola de ouro”. A mulher reagiu ao assalto e, nesse momento, ocorreu o primeiro disparo, mas ela não foi atingida, conforme consta no relato policial. Em seguida, mais um disparo foi efetuado e, dessa vez, acertou Edmar. Os criminosos levaram um cordão de ouro da vítima durante a fuga. A polícia fez busca pela quadrilha, mas não conseguiu encontrá-los. Por nota, a Polícia Civil informou à redação integrada de O Liberal que equipes da delegacia de Juruti trabalham na identificação do suspeito envolvido no caso de latrocínio. A vítima foi socorrida, mas morreu no hospital. Informações que auxiliem na investigação podem ser repassadas pelo 181.
]]></description>
      <pubDate>27.08.23 15h42</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
