<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 30/10: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-30-10-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.880809</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quarta-feira (30/10) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes

Veja o horóscopo desta quarta-feira, 30/10, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Com um pouco de organização, até as ideias mais inusitadas podem ser colocadas em prática. Agora é essencial ter ordem e planejamento para que tudo funcione minimamente bem e você evite frustrações.As alternativas são diversas, então evite se fechar em suas opiniões. Essa teimosia pode levar a resultados indesejados. É hora de explorar novas possibilidades.Embora digam que tudo se transforma, algumas coisas podem apodrecer nesse processo. Dedique-se a fazer escolhas sábias para evitar desperdícios.Aceitar as diferenças poderia resolver muitos conflitos, mas as pessoas costumam resistir a isso. No entanto, chega um momento em que essa aceitação se torna necessária.É inteligente aceitar as mudanças, mesmo que você ainda não esteja totalmente adaptado a elas. Tente se adaptar ao cenário atual e observe o que pode ser feito com discrição.Todos podem pensar, mas pensar de forma eficaz exige prática e profundidade nas reflexões. Isso ajudará você a entender melhor o que é preciso fazer.Cometer erros não será tão grave; você aprenderá com eles. Mantenha a calma e divirta-se com os eventos, pois tudo é possível.Algumas manobras devem ser feitas de maneira espontânea e improvisada, mas as mais importantes precisam de planejamento. Você tem se organizado?Mesmo sem todas as informações necessárias, você ainda pode realizar muitas coisas. Não tente fazer tudo ao mesmo tempo, pois isso pode ser contraproducente.Embora você não goste das pessoas ao seu redor, é sábio ouvir o que elas têm a dizer, mesmo que seja apenas para reconhecer o que deve ser rejeitado.O que antes causava desconforto começa a fazer mais sentido agora. Isso aliviará sua alma e permitirá que você se concentre em coisas melhores.Se a realidade atual não agrada, mas o futuro parece promissor, é hora de planejar meticulosamente para que suas visões se tornem realidade.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>30.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fundação Amazônia de Amparo a Estudos e Pesquisas publica Boletim da Mineração</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/fundacao-amazonia-de-amparo-a-estudos-e-pesquisas-publica-boletim-da-mineracao-1.881401</link>
      <description><![CDATA[Publicação traz panorama abrangente da produção minerária paraense, com dados sobre a evolução produtiva e comercial do setor, empregos e renda
No
<strong>
 Pará
</strong>
, os produtos minerais correspondem, em média, a 72% da pauta de
<strong>
 exportação
</strong>
. Em 2023, o Estado se consolidou como potência nacional no setor
<strong>
 extrativo mineral
</strong>
, com 17,7% de participação na produção do Brasil, mantendo-se como o segundo maior produtor de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=min%C3%A9rio" target="_blank">
 <strong>
  minério
 </strong>
</a>
, atrás apenas de Minas Gerais.No ano passado, 10 estados brasileiros contribuíram com 99,2% das exportações nacionais de minério. Nesse cenário, o Pará alcançou o maior valor de exportação, atingindo US$ 15,7 bilhões, correspondendo a 43,5% do valor total exportado de minérios. O registro marca um crescimento de 5,6% no valor exportado.Segundo a Agência Nacional de Mineração (ANM), o
<strong>
 Brasil
</strong>
produziu 1,7 bilhão de toneladas de minérios em 2023. As substâncias metálicas, como minério de ferro, alumínio e cobre, são os pilares da produção paraense. Em 2022, a mineração gerou, aproximadamente, 330 mil empregos indiretos, evidenciando a vocação mineral e seu potencial, impulsionados por grandes projetos e investimentos locais.Parauapebas, Canaã dos Carajás, Marabá, Paragominas e Oriximiná são os municípios que se destacam no setor, responsáveis pelo fomento e arrecadação de royalties.  Produção mineral é toda a atividade de extração e tratamento de minérios constituída da soma de minerais metálicos (ferro, cobre alumínio), não metálicos (areia, caulim e sal), energéticos (carvão mineral e radioativos) e gemas e diamantes.O ferro ocupa a maior parte dos produtos exportados pelo Pará, representando, no ano passado, 82,6% das exportações da indústria extrativa. O cobre foi o segundo produto com maior comercialização externa, atingindo a participação estadual de 15%. O terceiro mineral mais representativo foi a bauxita, com participação de 0,9%. Os outros 1,4% se refere aos demais produtos da indústria extrativa.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/setor-mineral-paraense-ultrapassa-marca-de-300-milhoes-de-toneladas-produzidas-aponta-fapespa-1.871873" title="Setor mineral paraense ultrapassa marca de 300 milhões de toneladas produzidas, aponta Fapespa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871875:1728437853/Divulgac-a-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d3e82ff" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871875:1728437853/Divulgac-a-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=96a9f2c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/setor-mineral-paraense-ultrapassa-marca-de-300-milhoes-de-toneladas-produzidas-aponta-fapespa-1.871873" title="Setor mineral paraense ultrapassa marca de 300 milhões de toneladas produzidas, aponta Fapespa">
 <span class="title">
  <b>
   Setor mineral paraense ultrapassa marca de 300 milhões de toneladas produzidas, aponta Fapespa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Parauapebas, Canaã dos Carajás, Marabá, Paragominas e Oriximiná têm se destacado, fomentando a arrecadação de royalties e dinamizando o mercado de trabalho regional
 </span>
</a>
<a href="/economia/petrobras-parceria-com-vale-quer-descarbonizar-mineracao-1.875819" title="Petrobras: parceria com Vale quer descarbonizar mineração">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.389177:1621449694/Petrobras.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=19b8d70" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.389177:1621449694/Petrobras.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fe9b2bc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/petrobras-parceria-com-vale-quer-descarbonizar-mineracao-1.875819" title="Petrobras: parceria com Vale quer descarbonizar mineração">
 <span class="title">
  <b>
   Petrobras: parceria com Vale quer descarbonizar mineração
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Detalhes da iniciativa ainda estão sendo negociados
 </span>
</a>
<a href="/economia/para-e-o-estado-da-federacao-que-mais-recebeu-royalties-da-mineracao-em-janeiro-neste-ano-1.782222" title="Pará é o estado da federação que mais recebeu royalties da mineração em janeiro neste ano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Porto Trombetas, em Oriximiná (PA)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.54258:1612305531/Trombetas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bfe1748" data-title="Porto Trombetas, em Oriximiná (PA)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.54258:1612305531/Trombetas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f3c24eb" title="Porto Trombetas, em Oriximiná (PA)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/para-e-o-estado-da-federacao-que-mais-recebeu-royalties-da-mineracao-em-janeiro-neste-ano-1.782222" title="Pará é o estado da federação que mais recebeu royalties da mineração em janeiro neste ano">
 <span class="title">
  <b>
   Pará é o estado da federação que mais recebeu royalties da mineração em janeiro neste ano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Parauapebas e Canaã dos Carajás foram os municípios com maiores arrecadações
 </span>
</a>
Considerando esse potencial econômico, a Fundação Amazônia de Amparo a Estudos e Pesquisas (Fapespa) publicou, neste mês de outubro, o “Boletim da Mineração 2024” tem um panorama abrangente, e detalha a evolução produtiva e comercial do setor, avaliando a geração de empregos e renda. A publicação está disponível no www.fapespa.pa.gov.br/boletins.Atualmente, o Boletim de Mineração é considerado o estudo mais completo sobre o setor, embasando a elaboração de políticas públicas e investimentos, em um cenário prévio à COP 30 (conferência mundial sobre mudanças climáticas), que ocorrerá na capital paraense.“O estudo tem como objetivo apresentar uma análise detalhada do desempenho da mineração paraense no período recente. Assim, por meio de dados oficiais, exploramos os principais fatores que influenciam o setor de mineração no Pará. O boletim fornece um recurso valioso para o setor público e o privado, bem como para formuladores de políticas interessados no futuro promissor do setor no Estado”, detalha Márcio Ponte, diretor de Estudos e Pesquisas Socioeconômicas e Análise Conjuntural (Diepsac).De acordo com a publicação, o destaque vai para o alumínio (bauxita), que tem o Brasil como quarto maior produtor do planeta, e o Pará na liderança nacional. É o metal não ferroso mais utilizado pelo homem em utensílios domésticos, equipamentos elétricos, móveis, eletrodomésticos, produtos de higiene, embalagens, transporte, cosméticos e produtos farmacêuticos.No contexto da economia mineral brasileira, seis estados registraram produção de alumínio em 2023. Pará e Minas Gerais concentraram 95,1% da produção do País. A produção paraense atingiu 42,1 milhões de toneladas ou 90,8% da produção nacional. Minas Gerais produziu 2 milhões de toneladas, representando 4,4% do alumínio brasileiro.O ferro é o mais representativo do Pará entre todos os minerais produzidos. Sob a ótica econômica, é o principal insumo de siderúrgicas para a fabricação do aço, base de diversas indústrias, como construção civil, de eletrodomésticos e automobilística.  O Brasil é o segundo maior produtor mundial de minério de ferro, com o Pará respondendo por 174,7 milhões de toneladas, o que corresponde a 30% de todo o ferro produzido no Brasil. O Estado fica atrás apenas de Minas Gerais, que produziu 391,5 milhões de toneladas - 67,3% do total nacional.O estudo da Fapespa apresenta a evolução histórica da produção de ferro nos dois maiores produtores do País, no período de 2011 a 2023, quando o Pará aumentou sua produção em 45,9%. Assim, em termos absolutos, a produção paraense passou de 0,1 bilhão para 0,2 bilhão de toneladas. Já Minas Gerais manteve a produção em 0,4 bilhão de toneladas.Outro destaque é o minério de cobre, um dos mais explorados em todo o mundo por sua forma metálica ter propriedades como alta durabilidade, ductibilidade, maleabilidade e resistência à corrosão a altas temperaturas, além do fato de ser um produto escasso na geologia global. Apenas cinco estados brasileiros apresentaram produção de cobre em 2023 e o Pará é o maior produtor, com 57,8 milhões de toneladas produzidas, equivalente a 60,6% do cobre brasileiro. Goiás vem em seguida, com 29,5 milhões de toneladas, correspondente a 31% da produção nacional.Em comparação a 2022, há mais destaque para o cobre paraense, cuja produção cresceu 14,1%, gerando maior incremento ao País, que, por sua vez, aumentou em 13% a produção do minério. Em uma análise histórica, de 2011 a 2023 o Pará quadruplicou a produção de cobre, passando de 15,2 milhões para 57,8 milhões de toneladas.Considerando a relevância do setor produtivo mineral para a economia do Pará, a Fapespa também converge esforços e investimentos em pesquisas diretamente ligadas ao setor, a fim de fornecer dados sobre conservação da fauna e flora, o que resulta em orientações sobre as melhores práticas para manutenção da atividade minerária e, em longo prazo, dos ecossistemas.“Uma atividade econômica perderia competitividade rapidamente sem o desenvolvimento de pesquisas e inovações, por esse motivo a Fapespa fomenta as Instituições de Ciência e Tecnologia (ICTs) paraenses, em diversos setores, incluindo a mineração, visando ao aumento da produtividade, resiliência ambiental, desenvolvimento de novos produtos, formação de mão de obra qualificada etc. Portanto, a pesquisa, além de desenvolver novos produtos e inovações para o aumento da produtividade, também desenvolve formas de mitigação dos impactos ambientais”, explica o presidente da Fapespa, Marcel Botelho.Em 2023, a Fundação firmou um acordo com a Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), vinculada ao Ministério da Educação, para promover a formação de recursos humanos altamente qualificados, e assim desenvolver os programas de pós−graduação stricto sensu, em áreas prioritárias para o Estado. Um dos objetivos do acordo é valorizar pesquisas sobre o tema “Mineração: Recuperação ambiental e recursos hídricos na Amazônia”, contribuindo para a formação de recursos humanos qualificados nessa área e propondo soluções que resultem no desenvolvimento regional sustentável. A instituição considera que, dessa forma, será ampliada a qualificação profissional, permitindo subsidiar a produção e a difusão de conhecimento, além de estimular a interação entre a comunidade acadêmica e a sociedade, a fim de fortalecer a mineração, a partir do desenvolvimento de métodos, técnicas e indicadores para uso nos processos de monitoramento, avaliação e recuperação das áreas degradadas e dos recursos hídricos.Entre os projetos aprovados referentes a estudos de mineração está o “Fortalecimento dos Programas de Pós-Graduação Estratégicos Para a Área de Mineração no Estado do Pará”, para o qual foram direcionados R$ 5.219.760,00. Esse volume de recursos está dividido em 36 bolsas, sendo 11 de Mestrado, 22 de Doutorado e três de Pós-Doutorado, fomentadas pela Capes, mobilizando R$ 4.015.200,00, além do recurso de custeio, R$ 1.204.560,00, aportados pela Fapespa. O projeto abrange três Programas de Pós-Graduação (PPG) de duas instituições: Biodiversidade e Evolução, do Museu Paraense Emílio Goeldi (MPEG), e Ciências Ambientais e Geografia, da Universidade do Estado do Pará (Uepa).O pesquisador Rogério Rosa da Silva, do MPEG, coordenador do Programa de Pós-Graduação em Biodiversidade e Evolução (PPGBE), destaca a importância do direcionamento de investimentos para o setor de mineração. “As pesquisas em campo criam base de dados, que se tornam valores de referência para compreender a relação entre mineração e meio ambiente a longo prazo. Considero extremamente importante o direcionamento de investimentos para essa área da pesquisa porque cada região tem particularidades relacionadas ao tipo de solo, vegetação e clima. Assim, as pesquisas produzem recomendações com base em resultados científicos para tomadores de decisão, para aspectos aplicados da atividade de mineração, antes e após a mineração, como os programas de restauração florestal, que são importantes para todos, como preservação dos serviços de águas, manutenção da atividade comercial e empregos gerados pelo setor, entre outros”, reitera o pesquisador.Também se destaca a pesquisa da bolsista de pós-doutorado Cláudia da Silva, sobre estudos de biodiversidade nas áreas com atividades de mineração. A pesquisadora estuda polinizadores em áreas de regeneração natural após atividades minerais, contribuindo melhor para interações entre plantas e visitantes florais e/ou polinizadores nas comunidades, além de subsidiar o planejamento de ações de manejo e conservação em áreas de mineração.“Com isso, atingimos um dos objetivos, que era compreender melhor as interações entre plantas e visitantes florais e/ou polinizadores nas comunidades estudadas, para subsidiar o planejamento nas áreas de mineração, bem como o manejo e a conservação com base na ecologia funcional”, explica o coordenador.Estudos na região de Carajás - Outra pesquisa é da estudante de Doutorado Fabrícia Paz, intitulada “The influence of scale and environment on the beta diversity of troglobitic organisms in subterranean ecosystems of Carajás National Forest-Brazil”, voltada a estudos na região da Serra dos Carajás, no sudeste paraense, que apresenta uma das maiores agregações de cavidades em rochas ferríferas e um dos maiores empreendimentos de exploração de minério de ferro do planeta.A doutoranda levanta dados empíricos sobre essa biodiversidade, condição fundamental para embasar tomadas de decisões visando à conservação. Resultados iniciais do estudo sobre invertebrados nessas cavernas revelam padrões de substituição de espécies e de diferença de riqueza, e as variáveis ambientais associadas, e como isso é dependente da escala analisada.Fabrícia Paz recentemente apresentou os resultados da pesquisa no “26th International Conference on Subterranean Biology and 6th International Symposium on Anchialine Ecosystems”, realizado entre 9 e 14 de setembro de 2024, na cidade italiana de Cagliari. O evento discutiu ainda pesquisas que pretendem avançar no conhecimento sobre a biodiversidade subterrânea, integrando-as a esforços de conservação, o que também se aplica às áreas de mineração do Pará que têm sistemas de cavernas. Foram apresentados os resultados sobre o estudo de diversidade em ecossistemas subterrâneos na região de Carajás.Já o estudante de Doutorado Rodrigo Brito, por meio do Projeto “Diversidade de Drosophilidae (Hexapoda: Diptera) na Amazônia Oriental” apresentou recentemente os resultados em São Paulo, no Simpósio de Ecologia, Genética e Evolução de Drosophila. O trabalho do estudante visa mostrar como a estrutura da comunidade de moscas drosofilídeas varia de acordo com o ambiente, mostrando-se um bom indicador para ambientes florestais e em regeneração em área de pós-mineração.A pesquisa pode ajudar a determinar o futuro da restauração florestal em paisagens alteradas pela mineração, principalmente a recuperação da fauna de insetos. “Ao final do Simpósio, durante a divulgação das pesquisas que se destacaram, esse trabalho ganhou menção honrosa como um dos destaques no evento”, informa Rodrigo Brito.Para o pesquisador Rogério Rosa, há uma interseção clara entre mineração e restauração florestal. “O que torna, na minha opinião, crucial é ter dados de qualidade sobre o que está acontecendo na relação do setor produtivo e meio ambiente, considerando o potencial do Estado neste setor de atividade econômica e a necessidade de muitos Programas de Pós-Graduação com massa crítica para realizar pesquisas científicas, que produzem dados de qualidade para as questões ambientais envolvendo mineração. Considero extremamente importante a continuidade de investimentos em pesquisa nesta área. No final, tudo está conectado ao bem-estar das pessoas”, reitera Rogério Rosa.O estudo da Fapespa avaliou ainda o potencial do setor mineral na geração de emprego e renda. A análise apontou que, no Pará, foram registradas 78 mil pessoas ocupadas no setor mineral, um crescimento de 50% em relação a 2014, e de 21,9% em comparação a 2022. Parauapebas, município do sudeste paraense, está na liderança brasileira da geração de empregos, com 4,2% do total registrado em 2022, totalizando 8.497 empregos. Em seguida, estão Canaã dos Carajás, na mesma região, com 2,3%, e estoque de 4.671 vínculos, e Marabá, com estoque de 3.106 empregos formais em 2022.A atividade mineral que mais gera vínculos formais é a extração de ferro, com participação de 48,6% do total registrado em 2022. Em seguida, está a extração de minério de cobre, chumbo, zinco e outros metálicos não ferrosos, com participação de 18,7% no total de empregos formais computados no mesmo ano. Entre 2021 e 2022, a extração de calcário e dolomita apresentou o maior incremento de vínculos, com aumento de 38% no período.Segundo projeções do Ministério de Minas e Energia (MME), para cada um emprego direto efetivado no setor extrativo mineral, 13 empregos indiretos são efetivados na cadeia produtiva do setor. Dessa forma, é possível concluir que, em 2022, no Pará 25 mil vínculos registrados foram capazes de gerar, indiretamente, mais de 330 mil empregos. Na esfera estadual, houve incremento de 31,9% no volume de empregos indiretos, na comparação entre 2012 e 2022.No mercado de trabalho, em 2022 o Brasil registrou 203 mil empregos formais no setor mineral, um crescimento de 4,2% em relação a 2012, e de 3,7%, se comparado a 2021. No Pará, houve o registro de 25 mil vínculos formais em 2022, representando incremento de 31,9% em comparação a 2012, e acréscimo de 1,7% sobre o resultado de 2021.“O Pará, através do governador Helder Barbalho, apresentou ao mundo uma estratégia para o desenvolvimento sustentável da Amazônia, onde o equilíbrio das atividades econômicas com a preservação da floresta viva e a qualidade de vida dos amazônidas é o pilar central. Nesse sentido, o investimento em pesquisas é fundamental para o estabelecimento desse novo modelo, que visa ao desenvolvimento da região sem a necessidade da supressão da floresta, como foi feito no restante do mundo desenvolvido economicamente”, reitera Marcel Botelho.
]]></description>
      <pubDate>29.10.24 23h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Doca de Souza Franco tem mudanças no trânsito para o avanço seguro das obras</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/doca-de-souza-franco-tem-mudancas-no-transito-para-o-avanco-seguro-das-obras-1.881399</link>
      <description><![CDATA[A partir desta terça-feira (29), o passeio de pedestres e duas pistas entre a Bernal do Couto e Senador Lemos, em direção à Avenida Marechal Hermes, serão interditados
A obra da
<strong>
 Nova Doca
</strong>
, um dos legados da Conferência Mundial Sobre Mudanças Climáticas, da Organização das Nações Unidas (ONU),
<strong>
 COP 30
</strong>
, que ocorrerá em novembro de 2025, em
<strong>
 Belém
</strong>
, está dentro do cronograma executado pela Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop). Para garantir o avanço dos serviços com segurança, o trânsito na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Avenida+Visconde+de+Souza+Franco" target="_blank">
 <strong>
  Avenida Visconde de Souza Franco
 </strong>
</a>
, entre a Rua Bernal do Couto e Avenida Senador Lemos, no bairro do Reduto, terá mudanças a partir desta terça-feira (29).“A obra da Nova Doca avança dentro da normalidade e dos critérios técnicos para garantir a segurança tanto dos trabalhadores quanto dos pedestres, ciclistas e motoristas. Algumas providências têm de ser tomadas com relação ao desvio de trânsito, e nós já informamos aos órgãos responsáveis, à Semob (Secretaria Executiva de Mobilidade Urbana de Belém) e ao Detran (Departamento de Trânsito do Estado), para que o impacto seja o menor possível e com brevidade de ocupação desses espaços”, explicou o secretário de Estado de Obras Públicas, Ruy Cabral.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/achado-arqueologico-nas-obras-da-nova-doca-comeca-a-ser-resgatado-em-belem-1.863640" title="Achado arqueológico nas obras da Nova Doca começa a ser resgatado, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Achado arqueológico deve datar do século XIX, estimam especialistas." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863642:1726781777/achado-nova-doca.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=89ece89" data-title="Achado arqueológico deve datar do século XIX, estimam especialistas."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863642:1726781777/achado-nova-doca.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=581f89a" title="Achado arqueológico deve datar do século XIX, estimam especialistas."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/achado-arqueologico-nas-obras-da-nova-doca-comeca-a-ser-resgatado-em-belem-1.863640" title="Achado arqueológico nas obras da Nova Doca começa a ser resgatado, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Achado arqueológico nas obras da Nova Doca começa a ser resgatado, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Embarcação que deve datar do século XIX irá compor o acervo do Memorial Amazônico da Navegação
 </span>
</a>
<a href="/economia/proa-de-embarcacao-encontrada-na-av-visconde-de-souza-franco-nao-deve-parar-as-obras-da-nova-doca-1.850389" title="Proa de embarcação encontrada na Av. Visconde de Souza Franco não deve parar as obras da Nova Doca">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850391:1723673094/proa-de-embarcac-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5af9fbd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850391:1723673094/proa-de-embarcac-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ecc2a5d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/proa-de-embarcacao-encontrada-na-av-visconde-de-souza-franco-nao-deve-parar-as-obras-da-nova-doca-1.850389" title="Proa de embarcação encontrada na Av. Visconde de Souza Franco não deve parar as obras da Nova Doca">
 <span class="title">
  <b>
   Proa de embarcação encontrada na Av. Visconde de Souza Franco não deve parar as obras da Nova Doca
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Superintendente do Iphan afirmou que a autarquia reconhece a importância da execução do projeto de reurbanização no local para a cidade
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/nova-doca-tera-mirante-quiosques-parques-e-mais-veja-como-ficara-a-avenida-1.830126" title="Nova Doca terá mirante, quiosques, parques e mais; veja como ficará a avenida">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830137:1719411849/nova-doca2.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ca1f40e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830137:1719411849/nova-doca2.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9ddc679" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/nova-doca-tera-mirante-quiosques-parques-e-mais-veja-como-ficara-a-avenida-1.830126" title="Nova Doca terá mirante, quiosques, parques e mais; veja como ficará a avenida">
 <span class="title">
  <b>
   Nova Doca terá mirante, quiosques, parques e mais; veja como ficará a avenida
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cidade se prepara para sediar a COP 30, que acontece em novembro de 2025, em Belém
 </span>
</a>
Com a alteração, o passeio de pedestres ao lado do canal e duas pistas dos trechos entre a Bernal do Couto e Senador Lemos, em direção à Avenida Marechal Hermes, serão interditados para instalação de tapumes. O trânsito seguirá o fluxo normal em uma pista, com a faixa de acostamento sendo liberada para facilitar a livre passagem dos veículos. O tráfego no local deve voltar à normalidade em cerca de 60 dias.A obra da Nova Doca alcançou cinco dos oito módulos ao longo da Avenida Visconde de Souza Franco. O planejamento atual inclui os serviços de fundação, lançamento e concretagem das peças metálicas, e cravação de estacas de sustentação da estrutura do canal. A interdição dos trechos com tapumes é necessária para que as máquinas tenham operacionalidade na cravação das estacas, garantindo a segurança dos pedestres, ciclistas e motoristas.
]]></description>
      <pubDate>29.10.24 23h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará apresenta iniciativas para conservação da biodiversidade na COP 16, na Colômbia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/para-apresenta-iniciativas-para-conservacao-da-biodiversidade-na-cop-16-na-colombia-1.881395</link>
      <description><![CDATA[Ideflor-Bio mostra, em Cali, projetos de monitoramento e reintrodução no ambiente de espécies ameaçadas e de criação de áreas protegidas
A participação do Governo do Pará na
<strong>
 Conferência sobre Biodiversidade de 2024
</strong>
, a
<strong>
 COP 16
</strong>
, promovida pela
<strong>
 Organização das Nações Unidas (ONU)
</strong>
em Cali, na Colômbia, reforça o compromisso do Estado com a conservação da
<strong>
 biodiversidade amazônica
</strong>
. Representado pelo Instituto de Desenvolvimento Florestal e da Biodiversidade (Ideflor-Bio), o
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Par%C3%A1" target="_blank">
  Pará
 </a>
</strong>
expôs projetos de monitoramento e reintrodução de espécies ameaçadas e a criação de áreas protegidas.Com uma equipe composta pelo diretor de Gestão da Biodiversidade do Ideflor-Bio, Crisomar Lobato; a gerente de Biodiversidade, Mônica Furtado, e a gerente de Sociobiodiversidade, Jocilete Ribeiro, o Pará integrou o bloco temático “Biodiversidade e Câmbio Climático: Conservação e Gestão da Biodiversidade” no dia 25 de outubro. A apresentação ocorreu na Universidade ECCI Cali e destacou o papel da preservação no enfrentamento das mudanças climáticas, além dos desafios locais para a gestão da biodiversidade.Os projetos em andamento no Pará incluem a “Revisão e Atualização da Lista de Espécies de Flora Ameaçadas de Extinção” no estado e o “Plano de Ação Territorial para a Conservação de Espécies Ameaçadas de Extinção no Território do Xingu”. Tais iniciativas buscam identificar e proteger as espécies em maior risco, contribuindo para a conservação de ecossistemas únicos na Amazônia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/cinco-paises-aderem-a-fundo-para-conservacao-de-florestas-tropicais-1.881261" title="Cinco países aderem a fundo para conservação de florestas tropicais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.465085:1637972515/Floresta.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=14ec201" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.465085:1637972515/Floresta.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3519898" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/cinco-paises-aderem-a-fundo-para-conservacao-de-florestas-tropicais-1.881261" title="Cinco países aderem a fundo para conservação de florestas tropicais">
 <span class="title">
  <b>
   Cinco países aderem a fundo para conservação de florestas tropicais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mecanismo oferece incentivos para nações em desenvolvimento
 </span>
</a>
<a href="/mundo/numeros-preocupam-cientistas-e-agitam-debate-na-cop16-1.880785" title="Números preocupam cientistas e agitam debate na COP 16">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conferência discutirá como mitigar impacto das mudanças climáticas para futuras gerações" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.609512:1667743720/seca-do-rio-sao-francisco-1012150258.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=67dc90c" data-title="Conferência discutirá como mitigar impacto das mudanças climáticas para futuras gerações"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.609512:1667743720/seca-do-rio-sao-francisco-1012150258.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0d5fde3" title="Conferência discutirá como mitigar impacto das mudanças climáticas para futuras gerações"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/numeros-preocupam-cientistas-e-agitam-debate-na-cop16-1.880785" title="Números preocupam cientistas e agitam debate na COP 16">
 <span class="title">
  <b>
   Números preocupam cientistas e agitam debate na COP 16
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pesquisadores afirmam que 75% da superfície terrestre sofreu uma degradação significativa causada por humanos
 </span>
</a>
A preservação da fauna local também foi tema da apresentação com destaque para o “Monitoramento da Captura Acidental do Boto-Cinza (Sotalia guianensis)” na Área de Proteção Ambiental (APA) de Algodoal-Maiandeua, em Maracanã, região nordeste paraense e o “Programa de Reintrodução e Monitoramento de Ararajubas (Guaruba guarouba)” em Belém. Essas ações ilustram o compromisso do Ideflor-Bio com a proteção e a recuperação de espécies ameaçadas de extinção.“Nosso compromisso é consolidar políticas públicas que garantam a proteção dos nossos ecossistemas e contribuam para o equilíbrio ambiental e climático. A COP 16 é uma oportunidade de mostrarmos esses avanços e buscarmos novas parcerias internacionais,” afirmou o presidente do Ideflor-Bio, Nilson Pinto.Além dos projetos de conservação, a equipe destacou a parceria entre o Ideflor-Bio, a Fundação Amazônia Sustentável (FAS) e o Andes Amazon Fund na criação de Unidades de Conservação (UCs) estaduais e no apoio à criação de UCs municipais. O fortalecimento dessas áreas protegidas é essencial para garantir o uso sustentável dos recursos naturais.Outras iniciativas de preservação foram discutidas, como os programas de educação ambiental e o desenvolvimento de políticas para o uso sustentável da biodiversidade. Segundo o diretor de Gestão da Biodiversidade, Crisomar Lobato, “esses projetos são cruciais para assegurar que a biodiversidade amazônica seja valorizada e protegida, garantindo benefícios não apenas para o Pará, mas para o mundo”, frisou.Foto: DivulgaçãoEm 2015, o Ideflor-Bio teve suas competências ampliadas com a criação da Lei nº 8.096, que o tornou responsável pela execução de projetos estratégicos para a gestão da biodiversidade no bioma amazônico. A legislação visa o incentivo a práticas de conservação em unidades de proteção, fortalecendo o compromisso do estado com a sustentabilidade.As ações do Pará na COP 16 também enfatizaram a importância do cumprimento das metas do Marco Global de Biodiversidade Kunming-Montreal, um acordo internacional com 23 metas que visam reduzir as ameaças à biodiversidade e garantir a integridade ecológica dos ecossistemas. Por meio da troca de experiências e do estabelecimento de parcerias, a participação do Pará na COP 16 reforça o papel do estado na proteção da Amazônia e no enfrentamento das mudanças climáticas.
]]></description>
      <pubDate>29.10.24 23h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'Bebê gigante' de 10 meses impressiona pelo tamanho e viraliza na web</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/bebe-gigante-de-10-meses-impressiona-pelo-tamanho-e-viraliza-na-web-1.881387</link>
      <description><![CDATA[
<strong>
 Henrí Bandeira de Mello Barbosa Xavier
</strong>
, um bebê de 10 meses nascido em Juiz de Fora (MG), vem surpreendendo os internautas por seu crescimento acelerado. Em um vídeo que viralizou, a mãe do menino, a educadora física e DJ Alessandra Barbosa Xavier, de 29 anos, registrou o desenvolvimento do filho desde a gravidez. No nascimento, Henrí pesava 4,2 kg e media 51 cm. Em apenas cinco dias, ele já estava com 4 kg e 51,5 cm. Com um mês, o bebê chegou a 5,8 kg e 57,5 ​​cm – e a trajetória de crescimento.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DBWa4sFODYw/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DBWa4sFODYw/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DBWa4sFODYw/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DBWa4sFODYw/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Aos dois meses, Henrí já tinha 6,9 kg e 62,5 cm. Aos cinco, já somava 10,18 kg e 69 cm. Com sete meses alcançou 12,9 kg e 76,5 cm. Quando chegou aos nove meses, Henrí alcançou inacreditáveis 14,8 kg. Segundo a Curva de Crescimento Infantil, um padrão internacional da Organização Mundial da Saúde (OMS), a altura média de meninos saudáveis ​​nascidos no tempo regular é de 54,7 cm com dois meses; 65,9 cm aos cinco; 69,2 cm aos sete meses, e aos nove, 72 cm de altura média e 76,5 cm máxima. Hoje, Henrí já está com a altura média de uma criança de 15 meses.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/bebe-gigante-nasce-com-mais-de-7-kg-em-maternidade-do-norte-do-pais-1.636207" title="'Bebê Gigante' nasce com mais de 7 kg em maternidade do Norte do país ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.636216:1674145723/image.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b72bd38" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.636216:1674145723/image.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=49cc34d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/bebe-gigante-nasce-com-mais-de-7-kg-em-maternidade-do-norte-do-pais-1.636207" title="'Bebê Gigante' nasce com mais de 7 kg em maternidade do Norte do país ">
 <span class="title">
  <b>
   'Bebê Gigante' nasce com mais de 7 kg em maternidade do Norte do país
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A médica conta ainda que apesar dos fatores de risco, o nascimento do pequeno 'gigante' Angerson dos Santos foi um sucesso
 </span>
</a>
O crescimento fora dos padrões chamou a atenção dos internautas. Desde a publicação feita por Alessandra Xavier em 20 de outubro, o vídeo chegou a quase um milhão de visualizações. Outro vídeo, mostrando o tamanho impressionante do bebê, já acumula mais de 14 milhões de views. Os comentários nas redes sociais vão de brincadeiras sobre um promissor futuro no basquete a comparações com crianças mais velhas. “Com seis meses é mais alto que meu filho de 1 ano”, disse um internauta. "Com 2 anos já pode matricular na faculdade", escreveu outro.A mãe do bebê explicou que a ideia de criar o vídeo surgiu ao perceber o quanto Henrí era maior que a média das crianças de sua idade, o que ficou ainda mais evidente durante uma compra de roupas. “Fomos comprar uma roupa de pajem para ele e, quando experimentamos, uma roupa que serviu era para crianças de três anos. Aí percebemos o quanto Henrí realmente é grande”, contou Alessandra em entrevista à revista Crescer.O sucesso dos vídeos pegou Alessandra de surpresa, mas ela se diz feliz com o impacto positivo. "Estamos achando muito legal a interação do público. Recebendo muitas mensagens sobre alimentação, produção de leite e amamentação exclusiva... É ótimo poder ajudar outras mães que também querem manter o aleitamento materno exclusivo e ajudar seus bebês", diz.
]]></description>
      <pubDate>29.10.24 23h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Estado investe em projetos e obras para incrementar turismo, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/governo-do-estado-investe-em-projetos-e-obras-para-incrementar-turismo-em-belem-1.881388</link>
      <description><![CDATA[Avanços na rede de hotelaria, sinalização turística e espaços como Porto Futuro II, contribuem para atratividade da cidade
Com as atenções nacionais e internacionais voltadas, cada vez mais, para
<strong>
 Belém
</strong>
, cidade que sediará a
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=COP+30" target="_blank">
  COP 30
 </a>
</strong>
em 2025, o governo do Pará reforça os
<strong>
 investimentos
</strong>
em projetos e
<strong>
 obras
</strong>
que fomentem o turismo, como atividade econômica sustentável, na capital paraense. O Estado tem se empenhado de modo coletivo para consolidar o
<strong>
 Pará
</strong>
como destino turístico, e desenvolve projetos de infraestrutura, melhora os acessos a pontos turísticos e constrói novos equipamentos. Em 2023, a atividade econômica do turismo gerou mais de R$ 750 milhões em receita para o Pará, como resultado dos gastos de mais de um milhão de turistas nacionais e estrangeiros em visita a destinos paraensesO secretário adjunto de Turismo (Seutr), Lucas Vieira, enfatiza o conjunto de investimentos do governo estadual neste ano de 2024. “Podemos citar obras como a nova sinalização turística da capital paraense que vai atender uma demanda já existente para os turistas, o Parque da Cidade, o Porto do Futuro II, Terminal Turístico Hidroviário de Belém na Estação das Docas, Parques Lineares (nas Avenidas Tamandaré e Visconde de Souza Franco), reconstrução do Terminal Hidroviário e Turístico de Icoaraci", disse ele.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-primeira-escola-reconstruida-para-a-cop-30-1.879336" title="Governo do Pará entrega primeira escola reconstruída para a COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879338:1729815375/Governador-Helder-barbalho-inaugura-escola-estadual-Ulisses-Guimara-es-Marco-Santos-Ag-Para-26.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4778897" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879338:1729815375/Governador-Helder-barbalho-inaugura-escola-estadual-Ulisses-Guimara-es-Marco-Santos-Ag-Para-26.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=30a00c0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-primeira-escola-reconstruida-para-a-cop-30-1.879336" title="Governo do Pará entrega primeira escola reconstruída para a COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará entrega primeira escola reconstruída para a COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Escola Estadual Ulysses Guimarães poderá receber hóspedes durante a conferência climática da ONU em 2025
 </span>
</a>
<a href="/politica/ministerio-das-cidades-firma-compromissos-para-acelerar-obras-no-para-1.878456" title="Ministério das Cidades firma compromissos para acelerar obras no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jader Filho tem tratado das obras herdadas pelo Ministério das Cidades, e quer agilidade no Novo PAC em Belém, com destaque ao Parque Urbano do Igarapé São Joaquim, canais do Mata-Fome, Ariri-Bolonha e Tucunduba" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.878459:1729639534/Agencia-Brasil.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ace2b3b" data-title="Jader Filho tem tratado das obras herdadas pelo Ministério das Cidades, e quer agilidade no Novo PAC em Belém, com destaque ao Parque Urbano do Igarapé São Joaquim, canais do Mata-Fome, Ariri-Bolonha e Tucunduba"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.878459:1729639534/Agencia-Brasil.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=facae03" title="Jader Filho tem tratado das obras herdadas pelo Ministério das Cidades, e quer agilidade no Novo PAC em Belém, com destaque ao Parque Urbano do Igarapé São Joaquim, canais do Mata-Fome, Ariri-Bolonha e Tucunduba"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/ministerio-das-cidades-firma-compromissos-para-acelerar-obras-no-para-1.878456" title="Ministério das Cidades firma compromissos para acelerar obras no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Ministério das Cidades firma compromissos para acelerar obras no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ministro Jader Filho quer retomada das obras do Novo PAC e do Minha Casa, Minha Vida no Pará
 </span>
</a>
<a href="/belem/transito-em-belem-grandes-mudancas-sao-previstas-para-alem-da-cop-30-diz-semob-1.864055" title="Trânsito em Belém: grandes mudanças são previstas para além da COP 30, diz Semob">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Modelo de planejamento urbano para a COP 30 e depois do evento em Belém tem como alvo central o cidadão, à exemplo da requalificação da av. Romulo Maiorana." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864137:1726868938/transito-em-belem-2.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6b39759" data-title="Modelo de planejamento urbano para a COP 30 e depois do evento em Belém tem como alvo central o cidadão, à exemplo da requalificação da av. Romulo Maiorana."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864137:1726868938/transito-em-belem-2.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=11673f9" title="Modelo de planejamento urbano para a COP 30 e depois do evento em Belém tem como alvo central o cidadão, à exemplo da requalificação da av. Romulo Maiorana."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/transito-em-belem-grandes-mudancas-sao-previstas-para-alem-da-cop-30-diz-semob-1.864055" title="Trânsito em Belém: grandes mudanças são previstas para além da COP 30, diz Semob">
 <span class="title">
  <b>
   Trânsito em Belém: grandes mudanças são previstas para além da COP 30, diz Semob
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entenda o processo de novo planejamento urbano pelo qual passa Belém
 </span>
</a>
"Também há a construção de meios de hospedagem como o Hotel de Líderes. Ações que buscam atrair mais turistas, garantindo o desenvolvimento da região pensadas para a COP 30, mas que ficarão como legado para todos os paraenses", complementou o adjunto de Turismo, Lucas Vieira.A geóloga mineira Fernanda Bretas é uma das turistas apaixonadas por Belém. Ela conta que incentiva outras pessoas a conhecerem o Pará. "Eu amo a cultura, o povo, a comida e os espaços do Pará. O filhote é o meu peixe preferido e eu sempre vou à Basílica, que considero um lugar muito especial. Sempre digo aos sudestinos que Belém é um lugar aberto, vivo e principalmente feliz. Me sinto acolhida como se fosse minha própria terra. Acompanhar os avanços e a chegada da COP 30, onde o futuro da Amazônia será discutido no seu próprio local de fala, é especial”, disse Fernanda.O projeto de sinalização turística integra uma série de melhorias sociais e de infraestrutura que o Estado realiza na capital, por meio de um Termo de Cooperação Técnica assinado pelo governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de Turismo (Setur), em parceria com a prefeitura. O foco é a substituição de 800 placas bilíngues (português e inglês).Com o intuito de garantir hospedagem aos convidados, participantes e visitantes no período da COP 30, o governo do Pará articula uma rede de parceiros para ampliar o quantitativo de espaços destinados a este fim. Um dos projetos envolve a oferta de hospedagem, próxima ao centro das discussões, de modo a evitar grandes deslocamentos nesse período. Serão cerca de 400 apartamentos modulares destinados aos chefes de Estado e comitivas. Plataformas de aluguel de curta temporada também integram parte importante dessa estratégia. A Airbnb, em parceria com a Setur, lançou o “Rotas Airbnb no Pará”, com uma página especial dedicada ao Pará.De outubro de 2023 até março de 2024, cerca de 15 mil cruzeiristas circularam na capital Belém, Alter do Chão e Santarém, no oeste paraense. Os cruzeiros movimentam a economia que gira em torno do turismo, como a gastronomia, a produção cultural, a cerâmica marajoara, chocolates regionais e outros produtos artesanais.Uma das obras estratégicas do governo do Estado é o Porto Futuro II, próximo à Estação das Docas, às margens da Baía do Guajará. O local deve reunir nos seus 500 metros, na orla fluvial do antigo porto de Belém, atividades econômicas relacionadas ao turismo, cultura, lazer e gastronomia. O Museu das Amazônias, que funcionará dentro do Porto Futuro II, homenageará a região e os povos tradicionais que nela habitam, em uma área de 3 mil metros quadrados.As obras no galpão 10 do Terminal Hidroviário de Belém, localizado na avenida Marechal Hermes, avançam. No espaço é construído o Terminal Hidroviário de Cruzeiros, que, em breve, será entregue pelo governo do Estado, por meio da Companhia de Portos e Hidrovias do Pará (CPH), órgão responsável pela gestão e execução do equipamento público. O intuito é fortalecer, cada vez mais, a inclusão da cidade em roteiros internacionais.
]]></description>
      <pubDate>29.10.24 22h59</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupo Liberal recebe Prêmio Internacional Cop 30 Amazônia na noite desta terça-feira (29)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cop-30/grupo-liberal-recebe-premio-internacional-cop-30-amazonia-na-noite-desta-terca-feira-29-1.881389</link>
      <description><![CDATA[Foram mais de 200 profissionais e personalidades reconhecidos por suas contribuições para o desenvolvimento sustentável
O
<strong>
 Prêmio Internacional COP 30 Amazônia
</strong>
, concedido pelo Instituto de Comunicação e Desenvolvimento da Amazônia (ICDAM), foi entregue na noite desta terça-feira (29/10), no Theatro da Paz, a profissionais e personalidades por suas contribuições à nossa região. O
<strong>
 Grupo Liberal esteve entre os mais de 200 selecionados pela premiação
</strong>
, em reconhecimento ao trabalho que desenvolve na Amazônia. Os representantes do grupo, nesta noite, destacam a importância de ações como esta, que ampliam e valorizam o trabalho desempenhado dentro do território, assim como os profissionais que o fazem.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DBuq5tkNqjt//?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DBuq5tkNqjt//?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DBuq5tkNqjt//?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DBuq5tkNqjt//?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
“Para nós, como jornalistas, é muito importante nesse momento, às portas da
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
, sermos também difusores da boa notícia na Amazônia. Um evento dessa magnitude reforça a nossa credibilidade junto à sociedade paraense e amazônica, pelo progresso da região”. Essas são as palavras do diretor de conteúdo do jornal O Liberal, Felipe Melo. A COP 30 e o desenvolvimento sustentável já são pautas diárias do grupo que acumula anos de história na comunicação local.A premiação se alinha aos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS), definidos pela ONU e nesta edição, traz a Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP 30), como ponto central na sua temática. O deputado estadual Fábio Freitas (Republicanos), patrocinador do evento, diz que reconhecer a contribuição dos profissionais ao desenvolvimento da região também significa fortalecer as discussões sobre clima e meio ambiente em preparação ao encontro global. Ainda destaca o papel do Grupo Liberal e da comunicação em momentos críticos como a pandemia de Covid-19.“O Grupo Liberal, já tem ajudado o desenvolvimento econômico na nossa região, tanto em Belém como no estado do Pará, através da divulgação. Quando a gente fez a primeira vez, no tempo da pandemia, onde eu homenageei realmente mais de 200 profissionais da comunicação, naquele momento onde estava tudo fechado, vocês levavam informação, como onde que se vacinava, o que precisava fazer. Então, vocês que estão aqui, da área de comunicação, como o Grupo O Liberal, estão de parabéns, porque vocês ajudaram realmente a salvar vidas”, reforça.Para o presidente do ICDAM, Gerson Salles, o objetivo principal da iniciativa é “contemplar a Amazônia”. A atuação do instituto também inclui a realização de capacitações, fóruns internacionais e nacionais sobre a Amazônia, entre outros debates relevantes à região. Salles reforça que o debate promovido em Belém se estende por outras regiões. “O instituto tem braços em toda a região norte, no estado do Amazonas, no estado do Amapá, na Guiana Francesa, no arquipélago do Marajó e também no estado de São Paulo”, afirma.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/projetos-de-estimulo-ao-uso-da-bicicleta-em-belem-conquistam-premiacao-nacional-1.858347" title="Projetos de estímulo ao uso da bicicleta em Belém conquistam premiação nacional">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Dois projetos do Pará conquistam reconhecimento nos  maiores eventos de mobilidade ativa do Brasil. A premiação ocorre no Dia da Amazônia, 5 de setembro." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858351:1725550053/Perifa-na-Pista-2023-37-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2779122" data-title="Dois projetos do Pará conquistam reconhecimento nos  maiores eventos de mobilidade ativa do Brasil. A premiação ocorre no Dia da Amazônia, 5 de setembro."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858351:1725550053/Perifa-na-Pista-2023-37-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d008a08" title="Dois projetos do Pará conquistam reconhecimento nos  maiores eventos de mobilidade ativa do Brasil. A premiação ocorre no Dia da Amazônia, 5 de setembro."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/projetos-de-estimulo-ao-uso-da-bicicleta-em-belem-conquistam-premiacao-nacional-1.858347" title="Projetos de estímulo ao uso da bicicleta em Belém conquistam premiação nacional">
 <span class="title">
  <b>
   Projetos de estímulo ao uso da bicicleta em Belém conquistam premiação nacional
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As iniciativas premiadas são o projeto “Bicicletas Douradas”, que implantou um sistema de bikes compartilhadas na Ilha de Cotijuba; e o “Perifa na Pista”, voltado ao empoderamento de mulheres ciclistas que vivem em territórios de baixa renda da Grande Belém
 </span>
</a>
<a de="" elas"="" excelência="" href="/para/por-todas-elas-recebe-premiacao-internacional-por-excelencia-de-pratica-regional-1.868255" internacional="" por="" premiação="" prática="" recebe="" regional"="" title="" todas="">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868258:1727832800/Bruno-Cecim-Ag-Para-12.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4f1d84a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868258:1727832800/Bruno-Cecim-Ag-Para-12.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=af78cc1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a de="" elas"="" excelência="" href="/para/por-todas-elas-recebe-premiacao-internacional-por-excelencia-de-pratica-regional-1.868255" internacional="" por="" premiação="" prática="" recebe="" regional"="" title="" todas="">
 <span class="title">
  <b>
   "Por Todas Elas" recebe premiação internacional por excelência de prática regional
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Pará foi o único estado brasileiro contemplado com a premiação internacional
 </span>
</a>
Outros representantes do Grupo Liberal que estiveram presentes no evento descrevem um sentimento de gratidão pelo reconhecimento e enfatizam a importância da comunicação na construção de um futuro melhor. “O Grupo Liberal tem investido cada vez mais em projetos que expandem o conhecimento das pessoas em relação ao viver sustentável, como cada um no seu dia a dia, na sua rotina, pode contribuir, pode ser um agente transformador para o futuro”, afirma o gerente de marketing e projetos do grupo, Aurélio Oliveira. Para a repórter Camila Azevedo, o jornalismo feito pelo grupo tem se “empenhado não só em falar sobre a COP 30, que é o tema abordado no prêmio, mas em repassar para população a importância que esse evento vai ter para a cidade, tanto para os empreendedores quanto para as pessoas que querem se desenvolver mais e melhorar de vida”. O coordenador do núcleo de atualidades, João Thiago Dias, reforça o posicionamento e acrescenta que faz parte da essência do grupo manter a função social “de levar informação, não só aqui em Belém e no Pará, mas mundo afora, principalmente nesse contexto onde Belém está aos olhos do mundo por conta da COP 30”.
]]></description>
      <pubDate>29.10.24 22h54</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Geisy Arruda comemora 15 anos de expulsão com vestido rosa: 'resistimos e debutamos'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/geisy-arruda-comemora-15-anos-de-expulsao-com-vestido-rosa-resistimos-e-debutamos-1.881380</link>
      <description><![CDATA[Influenciadora fez uma festa em celebração à trajetória da peça de roupa que a tornou famosa
A
<strong>
 influenciadora
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Geisy+Arruda" target="_blank">
  Geisy Arruda
 </a>
</strong>
comemorou com os fãs os 15 anos da polêmica envolvendo o seu vestido rosa na sala de aula. Com uma festa com direito a bolo, doces e salgados em tons de rosa, a famosa relembrou o episódio em que foi linchada por usar uma
<strong>
 peça de roupa
</strong>
considerada curta para os padrões da instituição.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a delicia""="" href="/amazonia/geisy-arruda-mostra-bumbum-em-lingerie-transparente-e-web-reage-minha-delicia-1.866464" minha="" title="Geisy Arruda mostra bumbum em lingerie transparente e web reage: ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866466:1727407604/Geisy-Arruda.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9169785" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866466:1727407604/Geisy-Arruda.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=48b44a2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a delicia""="" href="/amazonia/geisy-arruda-mostra-bumbum-em-lingerie-transparente-e-web-reage-minha-delicia-1.866464" minha="" title="Geisy Arruda mostra bumbum em lingerie transparente e web reage: ">
 <span class="title">
  <b>
   Geisy Arruda mostra bumbum em lingerie transparente e web reage: "Minha Delicia"
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A musa causou alvoroço entre seus seguidores ao compartilhar fotos sensuais em suas redes sociais
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/geisy-arruda-posa-de-body-cavadissimo-em-ensaio-sensual-solteira-convicta-1.825219" title="Geisy Arruda posa de body cavadíssimo e sensualiza: 'solteira convicta'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825238:1718294790/geisy-arruda.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91da2e9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825238:1718294790/geisy-arruda.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=648b285" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/geisy-arruda-posa-de-body-cavadissimo-em-ensaio-sensual-solteira-convicta-1.825219" title="Geisy Arruda posa de body cavadíssimo e sensualiza: 'solteira convicta'">
 <span class="title">
  <b>
   Geisy Arruda posa de body cavadíssimo e sensualiza: 'solteira convicta'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Influenciadora realizou as fotos para seu perfil na plataforma de conteúdo adulto
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/geisy-arruda-posa-de-lingerie-na-cozinha-com-a-mao-na-massa-1.813820" title="Geisy Arruda posa de lingerie na cozinha: 'Com a mão na massa!'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Geisy Arruda, de 34 anbos, criadora de conteúdo adulto." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813836:1715695952/geisy-arruda.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91da2e9" data-title="Geisy Arruda, de 34 anbos, criadora de conteúdo adulto."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813836:1715695952/geisy-arruda.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=648b285" title="Geisy Arruda, de 34 anbos, criadora de conteúdo adulto."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/geisy-arruda-posa-de-lingerie-na-cozinha-com-a-mao-na-massa-1.813820" title="Geisy Arruda posa de lingerie na cozinha: 'Com a mão na massa!'">
 <span class="title">
  <b>
   Geisy Arruda posa de lingerie na cozinha: 'Com a mão na massa!'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A modelo apareceu preparando uma massa enquanto faziam poses sensuais
 </span>
</a>
"Parabéns para o vestido rosa mais polêmico, emblemático e defensor dos Direitos das Mulheres! Resistimos e Debutamos com Bolo, guaraná e muitos doces. 15 Anos de História!", disse a criadora de conteúdo.Em outra postagem, ela aparece vestindo a peça de roupa polêmica e exalta a beleza do seu corpo ao usá-la. "O vestido pode até ser feio, porém eu fico uma grande gostosa dentro dele!", afirmou.Em outubro de 2009, Geisy, que era estudante do curso de turismo, foi vítima de
<strong>
 bullying
</strong>
após usar um vestido curto na aula. Os alunos da União Bandeirante de Ensino (Uniban), campus São Bernardo do Campo, cercaram a jovem e dispararam ofensas contra ela, por conta da vestimenta.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DBuv75kt298/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DBuv75kt298/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DBuv75kt298/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DBuv75kt298/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Por conta do tumulto, a ex-estudante de turismo precisou sair do local escoltada pela polícia. O caso teve grande repercussão e gerando vários debates na época. Este episódio colocou Geisy no mundo das celebridades e, atualmente, ela acumula mais de 5 milhões de seguidores no
<strong>
 Instagram
</strong>
, onde trabalha com produção de conteúdos.
]]></description>
      <pubDate>29.10.24 22h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem leva tiro na cabeça dentro de barbearia no Jurunas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-leva-tiro-na-cabeca-dentro-de-barbearia-no-jurunas-1.881383</link>
      <description><![CDATA[O suspeito entrou na barbearia, sentou próximo à vítima, sacou uma arma de fogo e disparou contra a cabeça de Denilson
Na noite desta terça-feira (29/10), Denilson Vago de Alfaia, conhecido como "Abaeté", foi
<strong>
 assassinado
</strong>
enquanto aguardava para cortar o cabelo em uma
<strong>
 barbearia
</strong>
localizada na travessa Monte Alegre, esquina com a passagem Limoeiro, no bairro do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Jurunas" target="_blank">
 <strong>
  Jurunas
 </strong>
</a>
, em Belém. Morador da área, Denilson costumava frequentar o estabelecimento, onde chegou por volta das 20h. Ele sentou-se para esperar sua vez, em meio a uma movimentação de moradores que, no fim do dia, ocupavam as calçadas estreitas e escuras da rua no populoso bairro da capital paraense.Segundo informações de testemunhas repassadas aos agentes da Polícia Militar no local, o
<strong>
 crime
</strong>
foi cometido por um homem encapuzado, que chegou numa motocicleta de cor azul ao local e vestia calça e camisa de manga longa. De acordo com os relatos, o suspeito entrou na barbearia, sentou-se próximo à vítima, sacou uma arma de fogo e disparou contra a cabeça de Denilson, que morreu na hora. Após o ataque, o assassino fugiu em uma motocicleta, cuja marca e placa não foram identificadas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/policia-prende-homem-que-matou-funcionario-de-hotel-a-facadas-1.880900" title="Polícia prende homem que matou funcionário de hotel a facadas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.13363:1544765488/policia-giroflex-840x480.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ec79821" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.13363:1544765488/policia-giroflex-840x480.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6be3cd2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/policia-prende-homem-que-matou-funcionario-de-hotel-a-facadas-1.880900" title="Polícia prende homem que matou funcionário de hotel a facadas">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia prende homem que matou funcionário de hotel a facadas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Autor do crime foi detido na cidade de Miracatu, no interior de São Paulo
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-matar-homem-a-facadas-em-castanhal-e-preso-pela-policia-1.880881" title="Suspeito de matar homem a facadas em Castanhal é preso pela polícia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra a faca que a polícia encontrou com Givaldo do Nascimento Santana, suspeito preso por envolvimento no crime." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880883:1730150872/Suspeito-de-matar-homem-a-facadas-em-Castanhal-e-preso-pela-policia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8a47188" data-title="A imagem mostra a faca que a polícia encontrou com Givaldo do Nascimento Santana, suspeito preso por envolvimento no crime."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880883:1730150872/Suspeito-de-matar-homem-a-facadas-em-Castanhal-e-preso-pela-policia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d4eb7fe" title="A imagem mostra a faca que a polícia encontrou com Givaldo do Nascimento Santana, suspeito preso por envolvimento no crime."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-matar-homem-a-facadas-em-castanhal-e-preso-pela-policia-1.880881" title="Suspeito de matar homem a facadas em Castanhal é preso pela polícia">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de matar homem a facadas em Castanhal é preso pela polícia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além de ter confessado o crime, a polícia encontrou a bicicleta da vítima com o suspeito e uma faca, que ainda não se sabe se foi a arma utilizada no crime
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-e-morto-a-tiros-por-motociclista-na-frente-da-propria-casa-na-pedreira-em-belem-1.880704" title="Jovem é morto a tiros por motociclista na frente da própria casa, na Pedreira, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880705:1730128870/HOMICIDIO-MORTO.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=197e818" data-title="Imagem ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880705:1730128870/HOMICIDIO-MORTO.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d5fd4fa" title="Imagem ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-e-morto-a-tiros-por-motociclista-na-frente-da-propria-casa-na-pedreira-em-belem-1.880704" title="Jovem é morto a tiros por motociclista na frente da própria casa, na Pedreira, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem é morto a tiros por motociclista na frente da própria casa, na Pedreira, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime ocorreu na madrugada desta segunda-feira (28/10)
 </span>
</a>
As autoridades informaram que Denilson era conhecido na região e que a travessa Monte Alegre é uma área que sofre com a insegurança e, segundo relatos, é marcada pela presença de facções criminosas. No momento da chegada da polícia, poucas pessoas quiseram comentar sobre o ocorrido, mantendo silêncio — característica comum em áreas onde há receio de represálias. Não há informações que indiquem que a vítima vinha recebendo ameaças.A Polícia Civil informou que investiga o caso, mas, até o momento, não há informações sobre a motivação do crime ou a identificação do autor. O local do crime permanece sob vigilância, enquanto testemunhas são procuradas para fornecer detalhes que possam ajudar a elucidar o homicídio.
]]></description>
      <pubDate>29.10.24 22h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça do Rio mantém prisão do bicheiro Rogério Andrade</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/justica-do-rio-mantem-prisao-do-bicheiro-rogerio-andrade-1.881378</link>
      <description><![CDATA[Ele aguarda transferência para presídio federal de segurança máxima
O Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro manteve a prisão do contraventor
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Rog%C3%A9rio+Andrade" target="_blank">
 <strong>
  Rogério Andrade
 </strong>
</a>
em audiência de custódia realizada nesta terça-feira (29), no presídio José Frederico Marques, em Benfica, responsável pela primeira audiência dos presos. Segundo a Secretaria de Administração Penitenciária (Seap), Andrade foi transferido para a penitenciária Laércio da Costa Pellegrino, Bangu 1, unidade de segurança máxima. Ele aguardará as tratativas do governo do estado com o Ministério da Justiça para ser encaminhado a um presídio federal de segurança máxima, fora do Rio, conforme decisão da Justiça.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/esposa-de-rogerio-de-andrade-bicheiro-preso-em-operacao-no-rio-ja-teve-video-de-sexo-vazado-1.881075" title="Esposa de Rogério de Andrade, bicheiro preso em operação no Rio, já teve vídeo de sexo vazado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fabíola e Rogério estão juntos há mais de 10 anos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881106:1730217889/Rogerio-de-Andrade-e-Fabiola-de-Andrade.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9b5856d" data-title="Fabíola e Rogério estão juntos há mais de 10 anos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881106:1730217889/Rogerio-de-Andrade-e-Fabiola-de-Andrade.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7f3a461" title="Fabíola e Rogério estão juntos há mais de 10 anos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/esposa-de-rogerio-de-andrade-bicheiro-preso-em-operacao-no-rio-ja-teve-video-de-sexo-vazado-1.881075" title="Esposa de Rogério de Andrade, bicheiro preso em operação no Rio, já teve vídeo de sexo vazado">
 <span class="title">
  <b>
   Esposa de Rogério de Andrade, bicheiro preso em operação no Rio, já teve vídeo de sexo vazado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No vídeo íntimo, Fabíola de Andrade aparece fazendo sexo explícito com três seguranças e, na época, desabafou sobre a polêmica
 </span>
</a>
<a href="/brasil/rogerio-de-andrade-maior-bicheiro-do-rio-e-preso-por-suspeita-de-mandar-matar-rival-1.881063" title="Rogério de Andrade, maior bicheiro do Rio, é preso por suspeita de mandar matar rival">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Momento da prisão de Rogério de Andrade em casa, em um condomínio de luxo na Barra da Tijuca" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881067:1730208434/Bicheiro-Rogerio-Andrade-citado-em-Vale-o-Escrito-e-preso-por-morte-de-rival-no-RJ-944x531-reproducao-globoplay-via-nsc-total.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e588340" data-title="Momento da prisão de Rogério de Andrade em casa, em um condomínio de luxo na Barra da Tijuca"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881067:1730208434/Bicheiro-Rogerio-Andrade-citado-em-Vale-o-Escrito-e-preso-por-morte-de-rival-no-RJ-944x531-reproducao-globoplay-via-nsc-total.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7cc30e9" title="Momento da prisão de Rogério de Andrade em casa, em um condomínio de luxo na Barra da Tijuca"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/rogerio-de-andrade-maior-bicheiro-do-rio-e-preso-por-suspeita-de-mandar-matar-rival-1.881063" title="Rogério de Andrade, maior bicheiro do Rio, é preso por suspeita de mandar matar rival">
 <span class="title">
  <b>
   Rogério de Andrade, maior bicheiro do Rio, é preso por suspeita de mandar matar rival
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Prisão ocorreu como um dos mandados da operação "Último Ato", cumpridos na Barra da Tijuca e em Duque de Caxias
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/conheca-esposa-de-bicheiro-que-tem-video-vazado-de-sexo-com-3-segurancas-todo-mundo-tem-fetiche-1.755229" title="Conheça esposa de bicheiro, que tem vídeo vazado de sexo com 3 seguranças: 'Todo mundo tem fetiche'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fabíola e Rogério estão juntos há mais de 10 anos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755247:1701971034/FABIOLA-DE-ANDRADE.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fd37e92" data-title="Fabíola e Rogério estão juntos há mais de 10 anos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755247:1701971034/FABIOLA-DE-ANDRADE.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=958ff8e" title="Fabíola e Rogério estão juntos há mais de 10 anos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/conheca-esposa-de-bicheiro-que-tem-video-vazado-de-sexo-com-3-segurancas-todo-mundo-tem-fetiche-1.755229" title="Conheça esposa de bicheiro, que tem vídeo vazado de sexo com 3 seguranças: 'Todo mundo tem fetiche'">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça esposa de bicheiro, que tem vídeo vazado de sexo com 3 seguranças: 'Todo mundo tem fetiche'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fabíola de Andrade é casada com o bicheiro Rogério de Andrade, além de ser a nova rainha da Mocidade
 </span>
</a>
Rogério de Andrade e o ex-policial militar
<strong>
 Gilmar Eneas Barbosa
</strong>
foram presos na manhã de hoje, durante a
<strong>
 Operação Último Ato
</strong>
, realizada pelo Grupo de Atuação Especializada de Combate ao Crime Organizado do Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro, com o apoio da Coordenadoria de Segurança e Inteligência. Rogério foi preso na casa onde mora em um condomínio na Barra da Tijuca, zona oeste do Rio. Gilmar Lisboa, por ser policial militar, aguardará julgamento na unidade prisional da Polícia Militar, em Niterói, na região metropolitana do Rio.Rogério e Gilmar foram denunciados à Justiça pelo homicídio qualificado de Fernando de Miranda Iggnacio, no dia 10 de novembro de 2020, no estacionamento de um heliporto no Recreio dos Bandeirantes, também na zona oeste. Iggnacio foi morto a tiros de fuzil, em uma emboscada, após chegar de Angra dos Reis, na Costa Verde do Rio. De acordo com o MPRJ, a vítima Fernando Iggnacio e o mandante do crime, Rogério de Andrade, são, respectivamente, genro e sobrinho do falecido contraventor
<strong>
 Castor de Andrade.
</strong>
Os mandados da operação Último Ato foram expedidos pelo Juízo da 1ª Vara Criminal do Tribunal do Júri.Em março de 2021, o MPRJ denunciou Rogério de Andrade pelo mesmo crime. No entanto, em fevereiro de 2022, a Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu, por maioria de votos, trancar a ação penal contra o contraventor, alegando falta de provas que demonstrem seu envolvimento no crime como mandante. Por meio de novo Procedimento Investigatório Criminal (PIC), o Gaeco identificou não só sucessivas execuções protagonizadas pela disputa entre os contraventores Fernando Ignnacio e Rogério de Andrade, mas também a participação de outra pessoa no homicídio de Fernando. De acordo com a denúncia, Gilmar Eneas Lisboa foi o responsável por monitorar a vítima até o momento do crime.
]]></description>
      <pubDate>29.10.24 22h11</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
