<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 15/09: veja o horóscopo do dia e a previsão para este domingo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-15-09-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-domingo-1.861454</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este domingo (15/09) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Sua comunicação direta precisa ser equilibrada com sensibilidade e afeto, para evitar magoar os outros. Escolha suas palavras com sabedoria.Para que seus relacionamentos fluam melhor, será necessário ser mais flexível com amigos e parceiros. Adapte-se e esteja aberto a novas possibilidades.Ao explorar novos caminhos, maturidade e prudência serão suas aliadas. Planeje-se cuidadosamente para evitar desafios desnecessários.A agitação da rotina vai testar sua capacidade de manter a vida organizada no seu próprio ritmo. Foque no que está ao seu alcance e não se exija demais.O dia será ideal para trazer originalidade aos seus projetos. Invista em novas iniciativas para tornar seus sonhos mais concretos. Faça acontecer.Mesmo que tudo pareça estar nos trilhos, fique atento às mudanças que podem surgir. Seja flexível para superar qualquer obstáculo.Suas oscilações de humor podem afetar suas relações pessoais. Mantenha o foco em seus valores para evitar conflitos desnecessários.Se confrontos forem inevitáveis, lide com eles com racionalidade e discernimento. Avalie a situação com maturidade para evitar desgastes. Seja sensato.Deixe suas emoções emergirem e fluírem. Ignorá-las comprometerá seu equilíbrio interior. Encare sua grandeza e acolha seus sentimentos.Evitar as mudanças que surgirem agora impedirá seu crescimento interior. Mergulhe em si mesmo para descobrir suas forças curativas.Os sentimentos que o agitaram recentemente ganharão clareza. Permita-se expressá-los livremente e deixe que a emoção fale mais alto.Você conseguirá entender melhor suas emoções confusas. O importante é observar as nuances e se manter atento aos seus sentimentos.
]]></description>
      <pubDate>15.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Federal prende candidato a vereador no Parará procurado por participação no 8 de janeiro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/policia-federal-prende-candidato-a-vereador-no-parara-procurado-por-participacao-no-8-de-janeiro-1.861686</link>
      <description><![CDATA[Marcos Geleia Patriota é candidato em Céu Azul e é investigado por associação criminosa
A Polícia Federal (PF) prendeu na tarde deste sábado (14/09) o candidato a vereador na cidade de Céu Azul (PR), Marcos Geleia Patriota (Novo). Ele foi preso pela corporação em Cascavel (PR). Marcos é um dos três candidatos às eleições municipais com mandados de prisão preventiva em aberto por participação nos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023Ele é investigado por associação criminosa. Após a prisão, a PF encaminhou o suspeito para Foz do Iguaçu. A prisão será informada oficialmente ao STF, e o preso encaminhado à carceragem.Em nota, o diretório municipal do Novo em Céu Azul afirmou que acompanha "de perto" o caso e que o registro do candidato foi feito sem "qualquer impedimento judicial". A sigla disse ainda que o candidato "sempre manteve uma postura íntegra em sua vida pessoal e profissional".Marcos Geleia Patriota é um dos candidatos que são alvos de ordens de prisão expedidas pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), na investigação sobre os ataques às sedes dos Três Poderes.A lei permite que pessoas com mandado de prisão preventiva possam concorrer a cargos eletivos na administração pública. Há proibição apenas para condenados com sentença judicial ou decisão colegiada de juízes.Marcos havia sido preso em Brasília no dia seguinte à depredação das sedes dos Três Poderes. Ele declarou ao G1 ter sido solto dez dias depois e que, desde então, fazia uso de tornozeleira eletrônica. Marcos disse que desconhecia a ordem de prisão.
]]></description>
      <pubDate>14.09.24 23h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Filha fora do casamento de vocalista do Foo Fighters seria com atriz pornô</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/filha-fora-do-casamento-de-vocalista-do-foo-fighters-seria-com-atriz-porno-1.861702</link>
      <description><![CDATA[Dave Grohl anunciou que é pai de um bebê fora do casamento de mais de 20 anos
A filha do
<strong>
 vocalista da banda
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=+Foo+Fighters">
  Foo Fighters
 </a>
</strong>
-
<strong>
 Dave Grohl
</strong>
- fora do casamento seria com uma
<strong>
 atriz pornô
</strong>
. Segundo o jornal New York Post, a
<strong>
 mãe seria Annaliese Nielsen atriz de
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=filmes+er%C3%B3ticos">
  filmes eróticos
 </a>
</strong>
bastante popular conhecida como a “
<strong>
 Deusa do pornô
</strong>
”. Grohl anunciou em carta aberta o nascimento de uma filha recém-nascida fora do casamento de mais de 20 anos. A relação de Grohl e Nielsen teria iniciado em 2018. O astro internacional pagava as contas dela. O vocalista é casado com a ex-modelo Jordyn Blum, com quem tem duas filhas Violet. Nenhum sinal de estremecimento nesse período foi visto publicamente.Uma ex-colega de quarto da estrela do pornô, identificada como Tyler Ammons, falou a surpresa ao flagrar os Grohl e a atriz se abraçando no sofá em 2018.“Eles estavam muito próximos no sofá. Eu obviamente sabia quem ele era quando entrei no ambiente. Me senti desconfortável sabendo que ele tinha família e filhos e eu fui embora. Era algo casual o tempo todo [que vivemos juntos]. Ela saía e ia vê-lo. Ela ia sair em turnê com ele em 2019”, relatou.Annaliese nega ser mãe da nova filha do roqueiro e garante nunca ter tido um caso com ele. Nesta semana, Dave compartilhou uma carta aberta em sua rede social afirmando ser pai de uma criança fruto de um relacionamento extraconjugal.O jornal Daily Mail divulgou que Jordyn Blum está sendo consolada pela amiga, a atriz Kate Hudson. A esposa teria fica “enojada” ao saber da traição. "Ela ficou surpresa e enojada ao ver que, na idade de Dave, ele ainda estava traindo não só Jordyn, mas também as filhas deles. [Ela até enviou] uma cesta enorme de balões com frases personalizadas, dizendo ‘seja forte'”, revelou a fonte.
]]></description>
      <pubDate>14.09.24 23h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>K-dramas com Kim Woo-bin: confira 5 obras com o astro da Coreia do Sul</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/k-dramas-com-kim-woo-bin-confira-5-obras-com-o-astro-da-coreia-do-sul-1.861239</link>
      <description><![CDATA[O ator é famoso pelos doramas “The Heirs” e “Amor e Outros Dramas”
O ator
<strong>
 Kim Woo-bin
</strong>
, da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Coreia+do+Sul">
 Coreia do Sul
</a>
, é famoso pelos
<a href="https://www.oliberal.com/?q=doramas">
 doramas
</a>
“The Heirs” e “Amor e Outros Dramas”. O astro, que também é modelo, tem 35 anos e já estrelou mais de 25 produções audiovisuais. Confira abaixo cinco
<a href="https://www.oliberal.com/?q=K-dramas">
 K-dramas
</a>
com Kim Woo-bin.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/doramas-com-park-bo-gum-conheca-3-obras-com-o-ator-sul-coreano-1.860794" title="Doramas com Park Bo-gum: conheça 3 obras com o ator sul-coreano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Park Bo-gum, ator sul-coreano" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860799:1726166086/Park-Bo-gum-ator-sul-coreano.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=784f653" data-title="Park Bo-gum, ator sul-coreano"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860799:1726166086/Park-Bo-gum-ator-sul-coreano.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=acb5b3c" title="Park Bo-gum, ator sul-coreano"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-com-park-bo-gum-conheca-3-obras-com-o-ator-sul-coreano-1.860794" title="Doramas com Park Bo-gum: conheça 3 obras com o ator sul-coreano">
 <span class="title">
  <b>
   Doramas com Park Bo-gum: conheça 3 obras com o ator sul-coreano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O astro de 31 anos é sucesso em produções de romance
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-com-ji-jin-hee-veja-k-dramas-com-o-ator-sul-coreano-de-romance-in-the-house-1.850987" title="Doramas com Ji Jin-hee: veja K-dramas com o ator sul-coreano de ‘Romance in the House’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ji Jin-hee, ator sul-coreano" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850990:1723830384/Ji-Jin-hee.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b963fc9" data-title="Ji Jin-hee, ator sul-coreano"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850990:1723830384/Ji-Jin-hee.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=63fd589" title="Ji Jin-hee, ator sul-coreano"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-com-ji-jin-hee-veja-k-dramas-com-o-ator-sul-coreano-de-romance-in-the-house-1.850987" title="Doramas com Ji Jin-hee: veja K-dramas com o ator sul-coreano de ‘Romance in the House’">
 <span class="title">
  <b>
   Doramas com Ji Jin-hee: veja K-dramas com o ator sul-coreano de ‘Romance in the House’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O artista participou de “Designates Survivor: 60 Days” e “Misty”, da Netflix
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-3-doramas-com-sung-hoon-ator-sul-coreano-1.848499" title="Conheça 3 doramas com Sung Hoon, ator sul-coreano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sung Hoon, 41 anos, é ator e modelo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848500:1723229894/Sung-Hoon.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=26fe190" data-title="Sung Hoon, 41 anos, é ator e modelo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848500:1723229894/Sung-Hoon.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b65ff8b" title="Sung Hoon, 41 anos, é ator e modelo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-3-doramas-com-sung-hoon-ator-sul-coreano-1.848499" title="Conheça 3 doramas com Sung Hoon, ator sul-coreano">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça 3 doramas com Sung Hoon, ator sul-coreano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O artista e modelo de 41 anos é estrela em produções de romance
 </span>
</a>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Um grupo de estudantes ricos e privilegiados está prestes a herdar os negócios familiares. O herdeiro do conglomerado Jeguk Group é Kim Tan (Lee Min-ho), jovem banido dos Estados Unidos pelo irmão, Kim Won (Choi Jin-hyuk). Kim Won tentava controlar sozinho os negócios da família. No tempo em que Kim Tan passou na Amércia, ele conheceu Chan Eun-sang (Park Shin-hye), que foi ao país para procurar a irmã. Mesmo noivo da herdeira Yoo Rachel (Kim Ji-won), Kim Tan se apaixona por Chan Eun-sang. Ela acaba se envolvendo em um triângulo amoroso com o irmão de Kim Won e o jovem Choi Young-do (Kim Woo-bin).
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Romance
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
20
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<br>
 <strong>
  Onde assistir:
 </strong>
 Max, Netflix, Viki, Kocowa, Prime Video
</br>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Nascido em uma ilha paradisíaca, Lee Dong-suk (Lee Byung-hun) vende caminhões e, assim, tira seu sustento. Ele se apaixona por Min Sun-ah (Shin Min-ah), uma jovem misteriosa que chegou recentemente à região. Por outro lado, Park Jung-joon (Kim Woo-bin), um capitão pouco radiante, se apaixona por Lee Young-ok (Han Ji-min), uma mergulhadora com personalidade totalmente distinta. A dona do mercado de peixes, Jung Eun-hee (Lee Jung-eun), reencontra Choi Han-soo (Cha Seung-won), seu antigo amor, quando ele decide voltar à ilha. Apesar de parecerem histórias diferentes, todas estão interligadas.
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Romance
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
20
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
16 anos
<br/>
<strong>
 Onde assistir:
</strong>
Netflix
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Shin Joon-young (Kim Woo-bin) e No Eul (Suzy) namoraram durante a adolescência, mas as circunstâncias os levaram ao término. Mais velhos, eles se reencontram para No Eul produzir um documentário a respeito da vida de Shin Joon-young, que se tornou um cantor muito famoso. Sem interesse em ajudá-la, ele transforma a vida da ex-namorada em um inferno. Entretanto, com o passar do tempo, ele tenta reconquistá-la.
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Romance
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
20
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<br/>
<strong>
 Onde assistir:
</strong>
Viki
<strong>
 Sinopse:
</strong>
O ano é 2071. A intensa poluição da atmosfera dizimou grande parte da humanidade e um sistema de classes rígido foi instaurado. Uma delas são os "Knights", entregadores e responsáveis pela segurança popular. O 5-8 (Kim Woo-bin) é parte do esquadrão de elite e agora ajuda uma garota que sonha em ser parte do grupo.
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Ficção-Científica, Ação, Aventura
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
6
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
16 anos
<br/>
<strong>
 Onde assistir:
</strong>
Netflix
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Durante o ensino médio, os professores Jung In-jae (Jang Nara) e Kang Se-chan (Daniel Choi) fazem de tudo para mostrar o melhor caminho aos alunos. Enquanto isso, os amigos de turma Ko Nam-soon (Lee Jong-suk), Song Ha-gyung (Park Se-young), Lee Gang-joo (Ryu Hyo-young), Park Heung-soo (Kim Woo-bin) e Kim Min-ki (Shoi Chang-yub) tentar superar os altos e baixos juntos.
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Romance
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
16
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<br/>
<strong>
 Onde assistir:
</strong>
Viki
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: b9ecba41-6b29-433c-a284-25e3fbe4bcce
]]></description>
      <pubDate>14.09.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oficina gratuitas em Belém: produtora paraense oferece aulas de música, cinema, maquiagem e dança</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/oficina-gratuitas-em-belem-produtora-paraense-oferece-aulas-de-musica-cinema-maquiagem-e-danca-1.861699</link>
      <description><![CDATA[A programação é voltada para jovens com foco na cultura e nas produções artísticas paraenses
Entre os dias 20, 23, 25 a 27 de setembro, serão realizadas uma série de oficinas, formações e workshops na Faculdade de Artes Visuais da Universidade Federal do Pará (UFPA), no bairro do Guamá, em Belém. As atividades, que começam sempre às 16h, são abertas ao público e gratuitas, com inscrições disponíveis via Google Forms, acessível pelo Instagram da produtora. A programação é voltada para jovens interessados nas áreas de audiovisual, música, maquiagem artística e dança, com foco na cultura e nas produções artísticas paraenses.A iniciativa é promovida pela produtora Mairi Produções e faz parte de um "esquenta" para o lançamento do curta-metragem "Calypso: O Amor é Ralado", em fase final de produção, com estreia prevista para novembro. O filme homenageia a cantora Joelma, utilizando suas músicas como trilha sonora para uma narrativa cômica e dramática, e contará a história de um homem gay que vai à capital em busca de seu amor, apenas para descobrir que ele é casado. A produção busca capturar momentos icônicos da trajetória da banda Calypso e da cantora, incluindo referências a suas famosas performances e músicas.O fundador da produtora e diretor do curta, Vinicius Alexandre, destacou a importância de abrir espaços formativos para o público. “Esse tipo de atividade faz com que as pessoas do nosso segmento tenham mais contato com a produção audiovisual, além de compartilhar nossas experiências e conhecimentos", explicou Vinicius. Ele também reforçou que as oficinas são voltadas tanto para iniciantes quanto para profissionais, sem necessidade de pré-requisitos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/belem-sedia-a-5-edicao-do-festival-de-comunicacao-culturas-e-jornalismo-de-causas-1.852429" title="Belém sedia Festival de Comunicação, Culturas e Jornalismo de Causas; veja como participar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Edição de 2023 do Festival FALA!" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852441:1724176547/festival-fala.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=24c36eb" data-title="Edição de 2023 do Festival FALA!"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852441:1724176547/festival-fala.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=da60c91" title="Edição de 2023 do Festival FALA!"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/belem-sedia-a-5-edicao-do-festival-de-comunicacao-culturas-e-jornalismo-de-causas-1.852429" title="Belém sedia Festival de Comunicação, Culturas e Jornalismo de Causas; veja como participar">
 <span class="title">
  <b>
   Belém sedia Festival de Comunicação, Culturas e Jornalismo de Causas; veja como participar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De 22 a 24 de agosto, as novidades do Festival FALA! deste ano incluem sessões de exibição audiovisual e oficinas técnicas; veja como se inscrever no evento gratuito
 </span>
</a>
<a href="/cultura/circuito-norte-em-danca-2024-apresentara-800-apresentacoes-artistico-culturais-e-oficinas-1.849818" title="Circuito Norte em Dança 2024 apresentará 800 apresentações artístico-culturais e oficinas ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Circuito Norte em Dança 2024 terá programação do dia 16 a 25 de agosto." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849823:1723564871/Circuito-Norte-em-Danca.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d670c62" data-title="Circuito Norte em Dança 2024 terá programação do dia 16 a 25 de agosto."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849823:1723564871/Circuito-Norte-em-Danca.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e22b3a4" title="Circuito Norte em Dança 2024 terá programação do dia 16 a 25 de agosto."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/circuito-norte-em-danca-2024-apresentara-800-apresentacoes-artistico-culturais-e-oficinas-1.849818" title="Circuito Norte em Dança 2024 apresentará 800 apresentações artístico-culturais e oficinas ">
 <span class="title">
  <b>
   Circuito Norte em Dança 2024 apresentará 800 apresentações artístico-culturais e oficinas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nesta edição, Belém e Ananindeua recebem programação. Os ingressos estão disponíveis para a venda de maneira online.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/projeto-tecendo-sonhos-leva-oficinas-formativas-em-artes-para-adolescentes-de-escolas-publicas-1.839814" title="Projeto Tecendo Sonhos leva oficinas formativas em artes para adolescentes de escolas públicas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839815:1721580920/BMB-3628.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=411cd4a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839815:1721580920/BMB-3628.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=20eea93" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/projeto-tecendo-sonhos-leva-oficinas-formativas-em-artes-para-adolescentes-de-escolas-publicas-1.839814" title="Projeto Tecendo Sonhos leva oficinas formativas em artes para adolescentes de escolas públicas">
 <span class="title">
  <b>
   Projeto Tecendo Sonhos leva oficinas formativas em artes para adolescentes de escolas públicas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Neste ano, o projeto retorna com oficinas de teatro, artes visuais, dança e música, impactando positivamente na formação de crianças, adolescentes e jovens que vivem nas periferias.
 </span>
</a>
A programação se inicia na sexta-feira, dia 20 de setembro,  com um workshop sobre os caminhos para a profissionalização da música no Pará, ministrado pelos músicos Eduardo Barbosa, Marcelo Negrão, Tião Mamb4 e Leo Luz. Eduardo Barbosa, que é pesquisador musical e produtor executivo, ressalta a importância de entender o mercado cultural amazônico para quem deseja se inserir nele: “Vivemos um momento oportuno para o desenvolvimento do nosso mercado, tornando-o menos escasso e com mais oportunidades para quem está começando”, pontuou.Léo Luz, cantor, compositor, videomaker, também protagonista da curta-metragem, revelou que irá contribuir para a discussão como um artista independente. “Hoje nós somente precisamos ter um celular em mãos e internet, depois encontrará pessoas que podem nos possibilitar e abrir caminhos, como no meu caso e no caso de outras pessoas que conheço aqui da Terra Firme, foi o Tião que me ajudou”, afirmou. Na segunda-feira, dia 23 de setembro, Vinicius Alexandre e Emerson Ruan conduzem uma oficina sobre como produzir um curta-metragem no cenário paraense, compartilhando técnicas e vivências da produção audiovisual local.Já na quarta-feira, dia 25 de setembro, o maquiador Jadison e Dayo Mescouto, que trabalhou na maquiagem do curta "Calypso", realizarão uma oficina de maquiagem artística, destacando as técnicas utilizadas nas produções cinematográficas.Encerrando a programação, nos dias 26 e 27 de setembro, os professores de dança Eduarda Couto e Marcelo Engelke ministrarão uma oficina sobre ritmos paraenses, com foco no brega e no calypso. Eduarda Couto destaca que os participantes poderão aprender os principais movimentos desses estilos, em uma abordagem acessível a todos: "Ainda há muitos jovens que não sabem dançar o brega, e essa oficina será uma oportunidade para aprenderem de forma leve e divertida", disse.Dia 20/09 - Música - 16h - Sala de Projeção - 1° Andar Faculdade de Artes Visuais - Universidade Federal do Pará Dia 23/09 - Formação Audiovisual - 16h - Sala 1 - 1° Andar Faculdade de Artes Visuais - Universidade Federal do Pará Dia 25/09 - WorkShop Maquiagem - 16h - Sala 1 - 1° Andar Faculdade de Artes Visuais - Universidade Federal do Pará Dia 26 e 27/09 - Ritmos Paraenses - 16h - Anfiteatro da Faculdade de Artes Visuais - Universidade Federal do Pará.O projeto foi aprovado pela Lei Gustavo, do Ministério da Cultura, pela Fundação Cultural de Belém (FUMBEL). Também conta com o apoio da Fundação de Amparo e Desenvolvimento de Pesquisa (FADESP) e tem apoio cultural da Casa Apoena, Instituto Nossa Voz e da Faculdade de Artes Visuais, através da Universidade Federal do Pará (UFPA).
]]></description>
      <pubDate>14.09.24 22h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ladrão rouba bicicleta de mil reais e vende por R$ 50 em Abaetetuba</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/ladrao-rouba-bicicleta-de-mil-reais-e-vende-por-r-50-em-abaetetuba-1.861685</link>
      <description><![CDATA[Jeferson de Jesus Lima Farias furtou uma bicicleta na noite sexta-feira (13), mas foi preso pela Polícia que conseguiu recuperar o objeto
Uma
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=bicicleta">
  bicicleta
 </a>
 avaliada em mil reais
</strong>
foi
<strong>
 vendida por apenas R$ 50
</strong>
em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Abaetetuba">
 <strong>
  Abaetetuba
 </strong>
</a>
,
<strong>
 município localizado na região do Baixo-Tocantins, no Estado do Pará
</strong>
. O suspeito da venda é
<strong>
 Jeferson de Jesus Lima Farias,
</strong>
que na noite da última sexta-feira (13), por volta das 22h, teria
<strong>
 furtado a bicicleta,
</strong>
que estava em uma academia na travessa Dom Pedro I, no bairro de Francilândia. O proprietário da bicicleta procurou a polícia e denunciou o ocorrido. Quando os policiais foram ao local, encontraram o suspeito detido pela população. O detalhe é que Jeferson já teria vendido a bike com peças caras por apenas R$ 50 para um homem. A polícia foi atrás e conseguiu localizar o comprador e recuperar o objeto. O receptador foi solto após um Termo circunstanciado de ocorrência (TCO) por receptação culposa.A bicicleta foi apreendida e restituída a vítima. Jeferson foi preso em flagrante pelo crime de furto com aumento pelo repouso noturno. O suspeito seria encaminhado ao sistema penitenciário.
]]></description>
      <pubDate>14.09.24 21h54</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente Lula lança na segunda-feira (16) cartão de crédito e débito para MEI</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/presidente-lula-lanca-na-segunda-feira-16-cartao-de-credito-e-debito-para-mei-1.861692</link>
      <description><![CDATA[O produto servirá como cartão de crédito e débito, com anuidade zero
O governo federal lançará na segunda-feira (16/09), em Brasília, um cartão para microempreendedores individuais (MEI). O produto servirá como cartão de crédito e débito, com anuidade zero.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/credito-carro-com-desconto-e-mais-veja-10-beneficios-de-quem-e-mei-1.838951" title="Crédito, carro com desconto e mais: veja 10 benefícios de quem é MEI">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Facilidade de crédito e direitos previdenciários garantidos são algumas das vantagens" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838959:1721343311/calculadora.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=41ca587" data-title="Facilidade de crédito e direitos previdenciários garantidos são algumas das vantagens"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838959:1721343311/calculadora.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=623b838" title="Facilidade de crédito e direitos previdenciários garantidos são algumas das vantagens"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/credito-carro-com-desconto-e-mais-veja-10-beneficios-de-quem-e-mei-1.838951" title="Crédito, carro com desconto e mais: veja 10 benefícios de quem é MEI">
 <span class="title">
  <b>
   Crédito, carro com desconto e mais: veja 10 benefícios de quem é MEI
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Pará tem mais de 239 mil microempresas em atividade, segundo dados do Memp
 </span>
</a>
<a href="/economia/semana-do-mei-realizou-mais-de-12-mil-atendimentos-no-para-1.818403" title="Semana do MEI realizou mais de 12 mil atendimentos no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O evento foi promovido pelo Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas no Pará (Sebrae/PA), no período de 20 a 24 de maio, em 89 municípios do estado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818405:1716654503/Semana-do-MEI.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7fdb7e7" data-title="O evento foi promovido pelo Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas no Pará (Sebrae/PA), no período de 20 a 24 de maio, em 89 municípios do estado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818405:1716654503/Semana-do-MEI.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=16ff5bf" title="O evento foi promovido pelo Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas no Pará (Sebrae/PA), no período de 20 a 24 de maio, em 89 municípios do estado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/semana-do-mei-realizou-mais-de-12-mil-atendimentos-no-para-1.818403" title="Semana do MEI realizou mais de 12 mil atendimentos no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Semana do MEI realizou mais de 12 mil atendimentos no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Declaração Anual, negociação de débitos e capacitações foram os serviços mais procurados durante o evento
 </span>
</a>
<a href="/colunas/economia-com-e/meis-tem-direito-a-aposentadoria-veja-como-garantir-um-salario-no-futuro-1.807474" title="MEIs têm direito à aposentadoria? Veja como garantir um salário no futuro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Resultado pode ser acessado direto na plataforma "Meu INSS"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.615955:1725031823/Meu-INSS.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=09a45ab" data-title='Resultado pode ser acessado direto na plataforma "Meu INSS"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.615955:1725031823/Meu-INSS.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6f6dcb8" title='Resultado pode ser acessado direto na plataforma "Meu INSS"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/colunas/economia-com-e/meis-tem-direito-a-aposentadoria-veja-como-garantir-um-salario-no-futuro-1.807474" title="MEIs têm direito à aposentadoria? Veja como garantir um salário no futuro">
 <span class="title">
  <b>
   MEIs têm direito à aposentadoria? Veja como garantir um salário no futuro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
 </span>
</a>
O evento de lançamento do Cartão MEI contará com participação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, do ministro Márcio França (Ministério do Empreendedorismo) e da presidente do Banco do Brasil, Tarciana Medeiros.Em breve, outros bancos poderão aderir à iniciativa de fortalecimento, reconhecimento e apoio aos microempreendedores individuais, segundo informações publicadas na Agência Gov.
]]></description>
      <pubDate>14.09.24 21h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>São Bernardo vence Botafogo-PB, embola grupo, mas Remo pode disparar</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/com-vitoria-do-sao-bernardo-grupo-do-remo-fica-embolado-mas-leao-pode-disparar-1.861690</link>
      <description><![CDATA[Bernô afunda Botafogo-PB na lanterna, alcança Remo e Volta Redonda-RJ, porém tem um jogo a mais. Se vencer neste domingo (15), Leão assume a liderança isolada.
Na tarde deste sábado (14), o São Bernardo venceu o Botafogo-PB por 1 a 0 no Estádio Primeiro de Maio, com gol de Felipe Garcia. A partida, que abriu a 3ª rodada do quandrangular de acesso da Série C, interferiu diretamente na situação de Remo e Volta Redonda-RJ na classificação.Com a vitória, o time paulista atingiu os mesmos quatro pontos de Leão e Voltaço, porém o Bernô tem um jogo a mais. Já o alvinegro paraibano permanece na lanterna com um ponto em três jogos.Neste domingo (15), paraenses e cariocas fecham a rodada e se enfrentam em busca da liderança isolada do grupo. A partida entre Remo e Volta Redonda será no Mangueirão, às 18h30, em Belém e terá transmissão lance a lance de
<a href="https://www.oliberal.com/">
 Oliberal.com.
</a>
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/remo/casa-cheia-torcida-do-remo-ja-adquiriu-mais-de-25-mil-ingressos-para-o-jogo-contra-o-volta-redonda-1.860504">
 A promessa é de casa cheia, pois durante a semana mais de 25 mil ingressos já tinham sido vendidos.
</a>]]></description>
      <pubDate>14.09.24 20h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu: Márcio Fernandes explica mexidas no time e cita Esli Garcia: 'possui muita qualidade'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-marcio-fernandes-explica-mexidas-no-time-e-cita-esli-garcia-possui-muita-qualidade-1.861688</link>
      <description><![CDATA[Técnico do Paysandu fez mexidas cruciais que reverteram o resultado da partida para o Papão
Ele chegou, comandou e tirou a “zika” que o time do Paysandu estava passando na Série B. Após nove partidas sem vencer, o Papão voltou a conquistar os 3 pontos, vencendo o Guarani-SP, por 2 a 1, de virada, ao comando de Márcio Fernandes, técnico que retornou ao clube para o substituir Hélio dos Anjos, demitido do clube. E o triunfo veio com um toque de Márcio Fernandes, que mexeu no intervalo e conseguiu fazer o time do Papão jogar no segundo tempo.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
Márcio Fernandes fez questão de parabenizar o grupo, o empenho de cada um em campo e valorizou o esforço e vitória em casa. Para o treinador bicolor, foi uma vitória na vontade e afirmou que o elenco possui valor, porém, falta confiança por parte dos atletas e essa confiança só é adquirida vencendo.“Quero destacar o poder mental da equipe, pois não é fácil o momento, com nove jogos sem vencer, sair perdendo, ter que reverter a situação, procuramos levantar o astral, agora é a hora de observarmos as coisas boas, lógico que teremos coisas para corrigir, mas agora é olhar para o lado bom das coisas. Ficar botando o dedo na ferida não vai levar a lugar nenhum. Esse time tem qualidade, é indiscutível, mas a confiança está abaixo e as com as vitórias a confiança vem. Enaltecer também a torcida, nós vamos lutar muito em Belo Horizonte (Contra o América-MG, próximo adversário do clube) para conseguirmos um bom resultado. E aqui são seis jogos e temos que lotar, esses seis jogos precisam ser a nossa chegada lá em cima e a gente conta muito com a nossa torcida, que sempre foi o fator diferencial no campeonato”, disse.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/com-mexidas-de-marcio-fernandes-no-intervalo-paysandu-vira-em-9-minutos-e-vence-guarani-na-serie-b-1.861662" title="Com mexidas de Márcio Fernandes no intervalo, Paysandu vira em 9 minutos e vence Guarani na Série B">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Kevyn marcou o gol da vitória do Papão, de virada, diante do Bugre" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861665:1726351954/Paysandu.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=90b8ddd" data-title="Kevyn marcou o gol da vitória do Papão, de virada, diante do Bugre"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861665:1726351954/Paysandu.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a62945d" title="Kevyn marcou o gol da vitória do Papão, de virada, diante do Bugre"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-mexidas-de-marcio-fernandes-no-intervalo-paysandu-vira-em-9-minutos-e-vence-guarani-na-serie-b-1.861662" title="Com mexidas de Márcio Fernandes no intervalo, Paysandu vira em 9 minutos e vence Guarani na Série B">
 <span class="title">
  <b>
   Com mexidas de Márcio Fernandes no intervalo, Paysandu vira em 9 minutos e vence Guarani na Série B
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Partida marcou reestreia do treinador bicolor. Papão volta a vencer depois de nove jogos.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/stjd-rejeita-pedido-do-remo-para-anulacao-da-final-do-parazao-e-titulo-permanece-com-o-paysandu-1.861337" title="STJD rejeita pedido do Remo para anulação da final do Parazão e título permanece com o Paysandu">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852178:1724110180/Paysandu-Campe-o-Paraense-2024.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1201adf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852178:1724110180/Paysandu-Campe-o-Paraense-2024.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd30ede" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/stjd-rejeita-pedido-do-remo-para-anulacao-da-final-do-parazao-e-titulo-permanece-com-o-paysandu-1.861337" title="STJD rejeita pedido do Remo para anulação da final do Parazão e título permanece com o Paysandu">
 <span class="title">
  <b>
   STJD rejeita pedido do Remo para anulação da final do Parazão e título permanece com o Paysandu
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Remo tentava na justiça a não homologação do resultado em campo, alegando erro de direito
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/remo-paysandu-e-tuna-lancam-camisas-oficiais-do-cirio-de-nazare-veja-as-fotos-1.860927" title="Remo, Paysandu e Tuna lançam camisas oficiais do Círio de Nazaré; veja as fotos e valores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860932:1726181681/Tuna-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ae25eb7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860932:1726181681/Tuna-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=da0cf57" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/remo-paysandu-e-tuna-lancam-camisas-oficiais-do-cirio-de-nazare-veja-as-fotos-1.860927" title="Remo, Paysandu e Tuna lançam camisas oficiais do Círio de Nazaré; veja as fotos e valores">
 <span class="title">
  <b>
   Remo, Paysandu e Tuna lançam camisas oficiais do Círio de Nazaré; veja as fotos e valores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leão, Papão e Águia lançaram produtos oficiais para o Círio, em evento no Centro Social de Nazaré
 </span>
</a>
Após o intervalo e o time ter saído para o vestiário vaiado pela torcida, o técnico mexeu na equipe, colocando Jean Dias no lugar de Yony González e o argentino Borasi no posto de Cazares. As substituições surtiram efeito instantâneo e em nove minutos o Paysandu virou o jogo. Márcio Fernandes comentou as trocas e a forma como eles assimilaram as orientações.“As substituições os jogadores entraram com confiança, entenderam o que a gente queria para o jogo. Estávamos precisando de velocidade, nosso time estava muito burocrático, com muitos toques sem profundidade e precisávamos dessa profundidade e as substituições foram em cima disso e as coisas aconteceram, eles fizeram realmente o que a gente pediu”, falou.Márcio Fernandes iniciou o jogo contra o Bugre com o venezuelano Esli García como titular. O jogador que era preterido por Hélio dos Anjos, ajudou nas construções de jogadas e por pouco não marca dois golaços. O novo treinador bicolor falou que assistiu jogos dele quando estava na Venezuela e que decidiu utilizar Esli de uma outra forma.“Eu já tinha visto alguns jogos dele (Esli) Táchira e vi ele entrando um pouco por dentro e ele criou as melhores jogadas nossas por dentro. Vi essa possibilidade, precisávamos de velocidade, ele um contra um é muito bom, mas não é o jogador que ataca o espaço, mas que possui muita qualidade entrando por dentro, enfiadas de bola, coisas que o Cazares não estava conseguindo fazer”, finalizou.
]]></description>
      <pubDate>14.09.24 20h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quina 6533: veja o resultado e os números sorteados hoje (14/09)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/quina/quina-6533-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-14-09-1.861117</link>
      <description><![CDATA[O concurso 6533 da Quina foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
O
<strong>
 concurso
</strong>
6533 da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Quina" target="_blank">
 Quina
</a>
sorteou hoje (14/09) mais de
<strong>
 R$ 7 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio foi realizado a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=fJqFWryscJ4">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/W1HZM8o7WNA" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/W1HZM8o7WNA" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
15 - 16 - 26 - 43 - 67
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/quina/quina-6532-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-13-09-1.861110" title="Quina 6532: veja o resultado e os números sorteados hoje (13/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.508770:1649534902/Quina.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=665e57d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.508770:1649534902/Quina.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=94f2561" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6532-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-13-09-1.861110" title="Quina 6532: veja o resultado e os números sorteados hoje (13/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Quina 6532: veja o resultado e os números sorteados hoje (13/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 6532 da Quina foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6531-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-12-09-1.860730" title="Quina 6531: veja o resultado e os números sorteados hoje (12/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 6246 da Quina tem prêmio de R$ 800 mil" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.502395:1695223643/Quina.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=86860f5" data-title="Concurso 6246 da Quina tem prêmio de R$ 800 mil"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.502395:1695223643/Quina.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4768ec0" title="Concurso 6246 da Quina tem prêmio de R$ 800 mil"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6531-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-12-09-1.860730" title="Quina 6531: veja o resultado e os números sorteados hoje (12/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Quina 6531: veja o resultado e os números sorteados hoje (12/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 6531 da Quina foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6530-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-11-09-1.860303" title="Quina 6530: veja o resultado e os números sorteados hoje (11/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Loteria da Quina" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.488524:1643307169/quina.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3becf45" data-title="Loteria da Quina"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.488524:1643307169/quina.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=63e35be" title="Loteria da Quina"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6530-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-11-09-1.860303" title="Quina 6530: veja o resultado e os números sorteados hoje (11/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Quina 6530: veja o resultado e os números sorteados hoje (11/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 6530 da Quina foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
 </span>
</a>
Pode fazer aposta até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio em uma casa lotérica, no Internet Banking da Caixa ou pelo site
<a href="https://www.loteriasonline.caixa.gov.br/silce-web/#/termos-de-uso" target="_blank">
 <strong>
  Loterias Online
 </strong>
</a>
.A aposta
<strong>
 mínima (5 números) custa R$ 2,50
</strong>
e o apostador pode escolher cinco entre 80 dezenas disponíveis. Caso queira aumentar as suas chances de faturar o prêmio, o valor da aposta pode chegar a
<strong>
</strong>
pouco mais de
<strong>
 R$ 6 mil
</strong>
, com direito a escolher 15 números em um mesmo jogo..Uma aposta simples de Curitiba (PR) levou sozinha o maior prêmio da história da Quina: R$ 51.066.753,16. Segundo a Caixa Econômica Federal, a aposta foi feita em canais eletrônicos e o sortudo escolheu a Teimosinha, que é quando se usa a mesma aposta por 3, 6, 12, 18 ou 24 jogos consecutivos.A Quina tem 6 sorteios semanais, que ocorrem de segunda-feira a sábado, às 20h. Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>]]></description>
      <pubDate>14.09.24 20h20</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
