<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Jovem com tumor raro desenvolve doença que faz a pele mudar de cor</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/jovem-com-tumor-raro-desenvolve-doenca-que-faz-a-pele-mudar-de-cor-1.886316</link>
      <description><![CDATA[Sabrina Gomes luta para conseguir busca um medicamento de alto custo para tratar a doença, que pode ser irreversível segundo especialistas
Uma jovem de 24 anos, natural do Ceará, teve a coloração de sua pele alterada devido a um tumor raro. Para tratar a doença, ela precisou recorrer à Justiça para tentar obter um medicamento de alto custo prescrito pelos médicos e que não é fornecido pelo Sistema Público de Saúde (SUS). Porém, mesmo com uma decisão judicial favorável, a Secretaria de Saúde do Ceará ainda não forneceu o medicamento para que ela possa iniciar o tratamento.Sabrina Gomes descobriu aos 15 anos que possui a Síndrome de Cushing, acompanhada de um tumor no tórax. Essa condição rara é causada por níveis elevados de cortisol, hormônio esteroide produzido pelas glândulas adrenais. Ela já passou por sessões de quimioterapia e radioterapia, além de ter feito duas cirurgias para retirada de nódulos no corpo.Sabrina compartilhou o seu caso nas redes sociais. "Estou lutando contra uma doença rara e, mesmo com decisão judicial favorável, a Secretaria de Saúde do Ceará está negligenciando o fornecimento da medicação que salva minha vida."Foi após uma cirurgia para remover as glândulas adrenais, situadas acima dos rins e responsáveis ​​pela produção de cortisol em excesso, que Sabrina percebeu que sua pele começou a mudar de cor. O tumor que Sabrina tem produz um hormônio chamado ACTH que, em excesso, causa a Síndrome de Cushing e, como efeito colateral, resultou na mudança da coloração de sua pele.“Alguns meses atrás, esse tumor já vem dificultando a minha respiração. Eu não estou conseguindo fazer minhas atividades normais. Falar também me deixa desconfortável”, relata a jovem. Os médicos recomendaram o uso de um medicamento para diminuir o tamanho do tumor chamado Lutécio PSMA. Incapaz de arcar com os custos para adquiri-lo, ela entrou na Justiça há cerca de um ano para que o governo do Ceará providenciasse o remédioNa última quinta-feira (7), Sabrina foi transferida para o Instituto do Câncer do Ceará (ICC) para ser tratada com o Lutécio PSMA. No entanto, nesta segunda-feira (11), ela informou nas redes sociais que ainda não havia recebido a medicação. “A medicação ainda não chegou e eu não tenho previsão de tomar. Vem de São Paulo, todo mundo diz que não tem previsão de chegar. Eu só queria sair daqui, não aguento mais o ambiente hospitalar. Já é muito tempo desse ambiente na minha vida”, desabafou.Breno Novais, coordenador da Central de Regulação, afirmou que o caso de Sabrina foi registrado na Secretaria de Saúde em abril, quando os primeiros trâmites (ou seja, a avaliação de onde o tratamento poderia ser prestado) iniciaram. Segundo ele, apenas duas instituições estaduais tinham condições de oferecer o tratamento, já que o medicamento não está na lista de itens fornecidos pelo SUS.“A gente segue todo o passo a passo para fazer uma contratualização segura, garantindo a execução desse serviço. Então, para ter uma ideia da complexidade dessa contratação, a gente precisa ver se a unidade é habilitada e garantir que ela vai fazer essa prestação de serviço adequadamente”, explicou.A doença rara de Sabrina é caracterizada por um conjunto de sintomas causados ​​pelo excesso de cortisol, hormônios que ajudam a regular a pressão arterial, controlam os níveis de estresse e auxiliam o sistema imunológico. O excesso desses hormônios no organismo, porém, pode provocar problemas de saúde.A endocrinologista Jéssica Okubo explicou que Sabrina possui um tumor raro no timo, órgão localizado na região do tórax. “O ACTH vem de uma proteína grande, que é quebrada em várias partes. Uma parte é o próprio ACTH e a outra é uma substância que estimula as células da pele a produzirem mais pigmento, o que causaria essa alteração na cor e deixar a pele mais pigmentada.”Um endocrinologista destacou que, mesmo com o uso do medicamento, é provável que a pele de Sabrina não recupere a coloração original, uma vez que essa hiperpigmentação apresenta traços permanentes.
]]></description>
      <pubDate>12.11.24 1h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Depois de salvar o Paysandu, Márcio fala sobre desconfiança da Fiel: 'Foi uma rejeição muito grande'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/depois-de-salvar-o-paysandu-marcio-fala-sobre-desconfianca-da-fiel-foi-uma-rejeicao-muito-grande-1.886315</link>
      <description><![CDATA[Treinador bicolor chegou na reta final da Série B e foi fundamental na luta contra o rebaixamento
Com a vitória diante do Brusque-SC por 1 a 0, o
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
  Paysandu
 </a>
</strong>
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
</a>
garantiu a permanência na Série B para a temporada 2025. Na coletiva pós-jogo, na sala de imprensa da Curuzu, ao lado do executivo de futebol do Papão, Felipe Albuquerque, o técnico Márcio Fernandes falou sobre o aproveitamento no caldeirão bicolor, os momentos difíceis da temporada, sobretudo em relação a desconfiança do torcedor quando o treinador retornou ao clube, além de responder sobre se fica para o ano seguinte.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
<strong>
 REJEIÇÃO DA FIEL
</strong>
Quando foi anunciado pelo clube nas redes sociais, no dia 9/11, houve uma onda de críticas por parte da torcida bicolor. Naquela altura, a Fiel não aprovava a contratação do treinador, que deu a volta por cima. “A gente não pode esquecer do momento em que chegamos aqui, muito difícil, como profissional do futebol nunca tinha passado por isso, uma rejeição muito grande. Com sinceridade, eu não esperava por isso, até porque eu tinha sido campeão no Paysandu. Esperava um recebimento melhor. Não foi só eu, o Felipe que está aqui do meu lado, a gente se abraçou junto. Naquele momento não tínhamos ninguém. Era eu e ele. A gente conseguiu graça ao grupo de jogadores, a nossa torcida, que entendeu o espirito e incentivou ao máximo. Graças também, a duas pessoas, que eu quero agradecer e muito, porque não é fácil, em cima de tanta rejeição ter convicção. Eles tiveram e me trouxeram. Quero agradecer muito ao Mauricio e ao Roger”, ressaltou.
<strong>
 APROVEITAMENTO
</strong>
Assim como na sua passagem anterior, o Paysandu de Márcio Fernandes foi praticamente perfeito em casa. Desde que o técnico retornou, o Papão venceu quase todas as partidas em seu domínio, fator determinante para se salvar do rebaixamento. Na Série B, contando todas as partidas, em Belém e fora, foram até então 11 jogos, seis vitórias, um empate e quatro derrotas. “Eu tenho um pensamento de time que quer fazer boas campanhas, que quer escapar do rebaixamento, tem que ganhar em casa. Nós jogamos seis jogos em casa e ganhamos cinco, um aproveitamento muito bom”, afirmou.
<strong>
 A FORÇA DO BANCO
</strong>
De novo, como em rodadas anteriores, o responsável por mudar a partida veio do banco de reservas. Diante do Brusque, o Papão chegou a ficar com quatro atacantes em campo. “Eu venho de uma equipe que joga sempre para frente, que busca a vitória. Fiz parte dos meninos da vila, então isso já está no sangue. Nós temos jogadores como Jean e Eslí, que podem ser titulares a qualquer momento. Jogar com todos seria uma utopia, até porque precisamos de alguém no banco que possa mudar o jogo, para entrar no momento certo e fazer a diferença”, enfatizou.
<strong>
 QUER FICAR
</strong>
Contratado até final de 2024, Márcio Fernandes veio para o Paysandu sem saber se ficaria para a temporada 2025. Agora, com o objetivo alcançado, o treinador revelou que quer permanecer no clube. “Isso é mais um motivo para mostrar que eu tive coragem. Eu vim para cá para mostrar que era possível salvar o Paysandu. A gente veio com a cara e a coragem, com a certeza da confiança no trabalho. Muitos viriam com dois anos de trabalho. A vontade é permanecer. Quando se quer, fica mais fácil”, finalizou.
]]></description>
      <pubDate>12.11.24 0h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 12/11: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-12-11-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.886058</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça-feira (12/11) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes

Veja o horóscopo desta terça-feira, 12/11, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Quanto mais sua alma pensa, mais o coração dói ao perceber o quanto se perdeu o rumo. No futuro, você também perceberá que não poderia ter ocorrido nada melhor do que o que hoje parece negativo.De vez em quando, sem explicação aparente, a alma se dedica a pensar nas coisas mais terríveis, com um tom pessimista. Isso passará, e talvez não seja pessoal, mas apenas uma reverberação do estado do mundo.As complicações que as pessoas causam não são necessariamente intencionais. É melhor compreender isso para evitar julgar severamente suas atitudes. O mundo está de ponta-cabeça e as pessoas estão desorientadas.Pequenas coisas, pontas soltas aparentemente inofensivas, acabam convergindo como por obra de alguma conspiração estranha. É apenas um momento desafortunado que logo passará.Procure não complicar o que, sem nenhuma intervenção sua, seguiria seu curso e chegaria a um resultado que, se não for totalmente positivo, será minimamente agradável para todos os envolvidos. Tome distância.Agora seria melhor você se abster de criticar a atuação das pessoas. Mesmo que mereçam críticas, elas as receberiam de forma tão negativa que o resultado seria criar mais adversidades do que as que já existem.Coisas que normalmente seriam fáceis podem se complicar. Melhor não se desgastar com isso, mas adotar uma postura flexível para driblar os acontecimentos, ao invés de enfrentá-los com rigor.Forçar as pessoas a agirem conforme suas pretensões pode ser uma manobra arriscada neste momento, pois os resultados não estariam garantidos. Se houver contrariedade, será de bom tamanho.Na tentativa de se livrar de problemas ou pessoas inoportunas, você pode acabar aprofundando a situação. Melhor fingir demência e fazer cara de paisagem, pois isso vai passar sem deixar rastros.Evite se complicar com manobras que só você conhece. Se agir assim, as pessoas envolvidas nesse processo se sentirão manipuladas e, ao descobrirem tudo, reagirão de forma ofensiva.As pessoas oferecem dicas de boca cheia, mas poucas verificam se o que oferecem é realmente valioso ou se resolveria algo na prática. Selecione com discernimento as dicas que recebe.Qualquer tentativa que você fizer hoje para se livrar de problemas deve ser realizada com total desapego aos resultados. Faça porque é a coisa certa a fazer, e não espere nada além disso.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>12.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cúpula árabe-muçulmana condiciona paz no Oriente Médio à saída de Israel dos territórios ocupados</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/cupula-arabe-muculmana-condiciona-paz-no-oriente-medio-a-saida-de-israel-dos-territorios-ocupados-1.886311</link>
      <description><![CDATA[Segundo analistas, o evento também possibilitou que as lideranças expusessem suas expectativas sobre o futuro governo de Donald Trump, que assumirá o cargo em janeiro
Os países árabes e muçulmanos pediram a Israel, nesta segunda-feira (11), que se retire dos territórios que ocupa desde 1967 para alcançar uma paz "global", durante uma cúpula realizada na Arábia Saudita sobre o Oriente Médio, transformado em um barril de pólvora pelas guerras em Gaza e no Líbano."Uma paz justa e global (...) não pode ser alcançada sem o fim da ocupação israelense de todos os territórios árabes ocupados" desde junho de 1967 — Cisjordânia e Jerusalém Oriental, Gaza e as Colinas de Golã sírias — declara a declaração final da cúpula.Essas propostas, lembram, estão alinhadas com a "Iniciativa de Paz Árabe de 2002", que oferecia a Israel a normalização regional em troca da criação de um Estado palestino.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/israel-diz-que-criacao-de-estado-palestino-nao-e-uma-posicao-realista-1.885932" title="Israel diz que criação de Estado palestino não é uma 'posição realista'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819256:1716890810/bandeira-da-palestina.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f770a87" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819256:1716890810/bandeira-da-palestina.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d59d0bf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/israel-diz-que-criacao-de-estado-palestino-nao-e-uma-posicao-realista-1.885932" title="Israel diz que criação de Estado palestino não é uma 'posição realista'">
 <span class="title">
  <b>
   Israel diz que criação de Estado palestino não é uma 'posição realista'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  "Em uma palavra? Não", respondeu o ministro das Relações Exteriores, Gideon Saar, em coletiva de imprensa
 </span>
</a>
<a href="/mundo/cerca-de-70-das-mortes-em-gaza-sao-mulheres-e-criancas-diz-onu-1.885161" title="Cerca de 70% das mortes em Gaza são mulheres e crianças, diz ONU">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877396:1729382133/Bombardeio-em-Gaza.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ceaa8e8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877396:1729382133/Bombardeio-em-Gaza.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7baafe1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/cerca-de-70-das-mortes-em-gaza-sao-mulheres-e-criancas-diz-onu-1.885161" title="Cerca de 70% das mortes em Gaza são mulheres e crianças, diz ONU">
 <span class="title">
  <b>
   Cerca de 70% das mortes em Gaza são mulheres e crianças, diz ONU
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ofensiva de Israel em Gaza já deixou pelo menos 43.508 mortos
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.884891" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Hezbollah reivindica ataque contra base naval de Israel]]
</a>
Os participantes da cúpula conjunta em Riade da Liga Árabe e da Organização para a Cooperação Islâmica (OCI) defendem a unidade de todos os territórios palestinos — a Faixa de Gaza e a Cisjordânia ocupada — dentro de um Estado palestino, cuja capital deve ser Jerusalém Oriental, ocupada e anexada por Israel.O Hamas, o movimento islamista palestino que governa Gaza, pediu aos países árabes e muçulmanos que ajam de acordo com as declarações feitas na cúpula e obriguem Israel a cessar sua "agressão"."A criação de um Estado palestino independente com Jerusalém como capital exige esforços imediatos e soluções práticas para forçar [Israel] a cessar sua agressão e seu genocídio contra nosso povo", escreveu o Hamas em um comunicado.Segundo analistas, essa cúpula ofereceu uma oportunidade para que os participantes expusessem suas expectativas sobre o futuro governo do presidente eleito dos Estados Unidos, Donald Trump, que assumirá o cargo em janeiro.Em seu primeiro mandato (2017-2021), o magnata republicano teve várias iniciativas favoráveis a Israel, como a transferência da embaixada americana de Tel Aviv para Jerusalém.Ele também contribuiu para a normalização das relações de Israel com Bahrein, Emirados Árabes Unidos, Marrocos e Sudão, por meio dos Acordos de Abraão. Até então, dos 22 países da Liga Árabe, apenas Egito e Jordânia mantinham relações formais com o Estado israelense.Porém, o governo de Benjamin Netanyahu, o mais à direita da história de Israel, se opõe à solução de dois Estados — Israel e Palestina —, que coexistiriam com garantias de segurança, uma solução apoiada pela maior parte da comunidade internacional para encerrar décadas de conflito.Estabelecer um Estado palestino não é "hoje" um projeto "realista", declarou o chanceler israelense, Gideon Saar, em Jerusalém. "Um Estado palestino (...) será um Estado do Hamas", o movimento islamista que governa Gaza, acrescentou.A cúpula árabe-muçulmana condenou o "crime de genocídio" cometido pelo Exército israelense na Faixa de Gaza, "particularmente no norte" do território palestino "nas últimas semanas". Também exigiu "proibir a exportação ou transferência de armas e munições para Israel" e condenou "os contínuos ataques das autoridades israelenses e seus representantes contra a ONU".A guerra em Gaza começou em 7 de outubro de 2023, quando combatentes islamistas mataram no sul de Israel 1.206 pessoas, em sua maioria civis, e sequestraram 251, segundo um levantamento da AFP baseado em dados oficiais israelenses. Dos 251 capturados, cerca de cem continuam em cativeiro no território palestino, mas 34 foram declarados mortos pelo exército.A campanha militar de represálias de Israel já deixou 43.603 mortos em Gaza, de acordo com dados do Ministério da Saúde do governo do Hamas, considerados confiáveis pela ONU. O chefe da diplomacia da União Europeia, Josep Borrell, denunciou um forte risco de "fome" no norte da Faixa de Gaza e apontou que o termo "limpeza étnica" é cada vez mais usado para descrever a situação nessa área.Desde 23 de setembro, Israel também conduz uma guerra aberta no Líbano contra o movimento islamista pró-iraniano Hezbollah, que lançava foguetes contra o território israelense desde o início da guerra em Gaza, em apoio ao Hamas. Os bombardeios israelenses mataram nesta segunda-feira pelo menos sete pessoas, "em sua maioria mulheres e crianças", no sul do Líbano, e ao menos oito em uma aldeia do norte, segundo o Ministério da Saúde libanês."O mundo está esperando" que o novo governo americano de Donald Trump coloque "imediatamente" um fim às guerras de Israel com o Hamas e Hezbollah, declarou durante a cúpula de Riade o primeiro vice-primeiro-ministro do Irã, Mohammad Reza Aref.Aref também acusou Israel de ações de "terrorismo organizado", em referência aos assassinatos nos últimos meses do chefe do Hamas, Yahya Sinwar, e de Hassan Nasrallah, líder do Hezbollah. Também acredita-se que Israel tenha sido o assassinato do ex-líder do Hamas, Ismail Haniyeh em Teerã, na capital iraniana.O príncipe herdeiro da Arábia Saudita, Mohamed bin Salman, disse que Israel deveria "respeitar a soberania territorial" e "se abster de atacar" o Irã. Bin Salman classificou o Irã como uma "república irmã", em um sinal de que as relações entre os dois países se fortaleceram depois que colocaram fim aos sete anos de crise diplomática em 2023.O novo ministro da Defesa israelense, Israel Katz, disse nesta segunda-feira que o Irã estava "mais exposto do que nunca a ataques contra suas instalações nucleares". "Temos a oportunidade de alcançar nosso objetivo mais importante: frustrar e eliminar a ameaça existencial que pesa sobre o Estado de Israel", escreveu na rede social X.Em 26 de outubro, Israel bombardeou instalações militares no Irã, em resposta a um ataque iraniano com mísseis contra Israel em 1º de outubro.O Irã, um dos principais inimigos de Israel, apoia o Hezbollah, o Hamas e os rebeldes huthis do Iêmen. Eses últimos reivindicaram um ataque a uma base militar em Israel, cujo Exército confirmou ter interceptado um míssil do Iêmen.O Hezbollah, que reivindica diariamente disparos contra o norte de Israel, afirmou que seu movimento estava "preparado para uma guerra de longa duração". Também garantiu que o Exército israelense não ocupa nenhuma cidade do sul do Líbano, onde lançou uma ofensiva terrestre em 30 de setembro.
]]></description>
      <pubDate>11.11.24 23h43</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após execução no aeroporto, Tarcísio defende classificar crime organizado como terrorismo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/apos-execucao-no-aeroporto-tarcisio-defende-classificar-crime-organizado-como-terrorismo-1.886292</link>
      <description><![CDATA[Governador de SP pediu aumento das penas para integrantes de facções e a ampliação do efetivo policial como medidas para enfrentar o crime organizado
O governador de São Paulo,
<strong>
 Tarcísio de Freitas (Republicanos)
</strong>
, afirmou nesta segunda-feira, 11, que o combate ao crime organizado no País exige o endurecimento da legislação, equiparando facções criminosas a organizações terroristas. Ele também mencionou o aumento das penas para integrantes dessas facções e a ampliação do efetivo policial como medidas para enfrentar o crime organizado."É essencial enfrentar as organizações criminosas e facções de forma mais robusta na legislação", disse. "É necessário endurecer as penas e aumentar o risco para o criminoso. Precisamos enquadrar o crime organizado e as facções criminosas de forma semelhante a organizações terroristas. Determinados benefícios não podem estar disponíveis para membros de facções", completou o governador.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/mpsp-identifica-delegacias-suspeitas-de-ligacao-com-execucao-de-delator-do-pcc-em-aeroporto-1.885893" title="MPSP identifica delegacias suspeitas de ligação com execução de delator do PCC em aeroporto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885899:1731334005/Empresario.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd649db" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885899:1731334005/Empresario.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=106797a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mpsp-identifica-delegacias-suspeitas-de-ligacao-com-execucao-de-delator-do-pcc-em-aeroporto-1.885893" title="MPSP identifica delegacias suspeitas de ligação com execução de delator do PCC em aeroporto">
 <span class="title">
  <b>
   MPSP identifica delegacias suspeitas de ligação com execução de delator do PCC em aeroporto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo fontes do Ministério Público, o empresário apontou em sua colaboração situações específicas em que essas delegacias atuaram em benefício do PCC
 </span>
</a>
<a href="/brasil/motorista-de-aplicativo-ferido-durante-execucao-de-empresario-em-aeroporto-de-sp-morre-em-hospital-1.885515" title="Motorista de aplicativo ferido durante execução de empresário em aeroporto de SP morre em hospital">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Policiais na cena do crime coletando evidências" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885517:1731245649/imagem-de-policiais-na-cena-do-crime.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e1d58d3" data-title="Policiais na cena do crime coletando evidências"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885517:1731245649/imagem-de-policiais-na-cena-do-crime.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3872f1c" title="Policiais na cena do crime coletando evidências"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/motorista-de-aplicativo-ferido-durante-execucao-de-empresario-em-aeroporto-de-sp-morre-em-hospital-1.885515" title="Motorista de aplicativo ferido durante execução de empresário em aeroporto de SP morre em hospital">
 <span class="title">
  <b>
   Motorista de aplicativo ferido durante execução de empresário em aeroporto de SP morre em hospital
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Celso Novais, de 41 anos, foi atingido por tiro de fuzil durante o atentado que matou Antônio Gritzbach, delator do PCC, no Aeroporto Internacional de São Paulo; outras duas pessoas ficaram feridas
 </span>
</a>
<a href="/policia/pm-decide-afastar-policiais-que-escoltaram-empresario-assassinado-no-aeroporto-de-guarulhos-1.885426" title="PM decide afastar policiais que escoltaram empresário assassinado com 27 tiros em aeroporto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885427:1731178281/4f84rghg.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bd05df5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885427:1731178281/4f84rghg.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=25ad103" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/pm-decide-afastar-policiais-que-escoltaram-empresario-assassinado-no-aeroporto-de-guarulhos-1.885426" title="PM decide afastar policiais que escoltaram empresário assassinado com 27 tiros em aeroporto">
 <span class="title">
  <b>
   PM decide afastar policiais que escoltaram empresário assassinado com 27 tiros em aeroporto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Alguns policiais que estavam na escolta já prestaram depoimento para a Polícia Civil e para a Corregedoria da PM
 </span>
</a>
Tarcísio falou por cerca de uma hora a investidores em um evento promovido pelo banco suíço UBS, na zona oeste da capital paulista. Questionado sobre segurança pública, tema que ganhou destaque após a
<a href="https://www.oliberal.com/brasil/tiroteio-no-aeroporto-de-guarulhos-deixa-empresario-morto-e-segurancas-feridos-1.885226" target="_blank">
 execução a tiros de um delator do Primeiro Comando da Capital (PCC) no Aeroporto de Guarulhos
</a>
, o governador pontuou as medidas que considera fundamentais para combater o crime organizado.Minutos antes de Tarcísio iniciar seu painel no UBS Investment Managers Forum, o governo do Estado anunciava uma força-tarefa para apurar a execução do
<a href="https://www.oliberal.com/brasil/empresario-morto-a-tiros-no-aeroporto-de-guarulhos-era-delator-do-pcc-1.885303" target="_blank">
 empresário Antonio Vinicius Lopes Gritzbach
</a>
, no Aeroporto de Guarulhos, na sexta-feira, 8. Gritzbach havia firmado uma delação para denunciar esquemas de
<strong>
 lavagem de dinheiro do PCC
</strong>
e também relatado casos de
<strong>
 corrupção policial
</strong>
.O governador não participou da coletiva de imprensa que anunciou a força-tarefa. O anúncio foi feito pelo secretário de Segurança Pública do Estado,
<strong>
 Guilherme Derrite
</strong>
. A iniciativa contará com o apoio da Polícia Federal (PF), e o chefe do grupo será o delegado Osvaldo Nico Gonçalves, número dois da Secretaria de Segurança Pública (SSP).Durante o evento do UBS, Tarcísio afirmou que o aumento do efetivo policial, a valorização das carreiras da segurança pública, e o investimento em tecnologia e inteligência são peças fundamentais para o enfrentamento ao crime organizado. No entanto, para ele, a legislação também precisa ser alterada, a fim de tratar de forma diferenciada os membros de facções. "Criamos um sistema que favorece o criminoso", disse.Na avaliação do governador paulista, as propostas do presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) para a área de segurança são insuficientes para resolver os problemas do País. "Não é a PEC (da segurança pública) do governo federal que vai resolver a situação da segurança pública. Ela, por sinal, não serve para muita coisa, para não dizer que não serve para nada. Agora, o endurecimento de penas, sim", afirmou.O ponto central da PEC é incluir na Constituição o Sistema Único de Segurança Pública (SUSP), a exemplo do que ocorre com o Sistema Único de Saúde (SUS). Com isso, o Ministério da Justiça e Segurança Pública poderia emitir diretrizes para o sistema para serem seguidas por todos os entes, incluindo orientações acerca do sistema prisional, padronização de protocolos e dados estatísticos, entre outros pontos.Além disso, a medida quer ampliar a atuação da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal (PRF).A PEC admite que a PF possa atuar em casos que tenham repercussão interestadual ainda que não estejam na competência federal. A proposta permite ainda a atuação da Polícia Federal "em matas, florestas, áreas de preservação, ou unidades de conservação".O texto ainda prevê que Polícia Rodoviária Federal (PRF) atue também em ferrovias e hidrovias. O governo propõe que a PRF se converta em "Polícia Ostensiva Federal" (POF), para fazer o policiamento ostensivo nesses modais.
]]></description>
      <pubDate>11.11.24 23h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu vence Brusque, confirma permanência na Série B e rebaixa time catarinense</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-vence-brusque-confirma-permanencia-na-serie-b-e-rebaixa-time-catarinense-1.886299</link>
      <description><![CDATA[Em uma Curuzu lotada, Papão venceu por 1 a 0 e se salvou do rebaixamento
Na noite desta segunda-feira (11), o
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
 <strong>
  Paysandu
 </strong>
</a>
venceu o
<strong>
 Brusque-SC
</strong>
por 1 a 0 e confirmou a
<strong>
 permanência na Série B com duas rodadas de antecedência
</strong>
. O gol da partida, válida pela 36ª rodada, foi marcado pelo venezuelano
<strong>
 Eslí Garcia
</strong>
. Com o resultado, a equipe bicolor chegou aos 46 pontos e ocupa a 13ª posição. Já o time catarinense, que está
<strong>
 matematicamente rebaixado,
</strong>
estará na Série C em 2025.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
<strong>
 PRIMEIRO TEMPO
</strong>
A 1ª etapa foi pouco movimentada no que diz respeito a ataques ou chances claras de gol. De intensidade no primeiro tempo, somente o número alto de faltas: 18. Apesar de jogar em casa e ter mais posse de bola, a equipe bicolor mostrou poucos ataques no primeiro tempo. Inclusive, a primeira grande chance da partida foi com o Brusque. Keké, atacante da equipe catarinense, chegou a marcar aos 18 minutos, mas foi assinalado o impedimento.Pouco tempo depois, aos 24 minutos, o time catarinense assustou com Diego Mathias. O atacante entrou na área, puxou para esquerda e finalizou para uma grande defesa de Matheus Nogueira.Aos 31 minutos, aconteceu a primeira grande finalização do Paysandu. O volante João Vieira, que não deve permanecer na Curuzu em 2025, mandou um bonito chute de fora da área e obrigou o goleiro do Brusque a fazer uma grande defesa.Após este lance, a partida voltou a ter um ritmo monótono. Apenas troca de passes, faltas e sem grandes chances.
<strong>
 SEGUNDO TEMPO
</strong>
Na volta do intervalo, precisando da vitória, não restou alternativa ao Paysandu a não ser partir para cima do Brusque. No decorrer da segunda etapa, o técnico Márcio Fernandes promoveu algumas substituições, como as entradas de Jean Dias e Eslí Garcia, com a intenção de deixar a equipe bicolor mais ofensiva.E a estratégia do técnico deu certo. O Lobo ganhou mais volume de jogo, criou oportunidades e, aos 35 minutos, o venezuelano Eslí Garcia, xodó da Fiel, recebeu passe de Borasi na entrada da área e abriu o placar na Curuzu. O lance foi analisado pelo VAR por conta de um possível impedimento, mas foi validado. Vovô da cidade em festa. Paysandu 1x0 Brusque.O Brusque-SC, que em caso de derrota seria rebaixado, se lançou ao ataque em busca do empate, mas não deu certo. Pelo contrário, a equipe bicolor teve mais chances de ampliar o placar. Em uma delas, o goleiro do Brusque, que também se chama Matheus Nogueira, salvou o time catarinense. No lance seguinte, a partida foi encerrada. Vitória bicolor e Papão na Série B 2025.
<strong>
 FICHA TÉCNICA
</strong>
Paysandu 1x0 Brusque-SC - 36ª rodada da Série BData: 11/11/2024Hora: 21hLocal: Estádio da Curuzu - Belém (PA)Árbitro: Felipe Fernandes de Lima (MG)Assistentes: Felipe Alan Costa de Oliveira (MG) e Marcyano da Silva Vicente (MG)Gol: Eslí Garcia (Paysandu)Cartão amarelo: EdílsonPaysandu: Matheus Nogueira; Edílson (Kevyn), Wanderson, Quintana (Carlão) e Bryan Borges; Luan Freitas (Netinho), João Vieira e Robinho (Jean Dias); Paulinho Boia, Ruan Ribeiro (Eslí Garcia) e Borasi.Técnico: Márcio Fernandes       Brusque: Matheus Nogueira; Gabriel Pinheiro, Ianson, Wallace e Jhan Torres (Luiz Henrique); Rodolfo Potiguar (Guilherme Queiroz), Paulinho (Dionísio) e Augustín González (Marcos Serrato); Diego Mathias (Diego Tavares), Rodrigo Pollero e Keké.Técnico: Marcelo Cabo
]]></description>
      <pubDate>11.11.24 23h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wallpaper do Paysandu: baixe fotos exclusivas de O Liberal para o celular</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/wallpaper-do-paysandu-baixe-fotos-exclusivas-de-oliberal-para-o-celular-1.886086</link>
      <description><![CDATA[Imagens dos jogadores, da torcida e do elenco de 2024, que foram capturadas pelos fotógrafos de Oliberal, estão disponíveis em formato de celular para que o internauta tenha fotos em alta resolução como proteção de tela em seus smartphones
Para comemorar a permanência do Paysandu na Série B em 2025, o Grupo Liberal disponibiliza, gratuitamente, imagens capturadas por seus fotógrafos em momentos marcantes da campanha do time bicolor na Série B.
<strong>
 <a href="https://drive.google.com/drive/folders/1bCdZHcwuE5DnYuB1xhf2QT-BY-Q2eliG">
  Você pode baixá-las e por como papel de parede em seu smartphone
 </a>
 .
</strong>
]]></description>
      <pubDate>11.11.24 23h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Corte de gastos: Lula inclui mais um ministério na discussão, diz Haddad</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/corte-de-gastos-lula-inclui-mais-um-ministerio-na-discussao-diz-haddad-1.886272</link>
      <description><![CDATA[O ministro evitou cravar uma data de divulgação das propostas
O ministro da Fazenda,
<strong>
 Fernando Haddad
</strong>
, afirmou nesta segunda-feira (11) que vai se reunir na tarde desta terça (12) com o
<strong>
 presidente Luiz Inácio Lula da Silva
</strong>
para definir a forma de encaminhamento do
<strong>
 pacote de corte de gastos
</strong>
ao Congresso. Segundo ele, o chefe do Executivo pediu ainda que fosse incluído mais um ministério na proposta elaborada pela equipe econômica - porém, Haddad não revelou qual."O presidente pediu um esforço para incluir um ministério nesse esforço, uma negociação que deve ser concluída até quarta-feira", disse. "Eu não vou adiantar porque eu não sei se o ministério vai ter tempo hábil de incorporar o pedido dele, mas acredito que vai haver boa vontade para a gente incorporar uma medida a mais", completou.O ministro esclareceu ainda que já tem conversado com o presidente da Câmara, Arthur Lira (PP-AL), e do Senado, Rodrigo Pacheco (PSD-MG), sobre o teor do corte. Na terça-feira à tarde, no entanto, tratará especificamente com Lula a forma de apresentação do conjunto de medidas. Pela manhã, Haddad terá uma nova rodada de reuniões com ministérios, mas sobre assuntos que não se referem ao corte de gastos, segundo ele.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/charges/lula-cobra-congresso-sobre-corte-de-gastos-1.884476" title="Lula cobra Congresso sobre corte de gastos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884477:1730945118/Charge-do-Dia-07-11-2024.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=73a8ede" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884477:1730945118/Charge-do-Dia-07-11-2024.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3732bcb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/charges/lula-cobra-congresso-sobre-corte-de-gastos-1.884476" title="Lula cobra Congresso sobre corte de gastos">
 <span class="title">
  <b>
   Lula cobra Congresso sobre corte de gastos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
 </span>
</a>
<a href="/charges/lula-nao-quer-desagradar-aliados-no-corte-de-gastos-1.884001" title="Lula não quer desagradar aliados no corte de gastos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884002:1730856589/Charge-do-Dia-06-11-2024.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a9d7739" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884002:1730856589/Charge-do-Dia-06-11-2024.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3239cbe" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/charges/lula-nao-quer-desagradar-aliados-no-corte-de-gastos-1.884001" title="Lula não quer desagradar aliados no corte de gastos">
 <span class="title">
  <b>
   Lula não quer desagradar aliados no corte de gastos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
 </span>
</a>
O ministro evitou cravar uma data de divulgação das propostas, mas reiterou que os detalhes pendentes na semana passada foram "superados" e que as reuniões com os ministérios de Trabalho, Previdência, Desenvolvimento Social, Saúde, e Educação já foram concluídas. Segundo ele, os atos formais já estão sendo feitos e encaminhados para a Casa Civil. Ontem, alguns ministros ainda se reuniram com Lula no Palácio do Alvorada para tratar sobre as medidas, disse Haddad.O ministro enfatizou que foram feitas mudanças nas propostas em discussão, mas negou que tenha ocorrido uma "desidratação" do pacote elaborado pela equipe econômica. "Teve ajustes, teve aperfeiçoamentos incorporados, sim, mas eu não chamaria de desidratação. Pelo contrário. Penso que torna as medidas mais compreensíveis, mais palatáveis. Nós entendemos que o processo foi muito benéfico", avaliou.Ele reforçou que a diretriz principal do corte a ser anunciado é de fortalecer o arcabouço fiscal. "(Diretriz) de trazer para dentro do arcabouço fiscal aquilo que eventualmente não tivesse comportando da maneira como nós esperamos para consolidar essa transição de um regime de déficit elevado e baixo crescimento para um regime de equilíbrio fiscal com crescimento sustentável", enfatizou.
]]></description>
      <pubDate>11.11.24 22h31</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Arte Pela Vida abre campanha de Natal para arrecadar cestas básicas; saiba como ajudar </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/ong-arte-pela-vida-organiza-campanha-de-natal-e-aceita-doacoes-de-cestas-basicas-saiba-como-ajudar-1.886276</link>
      <description><![CDATA[As doações serão destinadas às pessoas que vivem com HIV/AIDS no Pará
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Comit%C3%AA+Arte+Pela+Vida" target="_blank">
  Comitê Arte Pela Vida
 </a>
</strong>
utilizou as redes sociais na noite desta segunda-feira (11) para anunciar o lançamento
<strong>
</strong>
de uma
<strong>
 campanha de Natal
</strong>
cuja finalidade é arrecadar doações para garantir um final de ano mais feliz às pessoas que vivem com
<strong>
 HIV/Aids no Estado
</strong>
. A organização está aceitando
<strong>
 cestas básicas
</strong>
, que serão destinadas a pessoas que se encontram em situação de vulnerabilidade social.
<a href="/estudio/galeria-rose-maiorana-expressa-a-paixao-da-artista-pela-vida-em-forma-de-pecas-1.822282" title="Galeria Rose Maiorana expressa a paixão da artista pela vida em forma de peças">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Galeria de Arte Rose Maiorana tem o objetivo de difundir cultura e arte na capital paraense" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822285:1717690823/Foto-de-capa.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d469d51" data-title="Galeria de Arte Rose Maiorana tem o objetivo de difundir cultura e arte na capital paraense"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822285:1717690823/Foto-de-capa.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f52cbd9" title="Galeria de Arte Rose Maiorana tem o objetivo de difundir cultura e arte na capital paraense"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/estudio/galeria-rose-maiorana-expressa-a-paixao-da-artista-pela-vida-em-forma-de-pecas-1.822282" title="Galeria Rose Maiorana expressa a paixão da artista pela vida em forma de peças">
 <span class="title">
  <b>
   Galeria Rose Maiorana expressa a paixão da artista pela vida em forma de peças
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além de exposições de arte, espaço reúne itens de papelaria, objetos decorativos e uma linha de acessórios femininos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/drag-tristan-soledade-e-comite-arte-pela-vida-lancam-campanha-de-natal-solidario-1.748638" title="Drag Tristan Soledade e Comitê Arte Pela Vida lançam campanha de Natal Solidário">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A artista Tristan Soledade, primeira Drag Queen paraense a participar do reality show Drag Race Brasil, franquia do reality Rupaul's Drag Race, lança em parceria com o Comitê Arte Pela Vida a campanha de final de ano &quot;Tristan Solidariedade&quot;." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.748645:1700230617/tristan.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3cad23d" data-title="A artista Tristan Soledade, primeira Drag Queen paraense a participar do reality show Drag Race Brasil, franquia do reality Rupaul's Drag Race, lança em parceria com o Comitê Arte Pela Vida a campanha de final de ano &quot;Tristan Solidariedade&quot;."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.748645:1700230617/tristan.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c913199" title="A artista Tristan Soledade, primeira Drag Queen paraense a participar do reality show Drag Race Brasil, franquia do reality Rupaul's Drag Race, lança em parceria com o Comitê Arte Pela Vida a campanha de final de ano &quot;Tristan Solidariedade&quot;."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/drag-tristan-soledade-e-comite-arte-pela-vida-lancam-campanha-de-natal-solidario-1.748638" title="Drag Tristan Soledade e Comitê Arte Pela Vida lançam campanha de Natal Solidário">
 <span class="title">
  <b>
   Drag Tristan Soledade e Comitê Arte Pela Vida lançam campanha de Natal Solidário
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  ‘Tristan Solidariedade’ visa arrecadar até 20 de dezembro, roupas, alimentos não perecíveis, itens de higiene, etc. destinados às pessoas vivendo com HIV no Pará
 </span>
</a>
<a href="/cultura/drag-tristan-soledade-e-comite-arte-pela-vida-lancam-campanha-de-natal-solidario-1.748638" title="Drag Tristan Soledade e Comitê Arte Pela Vida lançam campanha de Natal Solidário">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A artista Tristan Soledade, primeira Drag Queen paraense a participar do reality show Drag Race Brasil, franquia do reality Rupaul's Drag Race, lança em parceria com o Comitê Arte Pela Vida a campanha de final de ano &quot;Tristan Solidariedade&quot;." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.748645:1700230617/tristan.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3cad23d" data-title="A artista Tristan Soledade, primeira Drag Queen paraense a participar do reality show Drag Race Brasil, franquia do reality Rupaul's Drag Race, lança em parceria com o Comitê Arte Pela Vida a campanha de final de ano &quot;Tristan Solidariedade&quot;."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.748645:1700230617/tristan.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c913199" title="A artista Tristan Soledade, primeira Drag Queen paraense a participar do reality show Drag Race Brasil, franquia do reality Rupaul's Drag Race, lança em parceria com o Comitê Arte Pela Vida a campanha de final de ano &quot;Tristan Solidariedade&quot;."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/drag-tristan-soledade-e-comite-arte-pela-vida-lancam-campanha-de-natal-solidario-1.748638" title="Drag Tristan Soledade e Comitê Arte Pela Vida lançam campanha de Natal Solidário">
 <span class="title">
  <b>
   Drag Tristan Soledade e Comitê Arte Pela Vida lançam campanha de Natal Solidário
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  ‘Tristan Solidariedade’ visa arrecadar até 20 de dezembro, roupas, alimentos não perecíveis, itens de higiene, etc. destinados às pessoas vivendo com HIV no Pará
 </span>
</a>
As
<strong>
 doações
</strong>
podem ser
<strong>
 entregues
</strong>
na
<strong>
 Loja Sustentável Arte Pela Vida,
</strong>
localizada na Rua Oriental do Mercado de Carne Francisco Bolonha, no Ver-o-Peso, em frente ao Moinho Central.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DCQJyaNt4OG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DCQJyaNt4OG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DCQJyaNt4OG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DCQJyaNt4OG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Também é possível fazer contribuições por meio de
<strong>
 Pix
</strong>
, com o e-mail
<strong>
 comiteartepelavida@gmail.com
</strong>
. Para mais informações, os interessados podem entrar em contato pelos números (91)
<strong>
 98250-6161
</strong>
ou
<strong>
 98314-8166
</strong>
.
]]></description>
      <pubDate>11.11.24 22h31</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Enem 2024: veja quando o Inep vai divulgar o 'espelho' da redação </title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/enem-2024-veja-quando-o-inep-vai-divulgar-o-espelho-da-redacao-1.885603</link>
      <description><![CDATA[Documento disponibilizado pelo instituto oferece um olhar detalhado sobre os textos redigidos pelos candidatos
Os participantes do
<strong>
 Exame Nacional do Ensino Médio
</strong>
(
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Enem" target="_blank">
 <strong>
  Enem
 </strong>
</a>
)
<strong>
 2024
</strong>
agora aguardam pelo resultado final, com as notas individuais. Muitos também esperam pela divulgação da correção detalhada da redação, chamada de "espelho". O documento oferece um olhar detalhado sobre os textos acerca do tema "
<a href="https://www.oliberal.com/belem/redacao-do-enem-2024-propoe-reflexao-sobre-valorizacao-da-heranca-africana-1.882990" target="_blank">
 <strong>
  Desafios para a valorização da herança africana no Brasil
 </strong>
</a>
"
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/enem-2024-divulgacao-do-gabarito-oficial-do-enem-sera-antecipada-pelo-inep-1.885750" title="Enem 2024: Divulgação do gabarito oficial do Enem será antecipada pelo Inep">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Divulgação do gabarito oficial do Enem será antecipada pelo Inep" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885751:1731324535/Divulgac-o-do-gabarito-oficial-do-Enem-sera-antecipada-pelo-Inep.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=119f557" data-title="Divulgação do gabarito oficial do Enem será antecipada pelo Inep"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885751:1731324535/Divulgac-o-do-gabarito-oficial-do-Enem-sera-antecipada-pelo-Inep.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f3ad104" title="Divulgação do gabarito oficial do Enem será antecipada pelo Inep"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/enem-2024-divulgacao-do-gabarito-oficial-do-enem-sera-antecipada-pelo-inep-1.885750" title="Enem 2024: Divulgação do gabarito oficial do Enem será antecipada pelo Inep">
 <span class="title">
  <b>
   Enem 2024: Divulgação do gabarito oficial do Enem será antecipada pelo Inep
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os gabaritos e provas do Enem 2024 serão divulgados na próxima semana, segundo o ministro Camilo Santana
 </span>
</a>
<a href="/brasil/enem-2-dia-de-prova-nao-teve-ocorrencias-graves-diz-ministro-1.885718" title="Enem: 2º dia de prova não teve ocorrências graves, diz ministro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885720:1731290820/ENEM-MEC.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3747164" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885720:1731290820/ENEM-MEC.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=451e007" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/enem-2-dia-de-prova-nao-teve-ocorrencias-graves-diz-ministro-1.885718" title="Enem: 2º dia de prova não teve ocorrências graves, diz ministro">
 <span class="title">
  <b>
   Enem: 2º dia de prova não teve ocorrências graves, diz ministro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estudantes responderam questões de ciências da natureza e matemática
 </span>
</a>
<a href="/para/enem-2024-segup-contabiliza-falta-de-energia-em-4-municipios-do-para-neste-2-domingo-de-prova-1.885696" title="Enem 2024: Segup contabiliza falta de energia em 4 municípios do Pará neste 2º domingo de prova">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="4 municípios apresentaram ocorrências no Pará" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885698:1731278928/Pedro-Guerreiro-Agencia-PAra.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4a0ea48" data-title="4 municípios apresentaram ocorrências no Pará"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885698:1731278928/Pedro-Guerreiro-Agencia-PAra.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8893e10" title="4 municípios apresentaram ocorrências no Pará"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/enem-2024-segup-contabiliza-falta-de-energia-em-4-municipios-do-para-neste-2-domingo-de-prova-1.885696" title="Enem 2024: Segup contabiliza falta de energia em 4 municípios do Pará neste 2º domingo de prova">
 <span class="title">
  <b>
   Enem 2024: Segup contabiliza falta de energia em 4 municípios do Pará neste 2º domingo de prova
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Poluição sonora e falta de energia foram algumas ocorrências neste domingo (10)
 </span>
</a>
Esse espelho divulgado pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (
<strong>
 Inep
</strong>
) não serve para revisão ou alteração da nota. O documento é apenas uma opção para o candidato avaliar sua redação conforme os critérios estabelecidos.O edital do
<strong>
 Enem 2024
</strong>
não especifica uma data exata para a divulgação. No documento, o Inep afirma que a data ainda será revelada posteriormente. Após a divulgação, os candidatos deverão acessar o espelho da redação por meio da "Página do Participante", no site do próprio Inep.
]]></description>
      <pubDate>11.11.24 22h00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
