<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Investimentos em segurança pública ajudam a preservar vidas no Estado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/investimentos-em-seguranca-publica-ajudam-a-preservar-vidas-no-estado-1.873008</link>
      <description><![CDATA[De 2018 até hoje, mais de 10 mil vidas já foram salvas pelas ações de prevenção e combate à criminalidade no Pará
Desde 2019 o Governo do Pará tem feito importantes investimentos em segurança, garantindo mais tranquilidade e qualidade de vida para população. Um dos efeitos desse trabalho foi atestado no mês de setembro, quando houve uma redução histórica no índice de criminalidade no estado, atingindo uma marca de 2010. Só esta semana, o governador do Pará, Helder Barbalho, fez duas entregas que reafirmam e renovam esse compromisso: as novas sedes do Regimento de Polícia Montada e do 1° Batalhão de Polícia Militar, ambas em Belém.O Regimento é a unidade mais antiga da Polícia Militar do Pará e atua no policiamento estratégico com uso de equinos, sobretudo em grandes eventos, como partidas esportivas, reintegrações de posse ou controle de distúrbios civis. Os investimentos do governo estadual na unidade chegaram a quase R$ 3 milhões.O novo prédio que vai funcionar a sede administrativa do RPMont inclui área de treinamento, amplo auditório, salas de gestão administrativa especializada, além de alojamentos, refeitório, salas do comando e subcomando e estacionamento. Além da construção do espaço físico, foram adquiridos novos equipamentos e mobiliário.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-entrega-regimento-de-policia-montada-e-anuncia-homologacao-de-concurso-com-4-mil-vagas-1.872992" title="Governo entrega Regimento de Polícia Montada e anuncia homologação de concurso com 4 mil vagas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Criado em 1817, o Regimento de Polícia Montada da PMPA é a unidade policial militar mais antiga e tradicional da corporação" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872997:1728614293/Governo-entrega-Regimento-de-Policia-Montada.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ae43733" data-title="Criado em 1817, o Regimento de Polícia Montada da PMPA é a unidade policial militar mais antiga e tradicional da corporação"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872997:1728614293/Governo-entrega-Regimento-de-Policia-Montada.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=547c6f0" title="Criado em 1817, o Regimento de Polícia Montada da PMPA é a unidade policial militar mais antiga e tradicional da corporação"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-entrega-regimento-de-policia-montada-e-anuncia-homologacao-de-concurso-com-4-mil-vagas-1.872992" title="Governo entrega Regimento de Polícia Montada e anuncia homologação de concurso com 4 mil vagas">
 <span class="title">
  <b>
   Governo entrega Regimento de Polícia Montada e anuncia homologação de concurso com 4 mil vagas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Governador Helder Barbalho anunciou o concurso da PM para reforçar efetivo já em 2025
 </span>
</a>
<a href="/para/1-batalhao-da-pm-ganha-nova-sede-dentro-do-complexo-do-parque-da-cidade-1.872550" title="1º Batalhão da PM ganha nova sede dentro do Complexo do Parque da Cidade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="1° Batalhão de Polícia Militar, no bairro da Sacramenta, em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872557:1728567308/COMANDO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9e89848" data-title="1° Batalhão de Polícia Militar, no bairro da Sacramenta, em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872557:1728567308/COMANDO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=98d350c" title="1° Batalhão de Polícia Militar, no bairro da Sacramenta, em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/1-batalhao-da-pm-ganha-nova-sede-dentro-do-complexo-do-parque-da-cidade-1.872550" title="1º Batalhão da PM ganha nova sede dentro do Complexo do Parque da Cidade">
 <span class="title">
  <b>
   1º Batalhão da PM ganha nova sede dentro do Complexo do Parque da Cidade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Governador Helder Barbalho participou da entrega ao lado de autoridades da Segurança Pública
 </span>
</a>
<a href="/para/bombeiros-militares-sao-promovidos-e-destacam-importancia-de-investimentos-do-governo-na-corporacao-1.871433" title="Bombeiros militares são promovidos e destacam importância de investimentos do governo na corporação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871434:1728359027/Agenda-vice-Corpo-de-Bombeiros-Bruno-Cruz-Ag-Para-15.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=da019f5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871434:1728359027/Agenda-vice-Corpo-de-Bombeiros-Bruno-Cruz-Ag-Para-15.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9755624" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/bombeiros-militares-sao-promovidos-e-destacam-importancia-de-investimentos-do-governo-na-corporacao-1.871433" title="Bombeiros militares são promovidos e destacam importância de investimentos do governo na corporação">
 <span class="title">
  <b>
   Bombeiros militares são promovidos e destacam importância de investimentos do governo na corporação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com investimentos que superam R$ 28 milhões, Governo do Pará reforça estrutura do Corpo de Bombeiros e promove 47 militares
 </span>
</a>
Já o 1º BPM tem uma localização estratégica: dentro do complexo do
<strong>
 Parque da Cidade
</strong>
, uma das principais obras para a
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
. Em 2024, já foram entregues diversas novas unidades e equipamentos à Polícia Militar, e o Executivo segue com os investimentos em tecnologia e infraestrutura. São ações que visam o aumento da capacidade de resposta da PM para assim garantir maior segurança à população paraense e também para que os agentes tenham melhores condições de trabalho."As novas sedes representam um investimento significativo na segurança pública do nosso estado, e um compromisso inabalável com a redução da criminalidade. A polícia montada possui uma capacidade única de patrulhamento, especialmente em áreas de difícil acesso para viaturas convencionais, e sua presença visível contribui para a dissuasão do crime", afirma o titular da Secretaria de Estado de Segurança Pública e Defesa Social (Segup), Ualame Machado."A mobilidade e a visibilidade da polícia montada permitem uma resposta mais rápida e eficiente a ocorrências, além de facilitar a interação com a comunidade, promovendo um sentimento de segurança e proximidade entre a população e as forças de segurança. Acreditamos que a integração da polícia montada com outras unidades policiais, aliada a estratégias de inteligência e prevenção, resulta em redução dos índices de criminalidade", complementa o chefe da pasta.Para o tenente-coronel Diego Freitas, a nova sede do 1º BPM vai aproximar os agentes de segurança da população dos cinco bairros onde atuam. A tropa, com mais de 200 homens e criada há 40 anos, nunca tinha tido uma base fixa até agora. "Nossa área de circunscrição tem de mais de 260 mil habitantes nos bairros da Pedreira, do Marco, do Telégrafo, da Sacramenta e do Barreiro. Esse batalhão no Parque da Cidade está agora estrategicamente posicionado, e nisso a gente percebe a valorização do profissional por parte do governo do estado. Isso é refletido nos índices de criminalidade em queda. Um colaborador motivado em seu ambiente de trabalho tende a produzir e, assim, no nosso caso, a Polícia Militar com a sociedade, de fazer uma maior prevenção contra o crime, trazendo a tranquilidade que todos tanto esperam", destacou.Comandante do Regimento Montado, o major Ramiro Araújo relata que durante longos anos o quartel ficou sem um prédio administrativo em condições de receber os policiais militares para as operações."Essa entrega reforça as ações do governo em relação ao cuidado com o recurso humano para o combate à criminalidade. Isso dá uma melhor oportunidade para o policial se preparar para o serviço, se equipar. A nossa atividade é de policiamento montado, então exige um pouco mais de preparo, inclusive do animal. E isso se reflete nas ações do governo para a redução dos crimes, uma vez que a gente otimiza o serviço, consegue operacionalizar a tropa montada de uma maneira melhor nas diversas regiões metropolitanas de Belém e também no interior do Estado", justifica.Rosalinda Conceição, moradora do bairro da Sacramenta, em Belém, afirma que se sente mais segura com a abertura do 1º BPM na região. "Hoje a gente fala sobre segurança com mais leveza e tranquilidade. Sou mulher e me sinto mais segura para andar na rua, principalmente à noite. Antes não se via carro de polícia nas ruas e hoje vejo frequentemente. A criminalidade diminuiu, e os temores que tínhamos antes, já não têm mais. Só temos que agradecer ao nosso governador, e pedir que Deus continue abençoando seu mandato e lhe dando sabedoria", enfatizou.O pedagogo Matheus Novaes, morador do bairro do Curió-Utinga também reconhece que vê mais policiamento nas ruas. "Percebo que as viaturas estão mais frequentes, em ronda. O governo também instalou várias câmeras do Ciop bem no início da Avenida João Paulo II com a Dr. Freitas, e isso inibe muitas coisas também. Percebo que vem melhorando bastante a segurança em Belém toda, até mesmo com o investimento dos totens de segurança que o governo está instalando", concluiu.Em seis anos, o Pará tem sido destaque nacional na segurança pública e redução da criminalidade. Considerando o ano de 2018 até hoje, o estado já preservou mais de 10 mil vidas paraenses. O resultado é fruto de um forte trabalho integrado das forças de segurança pública, além dos grandes investimentos realizados pelo Governo do Pará, que prioriza a segurança do cidadão paraense, além da valorização e qualificação dos seus agentes públicos. Desde 2019, a atual gestão já investiu mais de R$ 13 bilhões aplicados em segurança pública com foco em mais investimento, integração e inteligência. Estes recursos garantiram o aumento do efetivo, abertura de nove concursos públicos e mais de 8.500 vagas destinadas aos agentes do Sistema de Segurança Pública. Nesse período foi realizado o incremento de novas viaturas, equipamentos com melhores tecnologias e armamentos de ponta. Reconstrução e entrega de novas unidades policiais, aquisição de câmeras corporais para os agentes públicos. Implantação de 50 totens de segurança, equipados com câmeras de vigilância e serviço de urgência e emergência ao alcance da população.
]]></description>
      <pubDate>11.10.24 1h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Programa estadual fortalece ações de combate e prevenção à obesidade</title>
      <link>https://www.oliberal.com/saude/programa-estadual-fortalece-acoes-de-combate-e-prevencao-a-obesidade-1.873006</link>
      <description><![CDATA[No Pará, 37% dos adultos apresentam sobrepeso, com uma prevalência maior entre os homens (38,57%) em comparação com as mulheres (36,67%)
Um dos maiores problemas da saúde pública mundial, conforme a Organização Mundial da Saúde (OMS), a obesidade afeta milhões de pessoas, por isso, é ponto de atenção do Governo do Estado, que desenvolve ações de prevenção e combate, a exemplo do Programa Obesidade Zero, da Secretaria de Estado da Saúde do Pará (Sespa), no Hospital Jean Bitar. De acordo com dados divulgados pelo Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan) do Ministério da Saúde em 2023, no Pará, 37% dos adultos apresentam sobrepeso, com uma prevalência maior entre os homens (38,57%) em comparação com as mulheres (36,67%).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/saude/obesos-diabeticos-estao-mais-propensos-a-covid-19-grave-revela-estudo-1.832978" title="Covid-19: fator da doença em estado grave é descoberto em pessoas obesas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833035:1720039006/obesidade-homem-obeso-alimentac-o-pizza.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ba8ec9c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833035:1720039006/obesidade-homem-obeso-alimentac-o-pizza.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fa4ed8e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/obesos-diabeticos-estao-mais-propensos-a-covid-19-grave-revela-estudo-1.832978" title="Covid-19: fator da doença em estado grave é descoberto em pessoas obesas">
 <span class="title">
  <b>
   Covid-19: fator da doença em estado grave é descoberto em pessoas obesas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pesquisadores da Unicamp observaram que ácidos encontrados em alimentos como óleo de palma, carne bovina, leite e seus derivados causam maiores dano em células de imunidade
 </span>
</a>
<a href="/saude/entenda-como-a-obesidade-pode-reduzir-em-ate-3-vezes-as-chances-de-engravidar-1.831154" title="Entenda como a obesidade pode reduzir em até 3 vezes as chances de engravidar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A estudante Snara Salvador conseguiu engravidar após realizar o processo de adequação de peso" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832345:1719920069/Obesidade-e-fertilidade.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f83b532" data-title="A estudante Snara Salvador conseguiu engravidar após realizar o processo de adequação de peso"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832345:1719920069/Obesidade-e-fertilidade.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8e15363" title="A estudante Snara Salvador conseguiu engravidar após realizar o processo de adequação de peso"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/entenda-como-a-obesidade-pode-reduzir-em-ate-3-vezes-as-chances-de-engravidar-1.831154" title="Entenda como a obesidade pode reduzir em até 3 vezes as chances de engravidar">
 <span class="title">
  <b>
   Entenda como a obesidade pode reduzir em até 3 vezes as chances de engravidar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Endocrinologista explica a relação entre a obesidade e a queda da taxa de fertilidade das mulheres
 </span>
</a>
<a href="/politica/governo-publica-decreto-com-10-grupos-alimentares-da-nova-cesta-basica-veja-lista-1.788779" title="Governo publica decreto com 10 grupos alimentares da nova cesta básica; veja lista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Decreto estabelece que a nova cesta básica seja composta apenas por alimentos in natura ou minimamente processados" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.255225:1709811386/Cesta-basica.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=530063f" data-title="Decreto estabelece que a nova cesta básica seja composta apenas por alimentos in natura ou minimamente processados"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.255225:1709811386/Cesta-basica.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1cb6adb" title="Decreto estabelece que a nova cesta básica seja composta apenas por alimentos in natura ou minimamente processados"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/governo-publica-decreto-com-10-grupos-alimentares-da-nova-cesta-basica-veja-lista-1.788779" title="Governo publica decreto com 10 grupos alimentares da nova cesta básica; veja lista">
 <span class="title">
  <b>
   Governo publica decreto com 10 grupos alimentares da nova cesta básica; veja lista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Objetivo é estimular o consumo de alimentos saudáveis para reduzir doenças, como obesidade e câncer
 </span>
</a>
De outubro de 2020 a 2024, o programa Obesidade Zero realizou 1.750 cirurgias. O médico Carlos Armando Santos, coordenador da iniciativa, explica que a obesidade não é apenas um fator de risco, mas uma doença que pode desencadear outras doenças como diabetes, pressão alta, gordura no fígado, além de aumentar o risco cardiovascular, de Acidente Vascular Cerebral e do indivíduo desenvolver um câncer. O programa oferece avaliação clínica, exames, consultas, cirurgias e acompanhamento pré e pós-operatório.“São números muito expressivos, mas não são apenas números, são vidas que conseguimos mudar, com saúde, inclusão social, autoestima, qualidade de vida, ânimo e disposição. A gente ouve das pessoas que a cirurgia representa o renascimento delas, mas sem romantizar a cirurgia bariátrica ou a obesidade, essa é uma luta constante, que exige esforço e dedicação para sempre, para que a gente consiga ter um bom controle da doença daqui a dez ou vinte anos para frente”, pontua Carlos Armando.O cardiologista da Fundação Hospital de Clínicas Gaspar Vianna, Rodrigo Souza, alerta sobre a relação da obesidade com o desenvolvimento das doenças cardiovasculares. "Sabemos que, muitas vezes, a obesidade está relacionada também ao sedentarismo. Elas caminham juntas como causas de desenvolvimento de hipertensão arterial, diabetes, de arteriosclerose, de dislipidemia, alterações de colesterol e triglicerídeos. Então, essas doenças têm íntima relação com a obesidade. A obesidade deve ser evitada para que essas outras doenças não ocorram futuramente", alerta. O corretor de imóveis, José Lopes Vasconcelos Júnior, 50 anos, paciente bariátrico do programa “Obesidade Zero”, conta que ser internado por Covid, durante a pandemia, e entender o quanto a obesidade influenciou nas complicações de saúde nesse período traumático, impulsionou uma mudança de hábitos."Queria ter mais qualidade de vida e fui pesquisar informações sobre o programa. Tive acompanhamento com psicólogo, psiquiatra, endocrinologista e nutricionista, todo o passo a passo para poder me preparar para a cirurgia. Estava bem preparado e orientado e fui muito tranquilo para a cirurgia. No pós-operatório, continuei com os acompanhamentos. Com o tratamento, consegui zerar minha hipertensão e gordura no fígado, além de que não estou mais pré-diabético. Minha respiração melhorou muito e eu não precisei mais fazer uma cirurgia no joelho. Comecei a fazer academia e meu condicionamento físico melhorou, e também a autoestima. O Obesidade Zero para mim foi um incentivo excelente", conta o corretor.Iniciativas como o programa "Crescer Saudável", que faz parte do "Saúde na Escola", e a "Estratégia Proteja", desenvolvidos pela Sespa, são exemplos de ações para promover a segurança alimentar e nutricional e a alimentação saudável, que ajudam a prevenir a obesidade e outras doenças relacionadas.Conforme a nutricionista Thaís Granado Santos, responsável pela Coordenação Estadual de Nutrição da Sespa, a promoção da alimentação saudável e a prevenção da obesidade está entre as ações prioritárias do programa Saúde na Escola, no qual a Sespa ministra treinamentos, repassa orientações e normativas, e monitora as ações e atividades desenvolvidas pelos municípios nas escolas, com foco nesse aspecto.“A Coordenação realiza ainda atendimentos e ações educativas nas ações do programa Terpaz. Nesses espaços, realizamos avaliação nutricional e orientação individualizada, possibilitando o encaminhamento da população para os serviços de atenção básica ou serviços especializados conforme cada demanda, além de ações educativas e orientações à comunidade, visando fortalecer a autonomia na escolha alimentar e assim contribuindo para a saúde da população”, reforça Thaís Santos.O Dia Mundial da Obesidade e Dia Nacional de Prevenção da Obesidade, celebrado nesta sexta-feira (11), foi instituído pela Lei nº 11.721/2.008.
]]></description>
      <pubDate>11.10.24 0h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará tem redução de 37% nos alertas de desmatamento em setembro de 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/para-tem-reducao-de-37-nos-alertas-de-desmatamento-em-setembro-de-2024-1.873004</link>
      <description><![CDATA[Estado segue reduzindo índices de desflorestamento em momento vital do combate a queimadas e intensificação dos efeitos das mudanças climáticas
O Pará registrou uma redução de 37% nos alertas de desmatamento em setembro de 2024, na comparação com o mesmo período de 2023, segundo dados oficiais do sistema de Detecção de Desmatamento em Tempo Real (Deter), do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe). O recuo ocorre em um momento importante, em que o estado concentra esforços em ações de combate às queimadas, que já foram intensificadas com a declaração de estado de emergência ambiental. Em setembro, foram registrados 198 km² de área recoberta por alertas de desmatamento no estado, menor que no mesmo período do ano anterior, quando foram registrados 315 km². Em extensão, essa redução é de 117 km². O governador Helder Barbalho destaca os bons resultados. "Estamos, comprovadamente, em uma trajetória de queda do desmatamento no Pará, mesmo em meio às queimadas que vêm afetando não só a Amazônia, mas o Cerrado e o Pantanal. O Pará apresentar essa redução neste momento é a prova de que a fiscalização e o combate aos crimes ambientais seguem firmes e vêm dando resultado. Mas não apenas isso, com um conjunto de políticas públicas de transformação do uso da terra, estamos estimulando um processo de transição que vem comprovando que a floresta tem mais valor quando está de pé e viva e este resultado é mais uma evidência disso".Na comparação entre agosto e setembro de 2023 e 2024, primeiros meses do chamado Ano Prodes, que é a contabilização anual de desmatamento realizada pelo Inpe, o Pará teve redução de 25%. Em 2023, a área recoberta por alertas era de 519 km² e este ano é de 390 km². Em relação a 2000, ano que apresentou a maior área recoberta por alertas de desmatamento na série histórica, quando foram registrados 1.325 km², a redução foi de 71%, o que equivale a 935 km²."O registro de setembro de 2024 é o segundo menor de toda a série histórica, desde 2019, e se comparado com 2022, quando a área recoberta por alertas era de 531 km², temos uma redução ainda maior, de 63%. Isso mostra o quanto as ações do estado têm sido eficazes para combater o desmatamento e especialmente em um momento crucial como este, de combate a queimadas e em que os efeitos das mudanças climáticas se impõem", explica o secretário de Meio Ambiente e Sustentabilidade do Pará, Raul Protázio Romão. Nos 15 municípios prioritários para o combate ao desmatamento no estado, listados no Decreto Nº 2.887, de Emergência Ambiental, a redução em setembro foi de 31% e o equivalente a 52 km², diante dos 117 km² de área recoberta por alertas registrados em setembro e contra 168 km² do ano anterior. Os municípios que constam no decreto são Altamira, Anapu, São Félix do Xingu, Pacajá, Novo Progresso, Itaituba, Portel, Senador José Porfírio, Novo Repartimento, Uruará, Rurópolis, Placas, Trairão, Jacareacanga e Medicilândia,Na Amazônia Legal, composta pelos estados do Pará, Acre, Amapá, Amazonas, Mato Grosso, Rondônia, Roraima, Tocantins e parte do Estado do Maranhão, também houve redução. A área recoberta por alertas em setembro de 2024 caiu de 630 km² para 560 km², o que representa uma redução de 11% em relação ao mesmo período do ano anterior, equivalente a 70 km². Sede da COP 30, no ano que vem, o Pará desenvolve um conjunto de políticas públicas estratégicas para estimular a transformação do uso da terra, oferecendo alternativas ao desmatamento como fonte de renda. Com o projeto de Pagamento por Serviços Ambientais 'Valoriza Territórios Sustentáveis', produtores rurais são beneficiados com R$2,6 mil por hectare por serviços de regeneração, recuperação e conservação dos recursos naturais. Além disso, com o programa Pecuária Sustentável, o Estado, que já identifica o gado, garante o retorno de produtores ao comércio da carne a partir do compromisso com a recuperação de áreas anteriormente degradadas. Além disso, em setembro, o Pará se tornou o primeiro do Brasil e o primeiro estado subnacional do mundo a vender quase R$ 1 bilhão em créditos de carbono e garantir financiamento da Coalizão LEAF para apoiar seus esforços de redução do desmatamento. Tal feito celebra um novo tempo em que a preservação da floresta se prova rentável e ajuda a financiar políticas públicas para manutenção dos modos de vida de comunidades tradicionais e o desenvolvimento sustentável.
]]></description>
      <pubDate>11.10.24 0h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governador reforça apoio institucional ao Círio de Nazaré</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governador-reforca-apoio-institucional-ao-cirio-de-nazare-1.873002</link>
      <description><![CDATA[Helder Barbalho destaca ações de fomento e desenvolvimento durante visita da Imagem Peregrina ao Palácio dos Despachos
Na manhã desta quinta-feira (10), o Palácio dos Despachos, sede do Governo do Pará, recebeu a Imagem Peregrina de Nossa Senhora de Nazaré com honras de Chefe de Estado. A chegada de mais uma edição do Círio marca também a execução de um pacote macroeconômico de ações pelo Governo do Estado para o fomento da quadra nazarena, que inclui a doação de R$ 48 milhões para a construção do Santuário de Nossa Senhora de Nazaré. Durante a solenidade, o governador Helder Barbalho reforçou o sentimento vivenciado e o trabalho realizado. "Estamos felizes em poder contribuir para que o novo santuário seja implementado e tenhamos um novo espaço de visitação e de acolhimento aos devotos de Maria, de Nossa Senhora de Nazaré. E assim, compreendendo a grandeza do Círio, gerar a oportunidade do convívio fraterno não apenas na quadra nazarena, mas em todos os dias do ano. E não só para estarmos mais próximos dela, mas para incentivar milhares de pessoas que peregrinam pelo mundo a viver e compreender essa experiência do que é o Círio de Nazaré", destacou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-entrega-regimento-de-policia-montada-e-anuncia-homologacao-de-concurso-com-4-mil-vagas-1.872992" title="Governo entrega Regimento de Polícia Montada e anuncia homologação de concurso com 4 mil vagas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Criado em 1817, o Regimento de Polícia Montada da PMPA é a unidade policial militar mais antiga e tradicional da corporação" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872997:1728614293/Governo-entrega-Regimento-de-Policia-Montada.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ae43733" data-title="Criado em 1817, o Regimento de Polícia Montada da PMPA é a unidade policial militar mais antiga e tradicional da corporação"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872997:1728614293/Governo-entrega-Regimento-de-Policia-Montada.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=547c6f0" title="Criado em 1817, o Regimento de Polícia Montada da PMPA é a unidade policial militar mais antiga e tradicional da corporação"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-entrega-regimento-de-policia-montada-e-anuncia-homologacao-de-concurso-com-4-mil-vagas-1.872992" title="Governo entrega Regimento de Polícia Montada e anuncia homologação de concurso com 4 mil vagas">
 <span class="title">
  <b>
   Governo entrega Regimento de Polícia Montada e anuncia homologação de concurso com 4 mil vagas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Governador Helder Barbalho anunciou o concurso da PM para reforçar efetivo já em 2025
 </span>
</a>
<a href="/para/1-batalhao-da-pm-ganha-nova-sede-dentro-do-complexo-do-parque-da-cidade-1.872550" title="1º Batalhão da PM ganha nova sede dentro do Complexo do Parque da Cidade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="1° Batalhão de Polícia Militar, no bairro da Sacramenta, em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872557:1728567308/COMANDO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9e89848" data-title="1° Batalhão de Polícia Militar, no bairro da Sacramenta, em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872557:1728567308/COMANDO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=98d350c" title="1° Batalhão de Polícia Militar, no bairro da Sacramenta, em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/1-batalhao-da-pm-ganha-nova-sede-dentro-do-complexo-do-parque-da-cidade-1.872550" title="1º Batalhão da PM ganha nova sede dentro do Complexo do Parque da Cidade">
 <span class="title">
  <b>
   1º Batalhão da PM ganha nova sede dentro do Complexo do Parque da Cidade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Governador Helder Barbalho participou da entrega ao lado de autoridades da Segurança Pública
 </span>
</a>
<a href="/para/companhia-de-saneamento-do-para-vai-entregar-50-mil-copos-de-agua-no-cirio-2024-1.872428" title="Companhia de Saneamento do Pará vai entregar 50 mil copos de água no Círio 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872430:1728531329/Alex-Ribeiro-Ag-Para-2.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1ff8d0b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872430:1728531329/Alex-Ribeiro-Ag-Para-2.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8b22389" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/companhia-de-saneamento-do-para-vai-entregar-50-mil-copos-de-agua-no-cirio-2024-1.872428" title="Companhia de Saneamento do Pará vai entregar 50 mil copos de água no Círio 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Companhia de Saneamento do Pará vai entregar 50 mil copos de água no Círio 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ação solidária da Companhia apoia caminhada dos romeiros com água mineral durante as procissões da Festividade de Nazaré em Belém
 </span>
</a>
A cerimônia de recepção da imagem foi conduzida pelo governador, acompanhado de outros servidores do governo e autoridades locais. "Tenho certeza de que este é um momento em que nós temos que agradecer muito mais do pedir bênçãos. Agradecer por tudo que ela tem feito por nós. Hoje o Estado vive um momento extraordinário, de desenvolvimento, de crescimento e de encontro com suas vocações, ao mesmo tempo em que, com toda humildade, compreendemos o gigantesco desafio que ainda temos a enfrentar. Mas renovando a esperança e o sentimento de trabalho por este Estado, continuaremos a avançar cada vez mais para fazer um Pará mais justo e melhor", afirmou o governador. Entre os investimentos feitos pela gestão estadual está o repasse de R$ 48 milhões para a construção do
<strong>
 Novo Santuário de Nazaré
</strong>
, em Belém. A formalização do repasse ocorreu logo após a missa de abertura do Círio 2024, na Basílica Santuário, na noite da última terça-feira (8/10). A parceria do Governo do Pará com a Arquidiocese de Belém tem o intuito de estimular o turismo religioso e cultural na capital paraense, para além da quadra nazarena, movimentando a economia local, atraindo visitantes e fortalecendo a tradição da Festa de Nazaré.Além disso, o Governo do Pará mais uma vez será apoiador do Círio. Para a procissão de 2024 serão repassados, durante a Missa do Mandato, R$ 2 milhões à Arquidiocese de Belém, responsável pela organização de toda a festividade e a construção do Novo Santuário de Nazaré. Outra ação do governo estadual em destaque é o esquema de segurança organizado em torno das festividades do Círio de Nazaré. Este ano foram mobilizados mais de 8 mil agentes das forças estadual, municipal, federal e demais órgãos do Sistema de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Sieds). Ao todo, serão 19 frentes de atuação distribuídas ao longo de toda a quadra nazarena, contemplando todas as 14 procissões oficiais e mais cinco eventos relacionados ao período. Os trabalhos começaram, efetivamente, no último dia 7 de outubro e seguem até o dia 27 deste mês. O objetivo da operação é garantir a tranquilidade dos romeiros e turistas que estarão na capital paraense durante esses dias. Serão empregados, também, mais de 1.500 veículos, entre viaturas, ambulâncias e veículos de resgate, além de 19 embarcações e duas aeronaves.A Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa) está intensificando os esforços de imunização durante o Círio de Nazaré 2024, com a instalação de um posto de vacinação na área de desembarque de passageiros do Aeroporto Internacional de Belém. A campanha, que ocorre de 7 a 11 de outubro, contará com atendimento 24 horas, garantindo que todos os que chegam à capital paraense tenham a oportunidade de se vacinar. Em mais um ano, o Hospital Metropolitano de Urgência e Emergência (HMUE) disponibilizará um ponto de apoio para os romeiros que passarão pela rodovia BR-316 em direção à capital paraense. Nesta sexta-feira (11), a partir das 5h, profissionais e residentes da área da saúde oferecem cuidados multiprofissionais aos romeiros que chegam a Belém pela BR-316. Na frente do hospital, será montada uma tenda para atender aqueles que necessitarem de auxílio. Também serão realizados atendimentos no sábado (12), quando ocorre a Trasladação, e no domingo (13), dia da grande procissão do Círio.A Companhia de Saneamento do Pará (Cosanpa) distribuirá 50 mil copos de água mineral em duas procissões do Círio de Nazaré: a Romaria Rodoviária, no dia 11, e na procissão de domingo, dia 13. A água que será doada é produzida na Estação de Tratamento de Água (ETA) Bolonha, em Belém.
]]></description>
      <pubDate>11.10.24 0h32</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2785: veja o resultado e os números sorteados hoje (11/10)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2785-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-10-10-1.872049</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2785 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2785
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteia hoje (11/10) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 25 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-sena-2784-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-08-10-1.871198" title="Mega Sena 2784: veja o resultado e os números sorteados hoje (08/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.167946:1561903800/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=998ee0d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.167946:1561903800/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d6473c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2784-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-08-10-1.871198" title="Mega Sena 2784: veja o resultado e os números sorteados hoje (08/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2784: veja o resultado e os números sorteados hoje (08/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2784 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2783-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-04-10-1.869318" title="Mega Sena 2783: veja o resultado e os números sorteados hoje (04/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bilhete da mega-sena" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Bilhete da mega-sena"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Bilhete da mega-sena"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2783-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-04-10-1.869318" title="Mega Sena 2783: veja o resultado e os números sorteados hoje (04/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2783: veja o resultado e os números sorteados hoje (04/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2783 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2782-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-03-10-1.868415" title="Mega Sena 2782: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.170954:1573906482/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.170954:1573906482/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2782-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-03-10-1.868415" title="Mega Sena 2782: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2782: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2782 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>11.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Operação prende mulher por furto eletrônico e falsidade ideológica em Barcarena</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/operacao-prende-mulher-por-furto-eletronico-e-falsidade-ideologica-em-barcarena-1.872998</link>
      <description><![CDATA[A investigação teve início quando a vítima, um ex-dono de restaurante na praia do Caripi, procurou a delegacia para de​nunciar que a suspeita subtraiu R$ 589.147,75 por meio de transações bancárias não reconhecidas
Uma mulher foi presa nesta quinta-feira (10) durante a operação “Amigo da Onça”, deflagrada pela Polícia Civil do Pará, por meio da Delegacia de Vila dos Cabanos e com apoio da Delegacia de Barcarena. O trabalho policial teve como objetivo cumprir um mandado de prisão preventiva e dois de busca e apreensão relacionados aos crimes de furto eletrônico e falsidade ideológica.A investigação teve início quando a vítima, um ex-dono de restaurante na praia do Caripi, procurou a delegacia para de​nunciar que a suspeita subtraiu R$ 589.147,75 por meio de transações bancárias não reconhecidas. De acordo com o relato, a mulher teria se aproveitado da confiança dele durante um período em que ele estava gravemente hospitalizado e sem familiares por perto.Além do furto eletrônico, a Polícia Civil investiga a abertura de uma conta bancária em nome da vítima, utilizando um faturamento falso emitido por um contador. A conta foi criada com um limite de crédito elevado, que foi usado para diversos gastos feitos com um cartão de crédito emitido em nome do antigo restaurante.A vítima declarou que não autorizou nenhuma das transações e acredita que a suspeita agiu com a intenção de cometer o crime enquanto ele estava em estado crítico, contando com a possibilidade de sua morte para que o desvio passasse despercebido. A investigada já está à disposição da Justiça.
]]></description>
      <pubDate>10.10.24 23h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo entrega Regimento de Polícia Montada e anuncia homologação de concurso com 4 mil vagas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-entrega-regimento-de-policia-montada-e-anuncia-homologacao-de-concurso-com-4-mil-vagas-1.872992</link>
      <description><![CDATA[Governador Helder Barbalho anunciou o concurso da PM para reforçar efetivo já em 2025
O Governo do Pará entregou, na tarde desta quinta-feira (10), a
<strong>
 nova sede do Regimento de Polícia Montada (RPMont)
</strong>
da Polícia Militar no bairro Mangueirão, em Belém. Na oportunidade, o governador
<strong>
 Helder Barbalho
</strong>
aproveitou para anunciar que o
<strong>
 concurso da PM com 4 mil vagas
</strong>
será homologado em novembro para reforçar efetivo da instituição já em 2025, e que está prevista a inauguração de novas unidades da corporação. “A Cavalaria representa uma das principais estratégias de policiamento especializado do Estado, garantindo proteção à população, estabelecendo a ordem e a prestação do serviço social através da equoterapia. Essa é uma unidade que, por um lado, promove a segurança pública, reduz a criminalidade e promove a paz, e por outro, garante o cuidado com a saúde daqueles que precisam de suporte para o desenvolvimento motor por meio da relação direta com os animais”, declarou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/1-batalhao-da-pm-ganha-nova-sede-dentro-do-complexo-do-parque-da-cidade-1.872550" title="1º Batalhão da PM ganha nova sede dentro do Complexo do Parque da Cidade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="1° Batalhão de Polícia Militar, no bairro da Sacramenta, em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872557:1728567308/COMANDO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9e89848" data-title="1° Batalhão de Polícia Militar, no bairro da Sacramenta, em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872557:1728567308/COMANDO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=98d350c" title="1° Batalhão de Polícia Militar, no bairro da Sacramenta, em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/1-batalhao-da-pm-ganha-nova-sede-dentro-do-complexo-do-parque-da-cidade-1.872550" title="1º Batalhão da PM ganha nova sede dentro do Complexo do Parque da Cidade">
 <span class="title">
  <b>
   1º Batalhão da PM ganha nova sede dentro do Complexo do Parque da Cidade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Governador Helder Barbalho participou da entrega ao lado de autoridades da Segurança Pública
 </span>
</a>
<a href="/para/bombeiros-militares-sao-promovidos-e-destacam-importancia-de-investimentos-do-governo-na-corporacao-1.871433" title="Bombeiros militares são promovidos e destacam importância de investimentos do governo na corporação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871434:1728359027/Agenda-vice-Corpo-de-Bombeiros-Bruno-Cruz-Ag-Para-15.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=da019f5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871434:1728359027/Agenda-vice-Corpo-de-Bombeiros-Bruno-Cruz-Ag-Para-15.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9755624" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/bombeiros-militares-sao-promovidos-e-destacam-importancia-de-investimentos-do-governo-na-corporacao-1.871433" title="Bombeiros militares são promovidos e destacam importância de investimentos do governo na corporação">
 <span class="title">
  <b>
   Bombeiros militares são promovidos e destacam importância de investimentos do governo na corporação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com investimentos que superam R$ 28 milhões, Governo do Pará reforça estrutura do Corpo de Bombeiros e promove 47 militares
 </span>
</a>
<a href="/para/setembro-e-marcado-por-entregas-estaduais-em-seguranca-educacao-saude-e-infraestrutura-1.871429" title="Setembro é marcado por entregas estaduais em segurança, educação, saúde e infraestrutura">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871432:1728358805/Pedro-Guerreiro-Ag-Para-17-08-03.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c5766fa" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871432:1728358805/Pedro-Guerreiro-Ag-Para-17-08-03.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4d839b4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/setembro-e-marcado-por-entregas-estaduais-em-seguranca-educacao-saude-e-infraestrutura-1.871429" title="Setembro é marcado por entregas estaduais em segurança, educação, saúde e infraestrutura">
 <span class="title">
  <b>
   Setembro é marcado por entregas estaduais em segurança, educação, saúde e infraestrutura
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A entrega da nova base fluvial da segurança pública em Óbidos, além de escolas em Ananindeua e Castanhal e hospitais em Aveiro e São Domingos do Capim foram destaques deste mês
 </span>
</a>
Além da construção do espaço físico, foram adquiridos novos equipamentos e mobiliário. Esses investimentos irão garantir infraestrutura moderna e planejada à Unidade mais antiga da Polícia Militar do Pará. No local funcionará também o Centro de Reabilitação da PM, que sedia o
<strong>
 Programa de Equoterapia
</strong>
, voltado à reabilitação de pessoas com deficiência ou condições especiais."Hoje, o Regimento de Polícia Montada ganha uma nova sede que integra um conjunto de investimentos e de ampliação do efetivo policial. Estamos investindo em novos animais para melhorar a condição da prestação de serviço, investimentos nos apetrechos, nas estruturas necessárias e utensílios para bem assistir e garantir a paz pra população", completou o governador. “Nós estaremos agora no início de novembro, na primeira semana de novembro, fazendo a homologação do resultado deste concurso público que é o maior da história da Polícia Milita. São cerca de quatro mil novos policiais.  Com a homologação nós já atuaremos no chamamento para a qualificação para que estes novos policiais já possam adentrar ao nosso efetivo, ampliando portanto a presença da polícia no ano de 2025”, informou Barbalho.O governador informou que, ainda este mês, pretende entregar um novo Batalhão de Missões Especiais da PM no município de Castanhal, permitindo com que a cidade possa estar melhor assistida com mais investimentos e prosseguiremos trabalhando e atuando para fortalecer a Polícia Militar do Pará", finalizou. O Regimento é a unidade mais antiga da PMPA e atua com policiamento estratégico com uso de equinos, sobretudo em grandes eventos, como partidas esportivas, reintegrações de posse ou controle de distúrbios civis. O novo espaço, onde funcionará a sede administrativa do RPMont, inclui área de treinamento, amplo auditório, salas de gestão administrativa especializada, além de alojamentos, refeitório, salas do comando e subcomando e estacionamento. “Essa unidade pertencente ao Comando de Missões Especiais que é utilizada naquelas ocorrências mais complexas. As ocorrências onde as unidade locais não consegue resolver o problema. A cavalaria é o regimento de uma tropa que é decisiva no sucesso de qualquer operação de controle de distúrbio de civis e reintegração de posse. A gente fica muito feliz de estar entregando esse novo quartel, todo construído do zero, em condições perfeitas para que o nosso policial possa prestar um serviço de excelência para a sociedade paraense”, ponderou o comandante-geral da Polícia Militar, coronel Dilson Júnior.As condições de trabalho no novo espaço agradaram aos policiais militares que atuam no local. “Essa é uma construção do prédio administrativo novo e completo. Representa o reconhecimento por parte do Governo com a tropa, com o efetivo da tropa montada, uma vez que a gente está com espaço onde vai ter sala de treinamento, alojamento, sessões e o o administrativo. Um espaço que proporciona a base para operacionalizarmos nossas ações“,comemorou o comandante do Regimento de Polícia Montada, Major Ramiro.
]]></description>
      <pubDate>10.10.24 23h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil vence Chile de virada em Santiago pela 9ª rodada das Eliminatórias</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/brasil-vence-chile-de-virada-em-santiago-pela-9-rodada-das-eliminatorias-1.872993</link>
      <description><![CDATA[A dupla botafoguense Igor Jesus e Luiz Henrique marcou os gols da virada por 2 a 1 em Santiago
Dois botafoguenses salvaram o Brasil de mais um vexame e foram decisivos para a vitória sobre o Chile, de virada, por 2 a 1 nesta quinta-feira. Igor Jesus e Luiz Henrique foram às redes no triunfo em Santiago, conquistado com gol perto dos acréscimos, quando a partida apontava para um empate com marasmo. O resultado pode dar confiança e faz a seleção brasileira do pressionado Dorival saltar na tabela.A apresentação não foi das melhores mais uma vez, mas foram importantes os três pontos que levaram o Brasil ao quarto lugar na tabela de classificação das Eliminatórias, com 13 pontos, Manteve-se o futebol pobre, com pouco repertório e sem soluções táticas. Mas o poder de decisão de Igor Jesus, em grande fase, e a ousadia de Luiz Henrique, salvaram a pragmática seleção.As estrelas, como Rodrygo, decisivo em seu clube, o Real Madrid, se mantiveram apagadas - por responsabilidade própria e também por causa da pobreza tática e técnica dessa equipe.Em Santiago, foi previsível e improdutiva a seleção brasileira, repetindo atuações abaixo da média que havia feito sob o comando de Dorival e outros técnicos. O time, por vezes, acelerou muito e pensou pouco. Foi afoito e em alguns momentos desesperado, provavelmente pela necessidade do resultado positivo, que enfim veio e deu alívio aos jogadores e à comissão técnica.Diante do Chile, freguês histórico, o Brasil saiu vencedor, mas não foi soberano. A seleção chilena atual é valente, mas bastante limitada, tanto que só ganhou uma vez nas Eliminatórias e tem a segunda pior campanha do torneio, com cinco pontos. Mesmo assim, segurou os brasileiros por algum tempo e até exerceu certo domínio em parte do duelo.Foi melancólico o início de jogo da seleção, que levou um gol no primeiro minuto e complicou o que já era difícil. O gol foi resultado de falhas em sequência na marcação e uma clara desatenção de jogadores como Danilo, que não se sabe se é zagueiro ou lateral. Certo é que joga mal nas duas posições, mas é considerado um líder por Dorival, que lhe concedeu a braçadeira de capitão. Ele não viu Vargas às suas costas. O chileno, atacante reserva do Atlético Mineiro, cabeceou por cima de Ederson, outro a falhar.A pressão dos chilenos seguiu até perto dos 15 minutos, período depois do qual o Brasil passou a controlar a partida. Mas não foi um domínio tão claro. O time de Dorival teve a bola, procurou espaços e rondou a área do rival, só que, com um futebol burocrático, não levou perigo. Até que Savinho, um dos que mais tentou, driblou na ponta direita e cruzou na cabeça de Igor Jesus. O estreante mandou para as redes e comemorou efusivamente. Foi a primeira vez no século que um atleta do Botafogo marcou um gol pela seleção.Ninguém jogou tão mal como Lucas Paquetá. Investigado por suposta participação em esquema de apostas, o meio-campista levou cartão amarelo com um minuto de jogo. Depois, errou passes em profusão e mais reclamou do que correu. Foi justamente sacado no intervalo.As presenças de Gerson na vaga de Paquetá e Bruno Guimarães no lugar de André deu qualidade ao meio de campo da formação brasileira, mas outros jogadores, como Raphinha e Rodrygo, pouco apareceram. A 'estratégia' por muitas vezes foi bola em Savinho e o ponta do Manchester City que se vire. Ele tentou, mas, na maioria das vezes sozinho, não progrediu.Até o melhor jogador do time ser sacado por Dorival, que resolveu por Luiz Henrique em campo. A substituição sepultou o ataque brasileiro. Sem Savinho, ninguém conseguiu ao menos acertar dribles e encontrar espaços. O meio de campo trocou passes com lentidão. Quando tentava acelerar, errava. Foi grande a posse de bola, mas inócua.Até que Luiz Henrique resolveu chamar a responsabilidade e fazer o que ninguém vinha fazendo: arriscar. O meia-atacante limpou a marcação e acertou o canto direito do goleiro para salvar o Brasil e garantir a sofrida vitória na capital chilena.FICHA TÉCNICACHILE 1 X 2 BRASILCHILE - Cortés; Loyola, Kuscevic, Maripán e Galdames (Marcelo Morales); Echeverría, Diego Valdés e Pavez (Alarcón); Darío Osorio (Tápia), Dávila (Cepeda) e Vargas (Palacios). Técnico: Ricardo Gareca.BRASIL - Ederson; Danilo, Marquinhos, Gabriel Magalhães e Abner (Gabriel Martinelli); André (Bruno Guimarães) e Lucas Paquetá (Gerson); Savinho (Luiz Henrique), Raphinha, Rodrygo e Igor Jesus (Endrick). Técnico: Dorival Júnior.GOLS - Vargas, a 1, e Igor Jesus, aos 44 minutos do primeiro tempo. Luiz Henrique, aos 43 do segundo tempo.CARTÕES AMARELOS: Lucas Paquetá, Galdames, Danilo.ÁRBITRO - Dario Herrera (Argentina).PÚBLICO E RENDA - Não divulgados.LOCAL - Estádio Nacional de Santiago, no Chile (CHI)
]]></description>
      <pubDate>10.10.24 23h22</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Beirute vive noite de terror com bombardeios israelenses</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/beirute-vive-noite-de-terror-com-bombardeios-israelenses-1.872987</link>
      <description><![CDATA[Capital do Líbano sofreu os ataques israelenses mais letais em quase três semanas
Tudo começou com enormes explosões quase simultâneas nesta quinta-feira (10/10). Depois, sirenes de ambulâncias ressoaram por toda a cidade, enquanto o coração de
<strong>
 Beirute
</strong>
sofria os ataques israelenses mais letais em quase três semanas marcadas pelo ritmo de bombardeios sobre um bairro do sul.No popular e superlotado distrito de Basta, os três ou quatro andares de dois velhos edifícios foram abaixo como um castelo de cartas, alvos da guerra agora aberta entre Israel e o movimento pró-iraniano
<strong>
 Hezbollah
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/pancadas-de-chuva-isoladas-podem-ocorrer-no-final-de-semana-do-cirio-1.871685" title="Círio 2024: previsão do tempo aponta possibilidade de pancadas de chuva nas procissões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.560963:1660146477/ceu-com-pancadas-de-chuva.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=251965b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.560963:1660146477/ceu-com-pancadas-de-chuva.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ba94c01" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/pancadas-de-chuva-isoladas-podem-ocorrer-no-final-de-semana-do-cirio-1.871685" title="Círio 2024: previsão do tempo aponta possibilidade de pancadas de chuva nas procissões">
 <span class="title">
  <b>
   Círio 2024: previsão do tempo aponta possibilidade de pancadas de chuva nas procissões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sol deve continuar entre nuvens durante a semana com mínimas de 23°C e máximas de até 36°C
 </span>
</a>
<a href="/mundo/seis-pessoas-sao-esfaqueadas-em-cidade-no-centro-de-israel-1.872131" title="Seis pessoas são esfaqueadas em cidade no centro de Israel">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861135:1726252377/faca-facada-esfaqueado-esfaqueada-imagem-ilustrativa.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=87cacfc" data-title="Imagem ilustrativa."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861135:1726252377/faca-facada-esfaqueado-esfaqueada-imagem-ilustrativa.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=94a20e5" title="Imagem ilustrativa."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/seis-pessoas-sao-esfaqueadas-em-cidade-no-centro-de-israel-1.872131" title="Seis pessoas são esfaqueadas em cidade no centro de Israel">
 <span class="title">
  <b>
   Seis pessoas são esfaqueadas em cidade no centro de Israel
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A imprensa israelense identificou o suposto agressor como Ahmad Jabarin, um cidadão israelense de 36 anos
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hezbollah-bombardeia-israel-e-duas-pessoas-morrem-1.872073" title="Hezbollah bombardeia Israel e duas pessoas morrem">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fumaça sobe após bombardeio israelense em Nuseirat, na Faixa de Gaza central, em 11 de agosto de 2024, em meio ao conflito em andamento entre Israel e o grupo militante palestino Hamas." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849260:1723411918/Bombardeio-israelense-em-Nuseirat-na-Faixa-de-Gaza.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=12e712c" data-title="Fumaça sobe após bombardeio israelense em Nuseirat, na Faixa de Gaza central, em 11 de agosto de 2024, em meio ao conflito em andamento entre Israel e o grupo militante palestino Hamas."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849260:1723411918/Bombardeio-israelense-em-Nuseirat-na-Faixa-de-Gaza.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=00390d1" title="Fumaça sobe após bombardeio israelense em Nuseirat, na Faixa de Gaza central, em 11 de agosto de 2024, em meio ao conflito em andamento entre Israel e o grupo militante palestino Hamas."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hezbollah-bombardeia-israel-e-duas-pessoas-morrem-1.872073" title="Hezbollah bombardeia Israel e duas pessoas morrem">
 <span class="title">
  <b>
   Hezbollah bombardeia Israel e duas pessoas morrem
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  São os dois primeiros civis mortos em Israel por foguetes lançados do Líbano desde a ofensiva militar israelense contra o Hezbollah
 </span>
</a>
Em outro ataque, o alvo era um edifício novo de oito andares no bairro de Al Noueiri. Hassan Jaber retirava o lixo de seu apartamento quando foi atingido. "Apenas abri a porta do elevador e fiquei ferido em uma perna e em um braço", contou à AFP, ainda atordoado pela explosão. "Caí e vi que todo mundo fugia."Ayman, morador que vive em frente e que não quis informar o sobrenome, disse que ouviu "três explosões". "Os vidros da cozinha estilhaçaram. Estamos do outro lado da rua e meu filho começou a chorar", acrescentou.Bombeiros trabalhavam para apagar o incêndio que consumia um imóvel residencial, e tentavam retirar os moradores por uma grande escada.Equipados com grandes lanternas em meio a escombros e veículos esmagados, os socorristas, com coletes amarelos e vermelhos, usavam pás para retirar a lama que se formou com o rompimento das tubulações."Atenção, tem um buraco ali", alguém alertou um efetivo da Defesa Civil. Com máquinas pesadas, os socorristas tentavam limpar o terreno enquanto, perto dali, havia feridos deitados às margens da estrada e moradores fugiam apressados, carregando apenas uma sacola com pertences. No entorno dos edifícios com marcas das explosões - apartamentos sem paredes e varandas a ponto de cair -, efetivos do Hezbollah e soldados libaneses mantinham um cordão de segurança fechado nesse bairro misto, onde vivem muçulmanos xiitas e sunitas."Geralmente não tenho medo, mas foi como se a terra tremesse", disse um homem, a menos de um quilômetro do lugar do ataque. A cinco minutos dali, no bairro cristão de Achrafiyeh, famílias ainda em estado de choque pelas enormes explosões contam que as sentiram como se tivessem ocorrido ali mesmo.Na noite desta quinta-feira, uma força de segurança libanesa indicou que o alvo era um alto dirigente do Hezbollah, sem conseguir identificá-lo. O balanço atual é de 22 mortos e 117 feridos, segundo o Ministério de Saúde do Líbano.Há um ano, Israel e Hezbollah trocam disparos na fronteira, com mais de 2.000 mortos no total. Desde 23 de setembro, quando os bombardeios se intensificaram no leste do Líbano e sul de Beirute, cerca de 1.200 pessoas morreram e quase 1 milhão tiveram que deixar suas casas, segundo um balanço da AFP feito a partir de números oficiais. Em 27 de setembro, bombardeios israelenses mataram o então líder do Hezbollah, Hassan Nasrallah, em um bairro do sul da capital. O ataque desta quinta foi o terceiro da aviação israelense em Beirute desde 23 de setembro.Outro ataque, ocorrido no início de outubro, atingiu os serviços de emergência do Hezbollah, matando sete socorristas. Em 30 de setembro, três integrantes da Frente Popular para a Libertação da Palestina (FPLP) morreram em outra ação israelense.
]]></description>
      <pubDate>10.10.24 22h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cupertino é algemado após tentar agredir advogados durante julgamento</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/cupertino-e-algemado-apos-tentar-agredir-advogados-durante-julgamento-1.872988</link>
      <description><![CDATA[Homem acusado pelas mortes do ator Rafael Miguel e dos pais dele, cometeu a agressão no 1º dia do júri e foi contido pelos policiais
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Paulo+Cupertino" target="_blank">
 <strong>
  Paulo Cupertino
 </strong>
</a>
foi algemado, a pedido dos próprios advogados de defesa, após tentar agredí-los durante o primeiro dia de
<strong>
 julgamento
</strong>
. Ele seria julgado pelo assassinato do ator
<strong>
 Rafael Miguel
</strong>
e dos pais do jovem. O julgamento de Cupertino teve início por volta das 13h desta quinta(10/10), no Fórum da Barra Funda, zona oeste de
<strong>
 São Paulo
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/novela/chiquititas-saiba-quem-e-paulo-cupertino-acusado-por-assassinato-de-ator-da-trama-1.749749" title="Chiquititas: Saiba quem é Paulo Cupertino, acusado por assassinato de ator da trama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Paulo Cupertino é acusado de matar o ex-ator Rafael Miguel e os pais, em 2019" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749767:1700586097/paulo-cupertino-e-rafael-miguel.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=80dcebe" data-title="Paulo Cupertino é acusado de matar o ex-ator Rafael Miguel e os pais, em 2019"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749767:1700586097/paulo-cupertino-e-rafael-miguel.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c7d250d" title="Paulo Cupertino é acusado de matar o ex-ator Rafael Miguel e os pais, em 2019"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novela/chiquititas-saiba-quem-e-paulo-cupertino-acusado-por-assassinato-de-ator-da-trama-1.749749" title="Chiquititas: Saiba quem é Paulo Cupertino, acusado por assassinato de ator da trama">
 <span class="title">
  <b>
   Chiquititas: Saiba quem é Paulo Cupertino, acusado por assassinato de ator da trama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Empresário ainda irá a júri popular em São Paulo por triplo homicídio duplamente qualificado
 </span>
</a>
<a href="/brasil/caso-rafael-miguel-confira-o-que-foi-encontrado-no-esconderijo-de-paulo-cupertino-1.538253" title="Caso Rafael Miguel: Confira o que foi encontrado no esconderijo de Paulo Cupertino">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Paulo Cupertino, preso em São Paulo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.536139:1652738280/Paulo-Cupertino-preso-em-S-o-Paulo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b7477b0" data-title="Paulo Cupertino, preso em São Paulo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.536139:1652738280/Paulo-Cupertino-preso-em-S-o-Paulo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f9a0b6e" title="Paulo Cupertino, preso em São Paulo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/caso-rafael-miguel-confira-o-que-foi-encontrado-no-esconderijo-de-paulo-cupertino-1.538253" title="Caso Rafael Miguel: Confira o que foi encontrado no esconderijo de Paulo Cupertino">
 <span class="title">
  <b>
   Caso Rafael Miguel: Confira o que foi encontrado no esconderijo de Paulo Cupertino
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cupertino foi encontrado mais magro, de bigode, com uma longa barba e cabelos mais curtos
 </span>
</a>
<a href="/brasil/assassino-de-ator-rafael-miguel-paulo-cupertino-ficara-10-dias-isolado-em-observacao-1.536464" title="Assassino de ator Rafael Miguel, Paulo Cupertino ficará 10 dias isolado em ‘observação’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.536470:1652814103/PAULO-CUPETINO-RAFAEL-MIGUEL.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ec27e02" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.536470:1652814103/PAULO-CUPETINO-RAFAEL-MIGUEL.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d66351f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/assassino-de-ator-rafael-miguel-paulo-cupertino-ficara-10-dias-isolado-em-observacao-1.536464" title="Assassino de ator Rafael Miguel, Paulo Cupertino ficará 10 dias isolado em ‘observação’">
 <span class="title">
  <b>
   Assassino de ator Rafael Miguel, Paulo Cupertino ficará 10 dias isolado em ‘observação’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O acusado ainda não prestou depoimento sobre o que aconteceu no dia do crime
 </span>
</a>
A agressão vinda de Paulo Cupertino aconteceu durante o depoimento de Vanessa, sua ex-mulher. A mulher havia solicitado e a Justiça acatado que o réu fosse retirado do júri quando Vanessa fosse prestar depoimento. No último minuto, Vanessa mudou de ideia e permitiu que o ex-marido permanecesse no plenário.Além disso, o julgamento de Paulo foi cancelado na noite de hoje, após o acusado demitir o advogado, Alexander Neves Lopes. Agora, o réu aguarda uma nova data, que ainda não foi divulgada.Cupertino está preso desde 2022 pelo assassinato do ator Rafael Miguel e dos pais do jovem, um triplo homicídio ocorrido em 2019 na zona sul da capital paulista.
]]></description>
      <pubDate>10.10.24 22h49</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
