<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com ponte: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-ponte-o-que-significa-o-sonho-1.795307</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns significados sobre sonhar com ponte
Sonhar com uma ponte pode ser uma experiência intrigante, deixando muitas pessoas questionando seu significado. As interpretações desse tipo de sonho são diversas e podem variar de acordo com o contexto e o desenrolar da cena. Veja alguns significados sobre sonhar com ponte: Serve como um alerta para explorar novas experiências. Você se encontra diante de dois caminhos: um deles permanece como está, enquanto o outro tem o potencial de transformar completamente sua vida. São escolhas entre arriscar-se diante do novo, enfrentando seus desafios e surpresas, ou permanecer no conforto atual, arriscando perder oportunidades. A decisão está em suas mãos.É um ótimo presságio para sua vida amorosa. Indica que a relação entre você e seu parceiro se fortalecerá e se tornará mais sólida. Aproveite esse momento ao máximo!
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-acai-o-que-significa-o-sonho-1.793255" title="Sonhar com açaí: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793264:1710806975/tigela-de-acai.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ae1999a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793264:1710806975/tigela-de-acai.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7ac23f4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-acai-o-que-significa-o-sonho-1.793255" title="Sonhar com açaí: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com açaí: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhar com açaí
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-tacaca-o-que-significa-o-sonho-1.793670" title="Sonhar com tacacá: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cuia com tacacá com tucupi, jambu e camarão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793675:1710896506/sonhar-com-tacaca.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=19bf9cd" data-title="Cuia com tacacá com tucupi, jambu e camarão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793675:1710896506/sonhar-com-tacaca.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=43f47fe" title="Cuia com tacacá com tucupi, jambu e camarão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-tacaca-o-que-significa-o-sonho-1.793670" title="Sonhar com tacacá: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com tacacá: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com tacacá
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-garca-o-que-significa-o-sonho-1.793663" title="Sonhar com garça: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Garça branca voando sobre um rio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793668:1710895415/sonhar-com-garca.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=881b833" data-title="Garça branca voando sobre um rio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793668:1710895415/sonhar-com-garca.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=141ba8c" title="Garça branca voando sobre um rio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-garca-o-que-significa-o-sonho-1.793663" title="Sonhar com garça: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com garça: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com garça
 </span>
</a>
Lembra aqueles sonhos de infância em que uma pequena oportunidade poderia realizar seus desejos, mas nunca parecia surgir? Esse sonho sugere que essa oportunidade finalmente aparecerá, permitindo que você realize seus desejos há muito acalentados.Serve como um alerta para ter cuidado com suas amizades e os lugares que frequenta. Essas relações podem colocá-lo em situações de risco; portanto, preste atenção e reavalie seus círculos sociais e locais frequentados.Apesar dos desafios que têm surgido em seu caminho, você tem demonstrado determinação em superá-los. Continue assim, firme e determinado, pois em breve seus problemas serão resolvidos, e você encontrará paz.
]]></description>
      <pubDate>25.03.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa paga o Bolsa Família nesta segunda (25/3) para beneficiários com NIS de final 7</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/caixa-paga-o-bolsa-familia-nesta-segunda-25-3-para-beneficiarios-com-nis-de-final-7-1.794812</link>
      <description><![CDATA[Nesta segunda-feira (25), os beneficiários do Bolsa Família que possuem o NIS com a numeração final 7 poderão ter acesso aos valores pelo aplicativo Caixa Tem, em pontos de autoatendimento ou direto nas Casas Lotéricas
Os repasses dos valores do auxílio do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Bolsa+Fam%C3%ADlia">
 <strong>
  Bolsa Família
 </strong>
</a>
referentes ao
<strong>
 mês de março de 2024
</strong>
iniciaram no último dia 15, seguindo o calendário de pagamentos segundo a
<strong>
 numeração final do Número de Inscrição Social (NIS)
</strong>
dos beneficiários. O montante do benefício continuará no valor de
<strong>
 R$ 600
</strong>
, conforme anunciado pelo
<strong>
 <a href="https://bolsafamiliacalendario.com.br/">
  Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome
 </a>
 ,
</strong>
que afirmou ter mais de 21 milhões de famílias inscritas no benefício. Confira quem vai receber o valor do
<strong>
 Bolsa Família
</strong>
nesta
<strong>
 segunda-feira (25/03):
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/em-seis-meses-cerca-de-40-mil-familias-unipessoais-foram-excluidas-do-bolsa-familia-no-para-1.775597" title="Em seis meses, cerca de 40 mil famílias unipessoais foram excluídas do Bolsa Família no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699674:1688065133/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8c67120" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699674:1688065133/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be01429" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/em-seis-meses-cerca-de-40-mil-familias-unipessoais-foram-excluidas-do-bolsa-familia-no-para-1.775597" title="Em seis meses, cerca de 40 mil famílias unipessoais foram excluídas do Bolsa Família no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Em seis meses, cerca de 40 mil famílias unipessoais foram excluídas do Bolsa Família no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Programa teve redução de 17,5% dos beneficiários dessa categoria no estado
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-bloqueia-quase-400-mil-do-bolsa-familia-no-para-1.767261" title="Governo Federal bloqueia quase 400 mil cadastros do Bolsa Família no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699674:1688065133/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8c67120" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699674:1688065133/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be01429" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-bloqueia-quase-400-mil-do-bolsa-familia-no-para-1.767261" title="Governo Federal bloqueia quase 400 mil cadastros do Bolsa Família no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Governo Federal bloqueia quase 400 mil cadastros do Bolsa Família no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cortes são reflexo de inconsistências nos cadastros, relacionadas a renda, composição familiar e informações desatualizadas.
 </span>
</a>
Recebem o
<strong>
 Bolsa Família
</strong>
nesta segunda-feira, 25 de março, os beneficiários do
<strong>
 NIS com dígito final 7.
</strong>
- NIS final em 1: 15 de março
<br/>
- NIS final em 2: 18 de março
<br/>
- NIS final em 3: 19 de março
<br>
 - NIS final em 4: 20 de março
 <br>
  - NIS final em 5: 21 de março
  <br/>
  - NIS final em 6: 22 de março
  <br/>
  <strong>
   - NIS final em 7: 25 de março
  </strong>
  <br/>
  - NIS final em 8: 26 de março
  <br/>
  - NIS final em 9: 27 de março
  <br/>
  - NIS final em 0: 28 de março
 </br>
</br>
De forma automática, uma
<strong>
 Conta Poupança Social Digital
</strong>
é criada para o beneficiário receber o valor da bolsa. Pelo
<strong>
 aplicativo Caixa Tem
</strong>
, o usuário pode realizar a movimentação do pagamento via transferências, pagamentos com cartão de débito virtual, pagamento de contas e saque sem cartão em terminais de autoatendimento e em casas lotéricas.Caso não seja possível ter acesso à conta, o valor deve ser retirado direto nas
<strong>
 casas lotéricas
</strong>
e em
<strong>
 terminais de autoatendimento CAIXA
</strong>
utilizando o
<strong>
 cartão Bolsa Família,
</strong>
ou em
<strong>
 agências da CAIXA sem o cartão.
</strong>
Para receber o benefício, a principal regra é ter
<strong>
 renda mensal por pessoa de até R$ 218.
</strong>
Se a renda mensal por pessoa da família estiver neste critério, a família é elegível ao programa.
<em>
 Carolina Mota, estagiária sob supervisão de Heloá Canali, coordenadora de Oliberal.com
</em>]]></description>
      <pubDate>25.03.24 1h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alane escapa do paredão no Bate e Volta e ganha R$ 100 mil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/alane-escapa-do-paredao-no-bate-e-volta-e-ganha-r-100-mil-1.795605</link>
      <description><![CDATA[A paraense disputou a prova com Mateus e Leidy Elin e conseguiu levar a melhor


A
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=paraense+Alane" target="_blank">
  paraense Alane
 </a>
 escapou do paredão do
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=BBB+24" target="_blank">
  BBB 24
 </a>
</strong>
neste domingo (25).
<strong>
 Alane
</strong>
,
<strong>
 Mateus
</strong>
e
<strong>
 Leidy Elin
</strong>
participaram a prova
<strong>
 Bate e Volta e, numa disputa emocionante,
</strong>
a bailarina e atriz levou a melhor e
<strong>
</strong>
ainda
<strong>
 ganhou R$ 100 mil do patrocinador
</strong>
da prova.Alane foi puxada para o paredão pela ex-amiga Leidy Elin, com quem teve atritos e discussões na casa, mas conseguiu se salvar.A prova foi dividida em três etapas. Os participantes tiveram que encontrar produtos dentro de geladeiras numeradas. A primeira a achar um produto e ir para a segunda fase da prova foi Leidy Elin. Alane encontrou um produto especial do patrocinador e passou para a segunda fase, podendo jogar duas vezes seguidas. Na primeira tentativa na segunda etapa, Alane ainda acertou de primeira e foi para a terceira etapa ultrapassando Leidy.Após Alane errar alguns palpites, Leidy chegou a terceira fase e ficou empatada com a paraense. Neste tempo, Mateus conseguiu acertar os números na primeira e segunda fase e encostar com as outras duas concorrentes. Após o acerto de Mateus, Alane escolheu o número certo e se livrou do paredão.
]]></description>
      <pubDate>25.03.24 0h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mandantes da morte de Marielle Franco ficarão em penitenciárias distintas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/mandantes-da-morte-de-marielle-franco-ficarao-em-penitenciarias-distintas-1.795604</link>
      <description><![CDATA[Na capital federal, os três foram submetidos a exames de corpo de delito e, em seguida, encaminhados para o presídio de segurança máxima
Os
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/brasil/conheca-os-suspeitos-de-mandar-matar-marielle-1.795336" target="_blank">
  três suspeitos de envolvimento no assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes
 </a>
</strong>
serão alojados em diferentes penitenciárias. O deputado federal
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Chiquinho+Braz%C3%A3o" target="_blank">
  Chiquinho Brazão
 </a>
</strong>
(União-RJ), o conselheiro do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ)
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Domingos+Braz%C3%A3o" target="_blank">
  Domingos Brazão
 </a>
</strong>
e o
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=delegado+Rivaldo+Barbosa" target="_blank">
  delegado Rivaldo Barbosa
 </a>
</strong>
, ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro, chegaram à Brasília (DF) na tarde deste domingo (24), após uma audiência de custódia no Rio de Janeiro. Escoltados por agentes da Polícia Federal, eles foram submetidos a exames de corpo de delito e, em seguida, encaminhados para o presídio de segurança máxima.Segundo informações obtidas pelo portal CNN, Rivaldo Barbosa deverá permanecer na penitenciária federal, em Brasília. Já Domingos Brazão será transferido para o presídio federal de Porto Velho (RO), enquanto o irmão, Chiquinho Brazão, poderá ser encaminhado para um presídio em Campo Grande (MS). Contudo, ainda não há uma data definida para essas transferências, pois dependem de decisões dos juízes corregedores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/conheca-os-suspeitos-de-mandar-matar-marielle-1.795336" title="Saiba quem são os suspeitos de mandar matar Marielle Franco">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os irmãos Domingos Inácio Brazão e João Francisco Inácio Brazão, e o delegado Rivaldo Barbosa, foram presos neste domingo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.795338:1711281137/brazao.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=42d5d2f" data-title="Os irmãos Domingos Inácio Brazão e João Francisco Inácio Brazão, e o delegado Rivaldo Barbosa, foram presos neste domingo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.795338:1711281137/brazao.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e7614b" title="Os irmãos Domingos Inácio Brazão e João Francisco Inácio Brazão, e o delegado Rivaldo Barbosa, foram presos neste domingo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/conheca-os-suspeitos-de-mandar-matar-marielle-1.795336" title="Saiba quem são os suspeitos de mandar matar Marielle Franco">
 <span class="title">
  <b>
   Saiba quem são os suspeitos de mandar matar Marielle Franco
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A família Brazão atua principalmente na Zona Oeste do Rio, região dominada por grupos milicianos. O delegado Rivaldo Barbosa foi empossado chefe da Polícia Civil do RJ em 13 de março de 2018, um dia antes do atentado.
 </span>
</a>
A Operação Murder Inc, que resultou na prisão dos três suspeitos, é uma colaboração entre a Polícia Federal, a Procuradoria Geral da República (PGR) e o Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ). Em coletiva à imprensa na tarde deste domingo (24), o
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Ricardo+Lewandowski" target="_blank">
  ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski
 </a>
</strong>
, relacionou a disputa envolvendo o Projeto de Lei 174/2016 na Câmara Municipal do Rio de Janeiro à morte da vereadora Marielle Franco (PSol) e de seu motorista, Anderson Gomes.De acordo com informações da Polícia Federal, o embate teve um agravamento no segundo semestre de 2017. A votação do
<strong>
 PL 174/2016
</strong>
provocou uma "reação descontrolada" por parte de Chiquinho Brazão contra Marielle. "Ficou evidente a divergência no campo político, especialmente em questões relacionadas à regularização fundiária e ao direito à moradia", ressaltou o ministro.Enquanto Marielle buscava a regularização das terras para fins sociais, os irmãos Brazão, conforme o relatório da PF, estavam associados a um grupo político com posição contrária. Os suspeitos de serem os mandantes do crime pleiteavam a regularização de um condomínio em Jacarepaguá, porém Marielle, na sua função de vereadora, trabalhava para que a ocupação do terreno fosse acompanhada pela Defensoria Pública e pelo Instituto de Terras e Cartografia do Rio.O relatório da PF servirá de base para novas investigações. Segundo o ministro da Justiça, essas investigações expõem o
<em>
 modus operandi
</em>
das milícias no Rio de Janeiro, que demonstram uma sofisticação considerável, abrangendo diversas áreas de atividade.“Tenho a impressão que, a partir desse caso, nós podemos talvez desvendar outros casos, ou pelo menos seguir o fio da meada de um novelo cuja dimensão ainda não temos clara, mas essa investigação é a espécie de uma radiografia de como operam as milícias e o crime organizado no Rio de Janeiro, e como há um entrelaçamento inclusive com alguns órgãos políticos e alguns órgãos públicos”, complementou Lewandowski.
]]></description>
      <pubDate>25.03.24 0h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Participantes do BBB 24 aprendem a abafar labareda de óleo em panela com tampa para apagar fogo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/participantes-do-bbb-24-aprendem-a-abafar-labareda-de-oleo-em-panela-com-tampa-para-apagar-fogo-1.795602</link>
      <description><![CDATA[Programa começou com dica do apresentador Tadeu Schmidt sobre a maneira correta de agir em situações como essa
O apresentador do
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=BBB+24" target="_blank">
  BBB 24
 </a>
 ,
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Tadeu+Schmidt" target="_blank">
  Tadeu Schmidt
 </a>
 ,
</strong>
ensinou os participantes do programa como conter labaredas em panela com óleo fervente. Ele
<strong>
</strong>
comentou a
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/cultura/bbb/frigideira-com-oleo-pega-fogo-no-bbb-24-e-assusta-confinados-1.795546" target="_blank">
  situação que ocorreu na tarde deste domingo (24), na cozinha da casa
 </a>
</strong>
, e
<strong>
</strong>
explicou que
<strong>
 não se deve jogar água em panela com óleo
</strong>
por conta do risco das chamas subirem e se alastrarem.Tadeu ressaltou que o motorista de aplicativo pensou rápido em tentar conter as chamas, mas, agiu de maneira incorreta. Davi tirou a panela do fogo, colocou embaixo da torneira e ligou a água, o que fez as labaredas crescerem."Falou em fogo, a gente já pensa em meter água, não é Davi?", disse. "Sim, senhor", respondeu o brother. "Panela pegando fogo com óleo a gente não pode jogar água. É perigosíssimo!", falou. "A água não se mistura, água é mais pesada, vai para o fundo da panela e, com o calor, se transforma em vapor imediatamente. E no estado de vapor se expande muito e joga o óleo para cima. Então é perigosíssimo, não pode jogar água de jeito nenhum", explicou.Fernanda comentou o procedimento correto. "Você tem que cortar o fogo, cortar o oxigênio. Pode colocar um pano úmido, pode tampar com uma tampa, ou colocar o pano. Pode colocar sem desespero", detalhou."O certo é abafar a panela com a tampa. Se for um pano úmido não pode estar pingando, vocês já sabem o que a água faz com óleo. E a primeira coisa é afastar a panela da fonte do calor, como o Davi fez", complementou Tadeu.
]]></description>
      <pubDate>25.03.24 0h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Davi, MC Bin Laden, Leidy Elin e Mateus estão no paredão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/paredao-do-bbb-24-e-formado-neste-domingo-1.795603</link>
      <description><![CDATA[A paraense Alane escapou da berlinda na prova Bate e Volta 
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Davi+BBB" target="_blank">
  Davi
 </a>
 ,
</strong>
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Davi+BBB" target="_blank">
  MC Bin Laden
 </a>
 ,
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Leidy+Elin" target="_blank">
  Leidy Elin
 </a>
</strong>
e
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Mateus+BBB" target="_blank">
  Mateus
 </a>
</strong>
estão no
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Pared%C3%A3o" target="_blank">
  Paredão
 </a>
</strong>
do
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=BBB+24" target="_blank">
  BBB 24
 </a>
</strong>
deste domingo (25). O
<strong>
 baiano foi o indicado ao paredão
</strong>
pela
<strong>
 líder Giovanna
</strong>
. Desta vez serão quatro participantes disputando para ver quem será o próximo a sair do
<strong>
 maior reality show do Brasil
</strong>
. "A minha indicação de hoje vai ser o Davi. O Davi é uma pessoa em quem eu tentei evitar votar, mas ele é uma pessoa muito influenciadora do grupo dele. Ele se acha uma pessoa muito posicionada aqui, dá muitas respostas atravessadas. Riu alto enquanto eu fazia a entrega das pulseiras... Isso que você chama de posicionamento, eu chamo de desrespeito", declarou a líder Giovanna no voto.Davi, Alane, Mateus e Beatriz votaram em Leidy Elin. Já o outro grupo - com Leidy, Fernanda, Lucas Buda, MC Bin Laden e Pitel - decidiu votar em Mateus. Isabelle, mais uma vez, votou sozinha em MC Bin Laden. Os dois mais votados, Mateus e Leidy, foram mandados ao Paredão, mas, também tiveram direito a escolher uma pessoa para ir com eles. Mateus puxou Bin Laden. Leidy também pode puxar um rival e escolheu a paraense Alane. Mateus ainda usou o poder coringa para impedir Bin Laden de participar do
<strong>
 Bate e Volta
</strong>
. Mas, na prova Bate e Volta
<strong>
 Alane escapou
</strong>
. Em uma disputa emocionante com Leidy Elin e Mateus, decidida no último minuto, ela levou a melhor e, claro, comemorou muito.
]]></description>
      <pubDate>24.03.24 23h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>União Brasil decide em unanimidade pela expulsão de Chiquinho Brazão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/uniao-brasil-decide-em-unanimidade-pela-expulsao-de-chiquinho-brazao-1.795588</link>
      <description><![CDATA[O deputado federal foi preso neste domingo (24) por envolvimento na morte da vereadora Marielle Franco (PSol-RJ) e do motorista Anderson Gomes
Em decisão unânime, a Comissão Executiva Nacional do
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Uni%C3%A3o+Brasil" target="_blank">
  União Brasil
 </a>
</strong>
determinou a expulsão do
<strong>
 deputado federal
</strong>
<strong>
 João Francisco Inácio Brazão
</strong>
(RJ), conhecido como
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Chiquinho+Braz%C3%A3o" target="_blank">
  Chiquinho Brazão
 </a>
</strong>
, do partido. A resolução se deu após a prisão do político, na manhã deste domingo (24), por envolvimento no assassinato da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=vereadora+Marielle+Franco" target="_blank">
  vereadora Marielle Franco
 </a>
</strong>
(PSol) e do
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=motorista+Anderson+Gomes" target="_blank">
  motorista Anderson Gomes
 </a>
</strong>
, ocorrido em 2018, no Rio de Janeiro.A reunião dos membros do União estava inicialmente agendada para a terça-feira (26), mas foi antecipada devido à prisão de Chiquinho Brazão.“A decisão da Executiva Nacional aponta que Brazão incide em ao menos três condutas ilícitas previstas no artigo 95 do Estatuto: atividade política contrária ao
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Estado+Democr%C3%A1tico+de+Direito" target="_blank">
  Estado Democrático de Direito
 </a>
</strong>
, ao Regime Democrático e aos interesses partidários; falta de exação no cumprimento dos deveres atinentes às funções públicas e partidárias e violência política contra a mulher”, destaca trecho da nota divulgada pelo partido.O União Brasil enfatizou seu repúdio a qualquer tipo de crime, especialmente aqueles contra o Estado Democrático de Direito e os que envolvem
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=viol%C3%AAncia+contra+a+mulher" target="_blank">
  violência contra a mulher
 </a>
</strong>
. A sigla também expressou solidariedade aos familiares de Marielle e Anderson.O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Ant%C3%B4nio+Rueda" target="_blank">
  presidente do União, Antonio de Rueda
 </a>
</strong>
, solicitou à Comissão Executiva Nacional a abertura de um processo disciplinar contra o deputado federal, visando sua expulsão do partido e o cancelamento de sua filiação partidária.Conforme declarou o presidente da sigla, Chiquinho Brazão não mantinha relação com o partido e havia solicitado ao
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Tribunal+Superior+Eleitoral" target="_blank">
  Tribunal Superior Eleitoral (TSE)
 </a>
</strong>
autorização para se desfiliar.
]]></description>
      <pubDate>24.03.24 23h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Festival de cães 'salsichas' reúne mais de 200 pets em shopping de Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/festival-de-caes-salsichas-reune-mais-de-200-pets-em-shopping-de-belem-1.795583</link>
      <description><![CDATA[O evento dos cachorros da raça Dachshund teve corrida dos animais fantasiados de hot dog, concurso de fantasia e passeio pelo shopping
Aproximadamente
<strong>
 200
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Dachshund" target="_blank">
  cachorros da raça Dachshund
 </a>
</strong>
, mais conhecido como 'salsichas', participaram do
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=I+Festival+do+Hot+Dog" target="_blank">
  I Festival do Hot Dog
 </a>
</strong>
, na manhã deste domingo (24). O evento fez a alegria dos pets e tutores com disputas divertidas, como uma corrida dos
<strong>
 cães vestidos de hot dog
</strong>
,
<strong>
 melhor fantasia hot dog
</strong>
e
<strong>
 corrida para os 'salsichinhas'
</strong>
não fantasiados.O evento foi realizado no
<strong>
 Shopping Bosque Grão-Pará
</strong>
, em Belém, pelo
<strong>
 Clube Dachshund Belém
</strong>
, com o propósito de proporcionar um dia especial para os tutores e pets.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C464XZ2tf1_/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C464XZ2tf1_/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C464XZ2tf1_/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C464XZ2tf1_/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Um dos vencedores do dia foi
<strong>
 John Shelby
</strong>
, Dachshund preto de um ano, que venceu a corrida dos animais com fantasia de hot dog. A tutora Ivanete Amaral, professora universitária de 64 anos, ficou orgulhosa. "Foi maravilhoso! John é um cão que adora correr, parece que não se cansa... é bem adaptável para vestir fantasias", falou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/pet/i-festival-do-hot-dog-promove-desfile-e-corrida-de-cachorros-salsichas-em-belem-neste-domingo-24-1.794536" title="I Festival do Hot Dog promove desfile e corrida de cachorros ‘salsichas’ em Belém neste domingo (24)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cães da raça 'salsicha' irão invadir o Shopping Bosque Grão Pará no I Festival do Hot Dog neste domingo (24), em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794538:1711053364/WhatsApp-Image-2024-03-21-at-16-36-02.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e0cf7a7" data-title="Cães da raça 'salsicha' irão invadir o Shopping Bosque Grão Pará no I Festival do Hot Dog neste domingo (24), em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794538:1711053364/WhatsApp-Image-2024-03-21-at-16-36-02.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bffea6d" title="Cães da raça 'salsicha' irão invadir o Shopping Bosque Grão Pará no I Festival do Hot Dog neste domingo (24), em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/pet/i-festival-do-hot-dog-promove-desfile-e-corrida-de-cachorros-salsichas-em-belem-neste-domingo-24-1.794536" title="I Festival do Hot Dog promove desfile e corrida de cachorros ‘salsichas’ em Belém neste domingo (24)">
 <span class="title">
  <b>
   I Festival do Hot Dog promove desfile e corrida de cachorros ‘salsichas’ em Belém neste domingo (24)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cães disputam modalidade esportiva fantasiados de hotdog na Arena Bosque, no Shopping Bosque Grão Pará
 </span>
</a>
<a href="/para/conheca-malcom-salsicha-o-pet-influencer-de-maraba-que-conquistou-o-mundo-1.591944" title="Conheça Malcom Salsicha, o pet influencer de Marabá que conquistou o mundo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Malcom usa seus perfis nas redes sociais para abordar temas sensíveis e vem acumulando seguidores e recordes de engajamento" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.591947:1664204644/Malcom-Salsicha.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4954ceb" data-title="Malcom usa seus perfis nas redes sociais para abordar temas sensíveis e vem acumulando seguidores e recordes de engajamento"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.591947:1664204644/Malcom-Salsicha.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=55c96a9" title="Malcom usa seus perfis nas redes sociais para abordar temas sensíveis e vem acumulando seguidores e recordes de engajamento"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/conheca-malcom-salsicha-o-pet-influencer-de-maraba-que-conquistou-o-mundo-1.591944" title="Conheça Malcom Salsicha, o pet influencer de Marabá que conquistou o mundo">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça Malcom Salsicha, o pet influencer de Marabá que conquistou o mundo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Malcom usa seus perfis nas redes sociais para abordar temas sensíveis e vem acumulando seguidores e recordes de engajamento
 </span>
</a>
<a href="/noticia-boa/jovem-mostra-rotina-ao-lado-de-cao-de-20-anos-e-emociona-os-seguidores-video-1.672644" title="Jovem mostra rotina ao lado do cão de 20 anos e emociona os seguidores; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O amor e o cuidado da influenciadora com o cãozinho chamaram a atenção dos internautas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.672656:1682441126/rebeca-carbonaro-e-tico.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b89aea5" data-title="O amor e o cuidado da influenciadora com o cãozinho chamaram a atenção dos internautas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.672656:1682441126/rebeca-carbonaro-e-tico.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=989b9a1" title="O amor e o cuidado da influenciadora com o cãozinho chamaram a atenção dos internautas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/noticia-boa/jovem-mostra-rotina-ao-lado-de-cao-de-20-anos-e-emociona-os-seguidores-video-1.672644" title="Jovem mostra rotina ao lado do cão de 20 anos e emociona os seguidores; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem mostra rotina ao lado do cão de 20 anos e emociona os seguidores; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Rebeca Carbonaro compartilha nas redes sociais os cuidados com o pet chamado Tico
 </span>
</a>
<a href="/pet/dachshund-cao-salsicha-caracteristicas-cuidados-e-curiosidades-do-cachorro-1.579491" title="Dachshund (Cão salsicha): características, cuidados e curiosidades do cachorro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.579500:1661554761/c-o-salsicha-capa.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=86a7c32" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.579500:1661554761/c-o-salsicha-capa.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=19d792f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/pet/dachshund-cao-salsicha-caracteristicas-cuidados-e-curiosidades-do-cachorro-1.579491" title="Dachshund (Cão salsicha): características, cuidados e curiosidades do cachorro">
 <span class="title">
  <b>
   Dachshund (Cão salsicha): características, cuidados e curiosidades do cachorro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O famoso ‘salsichinha’ é bastante elétrico, adora brincar e correr. Essa raça é muito independente e está sempre de prontidão para proteger a casa e a família humana.
 </span>
</a>
Ela e John Shelby participam dos eventos do clube desde outubro de 2023. "Todos os eventos que eu e meu marido, que somos os tutores, temos participado, são de extrema importância para nós, porque nos remete a momentos especiais de muita alegria e bem-estar. Os eventos promovidos pelo Clube dos Dachshund's Belém são todos muito especiais, de confraternização com tutores e pets", declarou.A vencedora da corrida dos Dachshund sem fantasia foi Cacau, uma Dachshund marrom de três anos. Essa foi a primeira vez que a tutora Andressa Lobato, administradora de 45 anos, levou a cachorrinha para eventos do clube. "Muito importante, através do evento conhecemos pessoas com a mesma paixão pelos salsichas", diz Andressa.Andressa contou que foi ao evento por ser um entretenimento saudável, em ambiente agradável e pela interação de Cacau com outros pets. Além disso, é uma oportunidade de integrar a família. Apaixonada pela mascote, a filha de Andressa, Laura, vibrou com a vitória de Cacau na corrida dos animais sem fantasia. "Foi muito emocionante, ela é muito esperta e ativa. Estamos muito felizes", falou.Além das corridas, o evento contou com um desfile dos Dachshunds fantasiados e um passeio pelo Bosque Grão-Pará. A diretora administrativa do clube, Carla Cecília Furtado, comemorou o recorde de público. "Hoje batemos o recorde com mais de 200 pessoas presentes. A gente sempre faz Hallowen, Natal, festas comemorativas. Tivemos o Encontro Nacional Dachshouse e o nosso clube, de Belém, foi um dos mais visados. O evento teve mais de 150 participantes e já tinha sido um dos maiores do Brasil, e agora a gente bateu o recorde aqui, com mais 200 participantes", comemorou.Os integrantes do Clube Dachshund Belém se reúnem mensalmente em eventos gratuitos e também em encontros temáticos, esses últimos pagos. O objetivo principal é a confraternização, é promover qualidade de vida, saúde e bem-estar para tutores e cães. Os interessados em conhecer o clube podem seguir o perfil
<strong>
 <a href="https://www.instagram.com/clube.dachshund.belem/" target="_blank">
  @clube.dachshund.belém
 </a>
</strong>
no Instagram e buscar mais informações.
]]></description>
      <pubDate>24.03.24 23h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quais os melhores doramas de suspense gratuitos no Viki? Veja os principais K-dramas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/quais-os-melhores-doramas-de-suspense-gratuitos-no-viki-veja-os-principais-k-dramas-1.794904</link>
      <description><![CDATA["Flor do Mal" e Família Preciosa" estão entre os doramas com melhor avaliação na plataforma
Os
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 doramas
</a>
, principalmente conhecidos pelas histórias românticas, também fazem sucesso quando o assunto é suspense. Independente do país asiático de origem, essas obras são conhecidas pelo drama, com características de
<strong>
 séries norte-americanas e europeias
</strong>
, e
<strong>
 novelas latino-americanas
</strong>
. Confira abaixo os
<strong>
 melhores K-dramas de suspense
</strong>
disponíveis no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Viki">
 Viki
</a>
gratuitamente.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/conheca-hyun-bin-e-son-ye-jin-o-casal-que-saiu-do-dorama-para-a-vida-real-1.794435" title="Conheça Hyun Bin e Son Ye-jin, o casal que foi do dorama para a vida real">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Son Ye-jin e Hyun Bin atuaram juntos no k-drama "Pousando no Amor" (2019) e no filme "The Negotiation" (2018)' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794438:1711043439/Son-Ye-jin-e-Hyun-Bin.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d44b657" data-title='Son Ye-jin e Hyun Bin atuaram juntos no k-drama "Pousando no Amor" (2019) e no filme "The Negotiation" (2018)'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794438:1711043439/Son-Ye-jin-e-Hyun-Bin.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6a2dbfa" title='Son Ye-jin e Hyun Bin atuaram juntos no k-drama "Pousando no Amor" (2019) e no filme "The Negotiation" (2018)'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-hyun-bin-e-son-ye-jin-o-casal-que-saiu-do-dorama-para-a-vida-real-1.794435" title="Conheça Hyun Bin e Son Ye-jin, o casal que foi do dorama para a vida real">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça Hyun Bin e Son Ye-jin, o casal que foi do dorama para a vida real
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Astros sul-coreanos de “Pousando no Amor” estão casados há dois anos e têm um filho
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-conheca-os-melhores-j-dramas-de-romance-gratuitos-no-viki-veja-sinopses-1.793901" title="Dorama: conheça os melhores J-dramas de romance gratuitos no Viki; veja sinopses">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='J-drama "Meu Metereologista Pessoal", dorama de romance disponível gratuitamente no Viki' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793922:1710960655/J-drama-Meu-Metereologista-Pessoal-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ee80552" data-title='J-drama "Meu Metereologista Pessoal", dorama de romance disponível gratuitamente no Viki'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.793922:1710960655/J-drama-Meu-Metereologista-Pessoal-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2d9de5a" title='J-drama "Meu Metereologista Pessoal", dorama de romance disponível gratuitamente no Viki'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-conheca-os-melhores-j-dramas-de-romance-gratuitos-no-viki-veja-sinopses-1.793901" title="Dorama: conheça os melhores J-dramas de romance gratuitos no Viki; veja sinopses">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama: conheça os melhores J-dramas de romance gratuitos no Viki; veja sinopses
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre as principais obras japonesas disponíveis no streaming, estão "Meu Metereologista Pessoal" e "Açúcar, Açúcar, Mel"
 </span>
</a>
<a href="/cultura/por-que-nao-tem-beijo-em-doramas-coreanos-entenda-a-ausencia-nos-k-dramas-1.791807" title="Por que não tem beijo em doramas coreanos? Entenda a ausência nos k-dramas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Casal Ri Jeong-hyeok (Hyun Bin) e Yoon Se-ri (Son Ye-jin), do k-drama "Pousando no Amor"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.791811:1710444465/Ri-Jeong-hyeok-Hyun-Bin-e-Yoon-Se-ri-Son-Ye-jin-de-Pousando-no-Amor.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0e22179" data-title='Casal Ri Jeong-hyeok (Hyun Bin) e Yoon Se-ri (Son Ye-jin), do k-drama "Pousando no Amor"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.791811:1710444465/Ri-Jeong-hyeok-Hyun-Bin-e-Yoon-Se-ri-Son-Ye-jin-de-Pousando-no-Amor.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5580376" title='Casal Ri Jeong-hyeok (Hyun Bin) e Yoon Se-ri (Son Ye-jin), do k-drama "Pousando no Amor"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/por-que-nao-tem-beijo-em-doramas-coreanos-entenda-a-ausencia-nos-k-dramas-1.791807" title="Por que não tem beijo em doramas coreanos? Entenda a ausência nos k-dramas">
 <span class="title">
  <b>
   Por que não tem beijo em doramas coreanos? Entenda a ausência nos k-dramas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Na cultura tradicional da Coreia do Sul, demonstrações de afeto em público não são bem vistas
 </span>
</a>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Baek Hee Sung (Lee Joon Gi) parece ser o marido perfeito. Artesão habilidoso com um estúdio famoso, ele aparenta ser o pai exemplar. Entretanto, Baek Hee Sung esconde segredos tão obscuros que não quer que sua esposa, a detetive Cha Ji Won (Moon Chae Won), descubra. Ela vive para o trabalho e, quando começa a investigar um caso cruel, entra por um caminho que pode destruir a sua vida.
<strong>
 Episódios:
</strong>
16
<strong>
 Classificação:
</strong>
16 anos
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Mo Seok Hee (Im Soo Hyang) vive perfeitamente bem na área financeira, mas única herdeira do Grupo MC não tem tanta paz quanto parece. A jovem é assombrada pela morte misteriosa da mãe, que aconteceu há 15 anos, e, desde o ocorrido, mora nos Estados Unidos - longe do pai.
<b>
</b>
Quando decide voltar para casa, na Coreia do Sul, sua vida vira de ponta cabeça e as fortunas do Grupo MC desandam. Na Ásia, Mo Seok Hee conhece Heo Yoon Do (Lee Jang Woo), um advogado de origem humilde contratado para auxiliar no gerenciamento de crise.
<strong>
 Episódios:
</strong>
16
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<strong>
 Sinopse:
</strong>
O policial Jung Ba Reum (Lee Seung Gi) dedica sua vida pela justiça e luta para desempenhar o seu trabalho da melhor forma, ao lado do parceiro Go Moo Chi (Lee Hee Joon). Ele leva uma vida comum e feliz, até o país ser abalado por um assassinato cruel. A dupla fica determinada a encontrar o criminoso, que logo é localizado. A vida de Ba Reum nunca mais será a mesma após esse encontro.
<strong>
 Episódios:
</strong>
23
<strong>
 Classificação:
</strong>
18 anos
<strong>
 Sinopse:
</strong>
A jovem Oh Yeon Joo (Han Hyo-Joo) é residente de cirurgia cardiotorácica do segundo ano. Um dia, seu pai, um famoso artista de quadrinhos, desaparece subitamente. Yeon Joo é sequestrada e levada para outra dimensão. De alguma forma, a vida dela e a de Kang Chul (Lee Jong Suk),um medalhista de ouro olímpico em tiro esportivo e empreendedor milionário, se interliga.
<strong>
 Episódios:
</strong>
14
<strong>
 Classificação:
</strong>
17 anos
<strong>
 Sinopse:
</strong>
A policial Yoon Sae Bom (Han Hyo Joo) fica ansiosa para se mudar para o novo prédio de apartamentos da cidade. Sua amiga, a detetive Jung Yi Hyun (Park Hyung Sik), será sua nova vizinha. Entretanto, a felicidade de Sae Bom dura pouco. Lentamente, uma nova doença infecciosa se espalha pelo edifício e os moradores se transformam em objetos de terror para toda a cidade. Logo eles são afastados do mundo, enquanto os moradores não-infectados lutam para sobreviver.
<strong>
 Episódios:
</strong>
12
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 5d320176-37b8-4a36-b03d-337236fe1139
]]></description>
      <pubDate>24.03.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paraense morde adversário na sua estreia e é demitido do UFC; lutador fez tatuagem da lesão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/maisesportes/paraense-morde-adversario-na-sua-estreia-e-e-demitido-do-ufc-lutador-fez-tatuagemda-lesao-1.795584</link>
      <description><![CDATA[Lutador paraense Igor da Silva Severino mordeu o brasileiro André Mascote, no UFC Vegas 89 e foi desclassificado da luta e demitido da franquia
A noite do último sábado (24) ficou marcada de forma negativa para o
<strong>
 paraense
</strong>
<strong>
 Igor Severino
</strong>
. No dia da sua estreia no UFC, a maior franquia de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=MMA" target="_blank">
  MMA
 </a>
</strong>
do mundo, o lutador de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Juruti" target="_blank">
  Juruti
 </a>
</strong>
(PA) foi desclassificado da luta contra o também brasileiro
<strong>
 André Mascote
</strong>
por ter mordido o adversário, e foi demitido por
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Dana+White" target="_blank">
  Dana White
 </a>
</strong>
, dono do UFC. O fato inusitado ocorreu no evento
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=UFC+Vegas" target="_blank">
  UFC Vegas 89
 </a>
</strong>
, pela categoria peso-mosca (até 56,7 quilos).A luta ia bem entre os dois brasileiros e teve um primeiro round equilibrado. Mas, no segundo round ocorreu o inesperado. O paraense tentava levar André Mascote para o chão, quando estava nas costas do adversário, foi então que Igor Severino mordeu o braço de André mascote, que gritou de dor e a luta foi interrompida. Ele reclamou ao árbitro do combate e, após revisão das imagens, os árbitros decidiram pela desclassificação do lutador paraense.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C44T_n3RrdS/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C44T_n3RrdS/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C44T_n3RrdS/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C44T_n3RrdS/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
O fato inusitado causou um prejuízo enorme a Igor Severino. O golpe ilegal pôs um ponto final à carreira dele no UFC, principal e mais renomada franquia do mundo do MMA. Dana White, dono do UFC encerrou o contrato do atleta paraense com a empresa, em razão do ato. Alguns minutos após a transmissão oficial do evento, o empresário oficializou a rescisão de vínculo entre o UFC e Severino.Após a luta, o lutador André Mascote aproveitou a mordida para marcar de vez a vitória na pele. Ele fez uma tatuagem da marca deixada pelos dentes de Igor no octógono e a imagem viralizou nas redes sociais. “Foi tão insano que eu tive que tornar permanente. Uma estreia memorável! Obrigado, chefe Dana White. Estou pronto para mais”, escreveu.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C44iHgptmgN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C44iHgptmgN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C44iHgptmgN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<a href="https://www.instagram.com/p/C44iHgptmgN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
A mordida ainda rendeu uma boa grana ao brasileiro. Segundo o site Combate, Dana White premiou o lutador com o valor de U$$ 50 mil dólares, cerca de R$ 250 mil, sem contar no valor da vitória no confronto. Mascote também era estreante no UFC e tem um cartel de oito vitórias no MMA.
]]></description>
      <pubDate>24.03.24 22h19</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
