<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Confira a lista dos vereadores eleitos em São Paulo - SP nas eleições 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/confira-a-lista-dos-vereadores-eleitos-em-sao-paulo-sp-nas-eleicoes-2024-1.871049</link>
      <description><![CDATA[Eleitores de São Paulo definiram a nova composição da Câmara Municipal para os próximos 4 anos; veja os candidatos eleitos, seus partidos e a porcentagem de votos recebida.
<strong>
 Nas eleições municipais de 2024, os eleitores de São Paulo escolheram os novos representantes da Câmara Municipal
</strong>
. Um total de 55 vereadores foram eleitos para os próximos 4 anos de mandato. Entre os mais votados estão Lucas Pavanato (Partido Liberal - PL), com 2,78% dos votos, e Ana Carolina Oliveira (Podemos - PODE), que recebeu 2,24%. A votação deste domingo (6) registrou um total de 9.322.444 eleitores, com 72,66% de comparecimento.
<br/>
Veja a lista completa dos vereadores eleitos em São Paulo:
]]></description>
      <pubDate>07.10.24 0h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 07/10: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-07-10-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.869504</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta segunda-feira (07/10) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja, abaixo, o horóscopo do dia de hoje, 07/10, segunda-feira, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu signo, a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
É essencial buscar entendimento, e mesmo que o processo para alcançá-lo seja desafiador, vale a pena investir tanto em recursos objetivos quanto subjetivos. Quando as pessoas conseguem se entender, muito mais pode ser realizado.Se o espírito prático prevalecer sobre os impulsos que o levam a ignorar o bom senso, tudo dará certo. Dizer isso é uma coisa, mas se manter fiel a essa realidade é um verdadeiro desafio.Com carinho, cordialidade e elegância, você conseguirá abrir caminho em meio à densa nuvem de lamúrias que contrasta com sua energia. É fácil se deixar levar pelas queixas; o difícil é manter o bom humor.Quando uma boa sensação invadir sua alma, aproveite o momento sem precisar que tudo faça sentido lógico. A alegria insensata também é válida. Aproveite! Entre o que é dito e as sensações que isso provoca, existe uma grande discrepância que você precisa resolver, analisando suas opções e tomando decisões. O que é mais relevante: as palavras ou os sentimentos? Com a ampliação das opções, suas escolhas se tornam mais desafiadoras. Quanto mais vasto o cenário, mais variadas as possibilidades, e sua alma quer desfrutar de todas, embora isso não seja viável. Não perca tempo com ansiedades desnecessárias que só complicam a situação. Embora seja impossível evitar essas ansiedades, é perfeitamente possível superá-las e seguir em frente. Sua intuição indica que este é o momento de agir em relação às suas metas, mas, ao mesmo tempo, não há sinais evidentes nesse sentido. O que você deve priorizar para tomar decisões? Existem momentos estranhos em que você não consegue discernir se as pessoas realmente se importam com você ou se estão apenas esperando a oportunidade de se beneficiar da sua situação. Prepare-se para compartilhar seu caminho com pessoas que se tornarão cada vez mais próximas e familiares. É a força do grupo se manifestando em sua vida. Priorize aquilo que pode ser colocado em prática o mais rapidamente possível. Isso evitará que você se distraia e perca tempo precioso. O que aguçar sua imaginação deve ser transformado em ação, pois nada é mais limitante para a alma do que ficar sonhando sem coragem para realizar.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Mirelly Pires, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>07.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gleisi diz que 1º turno mostra 'reconstrução' e 'vigor' do PT e promete articular por Boulos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/gleisi-diz-que-1-turno-mostra-reconstrucao-e-vigor-do-pt-e-promete-articular-por-boulos-1.870998</link>
      <description><![CDATA[Presidente do PT destaca que o partido disputará o segundo turno em Porto Alegre (RS), com Maria do Rosário
A
<strong>
 presidente nacional do PT
</strong>
, Gleisi Hoffmann, afirmou neste domingo, 6, que o resultado do primeiro turno das eleições municipais mostrou um processo de "reconstrução" do PT e o "vigor" do partido. A petista ressaltou que a sigla elegeu mais prefeitos neste ano que em 2020 e comemorou a ida da legenda para quatro disputas de segundo turno em capitais.A deputada federal prometeu articular para eleger Guilherme Boulos (PSOL) em São Paulo e disse considerar importante as reeleições dos aliados Eduardo Paes (PSD) no Rio de Janeiro, "na terra de (Jair) Bolsonaro", e de João Campos (PSB) em Recife (PE), com apoio do presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT)."O PT mostrou seu vigor, sua vitalidade, a vontade de participar do processo democrático e esse momento tão bonito que são as eleições", declarou Gleisi, em transmissão do canal do partido do Youtube, após o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) divulgar os resultados das disputas no País.Gleisi disse que, na visão dela, o balanço da eleição é positivo para o PT. A dirigente do partido de Lula afirmou que a legenda já avaliava que se sairia melhor em 2024 do que nas disputas municipais de quatro anos atrás. O partido elegeu mais de 200 prefeitos no primeiro turno deste ano. Em 2020, foram 183 no total, já contabilizando o segundo turno. Atualmente, contudo, a sigla comanda 265 municípios."A eleição de 2016 foi difícil, a de 2020 foi difícil e, agora, a de 2024 mostra um processo de reconstrução do PT no processo eleitoral local, o que é muito importante", disse. "Vamos eleger mais prefeitos do que fizemos em 2020. Vamos participar de várias cidades no segundo turno", emendou.A presidente do PT ressaltou que o partido disputará o segundo turno em Porto Alegre (RS), com Maria do Rosário, em Natal (RN), com Natália Bonavides, em Cuiabá (MT), com Lúdio Cabral, e em Fortaleza (CE), com Evandro Leitão. "Em 2020, disputamos apenas duas capitais (no segundo turno).""É um balanço da recuperação do PT, porque desde 2016 viemos sofrendo perseguição, seja com aquele impeachment, do golpe contra a presidenta Dilma (Rousseff), seja das prisões da Lava Jato, a prisão injusta e ilegal do presidente Lula. A gente vem recuperando terreno", disse Gleisi.Para a petista, as eleições em São Paulo, no Rio e em Recife também tiveram saldo positivo para o PT."Não posso deixar de falar de São Paulo, da importância que tem o Boulos ir para o segundo turno em São Paulo, mostrando a resiliência, a resistência das forças de esquerda, do campo progressista e democrático na maior cidade do País", declarou."A partir de segunda-feira, é uma outra eleição. Vamos estar articulando com as forças políticas, com a nossa militância, com os movimentos sociais para fazer de Boulos o prefeito da cidade de São Paulo. O PT já administrou São Paulo e queremos voltar a administrar em parceria com um grande aliado, que é o PSOL", prometeu Gleisi.Ela também destacou o apoio de Lula à reeleição de Eduardo Paes, no Rio, e de João Campos, em Recife. A petista fez questão de destacar que Paes se reelegeu em primeiro turno na "terra" e no "berço político" do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL)."Bolsonaro, que escolheu seu candidato, (Alexandre) Ramagem, que foi seu chefe da arapongagem, não conseguiu levá-lo para o segundo turno. E Eduardo Paes, que esteve nesse campo democrático, com apoio do presidente Lula, ganha a eleição no primeiro turno", disse, em referência às investigações sobre supostos monitoramentos ilegais de autoridades pela Agência Brasileira de Inteligência (Abin), que no governo Bolsonaro era comandada por Ramagem."Além da (importância da) vitória também de João Campos no Recife", emendou Gleisi.
]]></description>
      <pubDate>06.10.24 23h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jair Renan Bolsonaro é eleito vereador mais votado de Balneário Camboriú</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/jair-renan-bolsonaro-e-eleito-vereador-mais-votado-de-balneario-camboriu-1.871045</link>
      <description><![CDATA[Essa foi a estreia do caçula do ex-presidente na política
Jair Renan Bolsonaro, filho mais novo do ex-presidente Jair Bolsonaro, foi eleito para seu primeiro mandato como vereador em Balneário Camboriú, Santa Catarina. Novato na política e candidato pelo Partido Liberal (PL), ele conquistou 3.033 votos, tornando-se o vereador mais votado da cidade.A eleição de Jair Renan foi marcada por uma liderança consistente durante toda a apuração, com o segundo colocado, Victor Forte, também do PL, obtendo 2.888 votos. Mesmo sem doações diretas de seu pai, o ex-presidente Jair Bolsonaro, que priorizou a campanha de seu filho Carlos Bolsonaro, o PL investiu R$ 135 mil na campanha de Jair Renan.
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/politica/jair-renan-bolsonaro-vira-reu-por-suposta-fraude-em-emprestimo-e-lavagem-de-dinheiro-1.796933" title="Jair Renan Bolsonaro vira réu por suposta fraude em empréstimo e lavagem de dinheiro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796936:1711627456/jair-renan-e-bolsonaro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0de287b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796936:1711627456/jair-renan-e-bolsonaro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7deb1fe" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/jair-renan-bolsonaro-vira-reu-por-suposta-fraude-em-emprestimo-e-lavagem-de-dinheiro-1.796933" title="Jair Renan Bolsonaro vira réu por suposta fraude em empréstimo e lavagem de dinheiro">
 <span class="title">
  <b>
   Jair Renan Bolsonaro vira réu por suposta fraude em empréstimo e lavagem de dinheiro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Defesa afirma que Jair Renan foi vítima de um golpe
 </span>
</a>
<a href="/politica/jair-renan-bolsonaro-faz-publicacao-homofobica-citando-eduardo-leite-1.838974" title=" Jair Renan Bolsonaro faz publicação homofóbica citando Eduardo Leite">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jair Renan também já atacou o berço político da família ao dizer que trocou o Rio de Janeiro por Santa Catarina por causa do “povo honesto”" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838980:1721346909/bolsonaro-jr.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2ae2f59" data-title="Jair Renan também já atacou o berço político da família ao dizer que trocou o Rio de Janeiro por Santa Catarina por causa do “povo honesto”"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838980:1721346909/bolsonaro-jr.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0ba451f" title="Jair Renan também já atacou o berço político da família ao dizer que trocou o Rio de Janeiro por Santa Catarina por causa do “povo honesto”"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/jair-renan-bolsonaro-faz-publicacao-homofobica-citando-eduardo-leite-1.838974" title=" Jair Renan Bolsonaro faz publicação homofóbica citando Eduardo Leite">
 <span class="title">
  <b>
   Jair Renan Bolsonaro faz publicação homofóbica citando Eduardo Leite
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ele disse disse que governador de SC “dá fuzil e segurança”, enquanto o “vizinho dá outra coisa”, referindo-se ao governador do RS
 </span>
</a>
Essa foi a estreia do caçula do ex-presidente na política. Os outros dois filhos de Jair Bolsonaro, Carlos e Flávio Bolsonaro seguem a carreira na política. Carlos Bolsonaro (PL), que é vereador no Rio de Janeiro desde 2001, foi reeleito nas eleições municipais de 2024 com mais de 130 mil votos.
]]></description>
      <pubDate>06.10.24 23h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cobertura ao vivo da apuração das Eleições 2024 atrai 150 mil espectadores na web</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/cobertura-ao-vivo-da-apuracao-das-eleicoes-2024-atrai-com-150-mil-espectadores-na-web-1.871044</link>
      <description><![CDATA[A cobertura foi realizada de forma multiplataforma, com transmissão pela Rádio Liberal FM 98.9, portal Oliberal.com e o YouTube.
O Grupo Liberal promoveu, neste domingo (6), uma cobertura ao vivo da apuração das Eleições 2024, com foco nos resultados do Pará e de todo o Brasil. A transmissão teve início às 17h, logo após o encerramento da votação e o início da apuração dos votos, e foi conduzida pelos jornalistas Elisa Vaz e Abner Luiz, com a participação do cientista político Edir Veiga, que analisou o cenário eleitoral à medida que os números eram divulgados.A cobertura foi realizada de forma multiplataforma, com transmissão pela Rádio Liberal FM 98.9 e pelos canais digitais do grupo, incluindo o portal Oliberal.com e o YouTube.A transmissão completa está disponível online para quem quiser rever os detalhes da apuração e os comentários dos especialistas.
<strong>
 Veja
</strong>
:
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/gqVgvQYIkrY?si=dcTrhC0OepCYmTY9" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/gqVgvQYIkrY?si=dcTrhC0OepCYmTY9" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
Abner Luiz reforçou o impacto da cobertura digital, que atraiu mais de 150 mil espectadores somente via web.
<cite>
 “Nosso compromisso é sempre trazer os números com responsabilidade, transparência e tranquilidade. Esperamos que, no segundo turno, possamos continuar proporcionando essa prestação de serviço para a sociedade, tanto em Belém quanto em Santarém, que viverão momentos importantes com a escolha de seus prefeitos”, afirmou o jornalista.
</cite>
Para Abner, a expectativa para o segundo turno em Belém é alta, especialmente devido à importância da capital paraense, que em breve sediará a Conferência das Nações Unidas sobre às Mudanças Climáticas (COP 30).
<cite>
 “É um prazer para mim fazer parte de mais uma cobertura de eleições pelo Grupo Liberal. A cada eleição que passa, a gente vai se reinventando, trazendo inovações. Agora conseguimos fazer uma cobertura muito mais ampla, alcançando centenas de milhares de pessoas, o que é muito importante para a democracia”, comentou a jornalista Elisa Vaz.
</cite>]]></description>
      <pubDate>06.10.24 23h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Confira a lista dos vereadores eleitos em Oeiras do Pará - PA nas eleições 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/confira-a-lista-dos-vereadores-eleitos-em-oeiras-do-para-pa-nas-eleicoes-2024-1.871040</link>
      <description><![CDATA[Eleitores de Oeiras do Pará definiram a nova composição da Câmara Municipal para os próximos 4 anos; veja os candidatos eleitos, seus partidos e a porcentagem de votos recebida.
<strong>
 Nas eleições municipais de 2024, os eleitores de Oeiras do Pará escolheram os novos representantes da Câmara Municipal
</strong>
. Um total de 11 vereadores foram eleitos para os próximos 4 anos de mandato. Entre os mais votados estão Osvaldo Alves (PROGRESSISTAS - PP), com 6,42% dos votos, e Andreia Veiga (AGIR - AGIR), que recebeu 4,75%. A votação deste domingo (6) registrou um total de 24.910 eleitores, com 89,59% de comparecimento.
<br/>
Veja a lista completa dos vereadores eleitos em Oeiras do Pará:
]]></description>
      <pubDate>06.10.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Confira a lista dos vereadores eleitos em Mocajuba - PA nas eleições 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/confira-a-lista-dos-vereadores-eleitos-em-mocajuba-pa-nas-eleicoes-2024-1.871038</link>
      <description><![CDATA[Eleitores de Mocajuba definiram a nova composição da Câmara Municipal para os próximos 4 anos; veja os candidatos eleitos, seus partidos e a porcentagem de votos recebida.
<strong>
 Nas eleições municipais de 2024, os eleitores de Mocajuba escolheram os novos representantes da Câmara Municipal
</strong>
. Um total de 11 vereadores foram eleitos para os próximos 4 anos de mandato. Entre os mais votados estão Milson Pantoja (Movimento Democrático Brasileiro - MDB), com 4,55% dos votos, e Pakus Oliveira (Partido Social Democrático - PSD), que recebeu 4,16%. A votação deste domingo (6) registrou um total de 28.223 eleitores, com 87,41% de comparecimento.
<br/>
Veja a lista completa dos vereadores eleitos em Mocajuba:
]]></description>
      <pubDate>06.10.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Confira a lista dos vereadores eleitos em Baião - PA nas eleições 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/confira-a-lista-dos-vereadores-eleitos-em-baiao-pa-nas-eleicoes-2024-1.871036</link>
      <description><![CDATA[Eleitores de Baião definiram a nova composição da Câmara Municipal para os próximos 4 anos; veja os candidatos eleitos, seus partidos e a porcentagem de votos recebida.
<strong>
 Nas eleições municipais de 2024, os eleitores de Baião escolheram os novos representantes da Câmara Municipal
</strong>
. Um total de 15 vereadores foram eleitos para os próximos 4 anos de mandato. Entre os mais votados estão Professora Ivone Rodrigues (REPUBLICANOS - REPUBLICANOS), com 4,37% dos votos, e Professora Patrícia Viégas (REPUBLICANOS - REPUBLICANOS), que recebeu 4,34%. A votação deste domingo (6) registrou um total de 27.403 eleitores, com 87,25% de comparecimento.
<br/>
Veja a lista completa dos vereadores eleitos em Baião:
]]></description>
      <pubDate>06.10.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Aluísio Do Teca é eleito prefeito de Mocajuba - PA nas eleições 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/aluisio-do-teca-e-eleito-prefeito-de-mocajuba-pa-nas-eleicoes-2024-1.871032</link>
      <description><![CDATA[Com 54,53% dos votos, Aluísio Do Teca vence a disputa pela prefeitura de Mocajuba no primeiro turno, derrotando Fabricio Braga, que obteve 44,80% dos votos.
<strong>
 Aluísio Do Teca, do partido REPUBLICANOS - REPUBLICANOS, foi eleito prefeito de Mocajuba - PA nas eleições municipais de 2024 com 54,53% dos votos válidos
</strong>
. A apuração foi concluída às 22:47:24. Fabricio Braga - (REPUBLICANOS - REPUBLICANOS) ficou em segundo lugar, com 44,80% dos votos. A eleição contou com um total de 28.223 eleitores, e 87,41% compareceram às urnas.
]]></description>
      <pubDate>06.10.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gelson Dill é eleito prefeito de Novo Progresso - PA nas eleições 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/gelson-dill-e-eleito-prefeito-de-novo-progresso-pa-nas-eleicoes-2024-1.871034</link>
      <description><![CDATA[Com 81,61% dos votos, Gelson Dill vence a disputa pela prefeitura de Novo Progresso no primeiro turno, derrotando Juscelino, que obteve 18,39% dos votos.
<strong>
 Gelson Dill, do partido Movimento Democrático Brasileiro - MDB, foi eleito prefeito de Novo Progresso - PA nas eleições municipais de 2024 com 81,61% dos votos válidos
</strong>
. A apuração foi concluída às 22:47:35. Juscelino - (Movimento Democrático Brasileiro - MDB) ficou em segundo lugar, com 18,39% dos votos. A eleição contou com um total de 24.801 eleitores, e 73,34% compareceram às urnas.
]]></description>
      <pubDate>06.10.24 23h00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
