<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Tite destaca bravura dos jogadores do Flamengo e agradece torcida de Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/tite-destaca-bravura-dos-jogadores-do-flamengo-e-agradece-torcida-de-belem-1.774045</link>
      <description><![CDATA[O treinador rubro-negro agradeceu o apoio e se mostrou confiante quanto a atuação de seu time titular, que disputou a primeira partida pelo Campeonato Carioca
Ao final da partida que deu a vitória por 2 a 0 do Flamengo sobre o Sampaio Corrêa, o técnico Tite conversou com os jornalistas que aguardavam o comandante e sua análise sobre o confronto. Em linhas gerais, Tite destacou que o time vem trabalhando bastante, mas que ainda precisa de tempo para alcançar o nível ideal, levando em consideração ter sido este o primeiro teste com a formação titular."O Flamengo é uma equipe que mobiliza muita gente. Fomos acolhidos de uma forma muito bonita. Chegando ontem no hotel, ela se faz sentido nesse calor humano do torcedor. Agradecemos muito a hospitalidade do povo paraense", frisou o técnico, que fez questão de lembrar sua visão sobre a torcida de outros estados."Eu tenho dito que os atletas tem uma responsabilidade muito grande Eles são exemplos para outros atletas e crianças. Talvez o mais cascudo não dê muito valor a isso, mas eu, como educador, peço constantemente para eles. Educação". Quanto ao jogo, ele reconhece que o Flamengo tem um grupo superior, mas com algumas ressalvas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/futebol/diante-de-49-mil-rubro-negros-flamengo-vence-o-sampaio-correa-no-mangueirao-1.774035" title="Diante de 49 mil rubro-negros, Flamengo vence o Sampaio Corrêa no Mangueirão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.774037:1706754756/Flamengo-em-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8e61410" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.774037:1706754756/Flamengo-em-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=feaaa53" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/diante-de-49-mil-rubro-negros-flamengo-vence-o-sampaio-correa-no-mangueirao-1.774035" title="Diante de 49 mil rubro-negros, Flamengo vence o Sampaio Corrêa no Mangueirão">
 <span class="title">
  <b>
   Diante de 49 mil rubro-negros, Flamengo vence o Sampaio Corrêa no Mangueirão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Depois de quase 11 anos da última partida em Belém, Mengão mantém invencibilidade na capital paraense, no século
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/flamengo-em-belem-gabigol-desencanta-no-mangueirao-e-volta-a-marcar-depois-de-cinco-meses-1.773979" title="Flamengo em Belém: Gabigol desencanta no Mangueirão e volta a marcar depois de cinco meses">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gabigol marca no Mangueirão e volta a balançar as redes depois de cinco meses" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773982:1706751822/Gabigol-marca-no-Mangueir-o-e-volta-a-balancar-as-redes-depois-de-cinco-meses.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=014bba2" data-title="Gabigol marca no Mangueirão e volta a balançar as redes depois de cinco meses"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773982:1706751822/Gabigol-marca-no-Mangueir-o-e-volta-a-balancar-as-redes-depois-de-cinco-meses.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5904dfc" title="Gabigol marca no Mangueirão e volta a balançar as redes depois de cinco meses"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/flamengo-em-belem-gabigol-desencanta-no-mangueirao-e-volta-a-marcar-depois-de-cinco-meses-1.773979" title="Flamengo em Belém: Gabigol desencanta no Mangueirão e volta a marcar depois de cinco meses">
 <span class="title">
  <b>
   Flamengo em Belém: Gabigol desencanta no Mangueirão e volta a marcar depois de cinco meses
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Camisa 10 rubro-negro não balançava as redes desde agosto do ano passado
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/fan-fest-agita-torcedores-do-flamengo-antes-de-partida-contra-o-sampaio-correa-video-1.773940" title="Fan Fest agita torcedores do Flamengo antes de partida contra o Sampaio Corrêa; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fan fest antes de jogo do Flamengo em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773941:1706748855/Fan-fest-antes-de-jogo-do-Flamengo-em-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=60a87bb" data-title="Fan fest antes de jogo do Flamengo em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773941:1706748855/Fan-fest-antes-de-jogo-do-Flamengo-em-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=113f50c" title="Fan fest antes de jogo do Flamengo em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/fan-fest-agita-torcedores-do-flamengo-antes-de-partida-contra-o-sampaio-correa-video-1.773940" title="Fan Fest agita torcedores do Flamengo antes de partida contra o Sampaio Corrêa; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Fan Fest agita torcedores do Flamengo antes de partida contra o Sampaio Corrêa; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O evento contou com a presença de bandas de pagode, DJs e food trucks.
 </span>
</a>
"Temos um grupo muito forte e a utilização e oportunidades para que elevem o nível técnico. Resultou em um grande primeiro tempo. Poderíamos ter feito mais", admite, que reforça a boa relação com o grupo em mãos. "Eu não tenho dois discursos. Se tu pegar todos os atletas, o que eu falo para eles eu falo aqui. Eu não minto. É uma relação de confiança baseada no trabalho. Se isso ganha jogo, eu não sei, mas ela contribui".A coletiva terminou quando o treinador foi perguntado sobre a tradição de Remo e Paysandu no futebol paraense e a presença do Flamengo. Tite respondeu educadamente e deixou a sala de imprensa. "Dá para ter dois clubes. Diferentemente de outras situações, dá para torcer pelo Paysandu e Remo, além do Flamengo. No coração tem espaço, tem carinho. Isso não deprecia nada. Não é ruim", disse."Mostra uma grandeza, sem desprezar toda a história de Paysandu e Remo, que é muito grande. Eu treinei e joguei muito contra os dois. Eu lembro muito bem do meu passado e valorizo. Eu brinco que treinava aranha no meu início. A gente tem todo um passado, enfrentei em outros níveis. Dá para ter os dois", conclui
]]></description>
      <pubDate>01.02.24 0h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Foragido da justiça por roubo majorado é recapturado em Santa Izabel</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/foragido-da-justica-por-roubo-majorado-e-recapturado-em-santa-izabel-1.774046</link>
      <description><![CDATA[Gildo Marques, 40 anos, foi encaminhado para a unidade policial. Após os procedimentos legais, ele foi colocado à disposição do Poder Judiciário
Um homem identificado como Gildo Marques, 40 anos, foi preso nas primeiras horas desta quarta-feira (31), na zona rural do município de Santa Izabel do Pará, nordeste paraense.Segundo a Polícia Civil, que realizou a prisão por meio da Delegacia do Decouville, vinculada à Superintendência da Região Metropolitana, contra o homem havia um mandado de prisão definitiva por sentença condenatória em aberto, expedido pela Comarca de Marituba, pelo crime de roubo majorado.Gildo foi encaminhado para a unidade policial. Após os procedimentos legais, ele foi colocado à disposição do Poder Judiciário.​
]]></description>
      <pubDate>01.02.24 0h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado da loteria Mega-Sena 2683 de hoje, quinta-feira (01/02)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-da-loteria-mega-sena-2683-de-hoje-quinta-feira-01-02-1.773573</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
O sorteio da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2683
</strong>
de hoje, quinta-feira, 01/02, oferece a quantia de R$ 83 milhões entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
 é
</strong>
realizado às 20h (horário de Brasília) pela
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
.  Considerada como uma das principais loterias, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
, teve seus primeiros números sorteados no dia 11 de março de 1996, em
<strong>
 Brasília
</strong>
. A nova modalidade de
<strong>
 sorteio
</strong>
foi criada para substituir uma antiga
<strong>
 loteria
</strong>
, a Sena, com a intenção de entregar "prêmios gigantescos" aos apostadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/veja-os-numeros-que-fizeram-de-homer-simpson-um-milionario-1.762579" title="Veja os números que fizeram de Homer Simpson um milionário">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Homer Simpson já acertou na loteria e ficou milionário." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.762581:1703960303/Homer-Simpson-rico.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1e7ea92" data-title="Homer Simpson já acertou na loteria e ficou milionário."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.762581:1703960303/Homer-Simpson-rico.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b35975d" title="Homer Simpson já acertou na loteria e ficou milionário."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/veja-os-numeros-que-fizeram-de-homer-simpson-um-milionario-1.762579" title="Veja os números que fizeram de Homer Simpson um milionário">
 <span class="title">
  <b>
   Veja os números que fizeram de Homer Simpson um milionário
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Seriado com fama de acertar previsões também já mostrou jogo de loteria
 </span>
</a>
<a href="/loterias/paraenses-sao-premiados-na-mega-sena-premio-acumula-e-chega-a-r-58-milhoes-1.770667" title="Paraenses são premiados na Mega Sena; prêmio acumula e chega a R$ 58 milhões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.521052:1649509979/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=54caf14" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.521052:1649509979/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5413392" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/paraenses-sao-premiados-na-mega-sena-premio-acumula-e-chega-a-r-58-milhoes-1.770667" title="Paraenses são premiados na Mega Sena; prêmio acumula e chega a R$ 58 milhões">
 <span class="title">
  <b>
   Paraenses são premiados na Mega Sena; prêmio acumula e chega a R$ 58 milhões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  57 paraenses foram premiados com cinco acertos da loteria. O prêmio acumulado será sorteado na quinta-feira (25) às 20h
 </span>
</a>
<a href="/economia/tres-apostadores-do-para-acertam-cinco-numeros-e-faturam-mais-de-r-40-mil-na-mega-sena-confira-1.769597" title="Três apostadores do Pará acertam cinco números e faturam mais de R$ 40 mil na Mega-Sena; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os números do último concurso foram sorteados às 20 horas do último dia 25" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.487904:1679947022/MEGA-SENA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a7f98dd" data-title="Os números do último concurso foram sorteados às 20 horas do último dia 25"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.487904:1679947022/MEGA-SENA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5fe1a7c" title="Os números do último concurso foram sorteados às 20 horas do último dia 25"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/tres-apostadores-do-para-acertam-cinco-numeros-e-faturam-mais-de-r-40-mil-na-mega-sena-confira-1.769597" title="Três apostadores do Pará acertam cinco números e faturam mais de R$ 40 mil na Mega-Sena; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Três apostadores do Pará acertam cinco números e faturam mais de R$ 40 mil na Mega-Sena; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Outros 97 apostadores acertaram quatro números e levaram
 </span>
</a>
Desde então, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
é sorteada três vezes por semana pelo banco. Antes, o primeiro
<strong>
 sorteio
</strong>
da semana acontecia às quartas. Agora, é feito às quintas. Já o segundo, permanece no sábado. Ambos os
<strong>
 concursos
</strong>
têm seus números revelados às 20 horas, no
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" target="_blank">
  YouTube
 </a>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
.Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro do ano passado. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão de Felipe Saraiva, editor web de OLiberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>01.02.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diante de 49 mil rubro-negros, Flamengo vence o Sampaio Corrêa no Mangueirão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/diante-de-49-mil-rubro-negros-flamengo-vence-o-sampaio-correa-no-mangueirao-1.774035</link>
      <description><![CDATA[Depois de quase 11 anos da última partida em Belém, Mengão mantém invencibilidade na capital paraense, no século
Deu
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Flamengo" target="_blank">
  Flamengo
 </a>
</strong>
no Mangueirão. Na partida desta quarta-feira (31), pela 5ª rodada do
<strong>
 Campeonato Carioca
</strong>
, o Mengão confirmou o ótimo retrospecto em Belém e venceu o
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Sampaio+Corr%C3%AAa-RJ" target="_blank">
  Sampaio Corrêa-RJ
 </a>
</strong>
por 2 a 0. A vitória fez o Flamengo ultrapassar o Vasco na classificação geral às vésperas do clássico de domingo (4).Depois de quase 11 anos de espera,
<strong>
 49 mil torcedores
</strong>
rubro-negros puderam acompanhar uma partida do Flamengo na capital paraense. A última vez tinha sido em 2013, quando o time carioca bateu o Remo por 1 a 0, em partida válida pela Copa do Brasil. Esse foi o 40º jogo do Fla na cidade e o aproveitamento foi de 65%, com 23 vitórias, 9 empates e 8 derrotas. No século, os rubro-negros estão invictos na cidade com 5 vitórias e 2 empates, sendo 3 vitórias contra o Remo, 2 vitórias e 1 empate contra o Paysandu, e agora a vitória contra o Sampaio Corrêa-RJ, de Saquarema.O torcedor rubro-negro presente no Mangueirão foi presenteado com a escalação da dupla de ataque histórica do Flamengo, com
<strong>
 Bruno Henrique
</strong>
e
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Gabigol" target="_blank">
  Gabigol
 </a>
</strong>
começando no time titular. Além disso, o jogo em Belém marcou a estreia do novo contratado para a temporada, o meia uruguaio
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/flamengo-esta-proximo-de-contratacao-de-nicolas-de-la-cruz-do-river-plate-1.756734" target="_blank">
 <strong>
  Nicolas de la Cruz
 </strong>
</a>
.No primeiro tempo só deu Flamengo. Domínio de posse de bola foi todo dos rubro-negros e foi assim que o time trabalhou a bola para criar as melhores chances do jogo. E de tanto insistir, o Mengão abriu o placar com Bruno Henrique aos 12 minutos, após o atacante aproveitar a sobra de uma falta venenosa do novo contratado De la Cruz. Foi o primeiro gol de Bruno Henrique em 2024 e a torcida foi ao delírio.O Mengão deu uma relaxada natural após o placar inaugurado, mas ainda chegou com perigo em lance perdido de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Arrascaeta" target="_blank">
 <strong>
  Arrascaeta
 </strong>
</a>
dentro da grande área do Sampaio Corrêa-RJ. Porém, aos 42 minutos, o camisa 14 do Flamengo se redimiu e descolou um passe para encontrar Gabigol entre os zagueiros e ele marcar o segundo dos rubro-negros. O camisa 10 não marcava gols desde o dia 20 de agosto do ano passado.Na segunda etapa, o técnico Tite promoveu as entradas de
<strong>
 Luiz Araújo
</strong>
e
<strong>
 Allan
</strong>
no lugar do estreante De la Cruz e
<strong>
 Erick Pulgar
</strong>
. As trocas mantiveram o ritmo do Flamengo e obrigaram o goleiro do Sampaio Corrêa-RJ a trabalhar na partida, assim como no primeiro tempo.O ritmo foi caindo ao longo da segunda etapa, mas o Flamengo seguiu chegando ao ataque, principalmente nas jogadas de bola parada. Então o técnico deu a oportunidade para o volante
<strong>
 Rayan Lucas
</strong>
, cria da base do Mengão, ter minutos diante do torcedor do Mangueirão. Além do garoto, entraram em campo
<strong>
 Matheus Gonçalves
</strong>
e
<strong>
 Varela
</strong>
. Porém, as trocas não alteraram o placar construído ainda no primeiro tempo.A vitória colocou o Flamengo em 5º lugar na classificação, ultrapassando o Vasco, que agora está na 6ª colocação do Campeonato Carioca. Os dois se enfrentam no
<strong>
 Clássico dos Milhões
</strong>
do próximo domingo (4), às 19h, no Maracanã. Será o primeiro clássico do estadual na atual temporada e tanto Flamengo e Vasco estão fora da zona de classificação para as semifinais da competição.Sampaio Corrêa-RJ 0x2 Flamengo
<br/>
Campeonato Carioca 2024 - 5ª rodadaData: 31/01/2024
<br/>
Hora: 21h30
<br/>
Local: Estádio Olímpico do Pará - MangueirãoÁrbitro: Carlos Tadeu Ferreira de Castro
<br/>
Auxiliares: Gustavo Mota Correia e Raphael Carlos de Almeida Tavares dos ReisGols: Bruno Henrique 12’ do 1T e Gabigol 42’ do 1T (Flamengo)
<br/>
Cartões amarelos: Paulo Vitor, Thurram, Rodrigo Dantas, Leandro Matheus (Sampaio Corrêa-RJ); Allan (Flamengo)
<strong>
 Sampaio Corrêa-RJ
</strong>
: Leandro Matheus; Roberto (Betão), Índio, Eduardo Thurram, Paulo Vitor (Guilherme); Eduardo Rosado (Helenilson), Dantas, Marcelo; Lucas (Gabriel Agú), Hugo Cabral (Max) e Abner.
<strong>
 Técnico
</strong>
: Silvestre dos Anjos.
<strong>
 Flamengo
</strong>
: Rossi; Wesley, David Luiz, Léo Pereira e Ayrton Lucas (Varela); Pulgar (Allan), Gerson (Luiz Araújo), Arrascaeta (Matheus Gonçalves) e De la Cruz (Rayan Lucas); Bruno Henrique e Gabigol.
<strong>
 Técnico
</strong>
: Tite.
]]></description>
      <pubDate>31.01.24 23h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BBB 24: Falta de dente de Wanessa Camargo gera piadas na internet</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/bbb-24-falta-de-dente-de-wanessa-camargo-gera-piadas-na-internet-1.774026</link>
      <description><![CDATA[Uma gargalhada foi a responsável por expor a falta de um dente na boca de Wanessa Camargo
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Wanessa+Camargo" target="_blank">
  Wanessa Camargo
 </a>
</strong>
chamou a atenção de espectadores do
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=BBB+24" target="_blank">
  BBB 24
 </a>
</strong>
após uma imagem mostrar a ausência de um dos dentes molares na boca. A cena foi registrada na última segunda-feira (29), depois de uma gargalhada da cantora que expôs o panorama dentário.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a "="" atrás="" da="" era="" estava="" eu="" filha,="" href="/cultura/bbb/bbb-24-wanessa-desabafa-com-yasmin-eu-era-so-filha-estava-sempre-atras-da-sandy-1.773732" sandy"="" sempre="" só="" title="BBB 24: Wanessa desabafa com Yasmin: ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Após eliminação na casa, Wanessa desabafa com sua aliada de jogo Yasmin." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773736:1706733333/Wanessa-e-Yasmin.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=436bd24" data-title="Após eliminação na casa, Wanessa desabafa com sua aliada de jogo Yasmin."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773736:1706733333/Wanessa-e-Yasmin.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=01ddf6d" title="Após eliminação na casa, Wanessa desabafa com sua aliada de jogo Yasmin."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a "="" atrás="" da="" era="" estava="" eu="" filha,="" href="/cultura/bbb/bbb-24-wanessa-desabafa-com-yasmin-eu-era-so-filha-estava-sempre-atras-da-sandy-1.773732" sandy"="" sempre="" só="" title="BBB 24: Wanessa desabafa com Yasmin: ">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 24: Wanessa desabafa com Yasmin: "Eu era só filha, estava sempre atrás da Sandy"
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No gramado da casa mais vigiada do Brasil, a cantora contou sobre se sentir em segundo plano.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-24-yasmin-revela-motivo-para-nao-gostar-de-davi-saiba-qual-1.773724" title="BBB 24: Yasmin revela motivo para não gostar de Davi: 'É uma coisa espiritual'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A modelo analisou o comportamento do brother e disse que se incomoda com o baiano desde o primeiro contato com ele" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773729:1706732680/yasmin-brunet-e-davi.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=807d6aa" data-title="A modelo analisou o comportamento do brother e disse que se incomoda com o baiano desde o primeiro contato com ele"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773729:1706732680/yasmin-brunet-e-davi.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=df36f55" title="A modelo analisou o comportamento do brother e disse que se incomoda com o baiano desde o primeiro contato com ele"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-24-yasmin-revela-motivo-para-nao-gostar-de-davi-saiba-qual-1.773724" title="BBB 24: Yasmin revela motivo para não gostar de Davi: 'É uma coisa espiritual'">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 24: Yasmin revela motivo para não gostar de Davi: 'É uma coisa espiritual'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Filha de Yasmin Brunet conversava com Lucas Henrique e Wanessa Camargo e disse que a convivência com o motorista de aplicativo não é fácil
 </span>
</a>
A tomada de cena que revelou a falha dentária ocorreu quando Bin Laden fez uma piada sobre um time de fofoqueiros do reality. Wanessa foi eleita como a participante que "sempre compartilha uma informação".Wanessa Camargo já passou por outras situações que expuseram a falta de algum dente, ou até mesmo a perda de parte da estrutura dentária."Estava no começo do show. Foi bizarro. Um deles caiu, sem eu ter batido na boca, nem nada. Ele simplesmente voou. Normalmente, quando meu dente cai, consigo segurar embaixo da língua, na boca. Nesse dia, ele saiu voando para fora. Por isso comecei a procurar. Fiquei pensando como que eu iria fazer o show inteiro, sem as pessoas olharem para a minha boca. Foi uma situação muito tensa. Eu saí do palco e a equipe achou o dente", confessou ela em entrevista à revista QuemNa mesma entrevista, ela ainda explicou o motivo de ter problemas com a perda de dentes. "Meus dentes são facetas. Quando o dente é encaixado no próprio dente. Meus dentes reais viraram pinos pequenininhos. Nem tenho mais os dois dentes da frente. De tanto quebrar, fiz essas coroas. É encaixada e tem esse risco de cair. Eu tenho os dentes, mas eles são quase aqueles dentes de leite, de tão pequenos. Fica ridículo", respondeu.No X, antigo Twitter, muitos usuários e fãs da cantora fizeram brincadeiras com a situação da Wanessa e alguns demonstraram surpresa ao notar a falta do dente.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1752159375236411832?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1752168338224980407?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>]]></description>
      <pubDate>31.01.24 23h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Acidente com embarcações deixa um morto e outro ferido no Marajó</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/acidente-com-embarcacoes-deixa-um-morto-e-outro-ferido-no-marajo-1.773998</link>
      <description><![CDATA[O caso foi registrado na manhã desta quarta-feira (31), no rio Pracupi, na zona rural de Portel
Um acidente envolvendo duas embarcações do tipo rabeta deixou um homem morto e outro ferido na manhã desta quarta-feira (31), no rio Pracupi, zona rural de Portel, na Ilha do Marajó. As vítimas foram identificadas apenas como Júnior e “Riso”. A informação foi confirmada ao Notícia Marajó por uma parente das vítimas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/pf-prende-suspeito-de-vender-imagens-de-abuso-sexual-infantil-1.773981" title="PF prende suspeito de vender imagens de abuso sexual infantil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773991:1706752026/PF-prende-suspeito-de-vender-imagens-de-abuso-sexual-infantil.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2743def" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773991:1706752026/PF-prende-suspeito-de-vender-imagens-de-abuso-sexual-infantil.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7829b83" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/pf-prende-suspeito-de-vender-imagens-de-abuso-sexual-infantil-1.773981" title="PF prende suspeito de vender imagens de abuso sexual infantil">
 <span class="title">
  <b>
   PF prende suspeito de vender imagens de abuso sexual infantil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fotos e vídeos eram pagos via pix e compartilhados por redes sociais
 </span>
</a>
<a href="/policia/ex-servidorda-policia-cientifica-e-preso-por-dois-homicidios-em-abaetetuba-1.773954" title="Ex-servidor da Polícia Científica é preso por dois homicídios em Abaetetuba">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os trabalhos investigativos da Polícia Civil resultaram na prisão de “Emano”, que foi localizado na vila de Beja, distrito de Abaetetuba." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773956:1706749993/Ex-servidor-da-Policia-Cientifica-e-preso-por-dois-homicidios-em-Abaetetuba.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8f7d4e6" data-title="Os trabalhos investigativos da Polícia Civil resultaram na prisão de “Emano”, que foi localizado na vila de Beja, distrito de Abaetetuba."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773956:1706749993/Ex-servidor-da-Policia-Cientifica-e-preso-por-dois-homicidios-em-Abaetetuba.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0c11265" title="Os trabalhos investigativos da Polícia Civil resultaram na prisão de “Emano”, que foi localizado na vila de Beja, distrito de Abaetetuba."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/ex-servidorda-policia-cientifica-e-preso-por-dois-homicidios-em-abaetetuba-1.773954" title="Ex-servidor da Polícia Científica é preso por dois homicídios em Abaetetuba">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-servidor da Polícia Científica é preso por dois homicídios em Abaetetuba
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com informações iniciais da polícia, o investigado confessou os crimes. A motocicleta usada por ele foi apreendida
 </span>
</a>
Conforme a mulher, que preferiu não se identificar, a rabeta em que os dois homens estavam teria se chocado com outra que vinha em direção contrária. Júnior não resistiu e morreu no local. “Riso” ficou ferido e foi transferido para a zona urbana de Portel pelo resgate do serviço municipal de Saúde. O estado clínico dos ocupantes da outra embarcação não foi informado.Ainda segundo a fonte, parentes próximos de Júnior já solicitaram o traslado do corpo para a cidade de Portel, onde vivem a maioria dos familiares.
]]></description>
      <pubDate>31.01.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Repórter da Globo anuncia que está solteira e disponível para um namoro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/reporter-da-globo-anuncia-que-esta-solteira-e-disponivel-para-um-namoro-1.773973</link>
      <description><![CDATA[Luiza Góes fez a afirmação durante sua participação no programa 'Encontro' com Patrícia Poeta
Uma repórter da Globo roubou a cena e quebrou o protocolo da emissora após anunciar que está solteira e à procura de um namorado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/cachorro-invade-transmissao-ao-vivo-da-tv-globo-e-rouba-a-cena-video-1.767800" title="Cachorro invade transmissão ao vivo da TV Globo e rouba a cena; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767803:1705412292/gdyif.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4468d64" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767803:1705412292/gdyif.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d507ffb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/cachorro-invade-transmissao-ao-vivo-da-tv-globo-e-rouba-a-cena-video-1.767800" title="Cachorro invade transmissão ao vivo da TV Globo e rouba a cena; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Cachorro invade transmissão ao vivo da TV Globo e rouba a cena; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Durante o link ao vivo, o repórter Deivid Morona foi surpreendido pelo cachorro que lhe pedia carinho
 </span>
</a>
<a href="/brasil/reporter-da-tv-globo-e-agredida-durante-transmissao-ao-vivo-video-1.766664" title="Repórter da TV Globo é agredida durante transmissão ao vivo; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766686:1705075683/reporter-agredida-ao-vivo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=15d8bf9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766686:1705075683/reporter-agredida-ao-vivo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1028694" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/reporter-da-tv-globo-e-agredida-durante-transmissao-ao-vivo-video-1.766664" title="Repórter da TV Globo é agredida durante transmissão ao vivo; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Repórter da TV Globo é agredida durante transmissão ao vivo; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Naíne Carvalho, da TV Amazônica, se surpreendeu quando um homem lhe deu um soco na cabeça
 </span>
</a>
<a href="/cultura/reporter-da-globo-sofre-tentativa-de-furto-durante-encontro-ao-vivo-video-1.755646" title="Repórter da Globo sofre tentativa de furto durante “Encontro” ao vivo; VÍDEO">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755647:1702048999/reporter-roubada.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=adfeb4d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755647:1702048999/reporter-roubada.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8f3e7b7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/reporter-da-globo-sofre-tentativa-de-furto-durante-encontro-ao-vivo-video-1.755646" title="Repórter da Globo sofre tentativa de furto durante “Encontro” ao vivo; VÍDEO">
 <span class="title">
  <b>
   Repórter da Globo sofre tentativa de furto durante “Encontro” ao vivo; VÍDEO
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Enquanto falava com Patrícia Poeta, Juliane Massaoka quase foi furtada por ciclista
 </span>
</a>
<strong>
 Luiza Góes
</strong>
fez a declaração durante sua participação no programa 'Encontro' com Patrícia Poeta. A jornalista faz parte da equipe que cobre os eventos do carnaval para a emissora."Tô solteira! Quem quiser, estamos aí. Solteira há um ano!", brincou.Natural de Santa Catarina, a repórter também é comediante é fã de carnaval. Ela será responsável por cobrir a folia em Florianópolis para a Globo.Durante sua participação no 'Encontro', a jornalista fez uma reportagem sobre o “Berbigão do Boca”, o primeiro evento de carnaval no município."Tá sentindo esse calor com um toque de frescor? Eu tô falando do Carnaval de Florianópolis. E o clima? É afrodisíaco, meu amor. E é sobre as bênçãos de Afrodite, a deusa grega do amor, que eu te falo: no bloquinho, você me conquista pelo gosto que deixou na minha boca", declarou a repórter.
]]></description>
      <pubDate>31.01.24 22h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PF prende suspeito de vender imagens de abuso sexual infantil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/pf-prende-suspeito-de-vender-imagens-de-abuso-sexual-infantil-1.773981</link>
      <description><![CDATA[Fotos e vídeos eram pagos via pix e compartilhados por redes sociais
A Polícia Federal prendeu em flagrante dois homens durante a operação
<strong>
 Hänsel und Gretel
</strong>
(João e Maria, traduzidos do alemão), de combate ao abuso sexual infanto-juvenil, nesta quarta-feira (31). A ação partiu do cumprimento de um mandado de busca e apreensão a um suspeito de comercializar imagens de abuso sexual infanto-juvenil em Floresta do Araguaia, no sudeste paraense.O alvo principal da ação foi preso em flagrante e com ele foi apreendido um celular com imagens de pornografia infantil e vários chips telefônicos. Segundo a Polícia Federal, após receber o pagamento via pix, o investigado teria compartilhado, via aplicativos de mensagens, mais de​ 30 mil mídias de abuso sexual infantil, necrofilia, incesto e zoofilia.O segundo alvo da ação foi o pai do suspeito, preso pela posse irregular de um revólver calibre 38 com munições de uso restrito, que também foram apreendidas. Esse flagrante foi encaminhado à Polícia Civil. Apesar de também ter sido conduzido à delegacia, a investigação aponta que o homem, que é funcionário de uma empresa de segurança, não sabia das atividades criminosas do filho na internet.O nome da operação, Hänsel und Gretel, faz referência à lenda alemã que inspirou a criação do conto João e Maria, compilado pelos irmãos Grimm.
]]></description>
      <pubDate>31.01.24 22h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flamengo em Belém: Gabigol desencanta no Mangueirão e volta a marcar depois de cinco meses</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/flamengo-em-belem-gabigol-desencanta-no-mangueirao-e-volta-a-marcar-depois-de-cinco-meses-1.773979</link>
      <description><![CDATA[O Camisa 10 rubro-negro não balançava as redes desde agosto do ano passado
Foi de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Gabigol" target="_blank">
  Gabigol
 </a>
</strong>
o segundo gol do
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Flamengo" target="_blank">
  Flamengo
 </a>
</strong>
sobre o
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Sampaio+Corr%C3%AAa" target="_blank">
  Sampaio Corrêa
 </a>
</strong>
, em partida disputada no Mangueirão, nesta quarta-feira (31), pela quinta rodada do
<strong>
 Campeonato Carioca
</strong>
. Além de ajudar o Mengão na busca por mais uma vitória, o tento marcou o fim de um enorme jejum do camisa 10 rubro-negro: ele não fazia gols há cinco meses.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/fan-fest-agita-torcedores-do-flamengo-antes-de-partida-contra-o-sampaio-correa-video-1.773940" title="Fan Fest agita torcedores do Flamengo antes de partida contra o Sampaio Corrêa; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fan fest antes de jogo do Flamengo em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773941:1706748855/Fan-fest-antes-de-jogo-do-Flamengo-em-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=60a87bb" data-title="Fan fest antes de jogo do Flamengo em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773941:1706748855/Fan-fest-antes-de-jogo-do-Flamengo-em-Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=113f50c" title="Fan fest antes de jogo do Flamengo em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/fan-fest-agita-torcedores-do-flamengo-antes-de-partida-contra-o-sampaio-correa-video-1.773940" title="Fan Fest agita torcedores do Flamengo antes de partida contra o Sampaio Corrêa; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Fan Fest agita torcedores do Flamengo antes de partida contra o Sampaio Corrêa; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O evento contou com a presença de bandas de pagode, DJs e food trucks.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/torcedor-desenha-jogadores-do-flamengo-e-sonha-conseguir-autografos-1.773672" title="Torcedor desenha jogadores do Flamengo e sonha conseguir autógrafos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773693:1706730035/Lucas-Bastos-torcedor-do-flamengo-desenhista.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3ce0700" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773693:1706730035/Lucas-Bastos-torcedor-do-flamengo-desenhista.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c55258a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/torcedor-desenha-jogadores-do-flamengo-e-sonha-conseguir-autografos-1.773672" title="Torcedor desenha jogadores do Flamengo e sonha conseguir autógrafos">
 <span class="title">
  <b>
   Torcedor desenha jogadores do Flamengo e sonha conseguir autógrafos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Lucas Nascimento Bastos foi para a porta do hotel do Flamengo com desenhos autorais para tentar chamar a atenção dos jogadores e conseguir autógrafos
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/paraense-roma-presenteia-elenco-do-flamengo-com-bombons-regionais-e-acai-verdadeiro-1.773643" title="Paraense Roma, ex-jogador do Flamengo, presenteia elenco com bombons regionais e açaí 'verdadeiro'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Roma presenteou o amigo Juan com uma camisa do Santa Rosa, time que é atual presidente." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773647:1706724590/ROMA-JUAN-FLAMENGO.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fb07562" data-title="Roma presenteou o amigo Juan com uma camisa do Santa Rosa, time que é atual presidente."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773647:1706724590/ROMA-JUAN-FLAMENGO.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=64ddfe6" title="Roma presenteou o amigo Juan com uma camisa do Santa Rosa, time que é atual presidente."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/paraense-roma-presenteia-elenco-do-flamengo-com-bombons-regionais-e-acai-verdadeiro-1.773643" title="Paraense Roma, ex-jogador do Flamengo, presenteia elenco com bombons regionais e açaí 'verdadeiro'">
 <span class="title">
  <b>
   Paraense Roma, ex-jogador do Flamengo, presenteia elenco com bombons regionais e açaí 'verdadeiro'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-atacante atuou em 115 jogos pelo time rubro-negro no início dos anos 2000 e tem placa no Ninho do Urubu
 </span>
</a>
A última vez que Gabigol marcou com a camisa do Flamengo foi no dia 20 de agosto, em partida contra o Coritiba, pela 20ª rodada do Campeonato Brasileiro de 2023. Naquela ocasião, o Mengão saiu vencedor com placar de 3 a 2. Desde então, Gabigol passou a conviver com uma má fase dentro dos gramados. As oportunidades de gol, que já eram escassas, se tornaram ainda menores após a chegada do técnico
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Tite" target="_blank">
  Tite
 </a>
</strong>
, que promoveu a entrada de
<strong>
 Pedro
</strong>
na equipe titular, no lugar do camisa 10. No entanto, para o primeiro jogo após a pré-temporada realizada nos Estados Unidos, Tite optou por escalar uma dupla consagrada no ataque do Flamengo: Gabigol e Bruno Henrique. Ambos foram peças importantes para o histórico título Rubro-Negro na Libertadores de 2019.
]]></description>
      <pubDate>31.01.24 22h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Técnico morre após ar-condicionado explodir durante manutenção</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/tecnico-morre-apos-ar-condicionado-explodir-durante-manutencao-1.773967</link>
      <description><![CDATA[A vítima, de 39 anos, morreu após a explosão de um cilindro de gás do aparelho
Um homem identificado como
<strong>
 Gyulla Morais Csehes
</strong>
, 39 anos, morreu após a explosão de um cilindro de gás de um aparelho de ar-condicionado em Maceió (AL). O acidente ocorreu na segunda-feira (29).A vítima, que era técnico em manutenção de ar-condicionado, estava trabalhando justamente no conserto do aparelho que explodiu. Ele sofreu queimaduras e ferimentos na cabeça e chegou a ser socorrido, mas, não resistiu e veio a óbito na última terça-feira (30).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/idoso-morre-esmagado-apos-cair-em-poco-de-elevador-em-agencia-bancaria-1.773689" title="Idoso morre esmagado após cair em poço de elevador em agência bancária">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Idoso morre esmagado após cair em poço de elevador em agência de banco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773699:1706730316/Idoso-morre-esmagado-apos-cair-em-poco-de-elevador-em-agencia-da-Caixa-Economica-na-Bahia.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d787301" data-title="Idoso morre esmagado após cair em poço de elevador em agência de banco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773699:1706730316/Idoso-morre-esmagado-apos-cair-em-poco-de-elevador-em-agencia-da-Caixa-Economica-na-Bahia.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3312428" title="Idoso morre esmagado após cair em poço de elevador em agência de banco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/idoso-morre-esmagado-apos-cair-em-poco-de-elevador-em-agencia-bancaria-1.773689" title="Idoso morre esmagado após cair em poço de elevador em agência bancária">
 <span class="title">
  <b>
   Idoso morre esmagado após cair em poço de elevador em agência bancária
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Equipamento de transporte foi acionado após a queda do idoso. Caso aconteceu na quinta-feira (30).
 </span>
</a>
<a href="/policia/motociclista-morre-e-mulher-fica-ferida-ao-cair-em-vala-em-parauapebas-1.773625" title="Jovem morre e mãe fica gravemente ferida após acidente com motocicleta em Parauapebas ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773626:1706721390/ACIDENTE-CASAL-MORTE.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=db62044" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.773626:1706721390/ACIDENTE-CASAL-MORTE.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6ae2d46" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/motociclista-morre-e-mulher-fica-ferida-ao-cair-em-vala-em-parauapebas-1.773625" title="Jovem morre e mãe fica gravemente ferida após acidente com motocicleta em Parauapebas ">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem morre e mãe fica gravemente ferida após acidente com motocicleta em Parauapebas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mãe do rapaz, que conduzia o veículo, foi encaminhada ao Hospital Municipal de Parauapebas. O estado de saúde dela é grave
 </span>
</a>
O Corpo de Bombeiros e o Samu foram chamados para atender a ocorrência. Gyulla foi encontrado ferido e levado ao Hospital Geral do Estado, com suspeita de fratura craniana e graves queimaduras, visto que estava trabalhando os equipamentos de segurança.Nas redes sociais, a filha mais velha da vítima, Gyullia Csehes, lamentou a perda do pai e definiu o momento como um pesadelo.
<strong>
 Gyulla
</strong>
deixou esposa e seis filhos.A empresa fabricante do aparelho de ar-condicionado emitiu uma nota lamentando o ocorrido, mas, esclareceu que Gyulla não era funcionário dos quadros credenciados, e, sim, de uma prestadora de serviço.
]]></description>
      <pubDate>31.01.24 22h33</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
