<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Estudantes que farão o Enem 2024 na Grande Belém terão gratuidade no transporte coletivo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/estudantes-que-farao-o-enem-2024-na-grande-belem-terao-gratuidade-no-transporte-coletivo-1.880967</link>
      <description><![CDATA[Governo do Pará vai garantir o benefício em todos os municípios da Região Metropolitana de Belém, onde o exame será aplicado nos dias 3 e 10 de novembro
Para incentivar a participação dos estudantes paraenses no
<strong>
 Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2024,
</strong>
o Governo do Pará instituiu a
<strong>
 gratuidade do transporte coletivo
</strong>
nos dias 3 e 10 de novembro de 2024 nos municípios da Região Metropolitana de Belém.“Com esta gratuidade nós queremos estimular que tenhamos a maior presença da história do nosso estado nas provas do Enem, para que o sucesso seja garantido. É importante ficar atento para a documentação necessária que comprove que o candidato fará a prova”, reforçou o governador do Pará, Helder Barbalho. O estado do Pará concentra o maior número de inscritos para o Exame na região Norte, com 248.092 mil candidatos. No Pará, a Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Segup), em conjunto com o Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP), coordena as ações de segurança e logística para a realização das provas do Enem. As ações iniciam às 6h, nos dias correspondentes à aplicação do exame, com a escolta dos envelopes contendo as provas feito pela Polícia Militar, que monitora o deslocamento dos malotes até os 714 locais de prova, distribuídos em 81 municípios do estado, onde o Enem será aplicado. Os portões abrem a partir das 12h e fecham às 13h.
]]></description>
      <pubDate>29.10.24 0h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biomédico cria estratégia humanizada de coleta de sangue para crianças</title>
      <link>https://www.oliberal.com/saude/biomedico-cria-estrategia-humanizada-de-coleta-de-sangue-para-criancas-1.880965</link>
      <description><![CDATA[Matheus Bernades, da equipe do Hospital Oncológico Infantil Octávio Lobo, confeccionou capa da seringa em formato de avião para diminuir o estresse durante os procedimentos comuns em pacientes oncológicos
Ninguém gosta de agulhas, é fato. Mas esse medo que acomete até mesmo adultos, pode ser ainda mais acentuado em crianças e adolescentes e gerar ansiedade e desconforto, e até fobias por alguma situação traumática, a chamada aicmofobia. A insegurança pode ser ainda maior na hora de fazer o exame de coleta de sangue, por diversos motivos, como a associação a alguma situação que causou dor, aversão ao sangue ou até mesmo à agulha.Para tornar esse momento menos angustiante para os pacientes, o biomédico da Agência Transfusional do Hospital Oncológico Infantil Octávio Lobo, Matheus Bernades, desenvolveu uma estratégia humanizada, capinhas de seringa em formato de avião. Matheus conta que a ideia surgiu após observar que muitos pacientes sentem temor ao ver o sangue na seringa na hora de coleta de sangue, por isso, resolveu testar o protótipo com o intuito de amenizar o momento de tensão.Os exames de sangue são muito comuns em pacientes oncológicos, principalmente, antes da consulta médica para verificar se o paciente está apto a passar pelo tratamento quimioterápico ou se necessita de transfusões ou de medicações específicas. Então, a partir da percepção do medo de nossos pacientes, comecei a pensar em diversas maneiras de cobrir a seringa para tornar o processo menos assustador. Foi então que surgiu a ideia de utilizar o formato de um avião, o que trouxe um aspecto lúdico ao procedimento e tornou o projeto viável”, expôs Matheus.O biomédico acredita que a abordagem lúdica ajuda a tornar o processo de coleta mais leve e menos traumático. “O formato de avião distrai a criança durante a coleta de sangue e exames ambulatoriais, somado a isso sempre é bom explicar o motivo do procedimento, que será apenas uma picadinha no braço e que vai durar pouco tempo. A aceitação tem sido muito positiva, principalmente porque a abordagem lúdica ajuda a distraí-los, tornando o momento menos estressante.”Ana Lúcia Silva, 35 anos, mãe da Ana Maria Sampaio, 11 anos, aprovou a iniciativa. “É importante porque realmente as crianças quando enxergam a agulha ficam com bastante nervosas, já vi algumas darem bastante trabalho, o medo faz até a veia desaparecer na hora da coleta. A menina está em tratamento contra um Sarcoma de Ewing, um tipo de tumor raro que se desenvolve nos ossos e nos tecidos moles ao redor deles. “Eu gostei, achei diferente, bem legal e nem doeu”, disse a menina.A iniciativa do biomédico associada à atuação de profissionais experientes, têm conseguido promover um ambiente mais acolhedor no Hospital, é o que percebe, por exemplo, a dona de casa, Andreza Oliveira, de 32 anos. Ela acompanhava o filho, Wesley Oliveira. “Muito bom pensar nos pequenos durante um momento bem complicado"."Meu filho faz bastante coletas no hospital. Quando ele não está bem comparecemos na Unidade de Atendimento Imediato. Então, tudo o que o hospital fizer no sentido de acolher nossos filhos, é super bem-vindo”, disse Andreza Oliveira.
]]></description>
      <pubDate>29.10.24 0h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Semas estimula bioeconomia com incentivo à produção sustentável de mel no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/semas-estimula-bioeconomia-com-incentivo-a-producao-sustentavel-de-mel-no-para-1.880962</link>
      <description><![CDATA[Órgão ambiental do Estado regulamentou o segmento conferindo segurança jurídica à atividade
A Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Sustentabilidade (Semas) implementou regulamentação que marca um avanço na bioeconomia do Pará, respondendo a uma demanda histórica dos meliponicultores - produtores que criam abelhas nativas sem ferrão (ANSF) para produção de mel. A Resolução Coema n.º 184 estabelece diretrizes para o licenciamento ambiental simplificado da meliponicultura, promovendo a preservação dessas abelhas, que desempenham papel crucial na polinização e no equilíbrio ecológico.A resolução moderniza as práticas de manejo sustentável e confere segurança jurídica à atividade. Agora, além de poder criar e manejar abelhas sem ferrão, os meliponicultores no Pará podem comercializar colmeias, produtos e subprodutos, como mel, própolis e cera. Essa regulamentação transforma a atividade, dando protagonismo aos pequenos produtores na cadeia produtiva do mel e conferindo maior valor agregado a seus produtos.Adcleia Pereira Pires, meliponicultora e fundadora do sítio de meliponicultura Eiru Su, celebra o avanço. “Depois de anos de luta por uma regulamentação que reconhecesse a meliponicultura, finalmente temos uma resolução que não só oficializa a atividade, mas também orienta os produtores sobre como formalizar sua participação no mercado, garantindo direitos e segurança jurídica.” O processo de construção da Resolução foi participativo, com a Semas se reunindo com meliponicultores do Baixo Amazonas, além de representantes de instituições públicas e entidades ligadas ao setor. “Foi possível ver nossas demandas expressas no texto da Resolução, o que torna esse processo ainda mais legítimo”, enfatiza a produtora.A meliponicultura é mais do que uma atividade econômica, é uma prática de conservação. No Pará, estado que abriga 119 espécies de abelhas nativas sem ferrão, o manejo adequado dessas abelhas não só aumenta a produção de alimentos, como no caso do açaí, mas também fortalece a preservação da biodiversidade e a oferta de serviços ecossistêmicos. Pesquisas da Embrapa Amazônia Oriental mostram que a presença de colmeias pode aumentar a produtividade dos açaizeiros entre 30% e 70%.Daniel Santiago, pesquisador da Embrapa, destaca a importância dessa regulamentação: “O criador de abelhas sem ferrão desempenha um papel vital na conservação da floresta e da segurança alimentar. A nova legislação impulsiona a atividade e reconhece sua contribuição para a biodiversidade.”Para Rodolpho Zahluth Bastos, secretário-adjunto de Gestão e Regularidade Ambiental da Semas, a regulamentação impacta positivamente a restauração da floresta. “A meliponicultura promove naturalmente a polinização que, por sua vez, presta um serviço ambiental crucial para manutenção das florestas e demais ecossistemas"."A nova Resolução do Coema tem como principal objetivo promover a bioeconomia do mel, possibilitando a certificação de origem, agregação de valor, ampliação de mercados e a regularidade comercial de médios e pequenos produtores, uma vez que estabelece um modelo de regularidade mais compatível com a realidade artesanal. É um marco de incentivo à cadeia produtiva do mel de abelhas sem ferrão no estado do Pará", destaca o secretário.A regulamentação também traz benefícios econômicos. Segundo Selma Santos, assessora da Secretaria Adjunta de Gestão e Regularidade Ambiental (Sagra), a nova resolução abre portas para incentivos e expansão de mercados: “A regularidade ambiental fortalece o acesso a financiamentos e certificações, ampliando o valor agregado aos produtos da meliponicultura, e, ao mesmo tempo, protege saberes tradicionais, garantindo a conservação ambiental.”Com a implementação desta nova política, o Pará consolida sua posição como referência na promoção de uma bioeconomia sustentável e inovadora, ao mesmo tempo em que valoriza e preserva o patrimônio ecológico e cultural estadual.
]]></description>
      <pubDate>29.10.24 0h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 29/10: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-29-10-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.880791</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça-feira (29/10) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes

Veja o horóscopo desta terça-feira, 29/10, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
As opiniões são diversas, mas todas, sem exceção, se apresentam como verdades absolutas. Enquanto isso, continue observando e comparando para entender o que realmente importa nesse tumulto.Embora você não veja alternativas, elas estão disponíveis. Ouvir atentamente as pessoas próximas pode revelar opções que você ainda não considerou.Recursos estão à sua disposição para realizar suas metas, mas reunir tudo pode ser desafiador. Tenha paciência; as demoras podem trazer resultados positivos.Enquanto os outros falam sem parar, sua mente explora novas visões que, embora distantes da realidade, podem se tornar mais próximas com o tempo.O que você deseja realizar pode ser feito, mas talvez de uma maneira diferente do que imagina. Sua alma ainda está presa a métodos do passado que precisam ser revisados.As melhores ideias agora são aquelas que podem ser colocadas em prática rapidamente. O importante é que sejam viáveis, independentemente de seu tamanho.As manobras que você precisa fazer são complexas, mas encará-las de forma lúdica pode ajudar a dissipar o medo e tornar a jornada mais divertida.É bom manobrar para evitar contrariedades, mas idealmente essas ações devem ser planejadas, em vez de serem apenas reações impulsivas.Observe, planeje e coloque suas ideias em prática com cuidado. Cada movimento deve ser feito de forma eficiente, reavaliando sempre o que foi feito.As opiniões muitas vezes são mais barulhentas do que fundamentadas. Isso pode ser divertido, mas também pode gerar confusão. Fique atento ao que é realmente importante.A vida parece fluir facilmente, mas, na prática, as coisas raramente são simples. Essa visão pode estimular seu lado criativo, que é tão real quanto o esforço que você coloca.É o momento de planejar seu futuro, imaginando onde deseja estar e tomando medidas concretas agora para que seus sonhos se tornem realidade dia após dia.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>29.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
