<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 30/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta sexta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-30-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-sexta-1.856015</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta sexta (30/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Embora sua luz brilhe intensamente por si só, agora é o momento de expandi-la e compartilhá-la. Olhar o mundo através de diferentes perspectivas será essencial. Pratique a solidariedade, colabore em equipe e ofereça sua ajuda a quem precisar.O passado pode ser um guia valioso sempre que você precisar de orientação. Olhe para trás com sabedoria e faça as perguntas certas. Sua experiência o trouxe até aqui e, com ela, você sabe como proceder.Este é um momento para revisar as estratégias que você vem utilizando para alcançar seus antigos ideais. Mantenha a mente aberta para as novas possibilidades que estão ao seu redor e esteja pronto para se reinventar.Pausas e momentos de silêncio serão cruciais agora para que você possa avaliar e equilibrar suas emoções. Observe-se com carinho e cuide dos seus afetos, evitando que sentimentos se descontrolem.Hoje, suas relações afetivas necessitarão de atenção especial. Busque um equilíbrio entre o autocuidado e o cuidado com os outros. Seja sensível ao avaliar quem precisa de apoio e ofereça ajuda onde for necessário.O dia será marcado por imprevistos e agitação, exigindo de você flexibilidade e criatividade para lidar com o inesperado. Esteja disposto a adaptar seus compromissos e a encontrar soluções divertidas para as situações que surgirem.Você pode enfrentar emoções profundas e desconfortáveis, mas esse processo também trará cura e uma redescoberta de sua força interior. Não tema sua própria potência; abrace-a e permita-se crescer.Tentar manter o controle absoluto sobre tudo pode intensificar ainda mais as situações do dia. Em vez disso, busque fluir com leveza, permitindo que as experiências se desenrolem de forma mais natural.Para continuar perseguindo metas ousadas, será necessário prestar mais atenção ao caminho que o leva ao objetivo final. Valorize as pessoas que estão ao seu lado nessa jornada e olhe ao redor com apreço.Agora é o momento de aliar produtividade a realizações satisfatórias no trabalho. Um serviço feito com dedicação e conforto garantirá resultados duradouros e valiosos. Cuide do que é seu com carinho.Sua intuição estará especialmente forte hoje, e será prudente seguir o que ela sugere. Mantenha-se aberto e atento às mensagens que vêm do seu interior. Confie que você está protegido e no caminho certo.Embora sua sensibilidade seja uma de suas maiores virtudes, é hora de valorizar também a praticidade e o comprometimento. Essas qualidades ajudarão a transformar seus sonhos em realidade. Planeje com cuidado para alcançar resultados concretos.
]]></description>
      <pubDate>30.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com cobra: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-cobra-veja-o-que-significa-um-sonho-com-cobra-1.614126</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas interpretações para quem sonha com cobra
Um dos sonhos mais temidos, até por uma questão bíblica, é sonhar que foi picado por uma cobra. A sensação pode até parecer algo ruim, mas o animal traz diversos significados para quem o vê. Veja algumas interpretações para quem sonha com cobra.Muita calma se sonhar com uma cobra. Por mais que o animal traga uma carga negativa para as interpretações, elas podem ser um aviso de que algo não anda tão tranquilo. No geral, as serpentes são estratégicas e seguem os instintos. Olhe ao redor e veja o que é necessário ser observado, espaços que podem ser frequentados ou ainda pessoas que são permitidas a estarem próximas.Se a pessoa se assustar com o animal, questões emocionais podem estar à flor da pele. Se a cobra cai próximo ao observador e não ficou com medo é um processo de superação, seguirá os caminhos terrenos sem cobranças e receios.As cores podem dar um ar de tranquilidade a esses répteis. Quanto mais coloridas ou em tons vibrantes, elas podem significar foco, um desejo pelo diferente ou ainda renovação. Já as serpentes escuras trazem a ideia de apego e notícias ruins.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-escadas-o-que-significa-o-sonho-1.781324" title="Sonhar com escadas: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855678:1724902341/sonhar-com-escada.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8fabe70" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855678:1724902341/sonhar-com-escada.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7029044" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-escadas-o-que-significa-o-sonho-1.781324" title="Sonhar com escadas: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com escadas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com escada
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-queimadas-o-que-significa-o-sonho-1.854896" title="Sonhar com queimadas: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854899:1724728975/incendio-no-interior-de-s-o-paulo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8fd3b28" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854899:1724728975/incendio-no-interior-de-s-o-paulo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c4db260" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-queimadas-o-que-significa-o-sonho-1.854896" title="Sonhar com queimadas: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com queimadas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns exemplos de sonhos com queimadas e seus possíveis significados
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-incendio-o-que-significa-o-sonho-1.854172" title="Sonhar com incêndio: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854173:1724544419/sonhar-com-incendio.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=879607d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854173:1724544419/sonhar-com-incendio.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=24eed0a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-incendio-o-que-significa-o-sonho-1.854172" title="Sonhar com incêndio: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com incêndio: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com incêndio
 </span>
</a>
Quando o assunto for um ataque da cobra pode ser prenúncio de situações negativas. É preciso manter distância de pessoas que desejam o mal, tenham inveja e se aproximam por interesses ou até mesmo retornam de um passado que foi encerrado. Não dê espaço para essas energias.Se o observador sonhar com uma cobra trocando de pele não se assuste. A situação quer dizer mudanças. É preciso despertar para uma nova vida, com ciclos diferentes e escolhas reais.Ter a presença de uma cobra em casa, durante o sonho, pode ser interpretado como símbolo de virtude, ligado a paciência e a compreensão.
]]></description>
      <pubDate>30.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'Bolsa whey': Prefeito promete suplemento 'de graça'  caso sucessor seja eleito</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/bolsa-whey-prefeito-promete-suplemento-de-graca-caso-sucessor-seja-eleito-1.856012</link>
      <description><![CDATA[A declaração foi feita na última sexta-feira (23/08), durante um comício
A proposta de campanha de um candidato no Amazonas tem gerado grande repercussão nas redes sociais, especialmente entre os amantes de musculação. Raylan Barroso, prefeito de Eirunepé e membro do União Brasil, prometeu "whey protein de graça" para todos os moradores, caso Anderson Araújo, indicado para ser o seu sucessor, seja eleito nas eleições de outubro deste ano. Eirunepé é uma pequena cidade no interior do estado, com pouco mais de 33 mil habitantes.A declaração foi feita na última sexta-feira (23/8), durante um comício no bairro Santo Antônio. Barroso explicou que o projeto de criar uma academia popular, que também forneceria suplementação gratuita, não foi implementado durante sua gestão, mas seria executado por Araújo e seu candidato a vice-prefeito, Haroldo, se eleitos forem.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/benevides-pastor-e-candidato-a-vereador-e-afastado-de-igreja-apos-suspeitas-de-crimes-sexuais-1.855797" title="Benevides: pastor e candidato a vereador é afastado de igreja após suspeitas de crimes sexuais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra o pastor evangélico Cleiton Roberto, que também é candidato a vereador em Benevides, segurando um microfone." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855798:1724947040/Benevides-pastor-e-candidato-a-vereador-e-afastado-de-igreja-apos-suspeitas-de-crimes-sexuais.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=62b05de" data-title="A imagem mostra o pastor evangélico Cleiton Roberto, que também é candidato a vereador em Benevides, segurando um microfone."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855798:1724947040/Benevides-pastor-e-candidato-a-vereador-e-afastado-de-igreja-apos-suspeitas-de-crimes-sexuais.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2fd8259" title="A imagem mostra o pastor evangélico Cleiton Roberto, que também é candidato a vereador em Benevides, segurando um microfone."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/benevides-pastor-e-candidato-a-vereador-e-afastado-de-igreja-apos-suspeitas-de-crimes-sexuais-1.855797" title="Benevides: pastor e candidato a vereador é afastado de igreja após suspeitas de crimes sexuais">
 <span class="title">
  <b>
   Benevides: pastor e candidato a vereador é afastado de igreja após suspeitas de crimes sexuais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A decisão veio à tona um dia após a denúncia formal feita por um jovem de 18 anos na Delegacia de Polícia Civil de Benevides, que alega ter sido vítima do pastor desde os 12 anos de idade
 </span>
</a>
<a href="/politica/bolsonaro-grava-video-com-sosia-de-lula-ao-som-de-evidencias-no-interior-de-sp-1.853300" title="Bolsonaro grava vídeo com sósia de Lula ao som de 'Evidências' no interior de SP">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853303:1724358892/Bolsonaro-e-Lula-da-direita.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d975db5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853303:1724358892/Bolsonaro-e-Lula-da-direita.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=409e01e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/bolsonaro-grava-video-com-sosia-de-lula-ao-som-de-evidencias-no-interior-de-sp-1.853300" title="Bolsonaro grava vídeo com sósia de Lula ao som de 'Evidências' no interior de SP">
 <span class="title">
  <b>
   Bolsonaro grava vídeo com sósia de Lula ao som de 'Evidências' no interior de SP
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-presidente participou de carreata com candidato a vereador conhecido como 'Lula da direita'
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-forte-para-meu-candidato-favorito-ganhar-as-eleicoes-1.850354" title="Oração forte para seu candidato favorito ganhar as eleições">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, uma oração para seu candidato ganhar as eleições" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850358:1723668289/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, uma oração para seu candidato ganhar as eleições"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850358:1723668289/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, uma oração para seu candidato ganhar as eleições"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-forte-para-meu-candidato-favorito-ganhar-as-eleicoes-1.850354" title="Oração forte para seu candidato favorito ganhar as eleições">
 <span class="title">
  <b>
   Oração forte para seu candidato favorito ganhar as eleições
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece para seu político favorito ter chances de sucesso na disputa eleitoral
 </span>
</a>
“Nós temos um projeto que não deu tempo de implantar, mas ele [Anderson] e o Haroldo [candidato a vice-prefeito na chapa] vão implantar, que é uma academia popular”, afirmou Barroso, ao lado da dupla. Além de oferecer o uso gratuito da academia, o projeto inclui a distribuição de whey protein para os usuários após os treinos.Raylan Barroso confirmou a autenticidade da proposta em seu perfil no Instagram, reforçando que Anderson Araújo pretende levar a ideia adiante, caso seja eleito. "Nosso projeto de saúde é sério e vai virar tendência depois de implantado aqui em Eirunepé", escreveu ele em um Story na plataforma.
]]></description>
      <pubDate>30.08.24 0h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PC prende suspeito de desativar sistema de rastreamento em veículo alugado em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/pc-prende-suspeito-de-desativar-sistema-de-rastreamento-em-veiculo-alugado-em-belem-1.856011</link>
      <description><![CDATA[A prisão de Rodrigo Octavio Rivera da Cruz foi solicitada com base nas evidências apresentadas durante as investigações 
A Polícia Civil do Estado do Pará, por meio da Delegacia de Repressão a Furtos e Roubos de Veículos Automotores (DRFRVA), cumpriu nesta quinta-feira (29/8), em Belém, um mandado de prisão preventiva contra Rodrigo Octavio Rivera da Cruz.O mandado foi expedido em razão de um crime de furto qualificado por fraude, após o suspeito alugar um veículo e levá-lo em uma oficina para a retirada do sistema de rastreamento. A prisão de Rodrigo foi solicitada com base nas evidências apresentadas durante as investigações.Segundo essas investigações, Rodrigo celebrou um contrato de locação de um automóvel em setembro de 2023 e, após obter a posse do veículo, procurou uma oficina mecânica para desativar o dispositivo de rastreamento. Durante o processo, ao ser questionado pelo dono da oficina sobre o motivo para a desativação do sistema, o investigado alegou qu​e havia sido vítima de um roubo e, então, registrou um boletim de ocorrência relatando o suposto roubo. Na sequência, Rodrigo se desfez do automóvel.As investigações, que contaram com depoimentos de funcionários da oficina, revelaram que o próprio Rodrigo havia solicitado o desligamento do dispositivo de rastreamento. O veículo foi recuperado pelas autoridades poucos dias após o crime.
]]></description>
      <pubDate>30.08.24 0h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Suspeitos de estelionato na ilha do Marajó são presos em Manaus</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/suspeitos-de-estelionato-na-ilha-do-marajo-sao-presos-em-manaus-1.856009</link>
      <description><![CDATA[As investigações começaram após ​o registro de uma ocorrência na Delegacia de Soure
Uma ação conjunta da Polícia Civil do Pará e do Amazonas resultou na prisão de cinco pessoas na cidade de Manaus (AM), no último final de semana. A operação, que também cumpriu mandados de busca e apreensão, faz parte das investigações sobre crimes de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=estelionato+virtual" target="_blank">
 estelionato virtual
</a>
, associação criminosa e lavagem de capitais.As investigações começaram após ​o registro de uma ocorrência na Delegacia de Soure, em que uma vítima relatou ter transferido R$ 6 mil para a compra de um veículo, descobrindo posteriormente que havia sido enganada por golpistas. O esquema criminoso, segundo as apurações, era operado a partir de Manaus, com vítimas espalhadas por todo o País.O delegado Rodrigo Amorim, titular da 5ª Superintendência Regional dos Campos do Marajó, explicou o
<em>
 modus operandi
</em>
dos criminosos. “Eles utilizavam anúncios de venda de veículos de terceiros em aplicativos de compra e venda para enganar as vítimas, agindo como falsos intermediários. Após a realização de investigações financeira e cibernética pela equipe da Delegacia de Soure, foi possível identificar os autores dos crimes. Estima-se que os criminosos tenham movimentado cerca de R$ 165 mil apenas nos meses de dezembro de 2023 e janeiro de 2024”, detalhou.O delegado-geral da Polícia Civil do Pará (PCPA), Walter Resende, destacou a importância da integração entre as forças de segurança dos dois estados. “A união de esforços entre a Polícia Civil do Pará e do Amazonas foi fundamental nesta operação exitosa que atuou no combate ao
<strong>
 estelionato
</strong>
, especialmente contra os paraenses. A integração entre as forças e compartilhamento de informações fortalecem o nosso trabalho, de enfrentamento e combate para desarticular esquemas fra​udulentos, garantindo, assim, maior segurança e justiça para os cidadãos”, afirmou.A operação contou com o apoio de policiais civis do Departamento de Repressão ao Crime Organizado (DRCO) da Polícia Civil do Amazonas. Dos oito mandados de prisão expedidos, cinco resultaram em prisões. Os suspeitos foram interrogados virtualmente por policiais civis da Delegacia de Soure, que conduzem a investigação do caso.
]]></description>
      <pubDate>29.08.24 23h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Igor Normando lança seu plano de governo em reunião com lideranças em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/igor-normando-lanca-seu-plano-de-governo-em-reuniao-com-liderancas-em-belem-1.856005</link>
      <description><![CDATA[Coligação Levanta Belém oficializou a proposta em evento na noite desta quinta-feira (29/8)
Na noite desta quinta-feira (29/8), o candidato à Prefeitura de Belém pela Coligação Levanta Belém,
<strong>
 Igor Normando (MDB),
</strong>
lançou seu
<strong>
 plano de governo
</strong>
para a gestão municipal. O evento, realizado na sede da Federação das Indústrias do Pará (Fiepa), foi aberto a lideranças e entidades do setor produtivo.Igor Normando citou os pilares de seu plano de governo: projetos para a juventude, para a educação, saúde, cidadania, segurança, turismo, sustentabilidade e desenvolvimento econômico. “Vamos fazer nossa cidade ser a capital do empreendimento, do emprego e da economia. Precisamos pensar em desenvolvimento econômico, precisamos dar oportunidades para os jovens. Precisamos criar pontes e não muros. Vamos fazer a nossa juventude acelerar”.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/eleicoes/nova-pesquisa-eleitoral-aponta-igor-normando-na-lideranca-veja-os-percentuais-1.852562" title="Prefeitura de Belém: pesquisa aponta Igor Normando na liderança; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Igor Normando, Éder Mauro e Edmilson Rodrigues" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852559:1724191592/candidatos-prefeitura-de-belem.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=775d876" data-title="Igor Normando, Éder Mauro e Edmilson Rodrigues"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852559:1724191592/candidatos-prefeitura-de-belem.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=73915bb" title="Igor Normando, Éder Mauro e Edmilson Rodrigues"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/nova-pesquisa-eleitoral-aponta-igor-normando-na-lideranca-veja-os-percentuais-1.852562" title="Prefeitura de Belém: pesquisa aponta Igor Normando na liderança; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Prefeitura de Belém: pesquisa aponta Igor Normando na liderança; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De 2 a 7 deste mês, AtlasIntel ouviu 1.220 pessoas na capital paraense
 </span>
</a>
<a href="/politica/tre-pa-sorteia-tempo-de-propaganda-eleitoral-no-radio-e-tv-para-candidatos-a-prefeito-de-belem-1.852829" title="TRE: Veja qual candidato à Prefeitura de Belém terá mais tempo na TV e rádio e quem não terá tempo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O tempo de propaganda no Rádio e TV foi definido por meio de sorteio no Tribunal Regional Eleitoral do Pará (TRE-PA)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852846:1724265517/TRE-PA.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b10068f" data-title="O tempo de propaganda no Rádio e TV foi definido por meio de sorteio no Tribunal Regional Eleitoral do Pará (TRE-PA)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852846:1724265517/TRE-PA.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f48e6e4" title="O tempo de propaganda no Rádio e TV foi definido por meio de sorteio no Tribunal Regional Eleitoral do Pará (TRE-PA)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/tre-pa-sorteia-tempo-de-propaganda-eleitoral-no-radio-e-tv-para-candidatos-a-prefeito-de-belem-1.852829" title="TRE: Veja qual candidato à Prefeitura de Belém terá mais tempo na TV e rádio e quem não terá tempo">
 <span class="title">
  <b>
   TRE: Veja qual candidato à Prefeitura de Belém terá mais tempo na TV e rádio e quem não terá tempo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Quatro candidatos ficaram sem tempo de programa eleitoral porque não cumpriram a Cláusula de Barreira
 </span>
</a>
<a href="/belem/populacao-critica-candidato-a-prefeito-pelo-embargo-da-compra-dos-onibus-1.848613" title="População critica candidato a prefeito pelo embargo da compra dos ônibus">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem dos novos ônibus elétricos de Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832576:1719944945/onibus-eletrico-de-belem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f9ae496" data-title="Imagem dos novos ônibus elétricos de Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832576:1719944945/onibus-eletrico-de-belem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=63ec6be" title="Imagem dos novos ônibus elétricos de Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/populacao-critica-candidato-a-prefeito-pelo-embargo-da-compra-dos-onibus-1.848613" title="População critica candidato a prefeito pelo embargo da compra dos ônibus">
 <span class="title">
  <b>
   População critica candidato a prefeito pelo embargo da compra dos ônibus
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Candidato pelo MDB, Igor Normando já foi contra projeto de lei que previa a obrigatoriedade de ar-condicionado nos ônibus de Belém
 </span>
</a>
O candidato também falou sobre a importância de estender o horário de atendimento nos postos de saúde, a construção de policlínicas, abastecimento dos postos de saúde e investimento em saneamento para tratar da saúde de forma preventiva. Quanto à mobilidade, comprometeu-se a finalizar as obras do BRT e implementar licitações para o transporte público, para que o serviço tenha mais qualidade sem prejudicar o bolso do trabalhador ou os cofres do município.Em entrevista, Igor falou sobre as principais propostas de seu plano de governo: “Vamos construir uma gestão disruptiva. Uma gestão que possa quebrar paradigmas na cidade e entregar resultados eficientes na área da saúde, da educação e do transporte. Belém é uma cidade fantástica com muito potencial, mas que precisa de muito cuidado, principalmente, no que tange à zeladoria urbana e ao desenvolvimento econômico, para que possamos ter justiça social ao mesmo tempo”.O plano de governo de Igor Normando, sob o registro 0600127-53.2024.6.14.0096, já está disponível no site do TRE/PA e conta com um diagnóstico dos principais problemas de Belém e soluções realistas para resolvê-los.
]]></description>
      <pubDate>29.08.24 23h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ravel Cabral integra o elenco do filme 'Rio de Sangue', gravado no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/cinema/ravel-cabral-integra-o-elenco-do-filme-rio-de-sangue-gravado-no-para-1.856003</link>
      <description><![CDATA[O ator, que comemora 20 anos de carreira, participa de gravações ao lado de Giovanna Antonelli e Alice Wegmann em Santarém
O ator
<strong>
 Ravel Cabral
</strong>
faz parte do elenco de "Rio de Sangue", filme estrelado por Giovanna Antonelli e Alice Wegmann, que está sendo gravado em Santarém, e que tem também os atores Antônio Calloni e Felipe Simas. Ravel celebra dois grandes lançamentos no cinema: "Meu Amigo Pinguim" e "Passagrana".Dirigido por Gustavo Bonafé, "Rio de Sangue" ainda não tem data de estreia definida. Com outras produções já em fase de lançamento, Ravel comemora um momento especial em sua carreira, que completa 20 anos: "Tem sido uma jornada especial, e sinto que estou coroando esse momento com a oportunidade de fazer parte de uma produção grandiosa em uma parte do país tão rica culturalmente e tão conectada com a natureza. Além de ter a oportunidade de contar mais uma história forte, ao lado de grandes profissionais", afirmou o ator.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/video-giovanna-antonelli-desembarca-em-santarem-para-estrelar-filme-1.850454" title="VÍDEO: Giovanna Antonelli desembarca em Santarém para estrelar filme">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850456:1723681722/E4CE74C0-6091-4F6C-ACE6-8CF8390BAB5D.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1b81ffa" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850456:1723681722/E4CE74C0-6091-4F6C-ACE6-8CF8390BAB5D.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5fe389c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/video-giovanna-antonelli-desembarca-em-santarem-para-estrelar-filme-1.850454" title="VÍDEO: Giovanna Antonelli desembarca em Santarém para estrelar filme">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Giovanna Antonelli desembarca em Santarém para estrelar filme
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Giovanna Antonelli inicia gravações em Santarém para o filme Rio de Sangue
 </span>
</a>
Em setembro, Ravel celebra a chegada de "Meu Amigo Pinguim" aos cinemas brasileiros. O longa, baseado em uma história real brasileira, estreia em 12 de setembro nos cinemas nacionais, tendo como protagonista o ator francês Jean Reno e dirigido por David Schurmann. No filme, Ravel interpreta o jornalista Paulo, que busca contar a história de amizade entre um pescador e um pequeno pinguim perdido, cuja lealdade inabalável atravessa o oceano, recarregando o espírito do pescador e curando sua família.Ainda em 2024, Ravel lança também "Passagrana", no qual atua como roteirista e diretor. O filme chega aos cinemas em 19 de setembro e acompanha Zoinhu (Wesley Guimarães), Linguinha (Juan Queiroz), Mãodeló (Elzio Vieira) e Alãodelom (Wenry Bueno), amigos de infância que se veem numa enrascada cuja única saída é bolar um plano mirabolante para roubar um banco.
]]></description>
      <pubDate>29.08.24 22h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‘Mania de Você’ chega com elenco estrelado e mistérios no horário nobre da Globo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/mania-de-voce-chega-com-elenco-estrelado-e-misterios-no-horario-nobre-da-globo-1.856001</link>
      <description><![CDATA[O Grupo Liberal entrevistou com exclusividade os atores Nicolas Prattes e Samuel de Assis 

A novela "
<strong>
 Mania de Você
</strong>
" está prestes a estrear na programação
<strong>
</strong>
da
<strong>
 TV Globo
</strong>
, no horário das
<strong>
 21h.
</strong>
O primeiro capítulo está previsto para ir ao ar no dia
<strong>
 9 de setembro
</strong>
. O elenco e a equipe da trama comemoraram o lançamento
<strong>
</strong>
da produção em evento realizado na noite desta quinta-feira (30/8), no Jardim Botânico, Zona Sul do
<strong>
 Rio de Janeiro
</strong>
. O
<strong>
 Grupo Liberal
</strong>
esteve presente e conversou com
<strong>
 exclusividade
</strong>
com alguns dos protagonistas
<strong>
</strong>
da trama, que promete conquistar o público.
<a href="/cultura/novela/adriana-esteves-celebra-nova-vila-e-revela-que-mercia-e-um-misterio-enorme-1.847024" title="Adriana Esteves celebra nova vilã e revela que Mércia é ‘um mistério enorme’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Adriana Esteves viverá a vilã Mércia em Mania de Você, nova trama da Globo." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847027:1722953485/ADRIANA-ESTEVES.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cc47f43" data-title="Adriana Esteves viverá a vilã Mércia em Mania de Você, nova trama da Globo."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847027:1722953485/ADRIANA-ESTEVES.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0623ec0" title="Adriana Esteves viverá a vilã Mércia em Mania de Você, nova trama da Globo."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novela/adriana-esteves-celebra-nova-vila-e-revela-que-mercia-e-um-misterio-enorme-1.847024" title="Adriana Esteves celebra nova vilã e revela que Mércia é ‘um mistério enorme’">
 <span class="title">
  <b>
   Adriana Esteves celebra nova vilã e revela que Mércia é ‘um mistério enorme’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atriz entra na próxima novela das 21h com uma história de carência e brutalidade
 </span>
</a>
<strong>
 Nicolas Prattes
</strong>
, de 27 anos, que dará vida ao personagem
<strong>
 Rudá
</strong>
, falou sobre sua expectativa para a estreia. "Eu tô muito curioso para essa novela começar, porque os resumos vão sair, os trailers, e é bacana ver a curiosidade do público. Vai ser muito legal ver a resposta disso", afirmou.O ator revelou que Rudá é um personagem um tanto
<strong>
 misterioso
</strong>
, mas sem malícias. “Ele é muito aguçado. Isso tem um mistério que tem me instigado, e é muito instintivo também. Eu tô curioso para ver como a trama vai se desenrolar com o público”, acrescentou Nicolas, destacando que dar vida à Rudá tem sido um desafio.Ele também falou sobre a experiência de trabalhar com o autor João Emanuel Carneiro. "Fazer novela requer um esforço muito grande, são dez meses de gravações. O João já entregou até o capítulo 80, e eu tô gravando assim, capítulo dez, capítulo 15, e você vê o arco até lá, é como se no subtexto tivesse alguma coisa que o João sussurrasse para a gente assim: 'dá o seu melhor que vai virar’", declarou.O ator ainda compartilhou a conexão de seu personagem com a natureza. "A única parte que eu me conecto com o Rudá é o amor que ele tem pela natureza, pelo ecossistema, e essa percepção de que a natureza tem o seu próprio tempo", revelou Nicolas. Outro destaque do elenco é
<strong>
 Samuel de Assis
</strong>
, que interpretará
<strong>
 Daniel
</strong>
na novela. Após o sucesso em "Vai na Fé, o ator assumirá agora seu primeiro grande papel no horário nobre da TV Globo."Expectativa tá a mil, até porque eu não li muita coisa ainda. Sei lá, a ficha ainda não caiu, porque eu sempre quis fazer uma novela nesse horário; segundo, porque sou muito fanático pelo João Emanuel; e terceiro, que não caiu a ficha", disse emocionado.Samuel explicou que seu personagem, Daniel, tem um ar de mistério, mas será do bem. “Ele é viúvo e vai rolar uma paixão forte”, disse dando spoiler. Além de Nicolas Prattes e Samuel de Assis, "Mania de Você" contará com grandes nomes do elenco, incluindo Adriana Esteves, Murilo Benício, Allan Souza Lima, Eliane Giardini, Mariana Ximenes e Thalita Carauta. A produção da novela já começou, e as gravações passarão por São Paulo, Angra dos Reis (RJ) e Portugal.
]]></description>
      <pubDate>29.08.24 22h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará conquista cinco destaques em premiação política nacional</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/para-conquista-cinco-destaques-em-premiacao-politica-nacional-1.855999</link>
      <description><![CDATA[Senador Beto Faro (PT-PA) e deputados federais Airton Faleiro (PT-PA) e Dilvanda Faro (PT-PA) são destaques no Prêmio Congresso em Foco
O Pará foi o segundo estado mais premiado da região Norte na 17ª edição do
<strong>
 Prêmio Congresso em Foco
</strong>
, conquistando quatro títulos. A divulgação dos resultados foi feita em cerimônia nesta quinta-feira (29/8) em Brasília. Foram quatro participações e três parlamentares escolhidos em votação popular pela internet.Os deputados Airton Faleiro (PT-PA) e Dilvanda Faro (PT-PA) estão entres os melhores eleitos pelo voto popular na categoria regional, assim como o senador Beto Faro (PT-PA), que, além do destaque regional pela população, também integrou a lista dos 15 senadores premiados em âmbito nacional.Em 2023, Faro foi destaque entre os melhores do Senado na votação popular geral. Já Airton Faleiro e Dilvanda Faro figuraram entre os cinco melhores na votação popular da região Norte. Além deles, nesta edição de 2024, estava apto à votação, também, o deputado Júnior Ferrari (PSD).A votação popular do Prêmio Congresso em Foco 2024 ocorreu em julho, quando a população escolheu os 25 melhores deputados, os 15 melhores senadores do Brasil, além dos cinco melhores por região em cada casa legislativa.Paralelamente à eleição pela internet, também participaram da escolha dos melhores do ano jornalistas que cobrem o Congresso Nacional e um júri especializado. O corpo de jurados define os melhores das categorias especiais “Apoio à Indústria”, “Cidades Inteligentes” e “Clima e Sustentabilidade”. Todas as votações foram auditadas pela Associação Nacional dos Peritos Criminais Federais (APCF) e os resultados foram mantidos em sigilo até a cerimônia.
<strong>
 Conheça os Vencedores:
</strong>
<strong>
 Senadores (15 parlamentares, por ordem de votação)
</strong>
<span style="white-space: pre;">
</span>
Fabiano Contarato - 1º Lugar  | PT-ESHumberto Costa
<span style="white-space:pre">
</span>
| PT-PERandolfe Rodrigues |
<span style="white-space:pre">
</span>
PT - APPaulo Paim
<span style="white-space:pre">
</span>
| PT - RS Teresa Leitão |  PT-PEAugusta Brito
<span style="white-space:pre">
</span>
| PT - CESoraya Thronicke | Podemos -MSJaques Wagner | PT-
<span style="white-space:pre">
</span>
BAJanaína Farias | PT -CEEliziane Gama | PSD - MARogério Carvalho | PT-SEOmar Aziz | PSD -AMBeto Faro | PT- PAAstronauta Marcos Pontes |  PL-SPOtto Alencar
<span style="white-space:pre">
</span>
| PSD-BA
<strong>
 Deputados (25 parlamentares, por ordem de votação)
 <span style="white-space: pre;">
 </span>
</strong>
Erika Hilton - 1º Lugar
<span style="white-space: pre;">
</span>
| Psol-SPSâmia Bomfim
<span style="white-space:pre">
</span>
|  Psol -SPGuilherme Boulos |
<span style="white-space:pre">
</span>
Psol -SPPastor Henrique Vieira | Psol
<span style="white-space:pre">
</span>
- RJBenedita da Silva | PT-RJFernanda Melchionna
<span style="white-space:pre">
</span>
| Psol-RSLuiza Erundina | Psol-SPGlauber Braga | Psol-RJDuda Salabert
<span style="white-space:pre">
</span>
| PDT-MGJandira Feghali | PCdoB-RJCélia Xakriabá
<span style="white-space:pre">
</span>
| Psol-MGChico Alencar
<span style="white-space:pre">
</span>
| Psol-RJTalíria Petrone
<span style="white-space:pre">
</span>
| Psol-RJMaria do Rosário | PT-RSErika Kokay | PT-DFDandara | PT-MGTabata Amaral
<span style="white-space:pre">
</span>
| PSB-SPIvan Valente
<span style="white-space:pre">
</span>
| Psol-SPTarcísio Motta
<span style="white-space:pre">
</span>
| Psol-RJDaiana Santos | PCdoB-RSTúlio Gadêlha | Rede-PECarol Dartora
<span style="white-space:pre">
</span>
| PT-PRRogério Correia | PT-MGProfessora Luciene Cavalcante | Psol-SPJack Rocha | PT-ES
<strong>
 Senadores (por ordem de votação)
</strong>
<strong>
 Centro-Oeste
 <span style="white-space:pre">
 </span>
</strong>
Soraya Thronicke | Podemos- MSLeila Barros
<span style="white-space:pre">
</span>
| PDT-DFWilder Morais
<span style="white-space:pre">
</span>
| PL-GOJorge Kajuru
<span style="white-space:pre">
</span>
| PSB-GOTereza Cristina |  PP-MS
<strong>
 Nordeste
 <span style="white-space:pre">
 </span>
</strong>
Humberto Costa | PT-PETeresa Leitão
<span style="white-space:pre">
</span>
| PT-PEAugusta Brito | PT-CEJaques Wagner | PT-BAJanaína Farias | PT-CE
<strong>
 Norte
 <span style="white-space:pre">
 </span>
</strong>
Randolfe Rodrigues | PT-APOmar Aziz | PSD-AMBeto Faro | PT-PAAlan Rick | União Brasil-ACMecias de Jesus | Republicanos-RR
<strong>
 Sudeste
 <span style="white-space:pre">
 </span>
</strong>
Fabiano Contarato | PT-ESAstronauta Marcos Pontes | PL-SPRodrigo Pacheco | PSD-MGCarlos Portinho | PL-RJCarlos Viana | Podemos-MG
<strong>
 Sul
 <span style="white-space:pre">
 </span>
</strong>
Paulo Paim | PT-RSFlávio Arns | PSB-PROriovisto Guimarães | Podemos-PR Deputados (por ordem de votação)
<strong>
 Centro-Oeste (5)
</strong>
<span style="white-space:pre">
</span>
Erika Kokay - 1º Lugar | PT-DFCamila Jara | PT-MSDaniel Agrobom | PL-GORubens Otoni
<span style="white-space:pre">
</span>
| PT-GOSilvye Alves | União Brasil-GO
<strong>
 Nordeste (5)
 <span style="white-space:pre">
 </span>
</strong>
Túlio Gadêlha - 1º Lugar | Rede-PEDuarte Jr. | PSB-MANatália Bonavides | PT-RNRafael Brito | MDB-ALMárcio Marinho | Republicanos-BA
<strong>
 Norte (5)
 <span style="white-space:pre">
 </span>
</strong>
Duda Ramos - 1º Lugar | MDB-RRJosenildo | PDT-APAirton Faleiro
<span style="white-space:pre">
</span>
| PT-PADilvanda Faro
<span style="white-space:pre">
</span>
| PT-PACapitão Alberto Neto | PL-AM
<strong>
 Sudeste (5)
</strong>
<span style="white-space:pre">
</span>
Erika Hilton - 1º Lugar
<span style="white-space:pre">
</span>
| Psol-SPSâmia Bomfim
<span style="white-space:pre">
</span>
| Psol-SPGuilherme Boulos | Psol-SPPastor Henrique Vieira | Psol-RJBenedita da Silva | PT-RJ
<strong>
 Sul (5)
 <span style="white-space:pre">
 </span>
</strong>
Fernanda Melchionna - 1º Lugar | Psol-RSMaria do Rosário | PT
<span style="white-space:pre">
</span>
-RSDaiana Santos | PCdoB-RSCarol Dartora | PT-PRBohn Gass | PT-RS
<strong>
 Melhores na Câmara (10)
 <span style="white-space:pre">
 </span>
</strong>
Fernanda Melchionna - 1º Lugar | PSOL-RS
<strong>
 Demais premiados, por ordem alfabética
</strong>
Adriana Ventura | NOVO-SPAguinaldo Ribeiro | PP-PBAntonio Brito
<span style="white-space:pre">
</span>
| PSD-BACarol Dartora
<span style="white-space:pre">
</span>
| PT-PRCélia Xakriabá | PSOL-MGDuda Salabert
<span style="white-space:pre">
</span>
| PDT-MGErika Kokay | PT-DFMauro Benevides Filho | PDT-CESocorro Neri
<span style="white-space:pre">
</span>
| PP-AC Benedita da Silva - Menção Honrosa  | PT-RJ
<strong>
 Melhores no Senado (5)
 <span style="white-space:pre">
 </span>
</strong>
Paulo Paim - 1º Lugar | PT-RS
]]></description>
      <pubDate>29.08.24 22h22</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupo que extraía ouro ilegal no Maranhão e lavava recursos no Pará é preso</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/grupo-que-extraia-ouro-ilegal-no-maranhao-e-lavava-recursos-no-para-e-preso-1.855996</link>
      <description><![CDATA[O ouro era vendido para grandes centros, como Minas Gerais e São Paulo, em circunstâncias que ainda estão sendo investigadas pela polícia
A Polícia Federal deflagrou nesta quinta-feira (29/8) a
<strong>
 Operação Alquimia
</strong>
, que resultou na prisão de quatro pessoas nos estados do Pará, Maranhão e Minas Gerais. Além das prisões, foram cumpridos 11 mandados de busca e apreensão, em uma ação coordenada para combater crimes ambientais e lavagem de dinheiro.No Pará, a operação foi realizada nas cidades de Ananindeua, Santa Izabel e Parauapebas. A investigação revelou um esquema criminoso em que o grupo extraía ouro no Maranhão e lavava os recursos ilícitos no Pará. Durante a operação, foram apreendidos um carro, armas, ouro, dinheiro e celulares.O líder da quadrilha foi preso preventivamente em Parauapebas, no sudeste paraense, enquanto seu principal auxiliar foi capturado em Santa Inês, no Maranhão. Além dessas prisões preventivas, outras duas pessoas foram presas em flagrante por posse ilegal de armas. A polícia não detalhou onde exatamente foram efetuadas essas duas últimas prisões.Em uma das ações, no município de Santa Izabel, na Grande Belém, a polícia apreendeu cerca de R$ 200 mil em espécie, quatro pistolas, um fuzil, uma espingarda e uma máquina de contar dinheiro. No Maranhão, em Centro Novo, foram confiscadas duas armas, ouro e dinheiro, enquanto em Maracaçumé, uma arma foi apreendida. Em Itapeva, Minas Gerais, a polícia encontrou mídias de armazenamento e celulares, e em Ananindeua, no Pará, um carro e um celular foram confiscados.O principal alvo da operação, o líder do grupo criminoso, já havia sido preso em outras duas ocasiões: uma vez por transportar mais de R$ 1 milhão em espécie e outra por carregar duas barras de ouro, de origem não declarada, escondidas em seu sapato.A investigação revelou que o grupo utilizava métodos sofisticados para dissimular a origem dos valores obtidos com a venda do ouro extraído no Maranhão. Entre as técnicas utilizadas estavam a quitação de boletos bancários de terceiros e pagamentos em contas de diversas empresas. O ouro era vendido para grandes centros, como Minas Gerais e São Paulo, em circunstâncias que ainda estão sendo investigadas pela polícia.
]]></description>
      <pubDate>29.08.24 21h54</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
