<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Bolsa Família: Caixa paga beneficiários com NIS de final 5 hoje (24/07)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/bolsa-familia-caixa-paga-beneficiarios-com-nis-de-final-5-hoje-24-07-1.707271</link>
      <description><![CDATA[Receberam nesta segunda-feira, 24 de julho, os beneficiários com dígito final do NIS 5; o valor médio do benefício é de pouco mais de R$710,68 em julho
A
<strong>
 sétima parcela
</strong>
de 2023 do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Bolsa+Fam%C3%ADlia">
 Bolsa Família
</a>
já começou a ser paga neste mês de
<strong>
 julho
</strong>
. O calendário do benefício varia de acordo com o dígito final do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=NIS">
 Número de Inscrição Social
</a>
(NIS) dos beneficiários. Saiba quem recebeu o pagamento mínimo de
<strong>
 R$600
</strong>
nesta segunda-feira
<strong>
 (24/07)
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/bpc-e-bolsa-familia-veja-quem-pode-receber-os-dois-beneficios-ao-mesmo-tempo-1.669669" title="BPC e Bolsa Família: veja quem pode receber os dois benefícios ao mesmo tempo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.622586:1670541463/notas-de-cem-reais-dinheiro-Jose-Cruz-Agencia-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c09391f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.622586:1670541463/notas-de-cem-reais-dinheiro-Jose-Cruz-Agencia-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=92bbfe2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/bpc-e-bolsa-familia-veja-quem-pode-receber-os-dois-beneficios-ao-mesmo-tempo-1.669669" title="BPC e Bolsa Família: veja quem pode receber os dois benefícios ao mesmo tempo">
 <span class="title">
  <b>
   BPC e Bolsa Família: veja quem pode receber os dois benefícios ao mesmo tempo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Benefícios são voltados para grupos diferentes mas podem ser acumulados caso requisitos sejam cumpridos; veja as condições
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pis-pasep-confira-as-datas-de-pagamento-do-abono-salarial-em-2023-1.643044" title="PIS/Pasep: confira as datas de pagamento do Abono Salarial em 2023">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.282203:1593736244/Dinheiro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=473e65e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.282203:1593736244/Dinheiro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=81d15c3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pis-pasep-confira-as-datas-de-pagamento-do-abono-salarial-em-2023-1.643044" title="PIS/Pasep: confira as datas de pagamento do Abono Salarial em 2023">
 <span class="title">
  <b>
   PIS/Pasep: confira as datas de pagamento do Abono Salarial em 2023
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Abono Salarial começará a ser pago na próxima quarta-feira, 15 de fevereiro, e segue o calendário até o julho; veja o calendário, quem tem direito, o valor a ser pago e como consultar
 </span>
</a>
<a href="/economia/bolsa-familia-valor-do-beneficio-pago-em-julho-registra-recuo-1.706589" title="Bolsa Família: valor do benefício pago em julho registra recuo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662257:1679952025/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8c67120" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662257:1679952025/Bolsa-Familia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be01429" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/bolsa-familia-valor-do-beneficio-pago-em-julho-registra-recuo-1.706589" title="Bolsa Família: valor do benefício pago em julho registra recuo">
 <span class="title">
  <b>
   Bolsa Família: valor do benefício pago em julho registra recuo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No Pará, com nova regra de proteção em vigor, repasse a famílias caiu de R$ 728,61 para R$ 710,68
 </span>
</a>
Receberam o Bolsa Família nesta segunda-feira,
<strong>
 24
</strong>
<strong>
 de julho
</strong>
, os beneficiários do NIS com dígito final
<b>
 5
</b>
. O pagamento do benefício neste mês chegou a média de pouco mais de
<strong>
 R$710,68
</strong>
. O Bolsa Família atualmente tem valor mínimo de
<strong>
 R$142
</strong>
por membro da família, com mínimo de R$600. O benefício ainda conta com a possibilidade dos seguintes acréscimos:Para receber o Bolsa Família, a família interessada deve realizar a inscrição no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Cad%C3%9Anico">
 CadÚnico
</a>
. Tem direito ao benefício as famílias com renda familiar per capita mensal igual ou inferior a
<strong>
 R$ 218
</strong>
. Atualmente, cerca de
<strong>
 22 milhões de pessoas
</strong>
são contempladas com o Bolsa Família.O Bolsa Família poderá ser consultado através dos seguintes canais:Caso sejam fornecidas as informações necessárias, uma conta Poupança Social Digital é criada para o beneficiário. Por meio do
<a href="https://www.caixa.gov.br/caixatem/Paginas/default.aspx">
 aplicativo Caixa Tem
</a>
, é possível realizar a movimentação do pagamento através de transferências, pagamentos com cartão de débito virtual, pagamento de contas e saque sem cartão em terminais de autoatendimento e em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=casas+lot%C3%A9ricas">
 casas lotéricas
</a>
.Caso não seja possível abrir uma conta, o valor deve ser retirado em casas lotéricas e em terminais de autoatendimento CAIXA utilizando o cartão Bolsa Família, ou em agências da CAIXA sem o cartão.
<em>
 (*Estagiário Gabriel Mansur, sob supervisão do editor de OLiberal.com, Felipe Saraiva)
</em>]]></description>
      <pubDate>24.07.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Musa do Internacional revela ser compulsiva por sexo e assinatura de jogadores na conta do Onlyfans </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/musa-do-internacional-revela-ser-compulsiva-por-sexo-e-assinatura-de-jogadores-na-conta-do-onlyfans-1.708493</link>
      <description><![CDATA[Cris Casttiel assumiu ser ninfomaníaca e toma iniciativa para chegar em homens
A musa do Internacional e do OnlyFans, a modelo Cris Casttiel revelou ser compulsiva por sexo, porém, negou que isso a prejudique. “Sou ninfomaníaca mesmo. Tenho essa compulsão por sexo, mas é uma coisa saudável, aprendi a lidar com isso sem prejudicar minha vida. Acho até que os homens têm medo de mim, porque sou de muita atitude. E eu trouxe isso para o ensaio. Fiz com muito tesão e atitude", afirmou ela em entrevista à "Quem".Cris também já havia dito que jogadores do Colorado assinam sua conta no OnlyFans. "Muitos jogadores já assinaram meu OnlyFans, principalmente do Internacional, e alguns da gringa. Mas sempre aparecem com perfis fake, porque são comprometidos ou não quero exposição. Eles são discretos, mas bem atirados e têm muitos fetiches. Inclusive, já conheci alguns pessoalmente, mas não sou maria-chuteira. Aconteceu por acaso", disse.
<br/>
]]></description>
      <pubDate>23.07.23 23h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dona Dea Lúcia beija na boca Cauã Reymond e Maicon Rodrigues</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/dona-dea-lucia-beija-na-boca-caua-reymond-e-maicon-rodrigues-1.708491</link>
      <description><![CDATA[Mãe de Paulo Gustavo distribuiu selinhos no Domingão com Huck
A
<strong>
 mãe do humorista Paulo Gustavo
</strong>
, d
<strong>
 ona Déa Lúcia,
</strong>
fez a alegria de muita gente no
<strong>
 Domingão com Huck
</strong>
, da Globo, com o quadro Varanda da Déa. Ela apareceu distribuindo selinhos nos corredores dos estúdios da TV Globo.
<strong>
 Dona Déa beijou
</strong>
os atores
<strong>
 Cauã Reymond
</strong>
e
<strong>
 Maicon Rodrigues
</strong>
.
<a href="https://www.instagram.com/p/CvAaSU6uQzV/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por Domingão com Huck (@domingao)
</a>
Em um carrinho dos estúdios Globo, Déa beijou o ator Maicon. Depois o segundo selinho em Cauã. O galã até chegou a brincar. “Rolou um beijo a três!”, brincou. Dona Déa elogiou os bonitões. “Eles são uns amores! A gente vê na internet coisa pior, eu dei um beijo de selinho e você está reclamando!”, respondeu.Huck disse que Cauã tocou no cabelo dela, que é algo que ela não gosta. “Cauã é sem vergonha! Botou a mão no meu cabelo, depois eu beijei o outro. Ele é lindinho, vamos combinar, é mais bonito que o Cauã até!”, afirmou.
]]></description>
      <pubDate>23.07.23 22h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Técnico do Remo critica arbitragem de empate com o Náutico: ‘juiz sem força, respaldo e histórico’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/tecnico-do-remo-critica-arbitragem-de-empate-com-o-nautico-juiz-sem-forca-respaldo-e-historico-1.708490</link>
      <description><![CDATA[Ricardo Catalá também afirma que sua equipe jogou melhor que os donos da casa e lamenta perda de pontos na Série C. 
O técnico do
<strong>
 Remo
</strong>
,
<strong>
 Ricardo Catalá
</strong>
, não poupou
<strong>
 críticas à arbitragem
</strong>
da partida contra o
<strong>
 Náutico-PE
</strong>
, pela 14ª rodada da
<strong>
 Série C
</strong>
. Segundo o treinador azulino, a atuação do árbitro
<strong>
 Tiago Ramos de Oliveira (PB)
</strong>
no empate em 0 a 0 entre Leão e Timbu comprometeu o desempenho azulino.
<a href="https://chat.whatsapp.com/DW1zorrywCKJAmLEzjGKPC">
 <strong>
  Whatsapp: saiba tudo sobre o Remo. Recêêêba!
 </strong>
</a>
"Achei a arbitragem muito unilateral. Ele demorava a apitar faltas pra nós e nos dava vantagens pouco vantajosas. Já pro lado adversário, marcava qualquer coisa. Ele também apitava muitas 'faltinhas' perto da nossa área, pro Souza (jogador do Náutico) se beneficiar da bola parada. Se você for verificar, esse árbitro só fez 12 jogos do início de 2022 até hoje. É um juiz sem força, respaldo e histórico pra apitar um jogo desse tamanho", disse Catalá.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/remo/remo-empata-com-nautico-pe-fora-de-casa-e-dorme-fora-da-zona-de-rebaixamento-da-serie-c-1.708464" title="Remo empata com Náutico-PE nos Aflitos e 'dorme' fora da zona de rebaixamento da Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Remo empata com o Náutico pela Série C" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.708476:1690156969/Remo-empata-com-o-Nautico-pela-Serie-C.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f467f93" data-title="Remo empata com o Náutico pela Série C"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.708476:1690156969/Remo-empata-com-o-Nautico-pela-Serie-C.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ccaddf3" title="Remo empata com o Náutico pela Série C"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-empata-com-nautico-pe-fora-de-casa-e-dorme-fora-da-zona-de-rebaixamento-da-serie-c-1.708464" title="Remo empata com Náutico-PE nos Aflitos e 'dorme' fora da zona de rebaixamento da Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Remo empata com Náutico-PE nos Aflitos e 'dorme' fora da zona de rebaixamento da Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leão Azul, no entanto, pode voltar para o Z-4 caso o Floresta-CE vença o Figueirense-SC nesta segunda (24).
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/com-o-remo-na-disputa-taca-brasil-de-futsal-sub-11-comeca-nesta-segunda-feira-24-1.708210" title="Com o Remo na disputa, Taça Brasil de Futsal Sub-11 começa nesta segunda-feira (24)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Leão conheceu seus adversários na competição nacional" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.394689:1628106827/Remo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=80f33c9" data-title="Leão conheceu seus adversários na competição nacional"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.394689:1628106827/Remo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6db9a59" title="Leão conheceu seus adversários na competição nacional"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/com-o-remo-na-disputa-taca-brasil-de-futsal-sub-11-comeca-nesta-segunda-feira-24-1.708210" title="Com o Remo na disputa, Taça Brasil de Futsal Sub-11 começa nesta segunda-feira (24)">
 <span class="title">
  <b>
   Com o Remo na disputa, Taça Brasil de Futsal Sub-11 começa nesta segunda-feira (24)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Competição será sediada em João Pessoa, na Paraíba, pela segunda vez seguida
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/torcedor-do-remo-viraliza-em-entrevista-no-aeroporto-do-recife-elenco-vagabundo-1.708164" title="Torcedor do Remo viraliza em entrevista no aeroporto do Recife: 'Elenco vagabundo'; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.708167:1690136525/torcedor.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d3a4236" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.708167:1690136525/torcedor.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=afce7dd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/torcedor-do-remo-viraliza-em-entrevista-no-aeroporto-do-recife-elenco-vagabundo-1.708164" title="Torcedor do Remo viraliza em entrevista no aeroporto do Recife: 'Elenco vagabundo'; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Torcedor do Remo viraliza em entrevista no aeroporto do Recife: 'Elenco vagabundo'; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A equipe paraense está na cidade para enfrentar o Náutico, pela Série C do Campeonato Brasileiro, neste domingo (23), às 19h.
 </span>
</a>
Apesar das duras críticas,
<strong>
 o treinador azulino considera que o Remo criou as melhores chances de gol do jogo.
</strong>
Segundo ele, o zero não saiu do placar por "falta de contundência" remista, o que trouxe para um vestiário um sentimento ambíguo, entre a felicidade pelo bom desempenho e a tristeza pela falta de pontos na tabela."Fizemos uma partida melhor que a do adversário. Sabemos que jogar aqui é difícil, que eles teriam oportunidades, mas criamos as melhores chances. Faltou esse ponto de contundência na área adversária pra tirar o placar do zero. Penso que empatar aqui não é ruim, mas temos um sentimento ambíguo, porque sabíamos que poderíamos ter saído com um resultado melhor", explicou.O Remo volta a campo pela Série C no sábado, contra o Ypiranga-RS, às 19h, no Baenão, pela 15ª rodada. A partida terá transmissão Lance a Lance pelo Oliberal.com e ao vivo pela Rádio Liberal.
]]></description>
      <pubDate>23.07.23 22h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hélio dos Anjos sobre entrada do Paysandu no G8 da Série C: ‘É pouco’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-sobre-entrada-do-paysandu-no-g8-da-serie-c-e-pouco-1.708489</link>
      <description><![CDATA[Papão venceu o CSA, mas ainda tem que cumprir alguns deveres para se classificar à próxima fase
Com a vitória sobre o CSA, o Paysandu entrou no G8 da Série C do Brasileiro. Após a partida, o técnico Hélio dos Anjos concedeu entrevista coletiva na Curuzu e falou sobre o desempenho bicolor. Hélio teceu elogios ao time, apesar de ainda ter pontos para corrigir. Além disso, o treinador deixou claro que deve realizar poucas mudanças no time daqui para frente:
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7">
 <strong>
  Whatsapp: saiba tudo sobre o Paysandu. Recêêêba!
 </strong>
</a>
"Competimos muito bem, no primeiro tempo fizemos uma marcação pressão para dentro do adversário, conquistamos o gol e fomos para cima. No segundo tempo, não tivemos muita posse de bola, e estou tendo um problema com isso. Até mesmo pelas características dos jogadores da equipe e vou mexer muito pouco na equipe. Nosso goleiro não fez uma defesa salvadora. Na hora de ter imposição física, nós tivemos", disse Hélio.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/na-curuzu-paysandu-vence-o-csa-e-entra-no-g8-da-serie-c-confira-1.708469" title="Na Curuzu, Paysandu vence o CSA  e entra no G8 da Série C; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.708471:1690156781/Wellington-Carvalho-Paysandu.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1519be0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.708471:1690156781/Wellington-Carvalho-Paysandu.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=52fe47f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/na-curuzu-paysandu-vence-o-csa-e-entra-no-g8-da-serie-c-confira-1.708469" title="Na Curuzu, Paysandu vence o CSA  e entra no G8 da Série C; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Na Curuzu, Paysandu vence o CSA  e entra no G8 da Série C; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão chega à terceira vitória seguida pelo Bicola
 </span>
</a>
Tão importante quanto à resposta no futebol, o técnico bicolor destacou também o fato da equipe não cair psicologicamente em um momento decisivo. Caso perdesse, o Papão podia ver o sonho do acesso um pouco mais distante. Agora, a equipe se garantiu até o próximo fim de semana entre os oito, o que, para Hélio, ainda é pouco."Hoje (23) era decisão. Se ganha, é para ficar entre os oito, o que é pouco para o Paysandu. Quando começou o campeonato, era postulante à taça e reinando entre os oito. A equipe está num momento importante. Hoje a gente podia sucumbir, ser um time frágil e preocupado de ganhar para chegar entre os oito. Enfrentamos um grande adversário. O CSA era uma das forças, antes de começar a Série C", concluiu.No próximo domingo (30), às 16h, na Arena das Dunas, o Paysandu volta a campo na visita contra o América-RN. Acompanhe a partida pelo Lance a Lance do portal OLiberal.com.
]]></description>
      <pubDate>23.07.23 22h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Filme polêmico com Xuxa 'Amor Estranho Amor' será exibido neste domingo (23)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/filme-polemico-com-xuxa-amor-estranho-amor-sera-exibido-neste-domingo-23-1.708487</link>
      <description><![CDATA[Canal Brasil exibirá o longa a partir das 23h30 no canal por assinatura 
O polêmico filme “Amor Estranho Amor”, em 1982, com Xuxa Meneghel, será exibida na TV paga neste domingo (23). O longa será exibido no Canal Brasil às 23h30. O filme voltou a ser assunto após o lançamento do documentário sobre Xuxa pela Globoplay. O drama dirigido por Walter Hugo Khouri chegou a ser tirado de circulação por Xuxa.“Amor Estranho Amor” tem sido objeto de controvérsia desde o lançamento. Na trama, Xuxa interpreta Tamara, uma garota de 15 anos que foi vendida para um prostíbulo. Além de mostrar cenas de nudez de Xuxa, o filme também mostra a apresentadora simulando sexo com um garoto de 12 anos, interpretado por Marcelo Ribeiro.Na época, Xuxa tinha 17 anos na época das filmagens. Ela revelou que até hoje algumas pessoas a chamam de pedófila por ter protagonizado a cena erótica com um menor de idade. “As pessoas não querem saber que é uma ficção, não olham a história sobre exploração infantil”, explicou a apresentadora.O problema com o longa aconteceu porque Xuxa começou a apresentar programas infantis na TV. De acordo com a apresentadora as locadoras apelavam para vender as fitas. “Diziam: ‘Venha ver o que a Xuxa faz com seus baixinhos’. Isso foi pesado, não tinha nada a ver”, relembrou Xuxa.Xuxa chegou a vetar a exibição do filme de 1991 a 2018, quando pagou em torno de R$ 345 mil por ano pelos direitos da obra. Desde 2019, Xuxa desistiu do bloqueio. “Amor Estranho Amor” recebeu um relançamento e voltar à mídia. O Canal Brasil já exibiu o filme em 2021.No documentário, a Xuxa pediu que as pessoas assistirem o filme para tirarem as próprias conclusões e enterrar a ilusão de que se trata de uma produção pornô. A história fala dos bastidores da política do Brasil e faz uma denuncia sobre a exploração sexual de crianças e adolescentes.
]]></description>
      <pubDate>23.07.23 22h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Novo programa para negociação de dívidas sem limite de dívida e renda começa nesta segunda-feira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/novo-programa-para-negociacao-de-dividas-comeca-nesta-segunda-feira-1.708452</link>
      <description><![CDATA['Renegocia!' estará disponível para dívidas com instituições financeiras, empresas de telefonia, água e energia elétrica
Os endividados brasileiros terão mais um programa para poder renegociar suas dívidas. A Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon) inicia nesta segunda-feira, dia 24, o "Renegocia!", um mutirão para a negociação de dívida. O programa seguirá até o dia 11 de agosto. Qualquer brasileiro pode participar do "Renegocia!."A renegociação dívidas poderá ser feita com instituições financeiras, empresas de telefonia, água, energia elétrica, e outros. O programa abrangerá a população da categoria considerada superendividada, ou seja, dívidas que ultrapassam a capacidade de pagamento.Diferentemente do "Desenrola", programa também lançado pelo Governo Federal, o novo programa "Renegocia!" permite a negociação de dívidas bancárias e não bancárias, não há restrição de valor da dívida nem de renda pessoal, e haverá acompanhamento pelos órgãos de defesa.Para participar do "Renegocia!", o cliente deverá procurar os órgãos de defesa do consumidor, como Procons, Ministério Público e Defensoria Pública, mais próximos. Também é possível participar do programa pelo portal consumidor.gov.br.O Ministério da Justiça e Segurança Pública informou que aqueles que aderirem ao programa podem conseguir uma condição mais favorável para o pagamento da dívida e possíveis descontos. Os interessados devem levar um documento pessoal e o contrato da dívida. Também é possível apresentar faturas e comprovante de pagamentos.O "Desenrola" permite a negociação dívidas de até R$ 5 mil e a renda do consumidor não pode ultrapassar R$ 20 mil. Também são permitidas apenas dívidas bancárias, e as instituições financeiras farão contato com o consumidor.
]]></description>
      <pubDate>23.07.23 21h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Remo empata com Náutico-PE nos Aflitos e 'dorme' fora da zona de rebaixamento da Série C</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/remo-empata-com-nautico-pe-fora-de-casa-e-dorme-fora-da-zona-de-rebaixamento-da-serie-c-1.708464</link>
      <description><![CDATA[Leão Azul, no entanto, pode voltar para o Z-4 caso o Floresta-CE vença o Figueirense-SC nesta segunda (24).
O Remo empatou em 0 a 0 com o Náutico na noite deste domingo (23), no estádio dos Aflitos, em Recife, pela 14ª rodada da Série C do Brasileirão. Após um primeiro tempo morno, a partida ganhou emoção na segunda etapa. Na reta final do jogo, houve lances de gol perdidos para os dois lados e polêmica de arbitragem.
<a href="https://chat.whatsapp.com/DW1zorrywCKJAmLEzjGKPC">
 <strong>
  Whatsapp: saiba tudo sobre o Remo. Recêêêba!
 </strong>
</a>
Apesar de não ser o desejo azulino, o empate tirou a equipe da zona de rebaixamento da Série C, pelo menos momentaneamente. Com 14 pontos ganhos, o Leão, agora, é o 16º colocado da Terceirona, mas pode cair uma posição caso o Floresta-CE pontue contra o Figueirense-SC, nesta segunda-feira (24).
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/lance-a-lance/2023/serie-c/n%C3%A1utico-x-remo#device=window&amp;width=1600">
 <strong>
  VEJA COMO FOI O JOGO LANCE LANCE
 </strong>
</a>
O próximo compromisso remista no torneio será no sábado (29), às 19h, contra o Ypiranga-RS, no Baenão. A partida terá transmissão Lance a Lance pelo Oliberal.com e ao vivo pela Rádio Liberal. O primeiro tempo da partida disputada nos Aflitos pode ser dividido em dois estágios distintos. Nos 20 minutos iniciais, o Timbu dominou as ações e levou perigo ao gol de Vinícius. Já na reta final, foi o Leão que cresceu no jogo e esteve muito perto de tirar o zero do placar. Apesar disso, o placar se manteve inalterado. A melhor chance da partida foi do Remo. Aos 29 minutos, Rodriguinho levantou a bola na área, Richard Franco cabeceou para o gol e acertou a trave do goleiro Vágner, do Timbu. Esse lance, inclusive, marcou um bom momento azulino no jogo. As principais jogadas remistas eram pelo lado esquerdo, onde Rodriguinho estava jogando. Ele ditava o ritmo das ações pelo setor, seja com lançamentos longos, aproveitando a velocidade de Fabinho e Ronald, ou com lances curtos, com os meias Marcelo e Richard Franco, que se apresentavam para tabelas. No entanto, apesar do volume de jogo, o time azulino teve pouca efetividade. Isso foi um reflexo do desempenho inconstante dos atletas do setor de meio de campo, que erraram muito na tomada de decisão em contra-ataques. Apesar do bom desfecho do primeiro tempo para o lado remista, o Leão sofreu nos minutos iniciais. O Náutico aproveita brechas deixadas pelo lado direito da defesa azulina e criou boas oportunidades, sobretudo com o lateral Renan Siqueira. Pelo menos em duas chances, Vinícius fez boas defesas. Ao contrário do que ocorreu na primeira etapa, o segundo tempo foi bastante movimentado. As equipes, por meio de substituições, passaram a ser mais agressivas e tiveram lances capitais que podiam ter mudado o resultado, mas que não foram bem concretizados. Na reta final do jogo, uma confusão entre jogadores ainda rendeu um cartão vermelho para Diego Guerra, que vai desfalcar o Leão na rodada que vem.O segundo tempo correu num ritmo de "trocação franca". Tanto o Remo, quanto o Náutico, chegavam com período às áreas adversárias, mas não conseguiam finalizar com destreza. O Timbu trabalhava mais a bola nos pés, mas o Leão machucava mais o adversário em jogadas de contra-ataque. Nesse cenário, os lances capitais do jogo ocorreram por volta dos 15 minutos. Rodriguinho surgiu na cara do gol e Vágner fez defesa milagrosa. Na sequência, o Náutico arrancou até a área remista, com Souza, que chutou pra meta azulina, mas teve a finalização espalmada por Vinícius. No rebote, a bola sobrou nos pés de Berguinho, que finalizou para o gol vazio, mas teve a jogada anulada em seguida com a alegação do impedimento.Com a tensão alta da partida, alguns jogadores se desentenderam nos minutos finais. Diego Guerra fez falta dura em Bryan e, por já ter cartão amarelo, levou o vermelho e foi expulso. O lance gerou muita reclamação e bate-boca entre os bancos do Remo e do Náutico, que viram o juiz apitar o fim do jogo minutos depois.Náutico-PE 0 x 0 Remo
<br/>
14ª rodada da Série C do BrasileirãoData: 23 de julho de 2023
<br/>
Local: Estádio dos Aflitos, em RecifeÁrbitro: Tiago Ramos de Oliveira (PB)
<br/>
Assistentes: Paulo Ricardo Alves Farias (PB) e Mattheus Tcharles Rodrigues Marques (PB)
<br/>
Quarto árbitro: Nairon Pereira de Lira (PE)Cartões amarelos: Denílson (NAU); Diego Guerra, Anderson Uchôa e Renanzinho (REM).Cartão vermelho: Diego Guerra (REM)Náutico: Vagner; Victor Ferraz, Denílson, Odivan (Wesley Junio) e Renan Siqueira; Jean Mangabeira, Souza e Gabriel Santiago (Matheus Carvalho); Berguinho (Bryan), Paul Villero (Eduardo) e Jeam (Alisson Santos). Técnico: Fernando Marchiori. Remo: Vinícius; Lucas Marques, Ícaro, Diego Guerra e Evandro (Kevin); Anderson Uchôa (Paulinho Curuá), Marcelo, Richard Franco (Renanzinho) e Rodriguinho; Ronald (Jean Silva) e Fabinho (Kanu). Técnico: Ricardo Catalá.
]]></description>
      <pubDate>23.07.23 21h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oração pela mãe falecida</title>
      <link>https://www.oliberal.com/curiosidades/oracao-pela-mae-falecida-1.707754</link>
      <description><![CDATA[Confira a prece para deus abençoar a alma da mãe que já não está mais neste mundo
A relação entre mãe e filho (a) é uma conexão que supera o laço sanguíneo, pois é a partir dela que aprendemos, também desde cedo, mais sobre o mundo e as pessoas. Não é difícil encontrar histórias de resiliência e desafios na criação e educação dos filhos. É comum que a mãe parta deste mundo depois dos filhos. No entanto, em alguns casos, essa situação ocorre ao contrário. Para que sua mãe descanse em um lugar de paz e sem dor, confira a
<strong>
 oração
</strong>
abaixo para fazer pela
<strong>
 mãe falecida
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/curiosidades/oracao-para-acalmar-o-coracao-1.656054" title="Oração para acalmar o coração">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.656056:1678581872/orac-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f2f97e7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.656056:1678581872/orac-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=31d8416" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-acalmar-o-coracao-1.656054" title="Oração para acalmar o coração">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para acalmar o coração
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a oração para acalmar o oração nos momentos de angústia
 </span>
</a>
<a href="/oracao-do-espirito-santo-para-uma-vida-com-mais-esperanca-1.542419" title="Oração do Espírito Santo para uma vida com mais esperança">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Esse é um dos três símbolos que significam o poder de Deus" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.542422:1654016523/ESPIRITO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=af62980" data-title="Esse é um dos três símbolos que significam o poder de Deus"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.542422:1654016523/ESPIRITO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6d84baa" title="Esse é um dos três símbolos que significam o poder de Deus"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/oracao-do-espirito-santo-para-uma-vida-com-mais-esperanca-1.542419" title="Oração do Espírito Santo para uma vida com mais esperança">
 <span class="title">
  <b>
   Oração do Espírito Santo para uma vida com mais esperança
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A data é uma das  mais tradicionais da religião Católica
 </span>
</a>
<a href="/oracao-do-anjo-da-guarda-para-pedir-amparo-1.543687" title="Oração do Anjo da Guarda para pedir amparo ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O Anjo da Guarda é um "mensageiro de Deus", com uma missão na terra e de acompanhar as pessoas até o momento da sua morte.' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.543689:1654218985/orac-o1.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fa86520" data-title='O Anjo da Guarda é um "mensageiro de Deus", com uma missão na terra e de acompanhar as pessoas até o momento da sua morte.'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.543689:1654218985/orac-o1.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4b20820" title='O Anjo da Guarda é um "mensageiro de Deus", com uma missão na terra e de acompanhar as pessoas até o momento da sua morte.'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/oracao-do-anjo-da-guarda-para-pedir-amparo-1.543687" title="Oração do Anjo da Guarda para pedir amparo ">
 <span class="title">
  <b>
   Oração do Anjo da Guarda para pedir amparo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira orações do Anjo da Guarda para pedir proteção diariamente
 </span>
</a>
<em>
 “Senhor, obrigado pela mãe que me destes.
</em>
<em>
 Obrigado pelo dom de nascer e pela graça de ter sido gerado no ventre de minha mãe.
</em>
<em>
 Agora eu não a tenho mais comigo.
</em>
<em>
 Ela está Contigo.
</em>
<em>
 Ela agora vive em Ti, que sois o Pai e Mãe de todos nós.
</em>
<em>
 Abrace minha mãe Deus querido, pois eu já não posso mais dar este abraço.
</em>
<em>
 Envolve-a com a Tua Luz Divina, pois ela merece todo o bem e todo carinho.
</em>
<em>
 Daqui eu a perdoou por tudo o que não foi bom e como filho/a peço também o perdão.
</em>
<em>
 Obrigado, Senhor, por esta graça de poder dizer estas palavras com todo amor e carinho que terei sempre por minha mãe.
</em>
<em>
 Senhor, obrigado pela Mãe que me destes e que agora vive junto de Ti.
</em>
<em>
 Amém!"
</em>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/cmGNNM0wADo" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/cmGNNM0wADo" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário sob supervisão de Ana Carolina Matos, editora web de OLiberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>23.07.23 21h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na Curuzu, Paysandu vence o CSA  e entra no G8 da Série C; vídeo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/na-curuzu-paysandu-vence-o-csa-e-entra-no-g8-da-serie-c-confira-1.708469</link>
      <description><![CDATA[Papão chega à terceira vitória seguida pelo Bicola
O Paysandu venceu a terceira seguida na Série C do Campeonato Brasileiro. O Papão fez 1 a 0 no CSA, gol de Wellington Carvalho, na noite deste domingo (23), no Estádio da Curuzu. Com o triunfo, o Papão termina a rodada no G8 - falta saber se na sétima (atual colocação) ou oitava posição.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7">
 <strong>
  Whatsapp: saiba tudo sobre o Paysandu. Recêêêba!
 </strong>
</a>
Como novidades, o técnico Hélio dos Anjos promoveu a estreia do lateral-direito Anílson entre os titulares (já que Edílson e João Vieira estavam suspensos). O time também contou com as voltas do volante Geovane, do lateral-esquerdo Eltinho e do zagueiro Wellington Carvalho, que ficaram de fora do Re-Pa, também pelo terceiro amarelo.
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/lance-a-lance/2023/serie-c/paysandu-x-csa">
 <strong>
  VEJA COMO FOI A PARTIDA LANCE A LANCE
 </strong>
</a>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/HE9K-sHn5P8" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/HE9K-sHn5P8" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O time da casa começou a partida já tomando a iniciativa. Como buscava realizar as tramas mais pelo lado esquerdo, o Paysandu juntou vários jogadores daquele lado, atraindo o CSA para o setor. Com isso, surgiam espaços pelo lado direito. Foi aí que o Anílson apareceu.Bastante participativo na partida, mesmo amarelado, Anilson chegou bastante ao ataque ofensivo para apoiar. Isso permitiu que Mário Sérgio, escalado aberto pela direita do ataque, fosse mais para a área. Por exemplo, quando ainda no primeiro tempo, Anílson fez um corte de cabeça e já entregou a bola para Mário Sérgio. O atacante arrancou e devolveu para o lateral, que chegou à linha de fundo e cruzou rasteiro, mas o Super Mário não acertou o carrinho.Apesar de chegar bem nas jogadas pelo chão, foi pelo alto que o Paysandu marcou. Aos 22 da primeira etapa, Robinho mandou o escanteio na área e o zagueiro Wellington Carvalho subiu mais alto que todo mundo para colocar o Papão na frente.Já pelo lado dos visitantes, Ray Vanegas e Gabriel Taliari foram os jogadores que mais tentam levar o CSA para o ataque. No entanto, o último passe do Azulão não sai e, nos cruzamentos, a defesa bicolor está muito bem com Paulão e Wellington Carvalho.A partir da etapa final, o Paysandu assumiu uma postura reativa. Tentava forçar o CSA ao erro para matar a partida na velocidade, mas sem sucesso. Enquanto isso, o Azulão melhorou – ainda que sem muita efetividade.A equipe alagoana chegava mais pelas pontas, tentando aproveitar as características mais ofensivas dos laterais do Paysandu. O CSA buscava inverter bastante as jogadas, na tentativa de chegar um buraco na defesa bicolor, que está bem postada, ou um espaço para cruzar. Quem aparecia mais pelo meio, tentando criar era Gabriel Taliari. Porém, o time não conseguiu causar perigo real para Matheus Nogueira e assim a partida terminou: Paysandu 1x0 CSA.O próximo desafio do Paysandu é fora de casa. No domingo (30), às 16h, na Arena das Dunas, contra o América-RN. Caso vença, o Paysandu pode abrir vantagem dentro do G8 e dar mais um passo importante para na luta pela classificação para o quadrangular de acesso da Série C. Acompanhe a partida pelo Lance a Lance do portal OLiberal.com.Paysandu 1x0 CSABrasileirão Série C - 14ª rodada da primeira faseData: 23/07/2023Horário: 19hLocal: CuruzuÁrbitro: Jonathan Benkenstein Pinheiro (RS)Assistentes: Fabricio Lima Baseggio (RS) e Mateus Olivério Rocha (RS)Quarto árbitro: Olivaldo Jose Alves Moraes (PA)Gol: Wellington Carvalho aos 22/1TCartões amarelos: Anílson, Eltinho e Leandrinho; Tomás Bastos Paysandu: Matheus Nogueira; Anilson, Wellington Carvalho (Wanderson), Paulão e Eltinho (Kevyn); Jacy Maranhão, Geovane e Robinho (Leandrinho); Mário Sérgio, Nicolas Careca (Bruno Alves) e Vinícius Leite (Gustavo Custódio).Técnico: Hélio dos Anjos.CSA: Dalberson; Arnaldo, Ednei, Rafael Forster e Ernandes (Rhuan); Moisés Ribeiro (Rhayner), Marciel, Tomas Bastos (Jô) e Iago Teles; Gabriel Taliari e Ray Vanegas (Júnior Todinho).Técnico: Marcelo Cabo
]]></description>
      <pubDate>23.07.23 20h58</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
