<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Eleições no Remo: saiba tudo sobre o pleito que define os novos gestores do Leão neste domingo (12)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/eleicoes-no-remo-saiba-tudo-sobre-o-pleito-que-define-os-novos-gestores-do-leao-neste-domingo-12-1.746656</link>
      <description><![CDATA[Associados ao clube azulino irão votar neste domingo (12) para eleger novos gestores para o triênio 2023/2026 

Os associados do
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/remo">
 <strong>
  Clube do Remo
 </strong>
</a>
tem uma grande missão neste domingo (12): eleger os novos gestores do Leão para os próximos três anos. A votação inicia às 8h e vai até as 17h, no Ginásio Serra Freire, com entrada pela Travessa Brás de Aguiar, em Nazaré, e, assim como nos últimos anos, terá a utilização de urnas eletrônicas no processo eleitoral.As principais disputas são no Conselho Deliberativo (Condel) e no Conselho Diretor (Codir), ou seja, a Presidência azulina, que estava sendo ocupada há cinco anos pelo publicitário
<strong>
 Fábio Bentes
</strong>
. Os eleitores também devem votar para presidência da Assembleia Geral do clube, que só tem uma chapa inscrita.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/remo/eleicoes-no-remo-candidatos-a-presidencia-falam-sobre-planos-para-o-futebol-feminino-do-clube-1.744673" title="Eleições no Remo: candidatos à presidência falam sobre planos para o futebol feminino do clube">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.744691:1699137449/candidatos-Remo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4d81ab9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.744691:1699137449/candidatos-Remo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=939b2a7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/eleicoes-no-remo-candidatos-a-presidencia-falam-sobre-planos-para-o-futebol-feminino-do-clube-1.744673" title="Eleições no Remo: candidatos à presidência falam sobre planos para o futebol feminino do clube">
 <span class="title">
  <b>
   Eleições no Remo: candidatos à presidência falam sobre planos para o futebol feminino do clube
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Faltando menos de 10 dias para as eleições azulinas, candidatos a presidência falaram sobre as propostas para o futebol feminino do clube, que tem de destacado nas competições
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/eleicoes-no-remo-apos-mudancas-comissao-eleitoral-divulga-lista-final-de-socios-que-podem-votar-1.742017" title="Eleições no Remo: Após mudanças, Comissão Eleitoral divulga lista final de sócios que podem votar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Eleição do Remo está marcada para o dia 12 de novembro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.742036:1698333981/Eleic-es-Remo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=248a9c1" data-title="Eleição do Remo está marcada para o dia 12 de novembro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.742036:1698333981/Eleic-es-Remo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a206f4d" title="Eleição do Remo está marcada para o dia 12 de novembro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/eleicoes-no-remo-apos-mudancas-comissao-eleitoral-divulga-lista-final-de-socios-que-podem-votar-1.742017" title="Eleições no Remo: Após mudanças, Comissão Eleitoral divulga lista final de sócios que podem votar">
 <span class="title">
  <b>
   Eleições no Remo: Após mudanças, Comissão Eleitoral divulga lista final de sócios que podem votar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Comissão Eleitoral do Remo divulgou lista final dos sócios aptos para eleição no Leão Azul marcada para o dia 12 de novembro
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-comissao-eleitoral-divulga-numero-de-todos-os-candidados-ao-condel-codir-e-assembleia-geral-1.741274" title="Remo: comissão eleitoral divulga número de todos os candidatos ao Condel, Codir e AG; lista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Leão Azul irá conhecer seu mais novo presidente em novembro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731553:1696014589/Remo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=80f33c9" data-title="Leão Azul irá conhecer seu mais novo presidente em novembro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731553:1696014589/Remo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6db9a59" title="Leão Azul irá conhecer seu mais novo presidente em novembro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-comissao-eleitoral-divulga-numero-de-todos-os-candidados-ao-condel-codir-e-assembleia-geral-1.741274" title="Remo: comissão eleitoral divulga número de todos os candidatos ao Condel, Codir e AG; lista">
 <span class="title">
  <b>
   Remo: comissão eleitoral divulga número de todos os candidatos ao Condel, Codir e AG; lista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além do novo presidente, sócios irão escolher 100 novos conselheiros entre os 208 candidatos aptos. Veja a numeração e faça a sua 'cola'
 </span>
</a>
Para auxiliar os eleitores, a equipe de esportes de
<strong>
 O Liberal
</strong>
separou todas as informações que os associados aptos a votar precisam saber antes do pleito, e também entrevistou os candidatos das quatro chapas que estão concorrendo à presidência, cargo máximo do Remo, para saber o porquê querem comandar o clube e suas prioridades caso sejam eleitos.
<strong>
 Confira:
</strong>
Ao todo são 3.363 associados do Remo aptos a escolher os novos gestores do clube, entre sócios proprietários e remidos. Para votar, o sócio proprietário, em dia com a mensalidade, ou remido, devidamente inscrito, deve se dirigir até o local de votação, no Ginásio Serra Freire, e apresentar um documento oficial com foto ou carteirinha do clube, contendo CPF, e assinar a lista de presença no momento da votação. Os eleitores irão votar em uma das sete urnas eletrônicas cedidas pelo Tribunal Regional Eleitoral (TRE/PA), assim como ocorre nas eleições gerais e municipais. Eles votarão na seguinte ordem: um voto para chapa da Assembleia Geral, até cinco votos para candidatos ao Condel, e um voto para chapa ao Codir. É permitido que levem uma “cola” com o número dos candidatos, e você pode conferir o número de cada um
<a href="https://drive.google.com/file/d/1OaF5k2CZAESTRwlZKrUaipW3laB07c97/view">
 <strong>
  aqui
 </strong>
</a>
. Desde o início da votação no domingo, somente associados, funcionários do Remo em serviço, e credenciados terão acesso ao interior do clube. Já no ginásio, onde a votação ocorre, o acesso fica restrito aos associados aptos ao voto, os candidatos ao Condel, Codir e AG, aos presidentes dos poderes do clube, aos Membros da Comissão Eleitoral, e aos mesários, fiscais, delegados e pessoal de apoio devidamente credenciados. O sócio eleitor deverá votar e sair do local, podendo ter acesso ao ginásio somente até as 17h, após o horário apenas os que já estiverem em fila terão direito de exercer o voto. Será proibida a comercialização e consumo de bebidas alcoólicas no interior da sede do clube e principalmente no Ginásio Serra Freire. Também está proibida utilização de alto-falantes ou amplificadores de som nas dependências do clube, ou nas proximidades, durante todo o horário de votação e apuração. Estará proibida também a entrada de veículos nas dependências do clube, com exceção para veículos policiais, ambulância, imprensa, da administração do clube, os de acompanhantes de sócios idosos ou pessoas com mobilidade reduzida, dos atuais Presidentes dos Poderes do Clube, membros da Comissão Eleitoral, e de funcionários em serviço do clube.Após as 17h, quando já não houverem mais eleitores para votar, as mesas receptoras passam a ser mesas apuradoras, e cada urna eletrônica deve expedir cinco boletins de urna, que serão entregues a cada fiscal que acompanham a apuração. Todos os eleitos serão anunciados e empossados no mesmo dia. Ao todo serão eleitos 100 novos conselheiros, dos 207 disputando uma cadeira na posição. A função dos eleitos será de legislar e fiscalizar a diretoria. Qualquer mudança no estatuto, definição que dependa de autorização, prevista no estatuto, precisa passar obrigatoriamente pelo Condel. O conselho também analisa as contas, aprova projetos que ultrapassem do presidente e faz obviamente a fiscalização do conselho diretor a respeito do que diz ao dia a dia do clube.
<strong>
 • Chapa “Frente Azulina”, número 10
</strong>
<br/>
<strong>
 • Presidente:
</strong>
Renan BezerraO cientista político Renan Bezerra, já foi eleito duas vezes conselheiro do Clube do Remo e também atuou como diretor de marketing do atual presidente Fábio Bentes. Apesar de ainda atuar na atual administração, está no lado oposto na eleição e afirmou que a ser presidente do clube vai além de uma aspiração pessoal.
<a href="/esportes/remo/remo-chapa-frente-azulina-rebate-decisoes-eleitorais-e-fala-em-omissao-dos-poderes-entenda-1.746302" title="Remo: chapa Frente Azulina rebate decisões eleitorais e fala em 'omissão' dos poderes; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Renan Bezerra pode ter chapa concorrendo à eleição no Leão Azul" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.727684:1695069666/Marketing.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d6da558" data-title="Renan Bezerra pode ter chapa concorrendo à eleição no Leão Azul"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.727684:1695069666/Marketing.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4b5ef92" title="Renan Bezerra pode ter chapa concorrendo à eleição no Leão Azul"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-chapa-frente-azulina-rebate-decisoes-eleitorais-e-fala-em-omissao-dos-poderes-entenda-1.746302" title="Remo: chapa Frente Azulina rebate decisões eleitorais e fala em 'omissão' dos poderes; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Remo: chapa Frente Azulina rebate decisões eleitorais e fala em 'omissão' dos poderes; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O grupo liderado pelo cientista político Renan Bezerra entrou com um pedido de impugnação da candidatura situacionista, negado pela Comissão Eleitoral e Assembleia Geral, responsáveis pelo processo eleitoral do próximo dia 12
 </span>
</a>
“É um cargo que requer preparo, estudo e muita serenidade. Faço parte de um grupo que milita já há alguns anos, que buscou a eleição direta para a presidência do clube e hoje estou aqui como candidato. Vim trilhando um caminho no clube, não só internamente, mas também estudando sobre como funciona o esporte num clube, e uma das coisas que mais me motiva a buscar o cargo é a busca pela profissionalização, inovação e transparência no Remo, e a questão da unidade na comunidade azulina”, disse. Sobre a parte financeira do Remo, Bezerra afirmou que esta seria uma das principais prioridades de sua gestão. “Um dos pilares fundamentais para qualquer gestão é gastar menos do que arrecada, e, além disso, controlar melhor nossos fluxos e processos internos, trazendo um executivo para cuidar desta parte administrativo financeira, onde vai racionalizar todos os fluxos internos, processos, desde compras e tomadas de preço, enfim, ter mais compromisso com o dinheiro do associado, e potencializar os recursos do clube”, disse.
<a href="/esportes/futebol/remo-depois-da-negativa-na-comissao-eleitoral-chapa-de-renan-bezerra-perde-na-assembleia-geral-1.746007" title="Remo: depois da negativa na Comissão Eleitoral, chapa de Renan Bezerra perde na Assembleia Geral">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Renan Bezerra (à esquerda) pede a impugnação da chapa de Tonhão (à direita) na eleição do Remo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.744890:1699135879/Tonh-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0649659" data-title="Renan Bezerra (à esquerda) pede a impugnação da chapa de Tonhão (à direita) na eleição do Remo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.744890:1699135879/Tonh-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2736cd8" title="Renan Bezerra (à esquerda) pede a impugnação da chapa de Tonhão (à direita) na eleição do Remo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/remo-depois-da-negativa-na-comissao-eleitoral-chapa-de-renan-bezerra-perde-na-assembleia-geral-1.746007" title="Remo: depois da negativa na Comissão Eleitoral, chapa de Renan Bezerra perde na Assembleia Geral">
 <span class="title">
  <b>
   Remo: depois da negativa na Comissão Eleitoral, chapa de Renan Bezerra perde na Assembleia Geral
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O candidato da chapa Frente Azulina tentou impugnar, sem sucesso, a chapa da situação, liderada por Tonhão, que segue livre para a votação do próximo dia 12, na sede social do clube
 </span>
</a>
Para os primeiros 100 dias de gestão, caso eleito, o candidato da Frente Azulina já tem suas prioridades e a principal dela é a mais importante para o clube: o futebol. “Logo de início vamos promover um choque de gestão, com reforma administrativa, existem alguns setores no clube em que precisamos rapidamente agir, e que precisam de uma atenção e atitude de uma maneira muito veloz, como o futebol, onde já estamos atrasados no planejamento em relação aos outros clubes, e nos primeiros dez dias de gestão já apresentaremos todo o staff executivo, coordenador de futebol e treinador, e outras áreas também”, finalizou.
<strong>
 • Chapa “Por um Remo forte e vitorioso”, número 20
 <br/>
 • Presidente:
</strong>
Marco Antônio Pina (Magnata)Principal candidato da oposição, o advogado Marco Antônio Pina, mais conhecido como Magnata, já tem uma longa trajetória no Clube do Remo, que começou em 2001, quando atuava como fiscal de vendedor ambulante no Baenão. Desde então já foi vice-presidente do clube em 2014, na gestão de Zeca Pirão, diretor de futebol, em 2017, e desde 2021 atua como conselheiro. Segundo o candidato, a experiência o deixou preparado para assumir o mais alto cargo do clube.
<a href="/esportes/remo/eleicao-no-remo-magnata-faz-acusacoes-sobre-pleito-socios-falecidos-na-lista-de-votacao-1.738470" title="Eleição no Remo: 'Magnata' faz acusações sobre pleito: 'sócios falecidos na lista de votação'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.23987:1697399405/Marco-Antonio-Pina-Magnata-diretor-dirigente-Remo-vice-presidente-conselheiro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c6d72aa" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.23987:1697399405/Marco-Antonio-Pina-Magnata-diretor-dirigente-Remo-vice-presidente-conselheiro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39568ad" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/eleicao-no-remo-magnata-faz-acusacoes-sobre-pleito-socios-falecidos-na-lista-de-votacao-1.738470" title="Eleição no Remo: 'Magnata' faz acusações sobre pleito: 'sócios falecidos na lista de votação'">
 <span class="title">
  <b>
   Eleição no Remo: 'Magnata' faz acusações sobre pleito: 'sócios falecidos na lista de votação'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O candidato Marco Antônio Pina postou um vídeo em suas redes sociais, onde comenta supostas irregularidades em lista de votantes para o próximo dia 12 de novembro
 </span>
</a>
“Estou preparado, fiz imersão em vários clubes do futebol brasileiro, amadureci, conheço o Clube do Remo há quase duas décadas, já ocupei vários cargos, então penso que estou apto e preparado para cumprir este grande desafio que é presidir o Remo”, afirmou. A responsabilidade financeira seria um dos pilares da gestão de Magnata, caso eleito, pois não quer repetir “erros passados”. “Precisamos administrar o Remo como uma empresa com foco no resultado”, disse.
<a href="/esportes/remo/eleicoes-no-remo-entrevista-com-magnata-e-cancelada-e-candidato-alega-compromissos-profissionais-1.740954" title="Eleições no Remo: entrevista com Magnata é cancelada por candidato alegar compromissos profissionais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Marco Antônio Pina alegou que terá que viajar a trabalho nesta segunda-feira e não poderá comparecer ao programa Último Lance" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.485443:1698066639/Magnata.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8f16f68" data-title="Marco Antônio Pina alegou que terá que viajar a trabalho nesta segunda-feira e não poderá comparecer ao programa Último Lance"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.485443:1698066639/Magnata.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7f2c1a8" title="Marco Antônio Pina alegou que terá que viajar a trabalho nesta segunda-feira e não poderá comparecer ao programa Último Lance"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/eleicoes-no-remo-entrevista-com-magnata-e-cancelada-e-candidato-alega-compromissos-profissionais-1.740954" title="Eleições no Remo: entrevista com Magnata é cancelada por candidato alegar compromissos profissionais">
 <span class="title">
  <b>
   Eleições no Remo: entrevista com Magnata é cancelada por candidato alegar compromissos profissionais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Candidato Marco Antônio Pina, o Magnata, seria o entrevistado do Grupo Liberal na noite desta segunda-feira (23), no programa Último Lance
 </span>
</a>
Os planos do candidato para os primeiros meses de gestão já estão bem delimitados, como explicou: “Nos primeiros 100 dias de gestão planejo contratar uma empresa para realizar uma auditoria externa nas contas do Remo para saber qual a realidade do Clube. Implementar um planejamento estratégico, e formar um plantel forte e vitorioso para a temporada 2024”.
<strong>
 • Chapa “Avança Remo”, número 30
 <br/>
 • Presidente:
</strong>
Jader GardelineOutro candidato da oposição, o empresário Jader Gardeline já passou pela diretoria comercial do clube em 2016, e na época aumentou significativamente as receitas Remo, implementando controles na área de licenciamento e nas franquias de loja. Atualmente, o candidato tem como foco priorizar não só o futebol, mas tornar o clube “protagonista em diversas áreas”, como ele mesmo afirmou.
<a href="/esportes/remo/remo-jader-gardeline-apoia-ideia-de-saf-mas-alerta-torcida-preco-do-ingresso-aumenta-1.738876" title="Remo: Jader Gardeline apoia ideia de SAF, mas alerta torcida: 'Preço do ingresso aumenta'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.738878:1697503220/Jader-Gardeline-Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=acd945c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.738878:1697503220/Jader-Gardeline-Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=70ed536" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-jader-gardeline-apoia-ideia-de-saf-mas-alerta-torcida-preco-do-ingresso-aumenta-1.738876" title="Remo: Jader Gardeline apoia ideia de SAF, mas alerta torcida: 'Preço do ingresso aumenta'">
 <span class="title">
  <b>
   Remo: Jader Gardeline apoia ideia de SAF, mas alerta torcida: 'Preço do ingresso aumenta'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além disso, o candidato à presidência declarou que SAF, neste momento, desvalorizaria o clube
 </span>
</a>
“Pretendo ser presidente do Remo para o clube voltar a ter um time competitivo, um time que dê alegria à nação azulina. O clube não tem mais três anos para errar, precisa profissionalizar o futebol, contratar profissionais que pensem o futebol 24 horas. Mas, o Remo é muito mais que futebol, temos a sede social para cuidar, a náutica, clube social, nosso salão, e precisamos voltar a fazer grandes eventos como no passado de glórias. O Remo precisa voltar a ser protagonista em todas as áreas”, afirmou. O financeiro do Remo também é prioridade, e não repetir “erros passados” é o principal objetivo de sua possível gestão, caso eleito. “A área financeira será tratada com muita responsabilidade, para não ter os mesmos erros do passado. Primeiramente o associado não pode entregar o clube ao passado, pois foi o passado que gerou dívidas, com irresponsabilidades trabalhistas e tributárias que levaram o Remo ao abismo financeiro. Mas, hoje o Clube está apontando para o futuro, e continuaremos com essa pegada administrativa, com prioridade aos resultados esportivos”, disse.
<a href="/esportes/remo/eleicao-no-remo-chapa-de-jader-gardeline-define-vices-presidentes-e-e-a-primeira-inscrita-no-pleito-1.733289" title="Eleição no Remo: Chapa de Jader Gardeline define vice-presidentes e é a primeira inscrita no pleito">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fernando Guga (à esquerda) e Miguel Ângelo (à direita), são os vices-presidentes na chapa de Jader Gardeline (ao centro), que concorre ao cargo máximo nas eleições do Clube do Remo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733298:1696445534/Jader-Gardeline.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7e689eb" data-title="Fernando Guga (à esquerda) e Miguel Ângelo (à direita), são os vices-presidentes na chapa de Jader Gardeline (ao centro), que concorre ao cargo máximo nas eleições do Clube do Remo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733298:1696445534/Jader-Gardeline.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d818f79" title="Fernando Guga (à esquerda) e Miguel Ângelo (à direita), são os vices-presidentes na chapa de Jader Gardeline (ao centro), que concorre ao cargo máximo nas eleições do Clube do Remo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/eleicao-no-remo-chapa-de-jader-gardeline-define-vices-presidentes-e-e-a-primeira-inscrita-no-pleito-1.733289" title="Eleição no Remo: Chapa de Jader Gardeline define vice-presidentes e é a primeira inscrita no pleito">
 <span class="title">
  <b>
   Eleição no Remo: Chapa de Jader Gardeline define vice-presidentes e é a primeira inscrita no pleito
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Remo passa por período eleitoral e a primeira chapa inscrita é do empresário Jader Gardeline
 </span>
</a>
A equipe principal de futebol do Remo é a prioridade para os primeiros 100 dias de mandato do candidato, cujo objetivo é conquistar mais uma vez o tão sonhado acesso à Série B do Campeonato Brasileiro. “A prioridade número um é reformular a comissão técnica, formar um staff e iniciar a construção de um centro de excelência e performance para os atletas. Temos que dar qualidade para os atletas para exigir que eles entreguem um futebol de qualidade ao Clube do Remo. Com essa iniciativa, planejamos ganhar o Campeonato Paraense, Copa Verde, e surpreender grandes times do futebol brasileiros, chegando a uma fase bem avançada da Copa do Brasil. Isso arrecadará uma boa receita para o Remo e vai ajudar a irmos para a Série C com muita força, com condições de acesso à Série B, que é o lugar do Remo”, finalizou.
<strong>
 • Chapa “Remo mais Forte”, número 40
</strong>
<br/>
<strong>
 • Presidente:
</strong>
Antônio Carlos Teixeira (Tonhão)Candidato da atual gestão, Antônio Carlos Teixeira, também conhecido como Tonhão, tem como plano dar continuidade às ações da gestão. “Quero ser presidente para não permitir que o Remo retroceda, segundo continuar o trabalho de seriedade feito no clube, terceiro continuar o desenvolvimento administrativo e patrimonial, e o mais importante, conseguir conquistar os títulos e os acessos”, afirmou.
<a href="/esportes/remo/candidato-do-remo-tonhao-afirma-que-dois-atletas-do-paysandu-foram-oferecidos-para-travessia-1.745577" title="Candidato do Remo, Tonhão afirma que dois atletas do Paysandu foram 'oferecidos' para travessia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.723999:1694190559/Ronaldo-Mendes-Paysandu.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fb498a4" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.723999:1694190559/Ronaldo-Mendes-Paysandu.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a1c9a7a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/candidato-do-remo-tonhao-afirma-que-dois-atletas-do-paysandu-foram-oferecidos-para-travessia-1.745577" title="Candidato do Remo, Tonhão afirma que dois atletas do Paysandu foram 'oferecidos' para travessia">
 <span class="title">
  <b>
   Candidato do Remo, Tonhão afirma que dois atletas do Paysandu foram 'oferecidos' para travessia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em meio ao processo eleitoral, jogadores são oferecidos ao Leão
 </span>
</a>
Segundo o candidato, caso eleito, sua gestão deve trabalhar de acordo com o planejamento estratégico realizado pela Fundação Getúlio Vargas para o Remo, cujo foco é traçar um roteiro claro para os próximos cinco anos, englobando todas as áreas e modalidades esportivas do Remo.“Vamos trabalhar com um orçamento, vamos ousar, com responsabilidade, mas vamos cumprir um plano estratégico feito através da Fundação Getúlio Vargas”, explicou.
<a href="/esportes/remo/eleicao-no-remo-com-apoio-de-fabio-bentes-chapa-de-tonhao-e-a-segunda-inscrita-no-pleito-1.737146" title="Eleição no Remo: Com apoio de Fábio Bentes, chapa de Tonhão é a segunda inscrita no pleito">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Tonhão (ao centro) e seus vices Milton Campos (à esquerda) e Glauber Gonçalves (à direita), após homologação da chapa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737147:1697030229/Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=150ba7f" data-title="Tonhão (ao centro) e seus vices Milton Campos (à esquerda) e Glauber Gonçalves (à direita), após homologação da chapa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737147:1697030229/Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4dbddfa" title="Tonhão (ao centro) e seus vices Milton Campos (à esquerda) e Glauber Gonçalves (à direita), após homologação da chapa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/eleicao-no-remo-com-apoio-de-fabio-bentes-chapa-de-tonhao-e-a-segunda-inscrita-no-pleito-1.737146" title="Eleição no Remo: Com apoio de Fábio Bentes, chapa de Tonhão é a segunda inscrita no pleito">
 <span class="title">
  <b>
   Eleição no Remo: Com apoio de Fábio Bentes, chapa de Tonhão é a segunda inscrita no pleito
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Remo terá eleição no mês de novembro e prazo de inscrição no pleito termina na próxima sexta-feira (13)
 </span>
</a>
Sobre os primeiros 100 dias de gestão, Tonhão já tem um plano traçado para caso seja eleito. “Primeiro é montar uma equipe forte que possa nos ajudar neste triênio, em seguida montar uma força tarefa que nos leve, em um curto espaço de tempo, a montar um plantel que nos leve às conquistas e ao acesso. Também trabalharemos imediatamente nossas parcerias com iniciativas privadas, visando a construção na área do carrossel e a ampliação da capacidade no Baenão”, finalizou.
<strong>
 Eleições Clube do Remo
 <br/>
 Data:
</strong>
domingo, 12 de novembro
<br/>
<strong>
 Hora:
</strong>
8h às 17h
<br/>
<strong>
 Local:
</strong>
Ginásio Serra Freire, Tv. Brás de Aguiar, 897.
]]></description>
      <pubDate>18.11.23 18h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Loteria Federal: qual o valor mínimo para jogar na loteria online? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/loteria-federal-qual-o-valor-minimo-para-jogar-na-loteria-online-1.746209</link>
      <description><![CDATA[Concurso 5817 é sorteado na próxima quarta-feira (15) às 19h (horário de Brasília); saiba como apostar e onde resgatar o prêmio 
O
<strong>
 concurso 5817
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loteria+federal" target="_blank">
  Loteria Federal
 </a>
</strong>
será sorteado nesta quarta-feira (15/11) às 19h (horário de Brasília), no valor de R$500 mil. Para os jogadores, as apostas podem ser feitas até o horário do sorteio por meio de bilhetes individuais ou em grupo, disponíveis nas agências lotéricas mais próximas de você. A extração é transmitida ao vivo às 19h (horário de Brasília), no canal oficial do banco no
<a href="https://www.youtube.com/canalcaixa" target="_blank">
 Youtube
</a>
. Posteriormente, os resultados ficam disponíveis nos canais oficiais do banco, seja nas redes sociais ou site. O pagamento das apostas é realizado com cartão de crédito, no valor mínimo de R$30,00 por compra. Os jogos podem ser realizados para vários concursos, com a opção "Teimosinha".No aplicativo, o jogador pode escolher os próprios números para realizar a aposta ou pode deixar que o aplicativo faça a escolha aleatoriamente, por meio da funcionalidade "Completar com números aleatórios", ou ainda com a "Surpresinha", na qual os números ficam mascarados até a efetivação da compra.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/loteria-federal-como-apostar-pelo-celular-1.745890" title="Loteria Federal: Como apostar pelo celular? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 5816 é sorteado neste sábado (11/11) às 19h (horário de Brasília); vencedor leva R$500 mil" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.745892:1699461593/loteria-federal.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0f1d505" data-title="Concurso 5816 é sorteado neste sábado (11/11) às 19h (horário de Brasília); vencedor leva R$500 mil"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.745892:1699461593/loteria-federal.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2e72b2e" title="Concurso 5816 é sorteado neste sábado (11/11) às 19h (horário de Brasília); vencedor leva R$500 mil"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/loteria-federal-como-apostar-pelo-celular-1.745890" title="Loteria Federal: Como apostar pelo celular? ">
 <span class="title">
  <b>
   Loteria Federal: Como apostar pelo celular?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Concurso 5816 é sorteado neste sábado (11/11) às 19h (horário de Brasília); veja como apostar e onde conferir o resultado
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-da-loteria-federal-5815-de-hoje-quarta-feira-08-11-sorteia-ao-vivo-r-500-mil-1.745852" title="Resultado da Loteria Federal 5815 de hoje, quarta-feira (08/11), sorteia, ao vivo, R$ 500 mil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 5761 da Loteria Federal será sorteado hoje, quarta-feira (03), às 19h (horário de Brasília)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.676010:1683134589/loteria-federal.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0f1d505" data-title="Concurso 5761 da Loteria Federal será sorteado hoje, quarta-feira (03), às 19h (horário de Brasília)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.676010:1683134589/loteria-federal.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2e72b2e" title="Concurso 5761 da Loteria Federal será sorteado hoje, quarta-feira (03), às 19h (horário de Brasília)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-da-loteria-federal-5815-de-hoje-quarta-feira-08-11-sorteia-ao-vivo-r-500-mil-1.745852" title="Resultado da Loteria Federal 5815 de hoje, quarta-feira (08/11), sorteia, ao vivo, R$ 500 mil">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado da Loteria Federal 5815 de hoje, quarta-feira (08/11), sorteia, ao vivo, R$ 500 mil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As apostas da Loteria Federal 5815 foram ser feitas até as 19h desta quarta-feira (08/11)
 </span>
</a>
<a href="/bbb-24-confira-a-trajetoria-de-paulinha-leite-ex-sister-que-ganhou-55-vezes-na-loteria-1.744609" title="BBB 24: Confira a trajetória de Paulinha Leite, ex-sister que ganhou 55 vezes na loteria ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ex-sister Paulinha Leitte, 36, atualmente é empresária e coleciona 55 vitórias em loterias" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.744614:1699043089/paulinha-leitte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8979ad7" data-title="Ex-sister Paulinha Leitte, 36, atualmente é empresária e coleciona 55 vitórias em loterias"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.744614:1699043089/paulinha-leitte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3d3f867" title="Ex-sister Paulinha Leitte, 36, atualmente é empresária e coleciona 55 vitórias em loterias"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/bbb-24-confira-a-trajetoria-de-paulinha-leite-ex-sister-que-ganhou-55-vezes-na-loteria-1.744609" title="BBB 24: Confira a trajetória de Paulinha Leite, ex-sister que ganhou 55 vezes na loteria ">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 24: Confira a trajetória de Paulinha Leite, ex-sister que ganhou 55 vezes na loteria
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Empresária participou da 11° edição do reality show e coleciona vitórias em apostas
 </span>
</a>
O apostador tem até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio para realizar as apostas em uma casa lotérica, no Internet Banking da caixa ou pelo site Loterias Online. Os sorteios são realizados às quartas-feiras e sábados, sempre às 19h (horário de Brasília)O apostador escolhe na agência lotérica um bilhete que contém um número a ser sorteado. Na compra, o participante pode pagar uma ou todas as dez frações do bilhete escolhido. Quanto maior o número de frações compradas, maior o prêmio recebido. Ganha valores o apostador que escolher  um bilhete com um dos cinco números sorteados para os prêmios principais.Em valores até R $1.332,78, você pode ir a uma lotérica para resgatá-lo. 2. Acima desse valor, o dinheiro deve ser retirado em uma agência da Caixa Econômica Federal. 3. O valor pode ser pago até dois dias após o vencedor se apresentar à uma agência da Caixa Econômica.
<em>
 (Beatriz Moura, estagiária sob supervisão da editora web de OLiberal.com, Rayanne Bulhões)
</em>]]></description>
      <pubDate>12.11.23 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oração para diminuir a ansiedade e acalmar a mente</title>
      <link>https://www.oliberal.com/oracao-para-diminuir-a-ansiedade-e-acalmar-a-mente-1.539326</link>
      <description><![CDATA[Confira algumas orações que podem lhe ajudar a encontrar paz e acalmar a ansiedade. 
As incertezas com o futuro e o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=isolamento+social">
 isolamento social
</a>
por conta da pandemia provocaram inúmeros
<strong>
 problemas físicos e até mentais.
</strong>
A preocupação com um evento inesperador conta disso,
<em>
 <a href="https://www.oliberal.com/" target="_blank">
  OLiberal.com
 </a>
</em>
selecionou algumas
<a href="https://www.oliberal.com/?q=ora%C3%A7%C3%A3o" target="_blank">
 orações
</a>
que para reduzir o estresse e acalmar a ansiedade.
<strong>
 Confira:
</strong>
<em>
 “Venho diante do senhor, cheio de medo e ansiedade. Peço que me ajude neste dia, nesta hora e em cada momento. Eu coloco todos os problemas e preocupações diante de você. Vou me concentrar no fato de que você me ama e cuida de mim. Vou permitir que você carregue meus fardos enquanto me envolve com paz, alegria e contentamento. Obrigado, Senhor, por tudo o que você tem e fará por mim, amém”.
</em>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.537457" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Oração pelos filhos para proteção e bênçãos]]
</a>
<a href="/oracao-para-conseguir-um-novo-emprego-1.538779" title="Oração para conseguir um novo emprego">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A Redação Integrada de O Liberal selecionou algumas orações que podem lhe ajudar a voltar para o mercado de trabalho" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.538783:1653326890/orac-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f2f97e7" data-title="A Redação Integrada de O Liberal selecionou algumas orações que podem lhe ajudar a voltar para o mercado de trabalho"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.538783:1653326890/orac-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=31d8416" title="A Redação Integrada de O Liberal selecionou algumas orações que podem lhe ajudar a voltar para o mercado de trabalho"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/oracao-para-conseguir-um-novo-emprego-1.538779" title="Oração para conseguir um novo emprego">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para conseguir um novo emprego
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Durante os períodos mais rígidos da pandemia, muitas pessoas perderam o trabalho e ainda seguem em busca de uma nova oportunidade
 </span>
</a>
<a href="/oracao-pelo-casamento-para-fortalecer-o-amor-1.536369" title="Oração pelo casamento para fortalecer o amor">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Confira algumas orações que podem auxiliar a restabelecer harmonia entre casais." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.536370:1652804052/orac-o-casal.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=eacc028" data-title="Confira algumas orações que podem auxiliar a restabelecer harmonia entre casais."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.536370:1652804052/orac-o-casal.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ce400d8" title="Confira algumas orações que podem auxiliar a restabelecer harmonia entre casais."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/oracao-pelo-casamento-para-fortalecer-o-amor-1.536369" title="Oração pelo casamento para fortalecer o amor">
 <span class="title">
  <b>
   Oração pelo casamento para fortalecer o amor
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Muitos casais usam a fé e oração como forma para fortalecer a união da família
 </span>
</a>
<em>
 “Ato de fé, eu creio Senhor que sois Deus Pai todo poderoso criador do céu e da terra. Eu creio em Jesus Cristo salvador de todo gênero humano. Eu creio no divino Espírito Santo santificador. Senhor, hoje pedimos a graça da libertação da ansiedade em nós. Em nome de Jesus, libertai-me dessa angústia, libertai-me dessa ansiedade
</em>
<em>
 Senhor, que o teu poder libertador livre, liberte qualquer espírito de depressão, retirando todas as amarras e todas as formas de manifestação da ansiedade. Cure, Senhor, onde este mal se instalou, arranque pela raiz esse problema, cure as lembranças, marcas negativas.
</em>
<em>
 Senhor Deus, que a alegria transborde profundamente em meu ser. Com teu poder e em nome de Jesus, refaça minha história, meu passado e meu presente. Liberte-me senhor de todo o mal, e que nos momentos de solidão, de descaso e de rejeição, eu seja curado e libertado na tua presença. Eu renuncio no poder libertador de nosso Senhor Jesus Cristo, a ansiedade, a incerteza, a desesperança, e me apego em teu poder, senhor, em tua graça. Dai-me Senhor, a graça da libertação da ansiedade, da angústia e da depressão.”
</em>
<em>
 “São Manso, me desculpa te estar a incomodar neste momento em que deves ter milhares de pedidos de ajuda, mas apenas o estou a fazer porque preciso urgentemente de acalmar o coração de alguém. Devemos rezar por nós, mas sobretudo rezar por aquelas pessoas de quem gostamos e que queremos ser felizes e sei que vais ter isso em atenção e que me vais ajudar com os teus enormes poderes.
</em>
<em>
 São Manso, preciso que concedas ajuda para acalmar o coração de (fale o nome da pessoa), ele está passando por um mau bocado da sua vida e toda a ajuda é necessária para conseguir com que ele fique mais calmo, mais descansado e mais animado.
</em>
<em>
 São Manso, concede ajuda para libertar o coração de (fale o nome da pessoa) de todas as coisas más que o tentam atormentar, de todas as pessoas que o tentam prejudicar e de todos os pensamentos que o fazem desanimar. Torna (fale o nome da pessoa) mais feliz, mais animado e deixa-o livre de tudo aquilo que lhe faz mal. Afasta ainda de (fale o nome da pessoa) todas aquelas pessoas que apenas lhe fazem mal, todas as pessoas que não gostam dele e que o deixam ainda pior. Obrigado por me ouvires São Manso, obrigado.”
</em>
(Estagiária Karoline Caldeira, sob supervisão do editor executivo de
<a href="https://www.oliberal.com/" target="_blank">
 OLiberal.com
</a>
, Carlos Fellip)
]]></description>
      <pubDate>12.11.23 1h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Evadido da justiça se envolve em acidente de trânsito e acaba preso, em Santarém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/evadido-da-justica-se-envolve-em-acidente-de-transito-e-acaba-e-preso-apos-em-santarem-1.746960</link>
      <description><![CDATA[O suspeito ainda estariam em uma motocicleta com registro de roubo
Um homem que seria evadido do sistema penal foi preso em Santarém, oeste do Pará, após se envolver em um acidente de trânsito. Conforme as informações iniciais, o suspeito estaria, junto com a companheira, conduzindo uma motocicleta com registro de roubo quando acabou colidindo com uma carro particular, neste sábado (11).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/suspeito-de-matar-a-esposa-a-tiros-em-curionopolis-esta-foragido-apos-o-crime-1.745350" title="Suspeito de matar a esposa a tiros em Curionópolis está foragido após o crime">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O suspeito esfaqueou a vítima com a faca que ela havia cortado a carne do churrasco, disse uma testemunha." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.680844:1684166341/feminicidio-Porto-de-Moz.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8955956" data-title="O suspeito esfaqueou a vítima com a faca que ela havia cortado a carne do churrasco, disse uma testemunha."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.680844:1684166341/feminicidio-Porto-de-Moz.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b26811e" title="O suspeito esfaqueou a vítima com a faca que ela havia cortado a carne do churrasco, disse uma testemunha."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-matar-a-esposa-a-tiros-em-curionopolis-esta-foragido-apos-o-crime-1.745350" title="Suspeito de matar a esposa a tiros em Curionópolis está foragido após o crime">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de matar a esposa a tiros em Curionópolis está foragido após o crime
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O assassinato da vítima ocorreu em uma praça, no último domingo (5)
 </span>
</a>
<a href="/policia/no-halloween-foragido-e-recapturado-pela-pm-no-cemiterio-municipal-de-santarem-1.743749" title="No Halloween, foragido é recapturado pela PM no Cemitério Municipal de Santarém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Michael Henrique da Silva Muniz foi levado à 16ª Seccional Urbana de Santarém para realização dos devidos procedimentos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.743750:1698838103/foragido-recapturado-cemiterio-Santarem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=39148f8" data-title="Michael Henrique da Silva Muniz foi levado à 16ª Seccional Urbana de Santarém para realização dos devidos procedimentos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.743750:1698838103/foragido-recapturado-cemiterio-Santarem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=db253e8" title="Michael Henrique da Silva Muniz foi levado à 16ª Seccional Urbana de Santarém para realização dos devidos procedimentos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/no-halloween-foragido-e-recapturado-pela-pm-no-cemiterio-municipal-de-santarem-1.743749" title="No Halloween, foragido é recapturado pela PM no Cemitério Municipal de Santarém">
 <span class="title">
  <b>
   No Halloween, foragido é recapturado pela PM no Cemitério Municipal de Santarém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo a polícia, o homem era considerado foragido do Sistema Penitenciário do Estado e tinha um mandado de prisão em aberto por um assalto que teria cometido
 </span>
</a>
De acordo com testemunhas, o suspeito trafegava pela avenida Muiraquitã, com a avenida Diamantino, no bairro do mesmo nome. Ele estaria discutindo com a companheira e, por isso, não percebeu o carro de passeio e colidiu com a lateral do veículo. Devido ao impacto da colisão, a moto e os dois ocupantes foram arremessados e precisaram de atendimentos médicos no local. Testemunhas acionaram uma ambulância e a Polícia Militar para auxiliar na situação. Chegando lá, perceberam que o condutor da moto seria foragido do sistema penal e estava evadido do presídio de Santarém. O suspeito foi encaminhado para a Upa e, após os procedimentos, foi encaminhado para a 16ª Seccional Urbana de Polícia Civil. De acordo com as autoridades policiais, a moto que o suspeito conduzia no momento do acidente teria sido roubada durante um assalto na madrugada de segunda-feira (6) no bairro Área Verde. Conforme a vítima do caso, que trabalha como mototaxista de aplicativos, o crime ocorreu após aceitar uma corrida solicitada por outro homem e, ao chegar ao local de desembarque, os criminosos anunciaram o roubo. Os assaltantes estariam armados e, mesmo a vítima entregando tudo o que foi pedido, teria sido agredida e ameaçada. A moto ainda será periciada para ser devolvida ao verdadeiro proprietário.O suspeito já possui passagens pela polícia por crimes como ameaçar e agredir a namorada - a mesma que o acompanhava no momento do acidente. Pessoas que conhecem o casal teriam relatado que o suspeito já chegou a incendiar a casa da companheira. Na delegacia, a companheira do suspeito informou que ele seria tatuador.
]]></description>
      <pubDate>12.11.23 0h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PF desarticula associação criminosa de transporte ilegal de ouro, em Santarém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/pf-desarticula-associacao-criminosa-de-transporte-ilegal-de-ouro-em-santarem-1.746958</link>
      <description><![CDATA[A ação ocorreu durante a operação ‘FlyGold’, deflagrada neste sábado (11)
Associação criminosa envolvida em esquema de transporte ilegal de ouro é desarticulada pela Polícia Federal no município de Santarém, no oeste do Pará. A ação ocorreu neste sábado (11), durante a realização da operação “FlyGOLD”. Conforme as autoridades, os suspeitos do crime seriam majoritariamente cidadãos venezuelanos.VEJA MAIS
<a href="/policia/suspeito-de-integrar-quadrilha-de-revenda-ilegal-de-veiculos-alugados-e-preso-em-ananindeua-1.746060" title="Suspeito de integrar quadrilha de revenda ilegal de veículos alugados é preso em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Foto apenas ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.620110:1670014693/viatura-PC.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6bc31d6" data-title="Foto apenas ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.620110:1670014693/viatura-PC.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c542625" title="Foto apenas ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-integrar-quadrilha-de-revenda-ilegal-de-veiculos-alugados-e-preso-em-ananindeua-1.746060" title="Suspeito de integrar quadrilha de revenda ilegal de veículos alugados é preso em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de integrar quadrilha de revenda ilegal de veículos alugados é preso em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com a PC, a associação criminosa alugava automóveis em nome de terceiros para cometer o crime
 </span>
</a>
<a href="/policia/policia-civil-prende-cinco-pessoas-em-belem-e-ananindeua-por-associacao-criminosa-1.737476" title="Polícia Civil prende cinco pessoas em Belém e Ananindeua por associação criminosa ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737477:1697080655/PC.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1f03eb9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737477:1697080655/PC.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=541e27c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/policia-civil-prende-cinco-pessoas-em-belem-e-ananindeua-por-associacao-criminosa-1.737476" title="Polícia Civil prende cinco pessoas em Belém e Ananindeua por associação criminosa ">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia Civil prende cinco pessoas em Belém e Ananindeua por associação criminosa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ação ocorreu na manhã da última quarta-feira (11)
 </span>
</a>
De acordo com a PF, foram expedidos seis mandados de prisão preventiva e cinco de busca e apreensão, que seriam cumpridos na região metropolitana de Santarém. Os agentes da descobriram durante a investigação que os suspeitos possuíam um modus operandi para fazer o transporte ilegal de ouro, como despachar bagagens com excesso de peso, ocultando barras de ouro dentro de garrafas térmicas de alumínio amarradas à estrutura das malas, etc.Os agentes federais suspeitam que a associação criminosa tenha conseguido transportar mais de 400 kg de ouro (cerca de R$130 milhões) somente durante o último mês de outubro. Tudo isso em voos comerciais de grandes companhias aéreas. Para chegar até os suspeitos, as investigações tiveram início após a apreensão de 21 kg de ouro (cerca de R$7 milhões) que eram transportados ilegalmente por um venezuelano, em 28 de outubro deste ano.A operação “FlyGOLD” foi denominada desta maneira em alusão ao modal aéreo utilizado pela associação criminosa para a prática dos crimes de transporte ilegal de ouro. Após a operação, a Polícia Federal reforça o compromisso de combater os crimes ambientais e preservar a Amazônia Legal.
]]></description>
      <pubDate>12.11.23 0h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Temperatura Máxima hoje na Globo: Saiba qual filme vai ao ar neste domingo (12/11)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/temperatura-maxima-hoje-na-globo-saiba-qual-filme-vai-ao-ar-neste-domingo-12-11-1.746217</link>
      <description><![CDATA["MIB: Homens de Preto Internacional" será exibido na programação às 12h30, após o Esporte Espetacular 
O clássico de comédia "
<strong>
 MIB: Homens de Preto Internacional"
</strong>
é o escolhido para animar os espectadores neste domingo (12/11), às 12h30. Dirigido por F. Gary Gray, o filme tem participações de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=chris+hemworth" target="_blank">
 Chris Hemsworth
</a>
,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=tessa=thompson" target="_blank">
 Tessa Thompson
</a>
e Liam Neeson, que interpretam agentes dos EUA.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/filme-sobre-a-luta-indigena-pela-amazonia-e-premiado-em-londres-1.745680" title="Filme sobre a luta indígena pela Amazônia é premiado em Londres">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.745682:1699393628/teaser-do-documentac-o-Somos-Guardi-es.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=696af4e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.745682:1699393628/teaser-do-documentac-o-Somos-Guardi-es.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ab948e1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/filme-sobre-a-luta-indigena-pela-amazonia-e-premiado-em-londres-1.745680" title="Filme sobre a luta indígena pela Amazônia é premiado em Londres">
 <span class="title">
  <b>
   Filme sobre a luta indígena pela Amazônia é premiado em Londres
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A premiação ocorreu no última dia 3 de novembro, onde a produção recebeu o título de Melhor Documentário
 </span>
</a>
<a href="/cultura/humorista-epaminondas-recomenda-series-e-filmes-para-rir-e-celebrar-o-dia-mundial-do-riso-1.744313" title="Humorista Epaminondas recomenda séries e filmes para rir e celebrar o Dia Mundial do Riso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.744781:1699063027/epaminondas-humorista.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=db24832" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.744781:1699063027/epaminondas-humorista.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=76676fd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/humorista-epaminondas-recomenda-series-e-filmes-para-rir-e-celebrar-o-dia-mundial-do-riso-1.744313" title="Humorista Epaminondas recomenda séries e filmes para rir e celebrar o Dia Mundial do Riso">
 <span class="title">
  <b>
   Humorista Epaminondas recomenda séries e filmes para rir e celebrar o Dia Mundial do Riso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O comediante paraense foi convidado pelo Grupo Liberal para fazer três indicações de produtos audiovisuais para divertir o público em tempos difíceis
 </span>
</a>
<a href="/cultura/halloween-confira-cinco-filmes-de-terror-em-alta-para-assistir-nesta-data-1.743375" title="Halloween: Confira cinco filmes de terror em alta para assistir nesta data">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.743381:1698755165/4.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=96b3874" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.743381:1698755165/4.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=215efe6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/halloween-confira-cinco-filmes-de-terror-em-alta-para-assistir-nesta-data-1.743375" title="Halloween: Confira cinco filmes de terror em alta para assistir nesta data">
 <span class="title">
  <b>
   Halloween: Confira cinco filmes de terror em alta para assistir nesta data
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Para entrar no clima de Halloween, não tem coisa melhor do que conferir bons filmes temáticos sobre a data
 </span>
</a>
Quando criança, Molly presenciou a abordagem de dois agentes do MIB aos seus pais, apagando a memória deles acerca da súbita aparição de um ser extraterrestre. Obcecada pelos mistérios do universo, ela cresceu com o sonho de ingressar no MIB. Anos depois, ela se torna uma renomeada agente conhecida por "M" e é enviada a Londres para investigar algo de muito estranho que tem ocorrido na agência local.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/J6S2ckBMe4U" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/J6S2ckBMe4U" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<em>
 (Beatriz Moura, estagiária sob supervisão da editora web de OLiberal.com, Rayanne Bulhões)
</em>]]></description>
      <pubDate>12.11.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paraense é morto em Goiás ao pedir para ouvir tecnomelody em distribuidora de bebidas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/paraense-e-morto-em-goias-ao-pedir-para-ouvir-melody-em-distribuidora-de-bebidas-1.746956</link>
      <description><![CDATA[O corpo da vítima foi trazido ao Pará, onde a família realizou o enterro neste sábado
Um homem, identificado como Joseildo Santos, de 29 anos, natural da comunidade Congregação do Rio Ubá, em Mojú, nordeste do Pará, foi morto a tiros em Aparecida de Goiânia, no estado de Goiás, na madrugada da última quarta-feira (8). Conforme as informações iniciais, a vítima teria sido alvejada em uma distribuidora de bebidas após pedir para o proprietário do local colocar para tocar um melody, típico ritmo musical paraense. O corpo de Joseildo foi trazido pela família até a terra natal, onde ele foi enterrado, na manhã deste sábado (11).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/estudante-e-esfaqueado-e-morto-na-porta-de-escola-motivo-esta-sendo-investigado-1.746843" title="Estudante é esfaqueado e morto na porta de escola; motivo está sendo investigado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731969:1698417746/Policia.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=42ea561" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731969:1698417746/Policia.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c1fc37c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/estudante-e-esfaqueado-e-morto-na-porta-de-escola-motivo-esta-sendo-investigado-1.746843" title="Estudante é esfaqueado e morto na porta de escola; motivo está sendo investigado">
 <span class="title">
  <b>
   Estudante é esfaqueado e morto na porta de escola; motivo está sendo investigado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após buscas, a polícia localizou o suspeito às proximidades da escola, na companhia de duas outras pessoas. Uma delas estava com uma mancha de sangue na roupa
 </span>
</a>
<a href="/policia/policial-militar-suspeito-de-envolvimento-na-morte-de-empresario-se-entrega-a-policia-em-altamira-1.746552" title="Policial militar suspeito de envolvimento na morte de empresário se entrega à polícia em Altamira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O empresário Gustavo Dalagustino foi assassinado no dia 22 de outubro." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746557:1699633073/empresario-morto-Altamira.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a539a69" data-title="O empresário Gustavo Dalagustino foi assassinado no dia 22 de outubro."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746557:1699633073/empresario-morto-Altamira.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b85f64d" title="O empresário Gustavo Dalagustino foi assassinado no dia 22 de outubro."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/policial-militar-suspeito-de-envolvimento-na-morte-de-empresario-se-entrega-a-policia-em-altamira-1.746552" title="Policial militar suspeito de envolvimento na morte de empresário se entrega à polícia em Altamira">
 <span class="title">
  <b>
   Policial militar suspeito de envolvimento na morte de empresário se entrega à polícia em Altamira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime ocorreu na noite de 22 de outubro deste ano. Gustavo Dalagustino foi assassinado com dois tiros na distribuidora que era dono
 </span>
</a>
Conforme informações da imprensa de Goiás, o crime aconteceu no setor Vilage Caravelas, onde o local de venda de bebidas fica localizado. Conforme o Portal Moju, o delegado responsável pelo caso teria informado que os relatos iniciais sobre o crime indicam que o  homicídio ocorreu devido a uma discussão entre a vítima e o dono da distribuidora, por músicas no local. Após o desentendimento, o suspeito do crime teria feito vários disparos de arma de fogo contra Joseildo. Segundo a autoridade policial, todas as versões de fala e testemunhas do crime estão sendo ouvidas e apuradas para ver se realmente há veracidade dos fatos que teriam motivado o crime. O autor pode ser indiciado pelo crime de homicídio qualificado.
]]></description>
      <pubDate>11.11.23 22h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Supercine hoje: qual filme vai passar na TV Globo neste sábado (11/11)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/supercine-hoje-qual-filme-vai-passar-na-tv-globo-neste-sabado-11-11-1.746601</link>
      <description><![CDATA[O filme “Medida Provisória” será transmitido logo após o "Altas Horas", às 00h15
A
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Rede+Globo">
 Rede Globo
</a>
exibe no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Supercine+">
 Supercine
</a>
de hoje, sábado (11/11),
<strong>
 às 00h15,
</strong>
o filme de drama
<strong>
 "
</strong>
<b>
 Medida Provisória"
</b>
, dirigido por
<strong>
 Lázaro Ramos
</strong>
e estrelado por
<b>
 Alfred Enoch, Seu Jorge, Tais Araujo, Adriana Esteves, Mariana Xavier e Renata Sorrah
</b>
. Confira a
<strong>
 sinopse.
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/receita/o-que-combina-para-comer-assistindo-tv-veja-ideias-de-petiscos-faceis-de-fazer-1.514241" title="O que combina para comer assistindo TV? Veja ideias de petiscos fáceis de fazer ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.514245:1648166064/cebola-empanada.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=482375f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.514245:1648166064/cebola-empanada.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f8c8aa2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/receita/o-que-combina-para-comer-assistindo-tv-veja-ideias-de-petiscos-faceis-de-fazer-1.514241" title="O que combina para comer assistindo TV? Veja ideias de petiscos fáceis de fazer ">
 <span class="title">
  <b>
   O que combina para comer assistindo TV? Veja ideias de petiscos fáceis de fazer
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nada melhor do que fazer uma maratona de um seriado, ou assistir um filme, na companhia de um "salgadinho". Pensando nisso, vamos te ensinar a fazer um petisco delicioso e fácil
 </span>
</a>
<a href="/cultura/netflix-veja-cinco-dicas-de-filmes-para-maratonar-neste-domingo-1.505613" title="Netflix: veja cinco dicas de filmes para ‘maratonar’ neste domingo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.505614:1646526327/filme-contra-o-gelo-netflix.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2afc605" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.505614:1646526327/filme-contra-o-gelo-netflix.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2bbf3b9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/netflix-veja-cinco-dicas-de-filmes-para-maratonar-neste-domingo-1.505613" title="Netflix: veja cinco dicas de filmes para ‘maratonar’ neste domingo">
 <span class="title">
  <b>
   Netflix: veja cinco dicas de filmes para ‘maratonar’ neste domingo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Alguns longas já estão no top 10 das obras mais assistidas da plataforma; assista aos trailers
 </span>
</a>
<a href="/mundo/dia-do-orgulho-lgbtqia-confira-dicas-de-filmes-documentarios-e-series-para-assistir-nesta-data-1.554952" title="Dia do Orgulho LGBTQIA+: dicas de filmes, documentários e séries para assistir nesta data">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.554953:1656444988/Bandeira-do-orgulho-LGBTQIA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7292aec" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.554953:1656444988/Bandeira-do-orgulho-LGBTQIA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c5995c9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/dia-do-orgulho-lgbtqia-confira-dicas-de-filmes-documentarios-e-series-para-assistir-nesta-data-1.554952" title="Dia do Orgulho LGBTQIA+: dicas de filmes, documentários e séries para assistir nesta data">
 <span class="title">
  <b>
   Dia do Orgulho LGBTQIA+: dicas de filmes, documentários e séries para assistir nesta data
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Plataformas de streaming contam com diversas produções que abordam a temática. Uma ótima opção para celebrar este dia tão importante para a comunidade lgbt+
 </span>
</a>
O governo brasileiro decreta uma medida provisória que obriga os cidadãos negros a se mudarem para a África para que assim retomem às suas origens. A mudança afeta a vida do casal Capitu e Antônio e de André, que moram no mesmo apartamento e, agora estando no centro do terror, acabam separados e não sabem se vão se reencontrar.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/f0uND6Lx5ZE" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/f0uND6Lx5ZE" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<em>
 (*Juliana Maia, estagiária de jornalismo sob supervisão do editor web de OLiberal.com, Felipe Saraiva)
</em>]]></description>
      <pubDate>11.11.23 22h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A Fazenda 15: Kally quase beija Cezar Black durante festa</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/a-fazenda-15-kally-quase-beija-cezar-black-durante-festa-1.746952</link>
      <description><![CDATA[A artista dançava próxima ao ex-BBB, quando virou o rosto e buscou carinho, seguindo uma sequência de declarações
A noite da última sexta-feira (11) em '
<strong>
 A Fazenda 15
</strong>
', foi marcada por momentos especiais para
<strong>
 Kally Fonseca
</strong>
e
<strong>
 Cezar Black
</strong>
. Os dois peões aproveitaram a
<strong>
 festa
</strong>
do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+reality+show" target="_blank">
 <strong>
  reality show
 </strong>
</a>
para trocar carinhos e declarações. No entanto, uma atitude de
<strong>
 Kally
</strong>
chamou a atenção dos fãs do programa: ela tentou beijar o
<strong>
 ex-BBB
</strong>
, mas ele não correspondeu.“Eu gosto muito de você”, declarou a
<strong>
 peoa
</strong>
para o colega de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=confinamento" target="_blank">
  confinamento
 </a>
</strong>
. “Também gosto muito de você, meu amor. Sua linda!”, respondeu o
<strong>
 enfermeiro
</strong>
.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1723198911106453537?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Imediatamente, ele começou
<strong>
 cantar
</strong>
a música que estava tocando, “Se ela dança, eu danço”, de MC Leozinho: “Falei com o DJ: pra fazer diferente, bote a chapa quente pra gente dançar!”. Em seguida, abraçou a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+peoa" target="_blank">
 <strong>
  peoa
 </strong>
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.746669" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) 'A Fazenda 15': como votar nas roças do reality show? confira]]
</a>
<a href="/cultura/a-fazenda-15-eliminado-henrique-descobre-que-fez-sucesso-ao-ostentar-volume-1.746841" title="A Fazenda 15: Eliminado, Henrique descobre que fez sucesso ao ostentar 'volume'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746846:1699666991/a-fazenda-15-eliminado-henrique-volume-sunga.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=32e8925" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746846:1699666991/a-fazenda-15-eliminado-henrique-volume-sunga.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6a1ae22" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/a-fazenda-15-eliminado-henrique-descobre-que-fez-sucesso-ao-ostentar-volume-1.746841" title="A Fazenda 15: Eliminado, Henrique descobre que fez sucesso ao ostentar 'volume'">
 <span class="title">
  <b>
   A Fazenda 15: Eliminado, Henrique descobre que fez sucesso ao ostentar 'volume'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ex-peão ficou surpreso ao descobrir que sunga volumosa gerou um enorme sucesso na web
 </span>
</a>
<a href="/cultura/a-fazenda-15-depois-de-um-pedido-de-namoro-grupo-dos-crias-criticam-atitude-de-lucas-souza-1.746408" title="A Fazenda 15: Depois de pedido de namoro, grupo dos crias critica atitude de Lucas Souza">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746423:1699583986/a-fazenda-15-grupo-dos-crias.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=af58399" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746423:1699583986/a-fazenda-15-grupo-dos-crias.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=875e9c9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/a-fazenda-15-depois-de-um-pedido-de-namoro-grupo-dos-crias-criticam-atitude-de-lucas-souza-1.746408" title="A Fazenda 15: Depois de pedido de namoro, grupo dos crias critica atitude de Lucas Souza">
 <span class="title">
  <b>
   A Fazenda 15: Depois de pedido de namoro, grupo dos crias critica atitude de Lucas Souza
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Lucas Souza oficializou sua relação com Jaquelline na manhã desta quinta-feira (9)
 </span>
</a>
O episódio repercutiu na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=web" target="_blank">
 <strong>
  web
 </strong>
</a>
e alguns
<strong>
 internautas
</strong>
reagiram alegando que a cantora estava passando
<strong>
 vergonha
</strong>
. “Lembrei daquela japonesa lá, a Kimico”, disse uma pessoa. “Coitada, é muita humilhação!”, destacou outra. “O período fértil humilha”, lembrou mais uma.
]]></description>
      <pubDate>11.11.23 21h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Militar prende quatro pessoas suspeitas de tráfico de drogas, em Xinguara</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/policia-militar-prende-quatro-pessoas-por-trafico-de-drogas-em-xinguara-1.746953</link>
      <description><![CDATA[Os suspeitos estariam transportando os entorpecentes e outros objetos ilícitos


Quatro homens foram presos pela Polícia Militar, em Xinguara, suspeitos de tráfico de drogas. O caso ocorreu na última sexta-feira (10) e resultou, ainda, na apreensão de entorpecentes e de outros materiais e objetos ilícitos. Para a ação, foram destacados policiais militares dos municípios de Rio Maria e Xinguara, no sudeste do Estado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/acao-federal-apreende-100-mil-toneladas-de-manganes-e-mais-de-1-1-toneladas-de-cobre-em-barcarena-1.746532" title="Ação federal apreende 100 mil toneladas de manganês e mais de 1.1 toneladas de cobre em Barcarena">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A ação foi resultado de dois dias de trabalho." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746534:1699630573/operac-o-federal-apreens-o-manganes-e-cobre-Barcarena.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=64510c6" data-title="A ação foi resultado de dois dias de trabalho."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746534:1699630573/operac-o-federal-apreens-o-manganes-e-cobre-Barcarena.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=11afcce" title="A ação foi resultado de dois dias de trabalho."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/acao-federal-apreende-100-mil-toneladas-de-manganes-e-mais-de-1-1-toneladas-de-cobre-em-barcarena-1.746532" title="Ação federal apreende 100 mil toneladas de manganês e mais de 1.1 toneladas de cobre em Barcarena">
 <span class="title">
  <b>
   Ação federal apreende 100 mil toneladas de manganês e mais de 1.1 toneladas de cobre em Barcarena
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A operação, realizada pela Polícia Federal e a Receita Federal, foi feita em colaboração com a Agência Nacional de Mineração para combater a exploração, comercialização e exportação ilegal de manganês
 </span>
</a>
<a href="/policia/pc-apreende-37-quilos-de-drogas-e-captura-homem-por-trafico-em-santarem-1.746078" title="PC apreende mais de 31 kg de drogas e captura homem por tráfico em Santarém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O caso foi registrado na 16ª Seccional de Santarém na madrugada desta quinta-feira (9)." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746080:1699529721/apreens-o-drogas-Santarem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4ea8e25" data-title="O caso foi registrado na 16ª Seccional de Santarém na madrugada desta quinta-feira (9)."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746080:1699529721/apreens-o-drogas-Santarem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=83b57dd" title="O caso foi registrado na 16ª Seccional de Santarém na madrugada desta quinta-feira (9)."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/pc-apreende-37-quilos-de-drogas-e-captura-homem-por-trafico-em-santarem-1.746078" title="PC apreende mais de 31 kg de drogas e captura homem por tráfico em Santarém">
 <span class="title">
  <b>
   PC apreende mais de 31 kg de drogas e captura homem por tráfico em Santarém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ação, que ocorreu por volta das 23h50 de quarta-feira (8), é resultado de troca de informações entre a Polícia Civil do Pará e do Amazonas
 </span>
</a>
A operação foi realizada pelo 17º Batalhão de Polícia Militar (17º BPM). Conforme os policiais, a operação teve início com a abordagem de uma camionete suspeita de transportar armas e drogas do Tocantins para o Pará. Durante a busca, foram localizadas uma arma de fogo e substâncias entorpecentes. Em duas residências, foram encontradas mais drogas e uma segunda arma de fogo. Durante a inspeção a um terceiro imóvel, um veículo tentou escapar ao perceber a presença da polícia militar, resultando em outra abordagem que revelou a presença de mais drogas no interior do veículo.No total, foram apreendidos 12,448kg de substância entorpecente e 16 tabletes de substância análoga a maconha prensada. Além disso, também foram encaminhados para a delegacia diversos itens, como dois veículos, duas armas de fogo, 17 munições, balanças digitais e outros objetos relacionados ao tráfico de drogas.Todos os suspeitos e os itens apreendidos foram levados e apresentados à Delegacia de Polícia Civil de Xinguara para os devidos procedimentos cabíveis.
]]></description>
      <pubDate>11.11.23 21h18</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
