<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 20/06: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quinta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-20-06-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quinta-1.827738</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quinta (20/06) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Hoje, Áries, você poderá sentir uma energia renovada. Use esse ímpeto para iniciar projetos que estavam parados. Sua autoconfiança estará em alta, mas cuidado para não ser impulsivo. Um bom momento para resolver questões pendentes com colegas de trabalho.Touro, o dia será favorável para questões financeiras. Você poderá ter boas oportunidades de investimento ou uma chance de melhorar seu orçamento. Aproveite para organizar suas finanças e planejar o futuro. Emocionalmente, busque equilíbrio.Geminiano, sua comunicação estará em destaque. É um excelente momento para reuniões, negociações e para expressar suas ideias. Esteja aberto a ouvir os outros e colaborar. No amor, a sinceridade será fundamental.Câncer, o foco hoje está no bem-estar pessoal. Dedique um tempo para cuidar de si mesmo e de suas emoções. Uma caminhada ao ar livre ou uma meditação podem trazer o equilíbrio necessário. No trabalho, mantenha a organização para evitar estresse.Leonino, seu carisma estará em alta. Use isso para fortalecer relacionamentos e criar novas conexões. No trabalho, sua criatividade será notada e poderá trazer bons resultados. No amor, é um bom dia para surpresas românticas.Virgem, o dia promete ser produtivo. Concentre-se em tarefas que exigem atenção aos detalhes. Sua capacidade analítica será um diferencial. Cuide da saúde, evite excessos e mantenha uma alimentação equilibrada. O diálogo será importante nos relacionamentos.Libra, hoje é um bom dia para buscar harmonia e equilíbrio nas relações pessoais e profissionais. Evite conflitos e busque soluções pacíficas. No trabalho, seu senso estético pode trazer boas ideias. No amor, a empatia será essencial.Escorpiano, sua intuição estará afiada. Confie nos seus instintos, principalmente em questões pessoais. No trabalho, evite confrontos e mantenha a discrição. Este é um bom momento para aprofundar laços afetivos e fortalecer amizades.Sagitário, o dia será dinâmico. Esteja preparado para mudanças e novas oportunidades. No trabalho, sua versatilidade será valorizada. No campo emocional, busque atividades que tragam alegria e liberdade. Viagens e novos aprendizados estão favorecidos.Capricorniano, concentre-se nas suas metas a longo prazo. Hoje, a disciplina e o foco serão seus aliados. No ambiente profissional, mantenha a postura e evite discussões desnecessárias. Em casa, dedique tempo à família.Aquariano, sua mente estará a mil por hora. Use sua criatividade para inovar no trabalho e na vida pessoal. É um bom dia para projetos colaborativos. No amor, esteja aberto ao diálogo e à compreensão.Pisciano, o dia pede introspecção. Aproveite para refletir sobre suas emoções e metas. No trabalho, evite dispersões e concentre-se nas tarefas mais importantes. No campo afetivo, momentos de carinho e compreensão serão essenciais.
]]></description>
      <pubDate>20.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com carneiro: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-carneiro-o-que-significa-o-sonho-1.827740</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com carneiro 
Sonhar com carneiro pode ter diferentes significados dependendo do contexto e das emoções envolvidas no sonho. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhos envolvendo carneiros:Sonhar com carneiros pastando tranquilamente pode simbolizar paz, harmonia e prosperidade. Pode indicar um período de tranquilidade na vida do sonhador, onde tudo está indo bem. Se o pasto estiver seco ou murcho, pode indicar preocupação com a escassez de recursos ou dificuldades financeiras.Um carneiro agressivo pode representar determinação e a capacidade de enfrentar desafios. O sonho pode estar incentivando o sonhador a ser mais assertivo ou corajoso. Pode indicar conflitos ou tensões na vida do sonhador, talvez sugerindo que há uma situação que precisa ser confrontada ou resolvida.Em alguns casos, pode ser um sinal de que o sonhador está se tornando mais consciente das suas próprias vulnerabilidades e está no processo de cura ou melhoria. Geralmente representa preocupação com a saúde ou com o bem-estar de alguém próximo. Pode também simbolizar sentimentos de fraqueza ou desamparo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-formiga-o-que-significa-o-sonho-1.826811" title="Sonhar com formiga: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826815:1718681080/sonhar-com-formigas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bdd1da3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826815:1718681080/sonhar-com-formigas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c192b38" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-formiga-o-que-significa-o-sonho-1.826811" title="Sonhar com formiga: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com formiga: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhos envolvendo formigas
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-super-heroi-o-que-significa-o-sonho-1.825873" title="Sonhar com super-herói: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825876:1718418842/sonhar-com-super-heroi.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fd466a9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825876:1718418842/sonhar-com-super-heroi.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c75b1b5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-super-heroi-o-que-significa-o-sonho-1.825873" title="Sonhar com super-herói: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com super-herói: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com super-herói
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-seres-de-outros-planetas-o-que-significa-o-sonho-1.825870" title="Sonhar com seres de outros planetas: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825872:1718417467/sonhar-com-seres-de-outros-planetas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a0c55d8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825872:1718417467/sonhar-com-seres-de-outros-planetas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fa6779f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-seres-de-outros-planetas-o-que-significa-o-sonho-1.825870" title="Sonhar com seres de outros planetas: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com seres de outros planetas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com seres de outros planetas
 </span>
</a>
Representa comunidade, trabalho em equipe e apoio social. Pode indicar que o sonhador se sente parte de um grupo e está rodeado de apoio. Pode também sugerir conformidade ou falta de individualidade, alertando para a necessidade de se destacar ou ser mais independente. Um carneiro falando pode simbolizar uma mensagem importante do subconsciente. O sonhador deve prestar atenção às palavras ou ao conteúdo da comunicação. Se a mensagem for negativa ou assustadora, pode indicar ansiedades ou preocupações que o sonhador precisa abordar.Um carneiro recém-nascido pode simbolizar novos começos, crescimento e desenvolvimento pessoal. Pode ser um bom presságio de que algo novo e positivo está para acontecer. Se o nascimento for difícil ou traumático, pode refletir dificuldades no início de um novo projeto ou fase na vida do sonhador.
]]></description>
      <pubDate>20.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Morre Chrystian, cantor que fez dupla com Ralf, aos 67 anos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/morre-chrystian-cantor-que-fez-dupla-com-ralf-aos-67-anos-1.827744</link>
      <description><![CDATA[O cantor faleceu na noite desta quarta-feira (19), em um hospital de São Paulo, onde foi diagnosticado "com uma condição médica que exige repouso imediato e tratamento especializado"
O cantor
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Chrystian" target="_blank">
 <strong>
  Chrystian
 </strong>
</a>
, que por quase cinco décadas fez dupla com o irmão Ralf, faleceu na noite de quarta-feira (19/6), aos 67 anos. Ele estava internado em um hospital de São Paulo e sua morte foi confirmada pela família por meio de um comunicado oficial.Segundo a assessoria do cantor, Chrystian foi hospitalizado após ser diagnosticado com uma condição médica que exigia repouso imediato e tratamento especializado.Em fevereiro, ele havia sido internado no Hospital do Rim, da Fundação Oswaldo Ramos, para se preparar para um transplante devido a uma condição genética conhecida como rim policístico. Mas, a cirurgia foi adiada para o final de 2024. Durante os exames pré-operatórios, Crystian precisou ser submetido a um cateterismo."Esse procedimento exige o uso de uma medicação para afinar o sangue, por seis meses, e durante este tratamento não é permitido que seja realizada uma cirurgia", informou nota de esclarecimento publicada na rede social do artista.A família destacou que Chrystian dedicou seis décadas de sua vida à música sertaneja, trazendo alegria e emoção aos fãs em todo o Brasil com sua voz inconfundível e sua paixão pela música. A carreira de Chrystian começou na infância, quando ainda era conhecido como Zezinho e se apresentava em um clube em Goiânia com apenas 6 anos. O sucesso na cidade fez com que ele ganhasse um programa de televisão chamado "Pinguinho de Gente". Anos depois, junto com o irmão mais novo, começou a sonhar em formar uma dupla sertaneja. Foi quando a família se mudou para São Paulo em busca de oportunidades.Após persistência e várias tentativas, a dupla conseguiu um contrato e gravou seus primeiros sucessos. Chrystian também teve destaque internacional, gravando músicas em inglês no início de sua carreira, antes de se consolidar no cenário nacional com hits como "Don't Say Goodbye", que integrou a trilha sonora da novela "Cavalo de Aço".À época, diz a biografia do cantor, ele era obrigado a cantar em inglês pelas gravadoras. "No início, ele aparecia quase como um cantor “fantasma”, já que na capa de seu disco de estreia, em vez de sua própria foto, vinha o rosto de um modelo. Também não podia aparecer na televisão para que não soubessem que se tratava de um cantor brasileiro."Chrystian ainda gravou outros temas de novela, como "More Than You Know", "Bird Songs", "No Broken Heart", "Emotions In My Heart", "You're So Tender" e "Love's a Dream".Além de sua contribuição para a música, Chrystian deixou um legado de perseverança e talento que será lembrado por seus fãs, amigos e colegas de profissão. A família agradeceu o apoio recebido e prestou homenagem ao legado deixado pelo artista.
<cite>
 "Com imenso pesar, a família e a equipe de Chrystian, comunicam o falecimento do nosso querido esposo, pai e artista, ocorrido no Hospital Samaritano, em São Paulo.
</cite>
<cite>
 Chrystian dedicou 60 anos de sua vida à música sertaneja, construindo uma carreira brilhante e marcada por inúmeros sucessos.
</cite>
<cite>
 Sua voz inconfundível e sua paixão pela música trouxeram alegria e emoção aos fãs em todo o Brasil.
</cite>
<cite>
 Ao longo de sua trajetória, Chrystian esteve sempre na estrada, compartilhando seu talento e carisma em incontáveis shows, onde conquistou e encantou gerações de admiradores.
</cite>
<cite>
 Neste momento de profunda dor, encontramos consolo nas memórias dos momentos felizes e nas canções que ele nos deixou.
</cite>
<cite>
 Agradecemos de coração todo o apoio, carinho e respeito que recebemos dos fãs, amigos e colegas de profissão.
</cite>
<cite>
 Chrystian viverá para sempre em nossos corações e através de sua música, que continuará a inspirar e emocionar a todos.
</cite>
<cite>
 Com amor e saudades
</cite>
<cite>
 Esposa e Filhos."
</cite>]]></description>
      <pubDate>20.06.24 1h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kim expressa 'apoio' à ofensiva militar na Ucrânia em assinatura de acordo com a Rússia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/kim-expressa-apoio-a-ofensiva-militar-na-ucrania-em-assinatura-de-acordo-com-a-russia-1.827741</link>
      <description><![CDATA[Vladimir Putin destacou que a Rússia também "não descarta" uma cooperação militar-técnica com o aliado asiático
A
<strong>
 Coreia do Norte
</strong>
e a
<strong>
 Rússia
</strong>
assinaram, nesta quarta-feira (19/6), um acordo de defesa mútua, durante uma visita a Pyongyang de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Vladimir+Putin" target="_blank">
 Vladimir Putin
</a>
, que agradeceu ao líder do país comunista asiático,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Kim+Jong+Un" target="_blank">
 Kim Jong Un
</a>
, por apoiar a ofensiva militar russa contra a Ucrânia.No início da visita oficial, o líder norte-coreano recebeu Putin na pista do aeroporto. As ruas de Pyongyang foram decoradas com as bandeiras dos dois países, além de fotos gigantes do presidente russo, que continuou seu giro asiático nesta quinta-feira (20, tarde de quarta em Brasília) no Vietnã, um aliado de Moscou desde a época soviética.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/DRP-vZH4pTU" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/DRP-vZH4pTU" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
"O tratado de associação global assinado hoje prevê, entre outras coisas, uma assistência mútua em caso de agressão a uma parte", declarou Putin, antes de explicar que a Rússia "não descarta" uma cooperação militar-técnica com a Coreia do Norte."Hoje, lutamos juntos contra as práticas hegemônicas e neocolonialistas dos Estados Unidos e de seus satélites", afirmou o presidente russo, citado pela imprensa de Moscou, durante uma festa de gala em sua homenagem.Segundo o líder norte-coreano, o tratado "garantirá de forma confiável a aliança" entre os dois países e contribuirá "plenamente para a manutenção da paz e da estabilidade na região".As potências ocidentais, que acusam a Coreia do Norte há vários meses de fornecer munições e mísseis à Rússia para a ofensiva na Ucrânia, temem um reforço da cooperação militar entre Moscou e Pyongyang.O assessor da Presidência ucraniana Mikhailo Podolyak acusou Pyongyang de ajudar militarmente a Rússia e exigiu medidas mais fortes para isolar os dois países. "A Coreia do Norte coopera hoje ativamente com a Rússia na esfera militar e fornece-lhe deliberadamente recursos para o assassinato em massa de ucranianos", criticou.Durante a visita, Putin reiterou que "Rússia e Coreia têm uma política externa independente e não aceitam a linguagem da chantagem por parte do Ocidente", enquanto Kim celebrou uma "nova era" das relações bilaterais. "A Coreia do Norte expressa pleno apoio e solidariedade ao governo" em sua ofensiva na Ucrânia, que motivou uma série de sanções contra Moscou, afirmou o dirigente norte-coreano.Kim Jong Un destacou que o acordo de assistência mútua é de natureza "defensiva", segundo as agências de notícias russas, e chamou Putin de "melhor amigo" da Coreia do Norte.O presidente russo agradeceu a Kim pelo apoio "constante e inabalável" da Coreia do Norte, o convidou a visitar Moscou e afirmou que as sanções contra Pyongyang devem ser "revistas". Moscou e Pyongyang são aliados desde o fim da Guerra da Coreia (1950-1953) e reforçaram as relações desde o início da invasão russa da Ucrânia, em fevereiro de 2022.Putin foi recebido com grande pompa na praça Kim Il Sung de Pyongyang, com banda militar e um espetáculo de dança, algo habitual nas cerimônias da Coreia do Norte. Depois, os chefes de Estado iniciaram a reunião, o segundo encontro de ambos em menos de um ano. Kim visitou a Rússia em setembro. A visita anterior de Putin ao isolado país comunista aconteceu no ano 2000.Um porta-voz do Departamento de Estado dos EUA disse à AFP que "a profundidade da cooperação entre" ambos os países "deveria preocupar qualquer um interessado em manter a paz e a estabilidade na península coreana"."A Rússia precisa do apoio da Coreia do Norte em termos de armamentos devido à prolongada guerra na Ucrânia, enquanto a Coreia do Norte precisa do apoio da Rússia em alimentos, energia e armas de ponta para aliviar a pressão das sanções", disse à AFP Koh Yu-hwan, professor emérito de estudos norte-coreanos na Universidade de Dongguk, em Seul.Pyongyang chamou as acusações de que fornece armas para a Rússia de "absurdas".A Rússia utilizou em março o direito de veto no Conselho de Segurança da ONU para acabar com o sistema que monitorava as sanções impostas à Coreia do Norte, instauradas sobretudo para vigiar o programa nuclear de Pyongyang.Putin viajou com o chefe da diplomacia russa, Serguei Lavrov, e com o ministro da Defesa, Andrei Belousov.O presidente da Rússia, alvo de um mandado de prisão emitido pelo Tribunal Penal Internacional (TPI), reduziu as viagens ao exterior, mas visitou alguns aliados cruciais, como a China.O apoio de Putin permite a Kim "equilibrar sua dependência" do seu outro aliado importante, a China, explicou à AFP Vladimir Tikhonov, professor da Universidade de Oslo. Em troca, "ele obtém um fornecimento seguro dos projéteis de artilharia de tipo soviético de que precisa".
]]></description>
      <pubDate>20.06.24 0h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado Mega Sena 2739: veja os números sorteados no concurso desta quinta (20/06)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-mega-sena-2739-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-20-06-1.827485</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
O sorteio da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 27369
</strong>
de hoje, quinta-feira, 20/06, oferece a quantia de R$ 60 milhões entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
 é
</strong>
realizado a partir das 20h (horário de Brasília) pela
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
.  Considerada como uma das principais loterias, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
, teve seus primeiros números sorteados no dia 11 de março de 1996, em
<strong>
 Brasília
</strong>
. A nova modalidade de
<strong>
 sorteio
</strong>
foi criada para substituir uma antiga
<strong>
 loteria
</strong>
, a Sena, com a intenção de entregar "prêmios gigantescos" aos apostadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2738-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-18-06-1.826552" title="Resultado Mega Sena 2738: veja os números sorteados no concurso desta terça (18/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2738-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-18-06-1.826552" title="Resultado Mega Sena 2738: veja os números sorteados no concurso desta terça (18/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2738: veja os números sorteados no concurso desta terça (18/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-273-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-15-06-1.825614" title="Resultado Mega Sena 2737: veja os números sorteados no concurso deste sábado (15/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bilhete da mega-sena" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Bilhete da mega-sena"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Bilhete da mega-sena"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-273-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-15-06-1.825614" title="Resultado Mega Sena 2737: veja os números sorteados no concurso deste sábado (15/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2737: veja os números sorteados no concurso deste sábado (15/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2736-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-13-06-1.824826" title="Resultado Mega Sena 2736: veja os números sorteados no concurso desta quinta (13/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.122217:1710172178/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=998ee0d" data-title="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.122217:1710172178/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d6473c" title="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2736-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-13-06-1.824826" title="Resultado Mega Sena 2736: veja os números sorteados no concurso desta quinta (13/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2736: veja os números sorteados no concurso desta quinta (13/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
Desde então, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
é sorteada três vezes por semana pelo banco. Antes, o primeiro
<strong>
 sorteio
</strong>
da semana acontecia às quartas. Agora, é feito às quintas. Já o segundo, permanece no sábado. Ambos os
<strong>
 concursos
</strong>
têm seus números revelados às 20 horas, no
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" target="_blank">
  YouTube
 </a>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
.Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro do ano passado. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: ab03433f-c24b-42d1-b080-e0a6ecb35f8a
]]></description>
      <pubDate>20.06.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Foragido da Justiça é preso 10 anos após caso de feminicídio no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/foragido-da-justica-e-preso-10-anos-apos-caso-de-feminicidio-no-para-1.827737</link>
      <description><![CDATA[O homem é acusado de ter assassinado sua esposa com uma facada nas costas em 2014
<strong>
 Benedito Pinheiro da Silva
</strong>
, de 51 anos, foi preso na área portuária de
<strong>
 Prainha
</strong>
, município do Baixo Amazonas paraense, após uma década em que permaneceu foragido da Justiça. O homem é acusado de ter assassinado a esposa com uma facada nas costas, em 2014, na cidade de
<strong>
 Porto de Moz
</strong>
, localizada no oeste do estado. Contra ele havia um mandado de prisão em aberto por feminicídio.VEJA MAIS
<a href="/policia/ex-vereador-de-curuca-daniel-rabelo-e-preso-por-esfaquear-homem-1.827714" title="Ex-vereador de Curuçá, Daniel Rabelo é preso por esfaquear homem">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827722:1718842777/Daniel-Rabelo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4176c53" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827722:1718842777/Daniel-Rabelo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8d29517" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/ex-vereador-de-curuca-daniel-rabelo-e-preso-por-esfaquear-homem-1.827714" title="Ex-vereador de Curuçá, Daniel Rabelo é preso por esfaquear homem">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-vereador de Curuçá, Daniel Rabelo é preso por esfaquear homem
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Daniel do Abade, que foi preso em flagrante nesta quarta-feira (19), também responde por estupro, ameaça e outros crimes
 </span>
</a>
<a href="/policia/policia-detona-artefato-explosivo-encontrado-dentro-de-navio-em-barcarena-1.827517" title="Polícia detona artefato explosivo encontrado dentro de navio em Barcarena">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem mostra o momento em que a bomba é detonada." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827529:1718814283/PF-confirma-que-material-encontrado-em-navio-em-Barcarena-e-explosivo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1aafdf6" data-title="Imagem mostra o momento em que a bomba é detonada."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827529:1718814283/PF-confirma-que-material-encontrado-em-navio-em-Barcarena-e-explosivo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=eca9b14" title="Imagem mostra o momento em que a bomba é detonada."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/policia-detona-artefato-explosivo-encontrado-dentro-de-navio-em-barcarena-1.827517" title="Polícia detona artefato explosivo encontrado dentro de navio em Barcarena">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia detona artefato explosivo encontrado dentro de navio em Barcarena
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A embarcação estava carregada com minérios e tinha como destino os Estados Unidos, segundo a polícia
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-apos-agredir-a-companheira-com-foice-em-tailandia-1.827710" title="Homem é preso após agredir a companheira com foice em Tailândia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827711:1718840459/fac-o.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a0bc4fa" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827711:1718840459/fac-o.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d999558" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-apos-agredir-a-companheira-com-foice-em-tailandia-1.827710" title="Homem é preso após agredir a companheira com foice em Tailândia">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é preso após agredir a companheira com foice em Tailândia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com a polícia, a vítima relatou que o homem chegou a quebrar diversos objetos da residência do casal, além de agredi-la fisicamente e ameaçá-la
 </span>
</a>
A prisão de Benedito, realizada na terça-feira (18), foi resultado de uma operação coordenada pela guarnição do 3° Pelotão de Prainha, que durou dois dias. A equipe recebeu informações do Serviço de Inteligência do CPR-VIII e da Delegacia de Homicídio de Altamira, alertando sobre a presença de um acusado de feminicídio no município.Após um levantamento minucioso de informações, os agentes conseguiram localizar Benedito na área portuária. Segundo relatos dos policiais envolvidos na operação, durante a abordagem ele​ não ofereceu resistência e, diante da autoridade policial, confessou o crime do qual é acusado. Benedito foi encaminhado à delegacia de Polícia Civil e colocado à disposição do Poder Judiciário. Com informações do site O Impacto.
]]></description>
      <pubDate>19.06.24 23h59</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cresce apoio à pré-candidatura de Thiago Araújo à prefeitura de Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/cresce-apoio-a-pre-candidatura-de-thiago-araujo-a-prefeitura-de-belem-1.827732</link>
      <description><![CDATA[Pré-candidato tem apoios, por exemplo, de 220 pré-candidatos a vereador
O candidato do
<strong>
 partido Republicanos
</strong>
,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Thiago+Ara%C3%BAjo" target="_blank">
 <strong>
  Thiago Araújo
 </strong>
</a>
, vem contabilizando novos apoios de legendas e simpatizantes à pré-campanha à Prefeitura de Belém, desde que foi anunciado, no dia 6 de junho. Thiago, que já tinha o apoio certo de várias lideranças e legendas como o Partido da Mulher Brasileira, Solidariedade, DC, Agir e Avante, nas últimas semanas vem ampliando a base de alianças políticas.O presidente do diretório municipal do partido Avante em Belém, Thiago Coutinho, publicou vídeo nas redes sociais no qual afirma que a legenda apoia Thiago Araújo por acreditar em seu projeto político."Ele vai ser vitorioso e todas as suas propostas foram muito bem aceitas por nós", afirma Coutinho, acrescentando que a decisão de apoiar Thiago Araújo, tomada em reunião do Avante, se dá pelo fato de que ele "é um jovem que tem uma capacidade tremenda de crescer na política e a gente [do Avante] quer fazer parte desse time para ajudar Belém a se desenvolver mais e melhor".A professora Shirley Helena Rolim Alves, presidente estadual do partido Agir, também aposta na proposta de gestão municipal de Araújo. Recentemente, ela apresentou à jovem liderança do Republicano um documento com as propostas de seu partido para o eventual governo da capital paraense."O partido Agir é de luta, pela inclusão, e eu tenho certeza que dentro do teu plano de governo, você vai lutar pela inclusão das pessoas com autismo. Nós queremos a mudança, políticas voltadas de fato para a nossa população. Não estamos aqui interessados em negociatas, nós precisamos do que você está propondo. Você vai fazer a mudança e Belém precisa disso", disse Shirley em vídeo também gravado para as redes sociais.Nos bastidores das pré-campanhas municipais, fala-se que alas internas do Podemos e do Cidadania também vêm dialogando com Thiago Araújo. Questionado sobre o fato, o pré-candidato do Republicanos afirmou que há um respeito mútuo entre ele e as alas das duas legendas."Não há uma definição, buscamos diálogos. Tenho respeito pelos dois partidos e eles têm respeito por mim. O mais importante é saber que estamos construindo uma campanha ética, não estamos leiloando Belém, negociando cargos e órgãos públicos municipais", disse Thiago Araújo.Com seis partidos fechados na aliança da pré-candidatura, Araújo pode contabilizar uma base de cerca de 220 pré-candidatos a vereador, posto que cada partido que o apoia vai lançar a chapa completa com 36 candidatos.
]]></description>
      <pubDate>19.06.24 23h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Juiz diz que Caetano Veloso não é dono da Tropicália e nega ação contra Osklen</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/juiz-diz-que-caetano-veloso-nao-e-dono-da-tropicalia-e-nega-acao-contra-osklen-1.827730</link>
      <description><![CDATA[O cantor pedia R$ 1,3 milhão por uso indevido de imagem. Marca comemorou a decisão
O cantor
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Caetano+Veloso">
 Caetano Veloso
</a>
deverá pagar as custas do processo que moveu contra a grife de roupas Osklen. Em sentença desta terça-feira (18/6), a Justiça do Rio negou a Caetano o pedido de indenização que moveu contra a marca em agosto de 2023, alegando uso não autorizado de imagem.A advogada Simone Kamenetz, que representa o artista, demonstrou surpresa pela "velocidade com que a sentença foi prolatada", conforme nota enviada ao Estadão, e disse que irá recorrer da decisão.Já a defesa da Osklen celebrou o entendimento do juiz e afirmou que "esta determinação reafirma a moda como meio de expressão cultural e seu papel na celebração de movimentos artísticos e históricos".
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/cultura/caetano-veloso-posta-video-e-homenagem-aos-80-anos-de-chico-buarque-nunca-deixei-de-amar-1.827610" title="Caetano Veloso posta vídeo e homenagem aos 80 anos de Chico Buarque: 'nunca deixei de amar'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827629:1718827413/Foto-Caetano-Veloso-Chico-Buarque.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bc9242c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827629:1718827413/Foto-Caetano-Veloso-Chico-Buarque.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=11eb604" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/caetano-veloso-posta-video-e-homenagem-aos-80-anos-de-chico-buarque-nunca-deixei-de-amar-1.827610" title="Caetano Veloso posta vídeo e homenagem aos 80 anos de Chico Buarque: 'nunca deixei de amar'">
 <span class="title">
  <b>
   Caetano Veloso posta vídeo e homenagem aos 80 anos de Chico Buarque: 'nunca deixei de amar'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vi Chico divino desde o começo", escreveu Caetano Veloso
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/johnny-hooker-lanca-remixes-do-single-caetano-veloso-nas-plataformas-digitais-1.809619" title="Johnny Hooker lança remixes do single ‘Caetano Veloso’ nas plataformas digitais ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809622:1714677555/johnny-hooker.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bebfe0b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809622:1714677555/johnny-hooker.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dab1bb4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/johnny-hooker-lanca-remixes-do-single-caetano-veloso-nas-plataformas-digitais-1.809619" title="Johnny Hooker lança remixes do single ‘Caetano Veloso’ nas plataformas digitais ">
 <span class="title">
  <b>
   Johnny Hooker lança remixes do single ‘Caetano Veloso’ nas plataformas digitais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As duas versões remixadas foram produzidas por Leo D e pelo time da "Brado Produções", composto por Maffalda, Gorky e Zebu
 </span>
</a>
<br/>
<br/>
Na ação, o cantor alegou não ter autorizado o lançamento da coleção Brazilian Soul da Osklen, inspirada no Movimento Tropicalista. Caetano foi um dos expoentes do movimento artístico-cultural no início da década de 1970.
<a href="/cultura/lariza-revela-a-vozes-que-lhe-inspiram-no-dia-mundial-da-voz-1.802836" title="Lariza revela a vozes que lhe inspiram no Dia Mundial da Voz">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Lariza indica na sessão Eu Recomendo três artistas brasileiros." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802837:1713017356/Lariza.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ed75736" data-title="Lariza indica na sessão Eu Recomendo três artistas brasileiros."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802837:1713017356/Lariza.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b239990" title="Lariza indica na sessão Eu Recomendo três artistas brasileiros."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/lariza-revela-a-vozes-que-lhe-inspiram-no-dia-mundial-da-voz-1.802836" title="Lariza revela a vozes que lhe inspiram no Dia Mundial da Voz">
 <span class="title">
  <b>
   Lariza revela a vozes que lhe inspiram no Dia Mundial da Voz
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Caetano Veloso, Gal Costa e Luedji Luna são os artistas referenciais para Lariza
 </span>
</a>
Ele também alegou que a coleção teria sido lançada no mesmo mês em que se iniciou a divulgação do show em comemoração aos 51 anos do álbum Transa. O show ocorreu no Festival Doce Maravilha, realizado no Rio de Janeiro.O juiz Alexandre de Carvalho Mesquita, da 1ª Vara Empresarial do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro, no entanto, rejeitou a ação indenizatória movida pelo cantor, afirmando que Caetano não é "dono da Tropicália". "O movimento modernista, assim como a Tropicália, foi um movimento envolvendo diversos artistas de diversas áreas distintas, não podendo o autor (Caetano Veloso) se achar o dono da segunda", sentenciou Mesquita.O juiz afirmou que o nome Tropicália, título do álbum lançado pelo cantor em 1968, não é passível de proteção de direito autoral e também não teria sido idealizado por
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Caetano+Veloso">
 Caetano
</a>
, mas por Hélio Oiticica.
]]></description>
      <pubDate>19.06.24 21h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>StartUP Pará anuncia R$ 80 mil em edital para propostas em bioeconomia e biotecnologia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/startup-para-anuncia-r-80-mil-em-edital-para-propostas-em-bioeconomia-e-biotecnologia-1.827719</link>
      <description><![CDATA[Programa do governo estadual também aceita inscrições de projetos de Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC)
Estão abertas as inscrições para o
<strong>
 edital Tech Empreendedor
</strong>
, do
<strong>
 Programa StartUP Pará
</strong>
, coordenado pela Secretaria de Estado de Ciência, Tecnologia e Educação Superior, Profissional e Tecnológico (Sectet). O edital se volta para o financiamento de projetos inovadores nas áreas de Bioeconomia, Biotecnologia e Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC)De acordo com a Sectet, pessoas com um projeto inovador têm a chance de conseguirem um recurso financeiro para colocar suas ideia delas em prática. "Os empreendedores que tiverem os projetos aprovados na seleção vão receber uma subvenção no valor de R$ 80 mil do governo do Estado", informa o órgão.As propostas devem se voltar para a criação e implementação de soluções, métodos e processos de base tecnológica nas áreas de Bioeconomia, Biotecnologia e Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC).Os selecionados para a Aceleração em Ideação receberão benefícios qualitativos entre eles: workshops, oficinas e mentorias especializados. Dos que concluírem a Aceleração, até 05 (cinco) propostas selecionadas deverão constituir empresa (exclusivamente para as modalidades: Microempresa e Empresa de Pequeno Porte) com sede administrativa no estado do Pará para o recebimento do recurso financeiro.As inscrições gratuitas estão sendo realizadas no endereço eletrônico https://startuppara.com.br, até o dia 1° de julho de 2024.
]]></description>
      <pubDate>19.06.24 21h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-vereador de Curuçá, Daniel Rabelo é preso por esfaquear homem</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/ex-vereador-de-curuca-daniel-rabelo-e-preso-por-esfaquear-homem-1.827714</link>
      <description><![CDATA[Daniel do Abade, que foi preso em flagrante nesta quarta-feira (19), também responde por estupro, ameaça e outros crimes
O
<strong>
 ex-vereador de Curuçá
</strong>
,
<strong>
 Daniel Rabelo Silva
</strong>
, mais conhecido como
<strong>
 Daniel do Abade
</strong>
,
<strong>
 foi
</strong>
<strong>
 preso na manhã desta quarta-feira
</strong>
(19/6)
<strong>
 suspeito de esfaquear um homem na rua
</strong>
. De dentro da carceragem da Delegacia de Curuçá, município do nordeste do Pará, Daniel gravou e divulgou vários vídeos nas redes sociais se defendendo das acusações. Visivelmente transtornado, ele acusa outra pessoa de ser “traficante” e responsável pela sua prisão. Em 2020, o
<strong>
</strong>
ex-vereador
<strong>
</strong>
foi preso em uma operação
<strong>
 acusado de estupro de vulnerável
</strong>
.O crime ocorreu na noite de terça-feira (18/6) em um bar na comunidade de São João do Abade. Segundo relatos, Daniel teria esfaqueado um homem, que tentou se defender e fugiu do local. Na manhã seguinte, policiais prenderam o ex-vereador. A vítima, de prenome Riquelme, foi atendida no hospital municipal e depois transferida para o Hospital Metropolitano de Urgência e Emergência, em Ananindeua.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C8a5Vi5tlor/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C8a5Vi5tlor/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C8a5Vi5tlor/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C8a5Vi5tlor/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
“Eu estou tomando uma cerveja lá na Divana, no Mandro, do Zé, como sempre eu tomo, aí um vagabundo, de nome (...) me denunciou. O filha da m... foi agredir minha família, foi tomar as dores lá, e mandou me prender. Eu estou preso por causa de um traficante da Matinha. Daniel Rabelo, um trabalhador, preso a mando de um traficante”, denunciou Daniel Abade no vídeo.Exaltado e ainda sob efeito de álcool, Daniel alegou que estava com a família na noite anterior. “Eu estou aqui colocando em rede pública aqui. Não fiz nada. Ontem, eu dormi a noite toda com a minha esposa e o meu filhinho lá e um filho da p... mandou me prender, estou aqui na delegacia preso. Filha da p...! Aí depois vira um marginal e ninguém sabe por que, é?! Que p... é essa?!”, afirmou.Com base na consulta no site do Tribunal de Justiça do Estado do Pará (TJPA), o nome de Daniel Rabelo Silva aparece relacionado em 10 processos judiciais, dentre os quais por estupro, crime de trânsito, ameaça, disputa de posse imobiliária, crime contra administração ambiental, calúnia, difamação e injúria. O caso de estupro, que teria sido praticado contra uma adolescente de 15 anos, aguarda decisão judicial da 1ª instância.O advogado José Wliton, responsável pela defesa de Daniel do Abade, informou que o suspeito permaneceu calado durante o depoimento à autoridade policial e que amanhã passará por audiência de custódia. O defensor adiantou que solicitará a liberdade do cliente. “No momento do interrogatório perante a autoridade policial ele usou o seu direito de ficar calado, para só falar em juízo. No momento do vídeo, ele estava alcoolizado, e colocou as coisas desconexas”, respondeu. “Amanhã haverá a audiência de custódia e vamos requerer a revogação da prisão. Caso a prisão em flagrante seja transformada em preventiva, vamos analisar qual remédio jurídico será aplicado”, declarou o advogado.Em 2019, quando era vereador, Daniel do Abade se envolveu em uma polêmica ao classificar como “fim do mundo” a Parada LGBTQ+ de Curuçá. "É o fim do mundo! A imoralidade deles deveria ser entre quatro paredes", afirmou. A postagem foi apagada, após denúncias de usuários.
]]></description>
      <pubDate>19.06.24 21h05</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
