<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com acidente de avião: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-acidente-de-aviao-o-que-significa-o-sonho-1.834064</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com acidente de avião
Sonhar com acidentes de avião pode ter diferentes significados, dependendo do contexto e dos detalhes do sonho. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com acidente de avião:Se em seu sonho você aparece em um acidente de avião, isso pode sugerir que você se sente fora de controle em relação a uma situação ou que outras pessoas estão influenciando negativamente sua vida.Sonhar que testemunha um acidente de avião, pode indicar que você está preocupado com os riscos ou perigos que outras pessoas estão enfrentando.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-acidente-de-carro-o-que-significa-o-sonho-1.834040" title="Sonhar com acidente de carro: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834046:1720229698/sonhar-com-acidente-de-carro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b1855d9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834046:1720229698/sonhar-com-acidente-de-carro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=da6139f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-acidente-de-carro-o-que-significa-o-sonho-1.834040" title="Sonhar com acidente de carro: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com acidente de carro: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com acidentes
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-crocodilo-o-que-significa-o-sonho-1.833540" title="Sonhar com crocodilo: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833544:1720152598/sonhar-com-crocodilo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5fb2e48" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833544:1720152598/sonhar-com-crocodilo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8574c8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-crocodilo-o-que-significa-o-sonho-1.833540" title="Sonhar com crocodilo: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com crocodilo: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns significados sobre sonhar com crocodilos
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-ventania-o-que-significa-o-sonho-1.831476" title="Sonhar com ventania: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831477:1719634988/sonhar-com-ventania.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6c23b22" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831477:1719634988/sonhar-com-ventania.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=288ff53" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-ventania-o-que-significa-o-sonho-1.831476" title="Sonhar com ventania: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com ventania: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com ventania
 </span>
</a>
Se em seu sonho você aparece sobrevivendo a um acidente de avião, isso pode simbolizar resiliência e a capacidade de superar grandes desafios, mesmo quando as coisas parecem estar fora de controle.Esse tipo de sonho pode representar medo de novos começos ou ansiedade em relação a novos projetos ou mudanças em sua vida.Sonhar com um acidente de avião durante o voo, pode refletir incertezas ou preocupações sobre o progresso de um projeto ou situação em sua vida. Pode indicar que você teme que algo possa dar errado a qualquer momento.
]]></description>
      <pubDate>07.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 07/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para este domingo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-07-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-domingo-1.834067</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este domingo (07/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Entre todas as excelentes ideias em circulação, escolha aquelas que o aproximem das pessoas com as quais sua alma deseja caminhar, pois o futuro possível e desejável se realizará na companhia delas, não na solidão.Tudo está bem, mas o mundo está mais incerto do que nunca, o que afeta o destino de todos, mesmo aqueles que, como você, poderiam estar celebrando mais do que se preocupando.Mantenha suas verdadeiras intenções ocultas, pois as opiniões alheias podem confundir sua alma, mesmo que sejam bem intencionadas. Melhor evitar dar margem a isso. Por enquanto, é prudente manter uma certa distância, mesmo com compromissos sociais inevitáveis. Use uma máscara adequada e siga em frente.A presença de certas pessoas é crucial, mesmo que não sejam as mais simpáticas que você desejaria ter por perto. Agora não se trata de preferências pessoais, mas de fazer as alianças necessárias.Escolha o que pode ser realizado, não apenas o que parece entusiasmante, mas que na prática é apenas uma ideia fabulosa sem chances reais de concretização. Essa escolha não será fácil.As perspectivas são promissoras, mas por enquanto são apenas isso, perspectivas. No nosso mundo terreno, entusiasmo por si só não basta para realizar algo; é necessário agir com objetividade.Você pode pensar que tem tudo sob controle, mas no fundo sabe que o controle é ilusório e oscilante. O que realmente importa é viver a vida como uma aventura.Todo relacionamento exige investimento de tempo, energia e recursos emocionais e intelectuais, pois nenhum relacionamento vem pronto; todos precisam ser construídos.Concentre-se nas poucas coisas que você pode fazer bem, com foco e determinação, pois essas serão as que trarão grandes resultados. As grandiosas ideias que entusiasmam a alma devem ser adiadas por enquanto.É hora de permitir que o entusiasmo assuma as rédeas do seu destino, mesmo diante dos obstáculos, pois o entusiasmo sempre encontra uma brecha para avançar. As melhores coisas da vida estão nas mãos misteriosas do destino, acessíveis apenas através dos sinais que surgem nas coincidências e sincronicidades.
]]></description>
      <pubDate>07.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil perde para o Uruguai nos pênaltis e é eliminado da Copa América</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/brasil-perde-para-o-uruguai-nos-penaltis-e-e-eliminado-da-copa-america-1.834254</link>
      <description><![CDATA[Seleção Brasileira decepciona e deixa a competição
Acabou cedo, nas quartas de final, a participação da seleção brasileira na Copa América. Burocrático, inócuo, ineficiente e incapaz de ser criativo, o time de Dorival Júnior foi eliminado pelo Uruguai com derrota nos pênaltis após empate sem gols no tempo normal, em Las Vegas, nos Estados Unidos, na noite deste sábado. Éder Militão e Douglas Luiz erraram suas cobranças. Alisson defendeu a batida de Giménez, mas não adiantou.O rival do Uruguai nas semifinais será a embalada Colômbia, dona do melhor futebol desta Copa América e que avançou de fase ao massacrar o Panamá por 5 a 0. O duelo está marcado para quarta-feira, às 21h (de Brasília), em Charlotte. O outro finalista sairá do confronto entre Argentina e Canadá.O opulento Allegiant Stadium, segundo estádio mais caro do mundo, erguido na pandemia com investimento de R$ 11 bilhões, foi palco de um típico Uruguai x Brasil. Faltas em profusão, cartões, discussões, provocações, divididas e uma peitada de Ronald Araújo em Endrick como forma de intimidar o atacante de 17 anos. Foram, porém, poucos os momentos de bom futebol em Las Vegas, já que foi baixa a produção ofensiva das suas seleções.Tivesse Suárez em campo, provavelmente o Uruguai teria ido às redes no primeiro tempo porque Darwin Núñez perdeu de cabeça, quase na pequena área, chance que o ex-atacante do Grêmio, hoje parceiro de Messi no Inter Miami, raramente perde.Alisson viu a bola passar por cima do gol. O goleiro brasileiro não trabalhou na etapa inicial. Já Rochet, o goleiro uruguaio que defende o Inter, fez uma importante intervenção na melhor oportunidade da equipe comandada por Dorival Júnior. Ele defendeu chute de Raphinha, que ganhou na velocidade do zagueiro e foi protagonista do lampejo de maior brilho dos primeiros 45 minutos. O azar do canhoto foi que a bola caiu em seu pé direitoO segundo tempo foi uma repetição do primeiro. O cenário não se alterou nem nos minutos finais, quando o jogo parecia que ficaria mais aberto e os treinadores lançaram mão de todas suas alternativas no banco de reservas, como o flamenguista Arrascaeta e o talentoso Savinho. Não houve criação, mas, sim, destruição. O jogo não fluía dos dois lados e a bola mal chegava aos atacantes. Os meio-campistas, entregues à marcação, quase nada produziram. Quando conseguiam algo diferente, eram parados por algum marcador.O jogo mais faltoso da Copa América teve mais de 40 infrações e pobre futebol. Uma das faltas rendeu vermelho a Nandéz. O defensor uruguaio havia recebido o amarelo mas o árbitro argentino Dario Herrera mudou a cor do cartão depois que viu no monitor do VAR que o lateral havia acertado o tornozelo de Rodrygo com a sola de sua chuteira.Nos minutos finais, o desespero imperou, o zagueiro Militão virou atacante, mas o 0 a 0 prevaleceu. Um jogo tão brigado e de tão pouca inspiração não poderia ter mesmo gols. Restou a uruguaios e brasileiros decidir a vaga nos pênaltis. Da marca da cal, os uruguaios foram mais eficientes. Apenas Giménez perdeu. O Brasil errou com Militão e Douglas Luiz e volta pra casa mais cedo.FICHA TÉCNICA:URUGUAI 0 (4) X (2) 0 BRASILURUGUAI - Rochet; Nandéz, Ronald Araújo (José Giménez), Olivera e Viña (Sebastián Cáceres); Ugarte, Valverde e De La Cruz (Bentancur); Pellistri (Varela), Darwin Núñez (Arrascaeta) e Maxi Araújo. Técnico: Marcelo Bielsa.BRASIL - Alisson; Danilo, Militão, Marquinhos e Arana; João Gomes (Andreas Pereira), Bruno Guimarães (Evanilson) e Paquetá (Douglas Luiz); Raphinha (Savinho), Endrick e Rodrygo (Gabriel Martinelli). Técnico: Dorival Júnior.CARTÕES AMARELOS - Lucas Paquetá, Ugarte, De La Cruz, João GomesCARTÃO VERMELHO - Nandéz.ÁRBITRO - Dario Herrera (Argentina).RENDA - Não divulgada.PÚBLICO - 55.770 torcedores.LOCAL - Allegiant Stadium, em Las Vegas, nos Estados Unidos.
]]></description>
      <pubDate>07.07.24 0h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dorama 'About Time': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/dorama-about-time-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.833828</link>
      <description><![CDATA[O dorama coreano, também chamado de "Questão de Tempo", possui 16 episódios
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 dorama
</a>
<strong>
 "About Time"/"Questão de Tempo"
</strong>
, de 2018, é original da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Coreia+do+Sul">
 Coreia do Sul
</a>
. Este
<a href="https://www.oliberal.com/?q=K-drama">
 K-drama
</a>
de romance, disponível no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Viki">
 Viki
</a>
, é dirigido por
<strong>
 Kim Hyung Shik
</strong>
e estrelado por
<strong>
 Lee Sung Kyung
</strong>
e
<strong>
 Lee Sang Yoon
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dorama-meu-mafioso-predileto-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.828370" title="Dorama 'Meu Mafioso Predileto': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O K-drama "Meu Mafioso Predileto"/"My Sweet Mobster" é um dorama de romance e comédia' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828399:1718991457/My-Sweet-Mobster-dorama-de-romance-e-comedia.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=76760e0" data-title='O K-drama "Meu Mafioso Predileto"/"My Sweet Mobster" é um dorama de romance e comédia'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828399:1718991457/My-Sweet-Mobster-dorama-de-romance-e-comedia.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a693be9" title='O K-drama "Meu Mafioso Predileto"/"My Sweet Mobster" é um dorama de romance e comédia'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-meu-mafioso-predileto-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.828370" title="Dorama 'Meu Mafioso Predileto': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Meu Mafioso Predileto': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Conhecido como "My Sweet Mobster", o dorama da Coreia do Sul vai ao ar às quartas e quintas no Viki
 </span>
</a>
<a href="/cultura/k-drama-hierarchy-saiba-quem-sao-os-atores-e-personagens-principais-do-elenco-1.825305" title="K-drama ‘Hierarchy’: saiba quem são os atores e personagens principais do elenco">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Após uma semana de estreia, o dorama coreano "Hierarchy" se torna a segunda série mais vista da Netflix Brasil' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825306:1718302928/K-drama-Hierarchy-dorama-da-Netflix.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9835299" data-title='Após uma semana de estreia, o dorama coreano "Hierarchy" se torna a segunda série mais vista da Netflix Brasil'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825306:1718302928/K-drama-Hierarchy-dorama-da-Netflix.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5c24ded" title='Após uma semana de estreia, o dorama coreano "Hierarchy" se torna a segunda série mais vista da Netflix Brasil'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/k-drama-hierarchy-saiba-quem-sao-os-atores-e-personagens-principais-do-elenco-1.825305" title="K-drama ‘Hierarchy’: saiba quem são os atores e personagens principais do elenco">
 <span class="title">
  <b>
   K-drama ‘Hierarchy’: saiba quem são os atores e personagens principais do elenco
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O mais novo dorama da Netflix tem sete episódios e está disponível no catálogo do streaming desde o dia 7 de junho
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-vinte-e-cinco-vinte-e-um-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.822839" title="Dorama 'Vinte e Cinco, Vinte e Um': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O K-drama "Vinte Um, Vinte Cinco" é um dorama de romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822847:1717698367/K-drama-Vinte-Um-Vinte-Cinco-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=327f2a8" data-title='O K-drama "Vinte Um, Vinte Cinco" é um dorama de romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822847:1717698367/K-drama-Vinte-Um-Vinte-Cinco-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=107a9ca" title='O K-drama "Vinte Um, Vinte Cinco" é um dorama de romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-vinte-e-cinco-vinte-e-um-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.822839" title="Dorama 'Vinte e Cinco, Vinte e Um': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Vinte e Cinco, Vinte e Um': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A produção está disponível na Netflix
 </span>
</a>
Michaela Choi (Lee Sung Kyung), uma aspirante a atriz, e Lee Do Ha (Lee Sang Yoon), diretor de uma fundação cultural, possuem estranhos poderes sobre o tempo. Enquanto ela é capaz de ver o tempo de vida de todos, inclusive o seu, ele pode parar a contagem regressiva da jovem com sua presença. Assim, Lee Do Ha se torna a única pessoa que pode ajudar Michaela Choi a realizar o seu grande sonho.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/XLTIb4SGIls" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/XLTIb4SGIls" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O elenco de "About Time"/"Questão de Tempo" é formado por Lee Sung Kyung, Lee Sang Yoon, Im Se Mi, Kim Dong Jun, Kim Hae Sook, Na Young Hee, Han Seung Yeon e Rowoon."About Time"/"Questão de Tempo" tem uma temporada com 16 episódios. Cada episódio tem cerca de 60 minutos de duração. O
<a href="http://www.oliberal.com/?q=K-drama">
 K-drama
</a>
"About Time"/"Questão de Tempo" está disponível no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Viki">
 Viki
</a>
.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 3a9ba04e-9027-419f-b7ed-506d26343ed4
]]></description>
      <pubDate>06.07.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flamengo mantém liderança do Campeonato Brasileiro após 1x1 com Cuiabá</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/flamengo-mantem-lideranca-do-campeonato-brasileiro-apos-1x1-com-cuiaba-1.834252</link>
      <description><![CDATA[Derick Lacerda abre partida para o Cuiabá e Pedro empata pelos donos da casa
No jogo deste sábado (6), pela 15ª rodada do Campeonato Brasileiro, no Maracanã,
<strong>
 Flamengo e Cuiabá empataram em 1 a 1
</strong>
. O rubro negro saiu atrás na partida, com Derick Lacerda abrindo o placar para o Cuiabá e Pedro garantindo o gol do empate no segundo tempo para os donos da casa.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/estudio/flamengo-e-favorito-no-brasileirao-e-nbb-em-2024-1.801339" title="Flamengo é favorito no Brasileirão e NBB em 2024?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="NBB é um dos campeonatos mais seguidos pelo público brasileiro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801384:1712696216/basquete.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bdb7150" data-title="NBB é um dos campeonatos mais seguidos pelo público brasileiro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801384:1712696216/basquete.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d2fc3da" title="NBB é um dos campeonatos mais seguidos pelo público brasileiro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/estudio/flamengo-e-favorito-no-brasileirao-e-nbb-em-2024-1.801339" title="Flamengo é favorito no Brasileirão e NBB em 2024?">
 <span class="title">
  <b>
   Flamengo é favorito no Brasileirão e NBB em 2024?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Futebol e basquete estão entre os altos investimentos do time do Rio de Janeiro
 </span>
</a>
<a href="/esportes/flamengo-suspende-gabigol-de-jogo-contra-o-cruzeiro-no-brasileirao-entenda-1.831551" title="Flamengo suspende Gabigol de jogo contra o Cruzeiro no Brasileirão; entenda ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816581:1716291298/Gabigol.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e73ebc5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816581:1716291298/Gabigol.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=618647f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/flamengo-suspende-gabigol-de-jogo-contra-o-cruzeiro-no-brasileirao-entenda-1.831551" title="Flamengo suspende Gabigol de jogo contra o Cruzeiro no Brasileirão; entenda ">
 <span class="title">
  <b>
   Flamengo suspende Gabigol de jogo contra o Cruzeiro no Brasileirão; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atacante rubro-negro não deve ser relacionado para o duelo contra a Raposa no próximo domingo (30)
 </span>
</a>
<a href="/esportes/botafogo-vence-flamengo-com-gol-de-pantera-negra-1.808218" title="No Maracanã, Botafogo vence Flamengo com gol de 'Pantera Negra' ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808233:1714327759/Luiz-Henrique-BOTAFOGO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6c97e1d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808233:1714327759/Luiz-Henrique-BOTAFOGO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=38ff986" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/botafogo-vence-flamengo-com-gol-de-pantera-negra-1.808218" title="No Maracanã, Botafogo vence Flamengo com gol de 'Pantera Negra' ">
 <span class="title">
  <b>
   No Maracanã, Botafogo vence Flamengo com gol de 'Pantera Negra'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Alvinegro venceu os donos da casa com maestria
 </span>
</a>
O Flamengo mantém a liderança do Brasileirão com quatro pontos a mais que o Botafogo, que encara o Atlético-MG neste domingo (7). O atual líder chegou a 31 pontos e segue despreocupado, embora uma possível vitória do Botafogo na disputa de amanhã possa diminuir a vantagem do rubro negro, o time ainda permanece inalcansável.Na sua cola, Bahia, Botafogo e Palmeiras somam 27 pontos e só chegariam a 30, caso vençam seus respectivos jogos. Depois de chegar a 31, o Flamengo continua sem ter o primeiro lugar ameaçado. Do outro lado, o empate foi bastante comemorado pelo Cuiabá, chegando a 14 pontos, em 15º lugar, fora da zona de rebaixamento.O rubro negro iniciou a partida marcando pressão e colocando todo seu time no ataque. O goleiro Walter salvou em sequência os chutes de Gerson e Bruno Henrique. A ação ofensiva deixou espaços e o Cuiabá aproveitou para surpreender. Na primeira investida, Derik Lacerda avançou com espaço e contou com o desvio no meio do caminho para abrir o placar, aos cinco minutos de jogo.Na segunda etapa, Tite tirou o volante Allan e lançou o atacante Werton. Aumentando o poderio ofensivo, o Flamengo apostou no jogo aéreo e contou com o faro artilheiro de Pedro, para empatar a partida aos 14. Ayrton Lucas fez um belo cruzamento para o atacante testar firme para as redes. Pedro é o artilheiro do Brasil, com 25 gols em jogos oficiais e do Brasileiro, com sete gols.O gol incendiou o Maracanã, mantendo o Flamengo ainda mais em cima do Cuiabá, que seguia muito bem postado na defesa. Sem conseguir furar a retranca, Tite mudou novamente, tirando justamente os dois garotos que lançou durante a partida, para entrada de Carlinhos e Matheus Gonçalves. Mesmo com as mudanças, o Flamengo se desorganizou ofensivamente, apressando as jogadas e com decisões precipitadas, não conseguiu ficar à frente do placar, porém teve seu esforço reconhecido pelos mais de 54 mil torcedores que aplaudiram o time ao final da partida.O Flamengo volta a campo na próxima quinta-feira, dia 11, ainda no Maracanã, quando recebe o Fortaleza, às 20h. Já o Cuiabá folga na rodada, uma vez que o duelo contra o Juventude foi adiado, devido aos gaúchos disputarem o jogo atrasado contra o Internacional, na quarta-feira (10), pela terceira fase da Copa do Brasil.
]]></description>
      <pubDate>06.07.24 22h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uruguai x Brasil: onde assistir ao vivo e escalações do jogo da seleção brasileira hoje (06/07)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/uruguai-x-brasil-onde-assistir-ao-vivo-e-escalacoes-do-jogo-da-selecao-brasileira-hoje-06-07-1.833254</link>
      <description><![CDATA[A seleção brasileira joga contra a Colômbia pela Copa América; veja as formações e onde assistir o jogo ao vivo
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Uruguai" target="_blank">
  Uruguai
 </a>
 x
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=seleção+brasileira" target="_blank">
  Brasil
 </a>
</strong>
disputam hoje, sábado (06/07), as quartas de final da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=copa+américa" target="_blank">
  Copa América
 </a>
</strong>
. O jogo tem início às 22h (horário de Brasília), no Estádio Allegiant, em Paradise, Nevada, Estados Unidos.
<strong>
 Confira as escalações e onde assistir ao vivo:
</strong>
A partida pode ser assistida ao vivo pela TV Globo e pela SporTV, a partir das 22h (horário de Brasília).O Uruguai passou por vitórias de 3 a 1 sobre o Panamá, de 5 a 0 contra a Bolívia e de 1 a 0 sobre os Estados Unidos durante a fase de grupos da Copa América.Já a seleção brasileira somou um empate sem gols com a Costa Rica, uma vitória de 4 a 1 sobre o Paraguai e outro empate de 1 a 1 com a Colômbia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/futebol-veja-quem-joga-hoje-sabado-06-07-horarios-das-partidas-e-onde-assistir-ao-vivo-1.832849" title="Futebol: veja quem joga hoje, sábado (06/07), horários das partidas e onde assistir ao vivo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Às 22h, a seleção brasileira jogará contra o Uruguai pela Copa América" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832850:1720017810/EUA-x-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=727160e" data-title="Às 22h, a seleção brasileira jogará contra o Uruguai pela Copa América"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832850:1720017810/EUA-x-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=05b2f23" title="Às 22h, a seleção brasileira jogará contra o Uruguai pela Copa América"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/futebol-veja-quem-joga-hoje-sabado-06-07-horarios-das-partidas-e-onde-assistir-ao-vivo-1.832849" title="Futebol: veja quem joga hoje, sábado (06/07), horários das partidas e onde assistir ao vivo">
 <span class="title">
  <b>
   Futebol: veja quem joga hoje, sábado (06/07), horários das partidas e onde assistir ao vivo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Copa América, Eurocopa e Séries A, B e C do Brasileirão movimentam o futebol neste sábado
 </span>
</a>
<strong>
 Uruguai
</strong>
: Sergio Rochet; Guillermo Varela (Nahitan Nández), José María Giménez, Mathías Olivera (Ronald Araujo) e Matias Viña; Rodrigo Bentancur, Federico Valverde, Nicolás de la Cruz e Georgian de Arrascaeta; Facundo Pellistri (Maximiliano Araújo) e Darwin Núñez (Luis Suárez). Técnico: Marcelo Bielsa.
<strong>
 Brasil
</strong>
: Alisson; Danilo, Marquinhos, Éder Militão (Gabriel Magalhães) e Guilherme Arana (Wendell); Bruno Guimarães, Douglas Luiz e Lucas Paquetá (Douglas Luiz); Raphinha (Savinho), Rodrygo e Vinícius Júnior. Técnico: Dorival Júnior.
<strong>
 FICHA TÉCNICA
 <br/>
 Uruguai x Brasil
</strong>
<br/>
<strong>
 Copa América
</strong>
<br/>
<strong>
 Local:
</strong>
Estádio Allegiant, em Paradise, Nevada, Estados Unidos
<br/>
<strong>
 Data/Horário:
</strong>
06 de julho de 2024, 22h
]]></description>
      <pubDate>06.07.24 21h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Belém ganha novo espaço cultural 'Museu das Amazônias'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/belem-ganha-novo-espaco-cultural-museu-das-amazonias-1.834248</link>
      <description><![CDATA[Ambiente promete participação social, acadêmica e científica da pan-amazônia
Resultado de uma parceria entre o Governo do Estado, via
<strong>
 Secretaria de Estado de Cultura (Secult)
</strong>
, e o Governo Federal, por meio do
<strong>
 Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI)
</strong>
, Belém ganhará, na segunda-feira (08/7), o
<strong>
 Museu das Amazônias
</strong>
. O lançamento da nova estrutura, a ser instalada no Porto Futuro II, ocorrerá no Palácio do Governo, às 15h. O novo equipamento cultural tem incentivos de diversas entidades e promete garantir o protagonismo amazônida.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/secult-lanca-guia-de-acessibilidade-e-inclusao-para-projetos-culturais-no-para-1.816198" title="Secult lança Guia de Acessibilidade e Inclusão para Projetos Culturais no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816210:1716212932/Bruno-Cecim-Ag-para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cccf275" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816210:1716212932/Bruno-Cecim-Ag-para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=750d579" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/secult-lanca-guia-de-acessibilidade-e-inclusao-para-projetos-culturais-no-para-1.816198" title="Secult lança Guia de Acessibilidade e Inclusão para Projetos Culturais no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Secult lança Guia de Acessibilidade e Inclusão para Projetos Culturais no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O documento conta com contribuições da sociedade civil, poder público e entidades ligadas às causas sociais
 </span>
</a>
<a href="/politica/ursula-vidal-deixa-secretaria-de-cultura-do-para-secult-entenda-o-motivo-1.821733" title="Ursula Vidal deixa Secretaria de Cultura do Pará (Secult); entenda o motivo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.45758:1546028828/Ursula-Vidal.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d5f865b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.45758:1546028828/Ursula-Vidal.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e96c1d7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/ursula-vidal-deixa-secretaria-de-cultura-do-para-secult-entenda-o-motivo-1.821733" title="Ursula Vidal deixa Secretaria de Cultura do Pará (Secult); entenda o motivo">
 <span class="title">
  <b>
   Ursula Vidal deixa Secretaria de Cultura do Pará (Secult); entenda o motivo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Decreto de exoneração assinado pelo governador Helder Barbalho foi publicado no Diário Oficial do Estado nesta terça-feira (04.06)
 </span>
</a>
<a href="/belem/cop30-solar-barao-de-guajara-sera-revitalizado-a-partir-da-parceria-fiepa-e-secult-1.804814" title=" Solar Barão de Guajará busca verbas para revitalização via Lei Rouanet com apoio da Fiepa e Secult">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Solar Barão de Guajará será revitalizado no centro histórico de Belém (PA)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.804815:1713478788/Solar-Bar-o-de-Guajara-sera-revitalizado-no-centro-historico-de-Belem-PA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a1f24ba" data-title="Solar Barão de Guajará será revitalizado no centro histórico de Belém (PA)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.804815:1713478788/Solar-Bar-o-de-Guajara-sera-revitalizado-no-centro-historico-de-Belem-PA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=07bdb83" title="Solar Barão de Guajará será revitalizado no centro histórico de Belém (PA)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/cop30-solar-barao-de-guajara-sera-revitalizado-a-partir-da-parceria-fiepa-e-secult-1.804814" title=" Solar Barão de Guajará busca verbas para revitalização via Lei Rouanet com apoio da Fiepa e Secult">
 <span class="title">
  <b>
   Solar Barão de Guajará busca verbas para revitalização via Lei Rouanet com apoio da Fiepa e Secult
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Edificação histórica do início do século XIX sedia o Instituto Histórico e Geográfico do Pará (IHGPA), e projeto de restauro está em fase de captação de recursos via Lei Rouanet
 </span>
</a>
Assegurando a representatividade local, o novo espaço conta com a participação da comunidade acadêmica e científica da Pan-Amazônia, além da sociedade civil. A proximidade se dá por meio de escutas previamente organizadas sob coordenação do Museu Paraense Emílio Goeldi.Os investimentos iniciais para a criação do novo equipamento somam R$ 84 milhões, dos investimentos estaduais e de parceiros, utilizados na reestruturação do armazém 4A do Porto Futuro. O museu também conta com investimentos do Banco de Desenvolvimento da América Latina e do Caribe (CAF), Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), Instituto de Desenvolvimento e Gestão (IDG) e Instituto Cultural Vale.
]]></description>
      <pubDate>06.07.24 20h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem que promovia estupros ao vivo no Discord é condenado a 24 anos de prisão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/jovem-que-promovia-estupros-ao-vivo-no-discord-e-condenado-a-24-anos-de-prisao-1.834247</link>
      <description><![CDATA[Conhecido no ambiente virtual como “King”, ele fazia parte de uma associação criminosa que promovia crimes virtuais contra crianças e adolescentes
<strong>
 Pedro Ricardo Conceição da Rocha
</strong>
, de 19 anos, foi condenado a 24 anos de prisão por ser um dos líderes de um esquema de
<strong>
 tortura e estupros online
</strong>
realizado por meio de salas de bate-papo no
<a href="https://www.oliberal.com/brasil/discord-aplicativo-vira-ferramenta-para-violencia-sexual-contra-adolescentes-1.698081" target="_blank">
 <strong>
  aplicativo Discord
 </strong>
</a>
. Conhecido no ambiente virtual como
<strong>
 “King”
</strong>
(rei em inglês), ele está detido desde julho do ano passado, quando foi preso durante uma operação da Polícia Civil do Rio de Janeiro. A sentença foi divulgada na última quinta-feira (4/7) pelo Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJRJ).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/delegado-geral-da-pcpa-explica-como-golpes-virtuais-de-sao-paulo-faziam-vitimas-no-para-1.833214" title="Delegado-geral da PCPA explica como golpes virtuais de São Paulo faziam vítimas no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem de arquivo ilustrativa do Delegado Walter Resende em entrevista ao O Liberal" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833218:1720104246/DELEGADO-WALTER-RESENDE.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c43aedd" data-title="Imagem de arquivo ilustrativa do Delegado Walter Resende em entrevista ao O Liberal"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833218:1720104246/DELEGADO-WALTER-RESENDE.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=71c5da5" title="Imagem de arquivo ilustrativa do Delegado Walter Resende em entrevista ao O Liberal"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/delegado-geral-da-pcpa-explica-como-golpes-virtuais-de-sao-paulo-faziam-vitimas-no-para-1.833214" title="Delegado-geral da PCPA explica como golpes virtuais de São Paulo faziam vítimas no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Delegado-geral da PCPA explica como golpes virtuais de São Paulo faziam vítimas no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre os crimes estão falsos leilões de veículos, golpe em plataformas de vendas, tabela pix, invasões de contas de redes sociais, invasões e ‘clonagens’ de WhatsApp e crimes contra vulneráveis, envolvendo pornografia infantil, discursos extremistas, ciberbullying entre outros.
 </span>
</a>
<a href="/policia/pc-do-para-e-de-sp-prendem-34-suspeitos-de-crimes-virtuais-que-desviaram-r-12-milhoes-de-paraenses-1.833145" title="PC do Pará e de SP prendem 34 suspeitos de crimes virtuais que desviaram R$ 12 milhões de paraenses">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Suspeitos sendo detidos pela Polícia Civil" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833148:1720094951/GOLPE-VIRTUAL.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0cfc689" data-title="Suspeitos sendo detidos pela Polícia Civil"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833148:1720094951/GOLPE-VIRTUAL.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=55536e7" title="Suspeitos sendo detidos pela Polícia Civil"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/pc-do-para-e-de-sp-prendem-34-suspeitos-de-crimes-virtuais-que-desviaram-r-12-milhoes-de-paraenses-1.833145" title="PC do Pará e de SP prendem 34 suspeitos de crimes virtuais que desviaram R$ 12 milhões de paraenses">
 <span class="title">
  <b>
   PC do Pará e de SP prendem 34 suspeitos de crimes virtuais que desviaram R$ 12 milhões de paraenses
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre as fraudes estavam plataformas digitais falsas, leilões de carro que não existiam e até golpe de falso intermediário
 </span>
</a>
<a href="/mundo/fbi-diz-ter-derrubado-maior-rede-de-computadores-a-servico-de-crimes-virtuais-1.820716" title="FBI diz ter derrubado maior rede de computadores a serviço de crimes virtuais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.5897:1544759398/hacker.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d1bb816" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.5897:1544759398/hacker.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=472931c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/fbi-diz-ter-derrubado-maior-rede-de-computadores-a-servico-de-crimes-virtuais-1.820716" title="FBI diz ter derrubado maior rede de computadores a serviço de crimes virtuais">
 <span class="title">
  <b>
   FBI diz ter derrubado maior rede de computadores a serviço de crimes virtuais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  FBI prendeu criador do esquema cibernetico bilionário
 </span>
</a>
De acordo com a denúncia apresentada pelo Ministério Público, King fazia parte de uma associação criminosa que promovia
<a href="https://www.oliberal.com/?q=crimes+virtuais" target="_blank">
 crimes virtuais
</a>
contra crianças e adolescentes. As vítimas eram coagidas sob
<strong>
 ameaça de vazamento de fotos e vídeos íntimos, obtidos de maneira ilegal
</strong>
. Sob essa pressão, eram forçadas a praticar automutilação, degradação física, exposição íntima, zoofilia (sexo com animais) e outros atos libidinosos. Essas práticas, como destacou o Ministério Público, colocavam em risco a saúde, a integridade física e a saúde mental das crianças e adolescentes envolvidos.A defesa de King não foi localizada pela reportagem para comentar a condenação. O espaço segue aberto para qualquer manifestação.
]]></description>
      <pubDate>06.07.24 20h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Promessa do futebol americano morre em acidente de carro aos 24 anos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/promessa-do-futebol-americano-morre-em-acidente-de-carro-aos-24-anos-1.834245</link>
      <description><![CDATA[O cornerback foi selecionado pelos Vikings na quarta rodada do Draft de abril da liga de futebol americano e ainda não tinha estreado pela franquia
<strong>
 Khyree Jackson
</strong>
, cornerback do
<strong>
 Minnesota Vikings
</strong>
, e dois ex-jogadores universitários de futebol americano morreram em um acidente de carro na madrugada deste sábado (06/7), segundo informações da Polícia Estadual de Maryland, nos Estados Unidos.Jackson tinha 24 anos e foi selecionado pelos Vikings na quarta rodada do draft deste ano e foi considerado um candidato a titular como cornerback. "Estamos arrasados com a notícia da morte de Khyree Jackson após um acidente de carro", afirmou o Minnesota Vikings, em comunicado.Isaiah Hazel e Anthony Lytton Jr., dois ex-jogadores que eram colegas de time de Jackson no ensino médio, também morreram no acidente. Hazel estava dirigindo, com Jackson no banco do passageiro quando o carro foi atingido por outro (um Infiniti Q50) que tentava mudar de faixa em alta velocidade. Após sair da estrada, o carro com os atletas bateu em várias árvores.Segundo a polícia, Jackson e Hazel foram declarados mortos no local, enquanto Lytton chegou a ser levado para um hospital. Nem o motorista do Infiniti Q50, nem seus dois passageiros ou o motorista do terceiro veículo ficaram feridos.Jackson jogou sua última temporada universitária de futebol americano pelo
<strong>
 Oregon Ducks
</strong>
, e o técnico do time, Dan Lanning, prestou homenagem ao jogador nas redes sociais. Antes dos Ducks, Jackson jogou duas temporadas no
<strong>
 Alabama
</strong>
sob o comando do técnico Nick Saban. Ele havia abandonado o esporte após o ensino médio e retornou aos campos em uma faculdade comunitária."Estou absolutamente arrasado", disse o técnico dos Vikings, Kevin O'Connell, em comunicado. "Khyree trouxe uma energia contagiante para nossa equipe. Sua confiança e personalidade envolvente imediatamente atraíram seus companheiros de equipe. Em nosso curto período de tempo juntos, era evidente que Khyree se tornaria um tremendo jogador profissional."
]]></description>
      <pubDate>06.07.24 20h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado Mega Sena 2746: confira os números premiados no sorteio de hoje (06/07)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-mega-sena-2746-confira-os-numeros-premiados-no-sorteio-de-hoje-06-07-1.834216</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2746 da Mega Sena foi transmitido ao vivo às 20h10 pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números premiados
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2746
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
distribuiu hoje (06/07) mais de
<strong>
 R$ 4 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio iniciou às 20h10 (horário de Brasília) e foi transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/peo7bwdYUAA" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/peo7bwdYUAA" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
22 - 27 - 30 - 43 - 51 - 56
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="title">
  <b>
   Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O sorteio da quantia milionária estimado em R$ 570 milhões será realizado no dia 31 de dezembro
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=76ead88" data-title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a56ede" title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: como jogar pela Internet?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria será sorteada no dia 31 de dezembro, às 20 horas; para ganhar o prêmio principal, o apostador precisa acertar as seis bolas sorteadas
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="title">
  <b>
   Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira como chegar mais perto de conquistar o tão sonhado prêmio milionário
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
]]></description>
      <pubDate>06.07.24 20h12</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
