<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 31/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para este sábado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-31-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-sabado-1.856016</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este sábado (31/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
É hora de direcionar sua energia para dentro de si, permitindo que a luz que você emana ajude a curar feridas emocionais. Reserve um tempo para se recolher e vivenciar esse momento com integridade. Respeite suas necessidades.Use sua visão prática para avaliar suas relações e identificar o que precisa ser atualizado ou transformado. Invista na transparência e busque acordos justos e saudáveis.Ao se conectar com sua intuição, você encontrará as diretrizes que tem procurado para guiar seu caminho. Confie na sua sensibilidade para seguir em frente com fé e otimismo.Acredite na sua competência e legitime seu merecimento para alcançar novos sonhos e metas. Seu maior desafio agora é vencer as limitações impostas pela sua própria mente. Valorize-se.Seus sentimentos estarão à flor da pele, o que pode causar alguma instabilidade emocional. Seja gentil consigo mesmo. Recolha-se se necessário e abrace suas vulnerabilidades. A verdadeira força está em reconhecer suas fraquezas.Seu desejo de libertar a mente de padrões ultrapassados será forte. Desapegue-se de pensamentos que limitam suas ações e impedem seu crescimento pessoal. Adote novas perspectivas.Para manter seu equilíbrio interno, é importante que você respeite seus desejos e necessidades. Volte-se para si e mantenha a serenidade para ouvir o que seu corpo e mente têm a dizer.Hoje é um bom dia para se aprofundar em assuntos que despertam seu interesse, expandindo seu conhecimento e horizontes. Esteja aberto ao aprendizado e novas experiências.Para manter sua coragem e determinação, será necessário um grande investimento de energia, pois algumas frustrações podem surgir. Não desperdice energia em vão. Acolha os ciclos naturais da vida.Você começará a reconhecer com mais clareza seus próprios limites, o que lhe permitirá trilhar novos caminhos com segurança e produtividade. Respeite o momento e aproveite as oportunidades que surgirem.Sentir-se-á mais confiante para se desapegar de emoções que já não servem mais ao seu crescimento, abrindo espaço para novos sentimentos e experiências. Permita-se transformar.A transparência nas suas relações trará mais leveza e confiança. A verdade fortalecerá os laços e permitirá que ambas as partes se sintam respeitadas. Expresse seus sentimentos sem medo.
]]></description>
      <pubDate>31.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com redemoinho: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-redemoinho-o-que-significa-o-sonho-1.856105</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com redemoinho
Sonhar com redemoinho pode ter diferentes significados, dependendo do contexto e das emoções envolvidas no sonho.  Veja alguns exemplos de sonhos com redemoinho em várias situações e seus possíveis significados:Um redemoinho de água em um rio pode simbolizar emoções turbulentas ou desafios emocionais que estão fora do seu controle. Esse sonho sugere que você pode estar enfrentando dificuldades em lidar com sentimentos profundos e precisa encontrar uma maneira de manter a calma e navegar por essas emoções.Um redemoinho de areia no deserto pode representar confusão mental ou incerteza em relação a uma situação importante na sua vida. Esse sonho sugere que você pode estar se sentindo perdido ou desorientado, sem saber qual direção seguir. É um lembrete para procurar clareza e estabilidade.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-igreja-o-que-significa-o-sonho-1.753083" title="Sonhar com igreja: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855290:1724816651/sonhar-com-igreja.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d95d2f3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855290:1724816651/sonhar-com-igreja.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8846532" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-igreja-o-que-significa-o-sonho-1.753083" title="Sonhar com igreja: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com igreja: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com igreja
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-casa-mal-assombrada-o-que-significa-o-sonho-1.852638" title="Sonhar com casa mal-assombrada: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852643:1724210302/sonhar-com-casa-mal-assombrada.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=26507ef" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852643:1724210302/sonhar-com-casa-mal-assombrada.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=19cb519" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-casa-mal-assombrada-o-que-significa-o-sonho-1.852638" title="Sonhar com casa mal-assombrada: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com casa mal-assombrada: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns exemplos de sonhos com casas mal-assombradas e suas possíveis interpretações
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-aranha-o-que-significa-o-sonho-1.766976" title="Sonhar com aranha: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851273:1723865643/sonhar-com-aranha.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c835693" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851273:1723865643/sonhar-com-aranha.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=245bbca" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-aranha-o-que-significa-o-sonho-1.766976" title="Sonhar com aranha: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com aranha: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com aranha
 </span>
</a>
Um redemoinho de folhas em uma floresta pode simbolizar mudanças rápidas ou inesperadas em sua vida. Esse sonho indica que você está no meio de uma transição ou transformação, e pode ser necessário adaptar-se rapidamente às novas circunstâncias. As folhas que se movem no vento representam aspectos da sua vida que estão em constante mudança.Um redemoinho de fogo pode representar paixões intensas, conflitos internos ou uma situação que está prestes a explodir. Esse sonho sugere que você pode estar lidando com raiva, desejo ou outras emoções fortes que precisam ser controladas para evitar consequências destrutivas.Ser puxado por um redemoinho em um sonho pode indicar que você se sente sugado por uma situação ou relacionamento que está fora do seu controle. Esse sonho pode refletir uma sensação de impotência ou de estar preso em um ciclo vicioso. É um sinal de que você precisa encontrar forças para se libertar e retomar o controle de sua vida.Sonhar com um redemoinho que se desfazendo lentamente pode representar a resolução de um conflito ou o fim de uma fase turbulenta em sua vida. Esse sonho indica que, apesar das dificuldades, você está conseguindo superar os desafios e encontrar paz e estabilidade novamente.
]]></description>
      <pubDate>31.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ocorrência de instabilidades no X aponta para início do bloqueio da plataforma</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/ocorrencia-de-instabilidades-no-x-aponta-para-inicio-do-bloqueio-da-plataforma-1.856480</link>
      <description><![CDATA[Internautas de todo o País relataram dificuldades no acesso à rede social desde a meia-noite desta sexta-feira (30/8)
Avisos como “Os posts não estão sendo carregados” e “Ocorreu um erro. Tente recarregar a página” são os primeiros indícios de que o bloqueio do X (antigo Twitter) já começou a ser implementado pelas operadoras a partir da 0h deste sábado (31/8). Na sexta-feira, o ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou a suspensão imediata da rede social no Brasil.Por ordem do magistrado, a Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) notificou os mais de 20 mil provedores de internet para interromper as atividades da plataforma.A instabilidade no X foi relatada por usuários em outras redes sociais, como Instagram e Facebook.“Meu Twitter [agora X] morreu. Descanse em paz”, disse uma internauta em uma publicação no Facebook. “Não consigo mais acessar o X. A timeline não carrega”, escreveu outra, em uma publicação no Instagram.Afinal, o X vai acabar? Não, o X não vai acabar. No entanto, em território brasileiro, a plataforma deixará de funcionar.O ministro do STF Alexandre de Moraes determinou a suspensão imediata, completa e integral do funcionamento do X devido ao descumprimento de decisões judiciais e à ausência de um representante legal da plataforma no Brasil.O prazo para o dono do X, Elon Musk, responder às solicitações feitas por Moraes e evitar a retirada da plataforma do ar expirou às 20h07 desta quinta-feira (29/8).Antes de tomar a decisão, Moraes consultou a Procuradoria-Geral da República (PGR), que se manifestou favorável ao bloqueio. O procurador-geral da República, Paulo Gonet, destacou que o X poderia ter recorrido, mas optou por ignorar as determinações da mais alta Corte do país.
]]></description>
      <pubDate>31.08.24 0h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-modelo húngara afirma que Neymar traiu Bruna Marquezine</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/ex-modelo-hungara-afirma-que-neymar-traiu-bruna-marquezine-1.856477</link>
      <description><![CDATA[Em entrevista a um programa de TV, Gabriella Gaspar deu detalhes do encontro que teve com o jogador a quem atribui a paternidade de sua filha, hoje com 10 anos
<strong>
 Gabriella Gaspar
</strong>
, ex-modelo húngara que entrou na Justiça contra
<strong>
 Neymar Jr
</strong>
. para solicitar
<strong>
 investigação de paternidade
</strong>
de sua filha, Jasmin Zoé, de 10 anos, revelou que o jogador teria traído Bruna Marquezine quando namorava a atriz.Em entrevista ao Programa da Tarde, da TV Meio, Gabriella comentou sobre o encontro íntimo que teve com Neymar, revelando que os dois não usaram preservativo: "Pelo contrário, foi o calor do momento".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/suposta-filha-de-neymar-manda-recado-em-portugues-para-o-jogador-veja-1.849452" title="Vídeo: Suposta filha de Neymar manda recado em português para o jogador">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849454:1723480920/Neymar-e-suposta-filha.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8758943" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849454:1723480920/Neymar-e-suposta-filha.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1c70a32" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/suposta-filha-de-neymar-manda-recado-em-portugues-para-o-jogador-veja-1.849452" title="Vídeo: Suposta filha de Neymar manda recado em português para o jogador">
 <span class="title">
  <b>
   Vídeo: Suposta filha de Neymar manda recado em português para o jogador
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A mãe da criança, Gabriella Gáspár, compartilhou a mensagem da menina e aproveitou para falar a respeito da expectativa de provar a paternidade do craque brasileiro.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/saiba-quem-e-a-ex-modelo-que-afirma-ter-uma-filha-de-10-anos-com-neymar-1.847767" title="Saiba quem é a ex-modelo que afirma ter uma filha de 10 anos com Neymar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847775:1723086489/suposta-m-e-de-filha-de-10-anos-de-neymar.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c9b7766" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847775:1723086489/suposta-m-e-de-filha-de-10-anos-de-neymar.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2dd514d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/saiba-quem-e-a-ex-modelo-que-afirma-ter-uma-filha-de-10-anos-com-neymar-1.847767" title="Saiba quem é a ex-modelo que afirma ter uma filha de 10 anos com Neymar">
 <span class="title">
  <b>
   Saiba quem é a ex-modelo que afirma ter uma filha de 10 anos com Neymar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A mulher alega ter se relacionado com o jogador em Santa Cruz de La Sierra, na Bolívia, após um amistoso da Seleção Brasileira
 </span>
</a>
Ela também deu detalhes de como conheceu o jogador. “Em 2013, ganhei um ingresso VIP para a partida [da Seleção Brasileira, em Santa Cruz de La Sierra, na Bolívia] como presente de um velho amigo. Fiquei muito feliz.” De acordo com Gabriella, apesar da barreira linguística, os dois conseguiram se entender apesar de não terem conversado. “Após a partida, pude conhecer os jogadores de futebol, inclusive Neymar. Nos olhávamos muito, mas não nos entendíamos muito [porque eu não sabia português naquela época, estou aprendendo agora]”, contou.O breve romance, segundo Gabriella, não teve continuidade devido à necessidade de seu retorno a Hungria. "Ficamos mais próximos naquela noite, mas, infelizmente, tive que voltar para casa no dia seguinte", disse.Sobre o teste de DNA, cujo resultado está para ser divulgado, Gabriella afirma não ter dúvidas de que Neymar Jr. é o pai de Jasmin Zoé, mas, destaca que, por morar na Hungria, o teste de DNA é um pouco mais demorado. "Ainda preciso pegar os documentos para irmos ao laboratório. Entendo que Neymar já enviou a amostra de DNA, mas ainda não os recebemos para podermos ir ao laboratório", concluiu.
]]></description>
      <pubDate>31.08.24 0h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2769: veja o resultado e os números sorteados hoje (31/08)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2769-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-31-08-1.856218</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2769 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2769
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteou hoje (31/08) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 9,5 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="title">
  <b>
   Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O sorteio da quantia milionária estimado em R$ 570 milhões será realizado no dia 31 de dezembro
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=76ead88" data-title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a56ede" title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: como jogar pela Internet?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria será sorteada no dia 31 de dezembro, às 20 horas; para ganhar o prêmio principal, o apostador precisa acertar as seis bolas sorteadas
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="title">
  <b>
   Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira como chegar mais perto de conquistar o tão sonhado prêmio milionário
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>31.08.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Conta de luz terá bandeira vermelha patamar 2 em setembro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/conta-de-luz-tera-bandeira-vermelha-patamar-2-em-setembro-1.856476</link>
      <description><![CDATA[A justificativa para a medida, segundo a Aneel, é a previsão de chuvas abaixo da média no próximo mês, resultando em menor volume de água nas hidrelétricas
Pela primeira vez em pouco mais de três anos foi acionada a
<strong>
 bandeira vermelha patamar 2
</strong>
. O anúncio dessa sexta-feira (30/8) para o mês de setembro sinaliza maiores custos para a geração de energia elétrica, com um
<strong>
 acréscimo de R$ 7,877 a cada 100 quilowatts-hora (kWh)
</strong>
consumidos.A bandeira vermelha patamar 2 foi acionada em razão da previsão de
<strong>
 chuvas abaixo da média em setembro
</strong>
, resultando em expectativa de afluência nos reservatórios das hidrelétricas do país (em cerca de 50% abaixo da média). Esse cenário de escassez de chuvas, somado ao mês com temperaturas superiores à média histórica em todo o país, faz com que as termelétricas, com energia mais cara que hidrelétricas, passem a operar mais. Portanto, os fatores que acionaram a bandeira vermelha patamar 2 foram o GSF (risco hidrológico) e o aumento do Preço de Liquidação de Diferenças (PLD).Não era acionada bandeira vermelha patamar 2 desde agosto de 2021. Uma sequência de bandeiras verdes foi iniciada em abril de 2022 e interrompida apenas em julho de 2024 com bandeira amarela, seguida de bandeira verde em agosto.Com o sistema de bandeiras, o consumidor consegue fazer escolhas de consumo que contribuem para reduzir os custos de operação do sistema, reduzindo a necessidade de acionar termelétricas. Antes das bandeiras, o repasse desses custos de operação era feito apenas nos reajustes tarifários anuais: o consumidor não tinha a informação de que a energia estava cara naquele momento e, portanto, não tinha um sinal para reagir a um preço mais alto.As bandeiras permitem ao consumidor um papel mais ativo na definição de sua conta de energia. Ao saber do valor adicional antes do início do mês, ele pode adaptar seu consumo para ajudar a reduzir o valor da conta.Com o acionamento da bandeira vermelha patamar 2, a vigilância quanto ao uso responsável da energia elétrica é fundamental. A orientação é para utilizar a energia de forma consciente e evitar desperdícios que prejudicam o meio ambiente e afetam a sustentabilidade do setor elétrico como um todo. A economia de energia é essencial para a preservação dos recursos naturais.O sistema de bandeiras tarifárias foi criado pela ANEEL em 2015 para indicar, aos consumidores, os custos da geração de energia no Brasil. Ele reflete o custo variável da produção de energia, considerando fatores como a disponibilidade de recursos hídricos, o avanço das fontes renováveis, bem como o acionamento de fontes de geração mais caras como as termelétricas.
]]></description>
      <pubDate>30.08.24 23h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Aprenda dançar brega e lambada: professor ensina ritmos em espaço cultural no bairro do Marco</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/aprenda-dancar-brega-e-lambada-professor-ensina-ritmos-em-espaco-cultural-no-bairro-do-marco-1.856472</link>
      <description><![CDATA[As aulas ocorreram todos os sábados a partir das 16h com o professor de dança Jean Patrick 

Se você acredita que "quem dança, a tristeza espanta", uma ótima oportunidade para colocar essa teoria em prática surge neste sábado (31/8), no Espaço Cultural Apoena, no bairro do Marco, em
<a href="http://www.oliberal.com/belem">
 Belém
</a>
. A programação cultural, organizada pelo professor de dança Jean Patrick, vai oferecer uma aula de dança das 16h às 18h, com foco nos ritmos vibrantes do brega e da lambada, com investimento de R$ 20.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/video-dancarinos-colombianos-arriscam-passos-de-brega-em-belem-e-elogiam-movimento-importante-1.828978" title="VÍDEO: dançarinos colombianos arriscam passos de brega em Belém e elogiam: ‘Movimento importante'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Acompanhados de professores de dança do estado, a dupla reproduziu o “caqueado” característico do ritmo paraense" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828980:1719170612/dancarinos-colombianos-dancando-brega.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f80ed49" data-title="Acompanhados de professores de dança do estado, a dupla reproduziu o “caqueado” característico do ritmo paraense"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828980:1719170612/dancarinos-colombianos-dancando-brega.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=da68286" title="Acompanhados de professores de dança do estado, a dupla reproduziu o “caqueado” característico do ritmo paraense"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/video-dancarinos-colombianos-arriscam-passos-de-brega-em-belem-e-elogiam-movimento-importante-1.828978" title="VÍDEO: dançarinos colombianos arriscam passos de brega em Belém e elogiam: ‘Movimento importante'">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: dançarinos colombianos arriscam passos de brega em Belém e elogiam: ‘Movimento importante'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No Instagram, a dupla de dançarinos que viaja ao redor do mundo explicou mais sobre o brega
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bailarinos-viajantes-viralizaram-ao-visitar-belem-e-dancar-salsa-na-pedra-do-peixe-veja-1.827096" title="Bailarinos viajantes viralizam ao visitar Belém e dançar salsa na Pedra do Peixe; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827099:1718738180/dancarinos-colombianos-em-belem.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fb253ce" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827099:1718738180/dancarinos-colombianos-em-belem.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ef1e56e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bailarinos-viajantes-viralizaram-ao-visitar-belem-e-dancar-salsa-na-pedra-do-peixe-veja-1.827096" title="Bailarinos viajantes viralizam ao visitar Belém e dançar salsa na Pedra do Peixe; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Bailarinos viajantes viralizam ao visitar Belém e dançar salsa na Pedra do Peixe; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os professores de dança, Francis e Natalia, estiveram na capital paraense para ministrar uma oficina de ritmo latino
 </span>
</a>
As aulas serão conduzidas pelo professor de dança. Segundo ele, essa é uma excelente chance para quem deseja se familiarizar com esses estilos icônicos da cultura paraense e caribenha.
<cite>
 “Nas programações regionais que a casa oferece, ao longo das aulas de dança é ensinado brega e outros ritmos que tocam bastante no espaço. Logo, o intuito é fazer com que as pessoas comecem a dar seus primeiros passos na dança”, explicou Jean.
</cite>
Ele reforça que, todos os sábados nas aulas, são ensinados o brega mais outro ritmo, que pode ser a lambada, zouk, cumbia, merengue, bachata, salsa, chá-chá-chá, entre outros. “Além dos passos, explicamos um pouco sobre o processo histórico de cada um e no quanto esses gêneros do Caribe influenciam os paraenses culturalmente, principalmente na dança”, acrescentou o professor de dança sobre a programação.  Jean Patrick reitera que o objetivo das aulas é criar um ambiente familiar e inclusivo, onde todos possam se divertir e aprender. Ele afirma que não é necessário ter um parceiro ou uma parceira para participar. “Aqueles que já têm um par fixo também são bem-vindos. A ideia é permitir que todos possam dar seus primeiros passos na dança e explorar a cultura através dos movimentos”, disse.O professor de dança pontua que a dança traz inúmeros benefícios físicos e mentais, incluindo a melhora da coordenação motora, postura, equilíbrio e a redução do estresse. “Para dançar, basta gostar. Não é necessário saber muitos movimentos; o essencial é estar disposto a começar. O que trabalhamos é o ‘entrave’ mental, e quando alguém dá o primeiro passo, o resto flui naturalmente,” afirmou.
]]></description>
      <pubDate>30.08.24 23h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo envia Orçamento de 2025 com previsão de déficit zero e salário mínimo de R$ 1.509</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/governo-envia-orcamento-de-2025-com-previsao-de-deficit-zero-e-salario-minimo-de-r-1-509-1.856471</link>
      <description><![CDATA[A proposta foi incluída no Projeto de Lei Orçamentária Anual (PLOA) de 2025, que prevê déficit zero nas contas públicas
O governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva enviou ao Congresso Nacional, nesta sexta-feira (30), o Projeto de Lei Orçamentária Anual (PLOA) de 2025, o qual prevê déficit zero nas contas públicas. O
<strong>
 salário mínimo foi fixado em R$ 1.509
</strong>
, uma
<strong>
 alta de 6,87%
</strong>
.Atualmente, o mínimo é corrigido pela inflação do ano anterior mais a variação do PIB de dois anos antes. Essa indexação aumenta, automaticamente, o valor de pensões e benefícios da Previdência Social, que são o principal gasto orçamentário do País.A meta fiscal do próximo ano prevê que o Executivo terá de equilibrar receitas e despesas, alcançando o déficit zero. Há, porém, uma banda de tolerância de 0,25 ponto porcentual do PIB para mais ou para menos, o equivalente à cerca de R$ 30 bilhõesO alvo de 2025, porém, era bem mais ambicioso: exigia que as contas voltassem ao azul no próximo ano, com superávit de 0,5% do PIB. Essa previsão acabou sendo alterada pelo governo no último mês de abril, diante de frustrações na arrecadação e do forte crescimento do gasto obrigatório.Para fechar as contas, a equipe econômica segue apostando no aumento de arrecadação. Dentre as receitas extras previstas, há a previsão de R$ 21 bilhões provenientes do aumento de tributo sobre empresas, sobretudo bancos, além de uma taxação maior sobre a remuneração de acionistas.Essa previsão está contida em projeto de lei enviado pelo governo ao Congresso na tarde desta sexta-feira. O texto - que já é alvo de duras críticas por parte de entidades empresariais e parlamentares - eleva a alíquota da Contribuição Social sobre o Lucro Líquido (CSLL) e a do Imposto de Renda incidente sobre os Juros sobre Capital Próprio (JCP).Pressionado a apresentar medidas pelo lado do gasto, e não apenas da arrecadação, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, anunciou um
<strong>
 corte de R$ 25,9 bilhões em programas sociais e previdenciários
</strong>
no próximo ano.As alterações, porém, focam apenas em
<strong>
 pente-fino com exigência de biometria
</strong>
,
<strong>
 revisões cadastrais e maior foco em perícias
</strong>
, sem alterações estruturais nas despesas obrigatórias - que crescem acima do limite do novo arcabouço fiscal.O governo Lula propôs um valor de R$ 60,5 bilhões para o Programa de Aceleração do Crescimento (Novo PAC) em 2025, valor um pouco inferior ao proposto no projeto de 2024 (R$ 61,3 bilhões), na tentativa de recuperar verbas cortadas pelo Congresso Nacional. No ano passado, o Legislativo cortou verbas do programa para turbinar emendas, deixando o PAC com R$ 54 bilhões.O Ministério dos Transportes é o órgão que concentra o maior volume de investimentos da Esplanada, com uma previsão de R$ 15,1 bilhões em investimentos. Conforme o Estadão revelou, o governo optou por manter o volume de investimentos de um ano para outro, o que exigiu cortes em despesas de manutenção do dia a dia dos órgãos públicos e provocou reclamação de ministérios e autarquias.
]]></description>
      <pubDate>30.08.24 23h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dorama 'My Roommate Is A Gumiho': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/dorama-my-roommate-is-a-gumiho-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.855877</link>
      <description><![CDATA[Também chamada de "Meu Colega de Quarto é um Gumiho", a produção possui 16 episódios
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 dorama
</a>
<strong>
 "My Roommate Is A Gumiho"
</strong>
, ou
<strong>
 "Meu Colega de Quarto é um Gumiho"
</strong>
, de 2021, é original da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Coreia+do+Sul">
 Coreia do Sul
</a>
. Este
<a href="https://www.oliberal.com/?q=K-drama">
 K-drama
</a>
de fantasia e romance, disponível no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Viki">
 Viki
</a>
, é dirigido por
<strong>
 Nam Sung Woo
</strong>
e estrelado por
<strong>
</strong>
<strong>
 Jang Ki Yong
</strong>
,
<strong>
</strong>
<strong>
 Hyeri
</strong>
e
<strong>
 Kang Han Na
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dorama-quando-ninguem-ve-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.853713" title="Dorama 'Quando Ninguém Vê': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Quando Ninguém Vê", dorama de suspense' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853727:1724436018/K-drama-Quando-Ninguem-Ve-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9a1d7c1" data-title='K-drama "Quando Ninguém Vê", dorama de suspense'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853727:1724436018/K-drama-Quando-Ninguem-Ve-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a095ea8" title='K-drama "Quando Ninguém Vê", dorama de suspense'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-quando-ninguem-ve-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.853713" title="Dorama 'Quando Ninguém Vê': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Quando Ninguém Vê': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O dorama de suspense, também conhecido como "The Frog", chegou à Netflix em agosto de 2024
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-romance-in-the-house-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.850231" title="Dorama 'Romance in the House': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Romance in the House"/"O Amor Volta Para Casa", dorama de romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850238:1723653676/O-Amor-Volta-Para-Casa-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9d7bde9" data-title='K-drama "Romance in the House"/"O Amor Volta Para Casa", dorama de romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850238:1723653676/O-Amor-Volta-Para-Casa-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7ec4b35" title='K-drama "Romance in the House"/"O Amor Volta Para Casa", dorama de romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-romance-in-the-house-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.850231" title="Dorama 'Romance in the House': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Romance in the House': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Também conhecido como "O Amor Volta Para Casa", o drama sul-coreano está disponível na Netflix
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-a-licao-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.842155" title="Dorama 'A Lição': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O K-drama "A Lição" é um dorama de suspense' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842168:1722015131/K-drama-A-Lic-o-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab9626a" data-title='O K-drama "A Lição" é um dorama de suspense'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842168:1722015131/K-drama-A-Lic-o-dorama-de-suspense.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=34aefec" title='O K-drama "A Lição" é um dorama de suspense'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-a-licao-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.842155" title="Dorama 'A Lição': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'A Lição': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A produção coreana de suspense foi lançada em 2022
 </span>
</a>
Shin Woo Yeo (Jang Ki Yong) passou os últimos 999 anos fingindo ser um professor, quando, na verdade, é um gumiho - uma raposa mística de nove caudas que rouba a energia humana. Ele planeja se tornar humano e, para isso, vem juntando a energia coletada em uma pérola. Entretanto, seus planos são frustrados quando a estudante Lee Dam (Hyeri) engole a pérola sem querer, deixando Shin Woo Yeo sem esperanças. A jovem quase morre com o feito e o gumiho em forma de humano sugere que eles vivam juntos, até que uma saída para o problema surja.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/AaJO4NAFGWQ" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/AaJO4NAFGWQ" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O elenco de "My Roommate Is A Gumiho"/"Meu Colega de Quarto é um Gumiho" é formado por Jang Ki Yong, Hyeri e Kang Han Na."My Roommate Is A Gumiho"/"Meu Colega de Quarto é um Gumiho" tem uma temporada com 16 episódios. Cada episódio tem cerca de 60 minutos de duração. O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=K-drama">
 K-drama
</a>
"My Roommate Is A Gumiho"/"Meu Colega de Quarto é um Gumiho" está disponível no Viki.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 3a9ba04e-9027-419f-b7ed-506d26343ed4
]]></description>
      <pubDate>30.08.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Parque da Cidade, em Belém, pode receber festival de música em setembro de 2025</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/musica/parque-da-cidade-em-belem-pode-receber-festival-de-musica-em-setembro-de-2025-1.856453</link>
      <description><![CDATA[Festival de música de Roberto Medina em Belém pode ser realizado no Parque da Cidade, local que também sediará parte da COP-30 em 2025
O festival de música, com atrações nacionais e internacionais, organizado pelo empresário Roberto Medina, criador do Rock In Rio, está confirmado para setembro de 2025 em Belém e pode ser realizado no Parque da Cidade.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cop-30/liderancas-tradicionais-da-amazonia-definem-acoes-para-a-cop-do-povo-em-belem-1.856459" title="Lideranças tradicionais da Amazônia definem ações para a COP do Povo em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Coordenadora do IZM e uma das organizadoras da programação, Claudelice Santos defende um ambiente seguro para que defensores ambientais possam discutir os temas e encaminhas soluções" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856464:1725068503/Instituto-Ze-Claudio-e-Maria-IZM.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b66f71b" data-title="Coordenadora do IZM e uma das organizadoras da programação, Claudelice Santos defende um ambiente seguro para que defensores ambientais possam discutir os temas e encaminhas soluções"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856464:1725068503/Instituto-Ze-Claudio-e-Maria-IZM.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e8e04c7" title="Coordenadora do IZM e uma das organizadoras da programação, Claudelice Santos defende um ambiente seguro para que defensores ambientais possam discutir os temas e encaminhas soluções"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/liderancas-tradicionais-da-amazonia-definem-acoes-para-a-cop-do-povo-em-belem-1.856459" title="Lideranças tradicionais da Amazônia definem ações para a COP do Povo em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Lideranças tradicionais da Amazônia definem ações para a COP do Povo em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento organizada pelo Instituto Zé Claudio e Maria (IZM) ocorreu nesta sexta-feira (30/8) em Belém
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.856405" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) COP é o momento de fazer o desenvolvimento sustentável realidade, diz Luiz Lessa, presidente do BASA]]
</a>
Segundo informações obtidas, ainda não há nenhuma atração confirmada para o festival, que ocorrerá paralelamente ao festival The Town, em São Paulo, conforme anunciado pelo jornalista Lauro Jardim, de O Globo.Em fevereiro deste ano, o arquiteto e urbanista João Uchoa, responsável pela realização do Rock in Rio, visitou as obras do parque. Além de ser responsável por grandes projetos culturais, como o Rock in Rio, João Uchoa também desenvolve iniciativas ambientais, como o BioParque do Rio; projetos gastronômicos, como o Bar do Zeca Pagodinho; e esportivos, como o Centro de Treinamento do Flamengo.Em novembro de 2025, o Parque da Cidade será um dos locais da 30ª edição da
<a href="http://www.oliberal.com/cop-30">
 Conferência da ONU sobre Mudanças Climáticas (COP-30)
</a>
. O parque contará com mais de 500 mil metros quadrados de construções e uma área paisagística de 50 hectares.
]]></description>
      <pubDate>30.08.24 22h43</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
