<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 06/06: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quinta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-06-06-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quinta-1.822165</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quinta (06/06) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Hoje é um dia para focar em suas ambições profissionais. Pode haver uma oportunidade inesperada no trabalho que exigirá sua atenção. Mantenha a calma e confie em suas habilidades.Você pode se sentir mais conectado com seus valores e crenças pessoais hoje. É um bom momento para refletir sobre o que é realmente importante para você e fazer planos para o futuro com base nisso.A comunicação é a chave hoje. Esteja aberto a conversas importantes e não tenha medo de compartilhar suas ideias. Pode surgir uma oportunidade de resolver mal-entendidos passados.Seu foco estará nas finanças e recursos compartilhados. Verifique suas contas e certifique-se de que tudo está em ordem. Pode ser um bom momento para discutir questões financeiras com seu parceiro.Os relacionamentos estarão em destaque hoje. Dedique tempo para fortalecer os laços com as pessoas importantes em sua vida. A honestidade e a compreensão mútua serão essenciais.É um bom dia para cuidar da sua saúde e bem-estar. Considere iniciar uma nova rotina de exercícios ou ajustar sua dieta. Pequenas mudanças podem fazer uma grande diferença a longo prazo.Hoje será um dia criativo e divertido. Envolva-se em atividades que tragam alegria e expressão pessoal. Pode ser um bom momento para explorar um novo hobby ou passar tempo com crianças.O foco estará em sua vida doméstica e familiar. Reserve um tempo para estar com seus entes queridos e cuidar do seu espaço. Pode ser um bom dia para reorganizar ou redecorar seu ambiente.A comunicação será crucial hoje. Esteja atento às mensagens que você envia e recebe. Pode surgir uma viagem curta ou uma oportunidade de aprender algo novo.Suas finanças estarão em foco. Esteja atento a novas oportunidades de aumentar sua renda. É um bom momento para fazer um orçamento ou rever seus investimentos.Hoje é um dia para cuidar de si mesmo e de seus interesses pessoais. Foque em suas necessidades e desejos, e não tenha medo de colocar-se em primeiro lugar. Pode ser um bom momento para iniciar um novo projeto.Você pode se sentir mais introspectivo e reflexivo hoje. Reserve um tempo para meditação ou práticas espirituais. Este é um bom momento para se reconectar com sua intuição e sentimentos mais profundos.
]]></description>
      <pubDate>06.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com barco: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-barco-o-que-significa-o-sonho-1.822630</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações de sonhos envolvendo um barco
Sonhar com barco pode ter várias interpretações, dependendo das situações específicas e das emoções envolvidas no sonho. Veja algumas possíveis interpretações de sonhos envolvendo um barco:Ver ou estar em um barco navegando em águas calmas pode simbolizar tranquilidade e harmonia em sua vida. Pode indicar que você está em um período de paz e estabilidade emocional. Este sonho sugere que você está no controle de sua jornada e que as coisas estão indo bem.Se o barco está em águas turbulentas, isso pode representar desafios e dificuldades. Pode indicar que você está enfrentando situações emocionais tumultuadas ou obstáculos em sua vida. Este sonho sugere a necessidade de navegar com cuidado e resiliência através das dificuldades.Remar um barco em um sonho pode simbolizar trabalho duro e esforço pessoal. Pode indicar que você está ativamente trabalhando para alcançar seus objetivos e que o sucesso dependerá de sua dedicação e persistência. Este sonho também pode refletir um sentimento de autossuficiência.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-dentadura-o-que-significa-o-sonho-1.822092" title="Sonhar com dentadura: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822102:1717550629/sonhar-com-dentadura.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b5fa1ce" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822102:1717550629/sonhar-com-dentadura.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c082882" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-dentadura-o-que-significa-o-sonho-1.822092" title="Sonhar com dentadura: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com dentadura: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com dentadura
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-polvo-o-que-significa-o-sonho-1.821649" title="Sonhar com polvo: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821661:1717459405/sonhar-com-polvo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4733002" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821661:1717459405/sonhar-com-polvo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5cc065b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-polvo-o-que-significa-o-sonho-1.821649" title="Sonhar com polvo: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com polvo: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhos envolvendo um polvo
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-professor-o-que-significa-o-sonho-1.820914" title="Sonhar com professor: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.820915:1717214201/sonhar-com-professor.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5c59cac" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.820915:1717214201/sonhar-com-professor.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=27ac6d3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-professor-o-que-significa-o-sonho-1.820914" title="Sonhar com professor: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com professor: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações para sonhos com professores
 </span>
</a>
Estar em um barco à deriva pode indicar uma sensação de falta de direção ou controle em sua vida. Pode sugerir que você está se sentindo perdido ou incerto sobre o caminho a seguir. Este sonho pode ser um alerta para a necessidade de encontrar um rumo claro e tomar decisões mais assertivas.Ancorar um barco pode simbolizar a busca por estabilidade e segurança. Pode indicar que você está procurando um porto seguro ou tentando estabelecer uma base sólida em sua vida. Este sonho sugere uma necessidade de descanso e de consolidar suas conquistas.Construir um barco em um sonho pode representar a preparação para uma nova jornada ou projeto. Pode indicar que você está se preparando para enfrentar novos desafios ou explorar novas oportunidades. Este sonho sugere um período de planejamento e construção de uma base para o futuro.Ver ou estar em um barco naufragando pode simbolizar medo de fracasso ou perda. Pode indicar que você está preocupado com a possibilidade de não alcançar seus objetivos ou que sente que uma situação está fora de controle. Este sonho pode ser um alerta para avaliar riscos e tomar medidas preventivas.
]]></description>
      <pubDate>06.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado Mega Sena 2733: veja os números sorteados no concurso desta quinta (06/06)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-mega-sena-2733-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-06-06-1.822296</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
O sorteio da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2733
</strong>
de hoje, quinta-feira, 06/06, oferece a quantia de R$ 100 milhões entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
 é
</strong>
realizado a partir das 20h (horário de Brasília) pela
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
.  Considerada como uma das principais loterias, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
, teve seus primeiros números sorteados no dia 11 de março de 1996, em
<strong>
 Brasília
</strong>
. A nova modalidade de
<strong>
 sorteio
</strong>
foi criada para substituir uma antiga
<strong>
 loteria
</strong>
, a Sena, com a intenção de entregar "prêmios gigantescos" aos apostadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2732-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-04-06-1.821409" title="Resultado Mega Sena 2732: veja os números sorteados no concurso desta terça (04/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O sorteio foi acompanhado nos canais oficiais da Caixa Econômica Federal, às 20 horas do dia 29" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.239737:1680635159/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="O sorteio foi acompanhado nos canais oficiais da Caixa Econômica Federal, às 20 horas do dia 29"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.239737:1680635159/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="O sorteio foi acompanhado nos canais oficiais da Caixa Econômica Federal, às 20 horas do dia 29"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2732-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-04-06-1.821409" title="Resultado Mega Sena 2732: veja os números sorteados no concurso desta terça (04/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2732: veja os números sorteados no concurso desta terça (04/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2731-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-01-06-1.820511" title="Resultado Mega Sena 2731: veja os números sorteados no concurso deste sábado (01/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.362527:1615120764/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.362527:1615120764/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2731-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-01-06-1.820511" title="Resultado Mega Sena 2731: veja os números sorteados no concurso deste sábado (01/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2731: veja os números sorteados no concurso deste sábado (01/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2730-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-28-05-1.818935" title="Resultado Mega Sena 2730: veja os números sorteados no concurso desta terça (28/05)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os sorteios podem ser acompanhados no canal do Youtube da Caixa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.345020:1693946581/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=998ee0d" data-title="Os sorteios podem ser acompanhados no canal do Youtube da Caixa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.345020:1693946581/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d6473c" title="Os sorteios podem ser acompanhados no canal do Youtube da Caixa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2730-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-28-05-1.818935" title="Resultado Mega Sena 2730: veja os números sorteados no concurso desta terça (28/05)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2730: veja os números sorteados no concurso desta terça (28/05)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
Desde então, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
é sorteada três vezes por semana pelo banco. Antes, o primeiro
<strong>
 sorteio
</strong>
da semana acontecia às quartas. Agora, é feito às quintas. Já o segundo, permanece no sábado. Ambos os
<strong>
 concursos
</strong>
têm seus números revelados às 20 horas, no
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" target="_blank">
  YouTube
 </a>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
.Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro do ano passado. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: ab03433f-c24b-42d1-b080-e0a6ecb35f8a
]]></description>
      <pubDate>06.06.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia prende segundo envolvido em extorsão e roubo contra motorista de aplicativo em Marituba</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/policia-prende-segundo-envolvido-em-extorsao-e-roubo-contra-motorista-de-aplicativo-em-marituba-1.822628</link>
      <description><![CDATA[As autoridades policiais continuam as investigações para identificar todos os outros possíveis envolvidos no crime
Matheus Luigi Reis Silva foi preso preventivamente na terça-feira (4) por crimes de extorsão e roubo contra um motorista de aplicativo em Marituba, na Grande Belém. Matheus é o segundo suspeito preso em relação a esse caso. Na segunda-feira (3), a polícia já havia prendido Kamilly Tavares, também envolvida no crime registrado em 22 de março.As prisões foram realizadas pela equipe da Seccional de Marituba, vinculada à Superintendência da Região Metropolitana de Belém. As autoridades policiais continuam as investigações para identificar todos os outros possíveis envolvidos no crime.O crime ocorreu quando duas pessoas, fingindo ser passageiras, solicitaram uma corrida que começou no bairro do Aurá, em Ananindeua, e terminou em Marituba, município vizinho. No fim da viagem, um terceiro suspeito surgiu e, junto com as outras duas pessoas, sequestrou o motorista, levando-o para uma área de mata.A vítima foi mantida como refém das 21h às 3h, sendo forçada a realizar transferências de dinheiro via PIX e tendo seu veículo e pertences roubados durante esse período.Após intensas investigações, a Polícia Civil solicitou a prisão preventiva de vários suspeitos, incluindo Matheus e Kamilly. O caso segue em andamento enquanto as autoridades trabalham para prender todos os envolvidos e levar justiça à vítima.
]]></description>
      <pubDate>05.06.24 23h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fortaleza vence CRB em casa e abre vantagem na decisão da Copa do Nordeste</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/fortaleza-vence-crb-em-casa-e-abre-vantagem-na-decisao-da-copa-do-nordeste-1.822622</link>
      <description><![CDATA[Com direito a grande festa da torcida, o Leão cearense passou pelo time alagoano com gols de Moisés e Lucero
O Fortaleza conseguiu boa vantagem na primeira partida que decide o título da Copa do Nordeste, em partida disputada na noite desta quarta-feira (5), no estádio Castelão. Apesar do primeiro tempo ter tido poucas emoções, o Leão cearense soube aproveitar as oportunidades e venceu a partida por 2 a 0. O duelo de volta, no próximo dia 9, será no estádio Rei Pelé, em Maceió.As duas equipes passaram a maior parte do primeiro tempo sem criar lances de perigo. O jogo era pouco atrativo. Até os 33 minutos da etapa inicial, ninguém havia levado perigo em uma finalização concreta. A primeira ameaça veio aos 35, quando Moisés driblou a defesa do CRB e, por pouco, não abriu o placar em um belo gol. Só aos 40 minutos, novamente através de Moisés, o Fortaleza chegou ao primeiro. Em uma bela jogada individual, o atacante passou pelos marcadores e deslocou o goleiro tocando no canto para colocar o Tricolor em vantagem. Foi o sétimo gol dele, o artilheiro da Copa do Nordeste. O segundo veio com Lucero. Tinga cruzou na medida para o centroavante marcar o dele, aumentando a diferença.Na etapa complementar, o Fortaleza continuou ditando as regras. Moisés, novamente, teve a chance de ampliar, aos oito minutos. Lucero deixa para o artilheiro dentro da área, mas ele errou o chute. Já o CRB se limitava a ataques periféricos, sem risco de gol. Aos 22, Gegê arriscou para o gol de fora da área e mandou a bola por cima da trave. A resposta do Fortaleza veio em dois tempos. Aos 34 e 35, Lucero e Zé Welison, de voleio, chegaram bem perto. Aos 41 veio o último suspiro do CRB com Anselmo. O atacante marcou de cabeça após cobrança de falta, mas foi assinalado impedimento e o gol invalidado, garantindo a vitória do Fortaleza, que vai para a finalíssima, no próximo domingo (9), com uma mão na taça.
]]></description>
      <pubDate>05.06.24 23h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Peeling de fenol: esteticista fez curso online e se diz arrependida </title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/peeling-de-fenol-esteticista-fez-curso-online-e-se-diz-arrependida-1.822626</link>
      <description><![CDATA[O caso, inicialmente registrado como "morte suspeita" no 27º Distrito Policial (DP), passou a ser investigado como "homicídio"
Natalia Fabiana de Freitas Antonio, conhecida nas redes sociais como Natalia Becker, prestou depoimento, nesta quarta-feira (05/06), à Polícia Civil de São Paulo. A esteticista foi indiciada por homicídio com dolo eventual.Após o depoimento, a proprietária da clínica onde o empresário Henrique Silva Chagas morreu após ser submetido a um peeling de fenol falou com a imprensa. "Estavam sendo muito difíceis esses dias para mim. Estou muito triste pelo que ocorreu. Sinto muito pela família dele. Acabou com a minha vida isso, jamais tive a intenção de prejudicar ele", disse Natalia.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C723ikutI_w/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C723ikutI_w/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C723ikutI_w/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C723ikutI_w/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
A advogada de Natalia, Tatiana Forte, afirmou que a esteticista realiza esse procedimento desde o final de 2023 e se formou por meio de cursos online.O caso, inicialmente registrado como "morte suspeita" no 27º Distrito Policial (DP), passou a ser investigado como "homicídio", conforme informado na terça-feira (4) pela Secretaria da Segurança Pública (SSP).Uma das suspeitas investigadas das autoridades é que Henrique possa ter tido uma reação alérgica ao tratamento, resultando em "choque anafilático" devido ao uso de alguma substância química. Segundo o companheiro do paciente, o empresário Marcelo Camargo, que o acompanhou à clínica, Natalia não solicitou nenhum exame médico prévio para verificar se o paciente era alérgico a algum medicamento.
]]></description>
      <pubDate>05.06.24 23h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>STJ determina que Ricardo Falco, amigo de Robinho, cumpra pena por estupro no Brasil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/stj-determina-que-ricardo-falco-amigo-de-robinho-cumpra-pena-por-estupro-no-brasil-1.822621</link>
      <description><![CDATA[Assim como havia decidido em relação a Robinho, os ministros do STJ determinaram a imediata execução da pena no Brasil, em regime fechado
A Corte Especial do Superior Tribunal de Justiça (STJ) homologou nesta quarta-feira, 5, a sentença da Itália que condenou Ricardo Falco, amigo do ex-jogador Robinho. Ele cumprirá pena de nove anos de prisão por estupro. Em março deste ano, a mesma corte já havia validado a condenação estrangeira de Robinho, que está preso na Penitenciária de Tremembé II, desde 21 de marçoAssim como havia decidido em relação a Robinho, os ministros do STJ determinaram a imediata execução da pena no Brasil, em regime fechado, sem a necessidade de aguardar o trânsito em julgado da homologação. Formalizado o acórdão, a secretaria do STJ vai enviar o ofício à Justiça Federal de São Paulo, onde mora Falco, e ele será preso. Apenas o ministro Raul Araújo não acompanhou o relato Francisco Falcão e votou contra a homologação da pena.
<br/>
<br/>
O STJ entendeu que a decisão estrangeira cumpriu os requisitos legais para ser homologada e que o artigo 100 da Lei de Migração possibilitou que o brasileiro nato condenado no exterior cumpra a pena em território nacional. A análise do colegiado não entrou no mérito, isto é, não coube aos ministros reexaminar os fundamentos da sentença italiana.Robinho e Falco foram condenados pela Justiça da Itália em 2017, com sentença transitada em julgado em 2022, a nove anos de reclusão pelo crime de estupro, ocorrido em uma boate de Milão, na Itália, em 2013. O pedido de homologação e transferência de execução da pena apresentado pelo governo da Itália teve por base o tratado de extradição firmado com o Brasil.
<br/>
<br/>
Ao STJ, a defesa de Falco alegou que a transferência da execução da pena não seria possível no caso de brasileiros natos. Argumentou também que o Ministério Público poderia instaurar nova ação penal contra Falco, já que o Brasil teria competência para julgar crimes cometidos por brasileiros natos no exterior.Relator do caso na Corte Especial, o ministro Francisco Falcão, que também relatou o processo de Robinho, considerou que a não homologação da sentença estrangeira teria como efeito deixar Falco impune, pois ele não poderia mais ser julgado no Brasil, nem extraditado para a Itália.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/robinho-se-pronuncia-apos-ser-preso-por-estupro-sou-inocente-e-tive-meus-direitos-violados-1.804512" title="Robinho se pronuncia após ser preso por estupro: 'Sou inocente e tive meus direitos violados'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792040:1710511058/Robinho-atacante-ex-atacante.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=40bed01" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792040:1710511058/Robinho-atacante-ex-atacante.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=28f7f69" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/robinho-se-pronuncia-apos-ser-preso-por-estupro-sou-inocente-e-tive-meus-direitos-violados-1.804512" title="Robinho se pronuncia após ser preso por estupro: 'Sou inocente e tive meus direitos violados'">
 <span class="title">
  <b>
   Robinho se pronuncia após ser preso por estupro: 'Sou inocente e tive meus direitos violados'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Defesa questiona cumprimento de pena estrangeira no Brasil e aponta direitos constitucionais que supostamente teriam sido violados
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/defesa-de-robinho-recorre-ao-stf-pela-revogacao-da-prisao-entenda-o-caso-1.799030" title="Defesa de Robinho recorre ao STF pela revogação da prisão: entenda o caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799032:1713702451/Robinho-depoimento-pris-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=817ceee" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799032:1713702451/Robinho-depoimento-pris-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=63839f1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/defesa-de-robinho-recorre-ao-stf-pela-revogacao-da-prisao-entenda-o-caso-1.799030" title="Defesa de Robinho recorre ao STF pela revogação da prisão: entenda o caso">
 <span class="title">
  <b>
   Defesa de Robinho recorre ao STF pela revogação da prisão: entenda o caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Advogados buscam liberdade para o ex-jogador enquanto recursos são analisados
 </span>
</a>
<br/>
<br/>
"Defender que não se possa executar aqui pena imposta em processo estrangeiro, portanto, é o mesmo que defender a impunidade do requerido pelo crime praticado, o que não se pode admitir, sob pena de violação dos deveres assumidos pelo Brasil no plano internacional", disse Falcão.
<br/>
<br>
 Falcão lembrou que o Supremo Tribunal Federal (STF), ao analisar habeas corpus impetrado pela defesa de Robinho, manteve a decisão do STJ em relação ao ex-jogador do Santos e da seleção brasileira.
 <br>
  <br>
   Para o relator, foram cumpridos todos os requisitos para a homologação, tendo Falco direito a ampla defesa no processo que tramitou na Justiça Italiana. Falcão entendeu que o caso é idêntico ao de Robinho e a condenação se origina da mesma sentença.
  </br>
 </br>
</br>
<a href="/esportes/isolamento-de-robinho-na-prisao-chega-ao-fim-apos-10-dias-entenda-1.798627" title="Isolamento de Robinho na prisão chega ao fim após 10 dias; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Condenado a nove anos de prisão, Robinho deve ficar em uma cela comum e terá contato com outros detentos após adaptação" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.798629:1711997908/Robinho.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=acda117" data-title="Condenado a nove anos de prisão, Robinho deve ficar em uma cela comum e terá contato com outros detentos após adaptação"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.798629:1711997908/Robinho.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=53b8886" title="Condenado a nove anos de prisão, Robinho deve ficar em uma cela comum e terá contato com outros detentos após adaptação"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/isolamento-de-robinho-na-prisao-chega-ao-fim-apos-10-dias-entenda-1.798627" title="Isolamento de Robinho na prisão chega ao fim após 10 dias; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Isolamento de Robinho na prisão chega ao fim após 10 dias; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-jogador preso no P-II de Tremembé desde o dia 21 de março poderá participar de atividades integrativas e receber visita de familiares
 </span>
</a>
]]></description>
      <pubDate>05.06.24 21h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente do Vasco responde protestos após goleada para o Flamengo: 'Cobrem de mim'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/presidente-do-vasco-responde-protestos-apos-goleada-para-o-flamengo-cobrem-de-mim-1.822619</link>
      <description><![CDATA[O zagueiro Léo foi chamado de 'Capitão Frouxo', enquanto o zagueiro Maicon foi apontado como 'aposentado'
A histórica derrota por 6 a 1 para o Flamengo no domingo passado deixou cicatrizes profundas no Vasco Um grupo de torcedores recepcionou o elenco vascaíno e o presidente Pedrinho, nesta quarta-feira, no centro de treinamento com a intenção de pedir atitude de todos neste momento péssimo da história do clube.
<br/>
<br/>
Várias faixas foram colocadas nos muros do CT. O zagueiro Léo foi chamado de 'Capitão Frouxo', enquanto o zagueiro Maicon foi apontado como 'aposentado'. O time foi criticado e taxado de 'frouxo', 'vagabundo' e 'medíocre'. Os torcedores também pediram a saída de Lúcio Barbosa, CEO da SAF.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/futebol/flamengo-aplica-goleada-historica-sobre-o-vasco-e-engata-segunda-vitoria-seguida-no-brasileirao-1.821251" title="Flamengo aplica goleada histórica sobre o Vasco e engata segunda vitória seguida no Brasileirão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pedro marcou na goleada do Flamengo de 6x1 sobre o Vasco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821252:1717362908/Pedro-marcou-na-goleada-do-Flamengo-de-6x1-sobre-o-Vasco.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c8c4e83" data-title="Pedro marcou na goleada do Flamengo de 6x1 sobre o Vasco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821252:1717362908/Pedro-marcou-na-goleada-do-Flamengo-de-6x1-sobre-o-Vasco.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e1a6c35" title="Pedro marcou na goleada do Flamengo de 6x1 sobre o Vasco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/flamengo-aplica-goleada-historica-sobre-o-vasco-e-engata-segunda-vitoria-seguida-no-brasileirao-1.821251" title="Flamengo aplica goleada histórica sobre o Vasco e engata segunda vitória seguida no Brasileirão">
 <span class="title">
  <b>
   Flamengo aplica goleada histórica sobre o Vasco e engata segunda vitória seguida no Brasileirão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Gabigol, ídolo Rubro-Negro, marcou pela primeira vez após polêmica nas redes sociais.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/presidente-do-vasco-revela-que-retorno-de-philippe-coutinho-sera-definida-em-reuniao-1.819858" title="Presidente do Vasco revela que retorno de Philippe Coutinho será definido em reunião">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819859:1717010931/Philippe-Coutinho.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=001a160" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819859:1717010931/Philippe-Coutinho.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c07dc7c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/presidente-do-vasco-revela-que-retorno-de-philippe-coutinho-sera-definida-em-reuniao-1.819858" title="Presidente do Vasco revela que retorno de Philippe Coutinho será definido em reunião">
 <span class="title">
  <b>
   Presidente do Vasco revela que retorno de Philippe Coutinho será definido em reunião
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As negociações para o meia voltar ao time carioca estão avançando
 </span>
</a>
<br/>
<br/>
O presidente Pedrinho foi abordado, parou o carro, baixou o vidro e chegou a ser cobrado até pela falta de luz na arquibancada de São Januário. "Com todo respeito, você sempre foi um cara educado, mas precisa cobrar todo mundo", disse um torcedor. Com calma, o dirigente respondeu. "É um momento difícil. As decisões vão ser tomadas lá dentro. Neste momento, quando vocês quiserem falar, eu venho falar. A gente tem uma sequência de jogos importante, então é melhor vocês cobrarem de mim, deixem os jogadores tranquilos. Eu volto aqui e falo com vocês."
<br/>
<br>
 O atacante Rayan, de 17 anos, foi outro que teve paciência para ouvir as duras críticas. E não foi poupado. "Você é o mais frouxo deste elenco. Tem 17 anos, joga desde a base e entra com preguiça. Você não marca ninguém. Você não correu. Vamos honrar esta camisa", disse um dos membros da torcida.
 <br>
  <br>
   Na terça-feira, Pedrinho, que considerou a goleada sofrida para o rival como "inadmissível" e "inaceitável", nomeou Felipe, ex-meia, para a direção esportiva do clube. O técnico português Álvaro Pacheco, recém-chegado ao clube, pediu união e comprometimento ao elenco para superar esta crise.
  </br>
 </br>
</br>
<a href="/esportes/futebol/justica-decide-suspender-contrato-com-a-777-e-retorna-controle-do-futebol-ao-vasco-da-gama-1.814637" title="Justiça decide suspender contrato com a 777 e retorna controle do futebol ao Vasco da Gama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810438:1714850020/Josh-Wander.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=606c4d9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810438:1714850020/Josh-Wander.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e9b910e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/justica-decide-suspender-contrato-com-a-777-e-retorna-controle-do-futebol-ao-vasco-da-gama-1.814637" title="Justiça decide suspender contrato com a 777 e retorna controle do futebol ao Vasco da Gama">
 <span class="title">
  <b>
   Justiça decide suspender contrato com a 777 e retorna controle do futebol ao Vasco da Gama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A decisão ocorre em caráter liminar e foi publicada na noite desta quarta-feira
 </span>
</a>
]]></description>
      <pubDate>05.06.24 21h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Luíza Erundina, 89 anos, é internada em UTI no Hospital Sírio Libanês em Brasília (DF)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/luiza-erundina-89-anos-e-internada-em-uti-no-hospital-sirio-libanes-em-brasilia-df-1.822613</link>
      <description><![CDATA[Deputada federal pelo Psol, ela passou mal após discussão na Comissão de Direitos Humanos


A deputada federal Luiza Erundina (PSOL-SP) passou mal durante sessão da Comissão de Direitos Humanos da Câmara dos Deputados nesta quarta-feira, 5, e precisou ser hospitalizada. De acordo com a assessoria da deputada, "em razão de ser um quadro que exige atenção e cuidados", ela está ema Unidade de Terapia Intensiva (UTI) para continuar a investigação. Segundo a assessoria, porém, ela segue bem e estável, no hospital Sírio-Libanês, em Brasília.A parlamentar discursava sobre uma matéria a qual ela era relatora no colegiado, até que sentiu falta de ar e precisou ser retirada da sala. A sessão foi então suspensa.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/1.822613/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/1.822613/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/1.822613/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/1.822613/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Erundina foi prefeita de São Paulo e, com 89 anos, é a deputada federal mais velha nesta legislatura. Procurada, a assessoria da unidade hospitalar ainda não respondeu o contato da reportagem.Após a parlamentar passar mal, houve discussão entre a deputada Érika Hilton (PSOL-SP) e uma apoiadora do ex-presidente Jair Bolsonaro não identificada. Erika e outros parlamentares e assessores do PSOL acusam a mulher de estar filmando Erundina sendo levada em uma cadeira de rodas, em meio a provocações. Nas imagens da TV Câmara dá para ver que a mulher está segurando o celular e apontando para o local por onde Erundina é retirada. Em vídeo no momento da discussão, a mulher nega que tenha filmado a parlamentar.
]]></description>
      <pubDate>05.06.24 21h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Peeling de fenol: veja quanto custa o procedimento que matou empresário em clínica de influencer</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/peeling-de-fenol-veja-quanto-custa-o-procedimento-que-matou-empresario-em-clinica-de-influencer-1.822598</link>
      <description><![CDATA[A influencer afirmou à Polícia Civil que aprendeu a técnica necessária para aplicar a substância em um curso online
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/brasil/homem-morre-apos-fazer-peeling-de-fenol-em-busca-de-rejuvenescimento-1.821770" target="_blank">
  peeling de fenol que matou o empresário
 </a>
</strong>
Henrique Chagas na clínica da influencer Natalia Becker, custou R$ 4.500. De acordo com Tatiana Forte, advogada de Natalia, a influencer começou a realizar as aplicações em dezembro de 2023 e usava a substância semanalmente. “Ela faz dois procedimentos por semana [usando o fenol]”, disse a advogada.Natalia afirmou à Polícia Civil que aprendeu a técnica necessária para aplicar a substância em um curso online, feito em agosto de 2023, com uma farmacêutica do Paraná.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/apos-morte-de-empresario-que-realizou-o-peeling-de-fenol-dona-da-clinica-se-apresenta-a-policia-1.822439" title="Após morte de empresário que realizou o 'Peeling de Fenol', dona da clínica se apresenta a polícia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Família realiza vaquinha para transportar o corpo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822455:1717613666/peeling-de-fenol.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b216172" data-title="Família realiza vaquinha para transportar o corpo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822455:1717613666/peeling-de-fenol.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9e9bc55" title="Família realiza vaquinha para transportar o corpo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/apos-morte-de-empresario-que-realizou-o-peeling-de-fenol-dona-da-clinica-se-apresenta-a-policia-1.822439" title="Após morte de empresário que realizou o 'Peeling de Fenol', dona da clínica se apresenta a polícia">
 <span class="title">
  <b>
   Após morte de empresário que realizou o 'Peeling de Fenol', dona da clínica se apresenta a polícia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Investigações ainda levantam a causa da morte
 </span>
</a>
<a href="/saude/peeling-de-fenol-e-seguro-conheca-os-riscos-do-procedimento-1.821916" title="Peeling de fenol é seguro? Conheça os riscos; homem morreu após o procedimento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O peeling de fenol deve ser feito por dermatologista ou cirurgião plástico, em ambiente hospitalar ou consultório médico" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821921:1717528458/Peeling-de-fenol.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=614e6f2" data-title="O peeling de fenol deve ser feito por dermatologista ou cirurgião plástico, em ambiente hospitalar ou consultório médico"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821921:1717528458/Peeling-de-fenol.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2b10d1b" title="O peeling de fenol deve ser feito por dermatologista ou cirurgião plástico, em ambiente hospitalar ou consultório médico"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/peeling-de-fenol-e-seguro-conheca-os-riscos-do-procedimento-1.821916" title="Peeling de fenol é seguro? Conheça os riscos; homem morreu após o procedimento">
 <span class="title">
  <b>
   Peeling de fenol é seguro? Conheça os riscos; homem morreu após o procedimento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A intervenção estética é feita com ácido e busca promover o rejuvenescimento da pele
 </span>
</a>
<a href="/belem/o-que-e-peeling-de-fenol-entenda-os-cuidados-que-o-procedimento-estetico-exige-1.821913" title="O que é peeling de fenol? Entenda os cuidados que o procedimento estético exige">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Peeling de fenol oferece sérios riscos à saúde em troca de resultados surpreendentes." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821918:1717528287/peeling-de-fenol-clinica-de-pele.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3ad213d" data-title="Peeling de fenol oferece sérios riscos à saúde em troca de resultados surpreendentes."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821918:1717528287/peeling-de-fenol-clinica-de-pele.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=de64a3d" title="Peeling de fenol oferece sérios riscos à saúde em troca de resultados surpreendentes."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/o-que-e-peeling-de-fenol-entenda-os-cuidados-que-o-procedimento-estetico-exige-1.821913" title="O que é peeling de fenol? Entenda os cuidados que o procedimento estético exige">
 <span class="title">
  <b>
   O que é peeling de fenol? Entenda os cuidados que o procedimento estético exige
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Considerada agressiva, a técnica promete bons resultados, mas também grande riscos
 </span>
</a>
“Ela diz que no treinamento que teve, nesse curso, foi instruída de que poderia utilizar [o fenol]”, disse o delegado Eduardo Luís Ferreira, do 27º Distrito Policial do Campo Belo, na zona sul de São Paulo, onde o caso é investigado. A polícia planeja ouvir a farmacêutica responsável pelo curso nas investigações.Segundo o delegado, a influencer afirmou que comprava o fenol na internet e que nunca teve nenhum tipo de intercorrência com outros pacientes que fizeram o procedimento. A defesa da influencer alega que ela usava uma versão atenuada do produto.
]]></description>
      <pubDate>05.06.24 21h17</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
