<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com jogos olimpícos: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-jogos-olimpicos-o-que-significa-o-sonho-1.840956</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados de sonhos relacionados aos Jogos Olímpicos
Com a aproximação das Olimpíadas de Paris, é comum que os amantes de esportes, ansiosos pelo evento, sonhem com modalidades olímpicas. Sonhar com os Jogos Olímpicos pode ter diferentes significados dependendo do contexto e das situações específicas do sonho. Veja alguns possíveis significados de sonhos relacionados aos Jogos Olímpicos: Este sonho pode refletir sua ambição e determinação para alcançar objetivos importantes em sua vida. Pode simbolizar a busca por excelência e a vontade de superar desafios. Sonhar que participa de uma competição de alto nível como as Olimpíadas pode representar seu desejo de ser reconhecido e bem-sucedido em sua carreira ou em projetos pessoais.Sonhar que ganha uma medalha nos Jogos Olímpicos simboliza a realização de seus esforços e a recompensa por seu trabalho árduo. Pode indicar que você está alcançando um objetivo significativo na vida real. Este sonho também pode refletir um aumento na sua autoestima e orgulho pessoal, indicando que você está se sentindo confiante e valorizado.Sonhar que assisti a Jogos Olímpicos pode significar que você está admirando as conquistas de outras pessoas e se sentindo inspirado por elas. Pode ser um sinal de que você está buscando modelos ou exemplos para seguir. Este sonho também pode indicar um desejo de estar mais envolvido em atividades ou projetos que você considera importantes, mas dos quais ainda não faz parte.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-areia-o-que-significa-o-sonho-1.831474" title="Sonhar com areia: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831475:1719633269/sonhar-com-areia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=33b3828" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831475:1719633269/sonhar-com-areia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=53c0a9f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-areia-o-que-significa-o-sonho-1.831474" title="Sonhar com areia: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com areia: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com areia
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-piramide-o-que-significa-o-sonho-1.830445" title="Sonhar com pirâmide: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830446:1719459662/sonhar-com-piramide.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e3f4051" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830446:1719459662/sonhar-com-piramide.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=81718d1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-piramide-o-que-significa-o-sonho-1.830445" title="Sonhar com pirâmide: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com pirâmide: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com pirâmide
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-conchas-o-que-significa-o-sonho-1.830038" title="Sonhar com conchas: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830039:1719371499/sonhar-com-conchas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d385e37" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830039:1719371499/sonhar-com-conchas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be1cfbc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-conchas-o-que-significa-o-sonho-1.830038" title="Sonhar com conchas: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com conchas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com conchas
 </span>
</a>
Sonhar que treina para os Jogos Olímpicos em um sonho simboliza a preparação e a disciplina necessárias para alcançar seus objetivos. Pode ser um lembrete de que você precisa se dedicar mais e se preparar adequadamente para o sucesso. O sonho também pode indicar que você está enfrentando desafios significativos e precisa se esforçar mais para superá-los.Sonhar que está falhando nos Jogos Olímpicos pode refletir medos e ansiedades sobre fracassar em seus objetivos ou não alcançar o sucesso desejado. Também pode ser um convite para reavaliar suas metas e estratégias, identificando áreas onde você precisa melhorar ou mudar sua abordagem.Sonhar com cerimônia de abertura dos Jogos Olímpicos, simboliza novos começos e o início de uma jornada significativa. Este sonho pode indicar que você está prestes a começar um novo capítulo em sua vida. Pode também representar celebração, união e colaboração, refletindo um desejo de estar em um ambiente harmonioso e cooperativo.Sonhar que representa seu país nos Jogos Olímpicos pode simbolizar um forte senso de orgulho e patriotismo. Pode indicar que você valoriza suas raízes e quer fazer algo significativo para sua comunidade ou país. Este sonho também pode refletir um sentimento de responsabilidade e a pressão para atender às expectativas dos outros.A tocha olímpica é um símbolo de esperança e inspiração. Sonhar com ela pode indicar que você está buscando luz e orientação em sua vida. Pode também representar a continuidade e a importância das tradições e valores que você deseja manter vivos.
]]></description>
      <pubDate>24.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 24/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quarta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-24-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quarta-1.840960</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quarta (24/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Seu entusiasmo será um grande aliado agora. Direcione toda a sua motivação para alcançar seu verdadeiro propósito. Mantenha seus objetivos claros e siga firme em sua jornada, mantendo o foco.Você pode se sentir inquieto e terá dificuldade em definir seus sentimentos. Busque se movimentar para canalizar essa agitação. Com o tempo, a organização surgirá de forma natural.Seu poder de negociação está em alta, tornando este um bom momento para resolver pendências. Comunique-se de maneira leve e espontânea, e foque em alcançar bons entendimentos.Sua sensibilidade será crucial para perceber as energias ao seu redor e evitar ambientes que possam desequilibrá-lo. Valorize o que proporciona segurança e estabilidade.A consideração das pessoas ao seu redor poderá trazer ideias e perspectivas valiosas para seu caminho. Aproveite para aprender com o olhar dos outros e aprimorar suas escolhas.Você estará mais ativo e uma pequena viagem pode despertar seu desejo de explorar novas experiências. Confie em sua intuição e entregue-se à curiosidade, expressando seu verdadeiro eu.Seus comentários devem ser feitos com cuidado para evitar mal-entendidos e desavenças. Utilize seu senso crítico e a diplomacia ao expressar suas opiniões.Ao abrir mão do controle, você pode evitar desilusões e se surpreender com situações extraordinárias. O esforço para manter tudo sob controle pode ser desgastante. Seja flexível.Seu desejo de aventura e quebra de barreiras será forte, mas é importante impor limites para seu próprio autocuidado. Atenção aos excessos. Um pouco de controle trará benefícios.O dia pode trazer contrariedades, mas sua coragem e entusiasmo estarão em alta. Utilize sua sabedoria para agir com assertividade. Respeite o tempo natural das coisas e seja responsável.Preste atenção aos seus sentimentos e dedique-se a transformar emoções e padrões antigos em novas possibilidades. Lembre-se de que mesmo relações duradouras podem se renovar com o tempo. Faça mudanças internas.
]]></description>
      <pubDate>24.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Câmera flagra últimos momentos de Thommy Schiavo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/camera-flagra-ultimos-momentos-de-thommy-schiavo-1.840964</link>
      <description><![CDATA[Imagens de câmeras de segurança mostram a sequência de fatos que antecederam à morte do ator
Nesta terça-feira (23/7), imagens de uma câmera de segurança mostrando o momento da queda de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Thommy+Schiavo" target="_blank">
 Thommy Schiavo
</a>
viralizaram na internet. O ator, conhecido por interpretar o personagem
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Zoinho" target="_blank">
 Zoinho
</a>
no remake de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=novela+Pantanal" target="_blank">
 Pantanal
</a>
, exibido pela TV Globo, faleceu no último sábado (20/7) após cair de uma altura de 4 metros.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1815957449972576322?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
O vídeo foi obtido e divulgado pelo MT Play. Antes do acidente, é possível ver Schiavo numa sacada. Em seguida, ele se deita no chão, se levanta com dificuldade e sai cambaleando por um corredor. O artista parece tentar abrir uma porta, sem sucesso. Thommy retorna para a sacada, se desequilibra e cai.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/policia-confirma-queda-e-morte-de-thommy-schiavo-ator-de-pantanal-1.839712" title="Polícia confirma queda e morte de Thommy Schiavo, ator de 'Pantanal'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Thommy Schiavo em 'Pantanal'" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839713:1721511733/Thommy-Schiavo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f90927d" data-title="Thommy Schiavo em 'Pantanal'"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839713:1721511733/Thommy-Schiavo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fe11e69" title="Thommy Schiavo em 'Pantanal'"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/policia-confirma-queda-e-morte-de-thommy-schiavo-ator-de-pantanal-1.839712" title="Polícia confirma queda e morte de Thommy Schiavo, ator de 'Pantanal'">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia confirma queda e morte de Thommy Schiavo, ator de 'Pantanal'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Schiavo era conhecido por sua atuação como Zoinho no remake de 'Pantanal' (2022).
 </span>
</a>
<a href="/cultura/o-que-se-sabe-e-o-que-falta-responder-sobre-a-morte-do-ator-thommy-schiavo-1.839954" title="O que se sabe e o que falta responder sobre a morte do ator Thommy Schiavo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Thommy Schiavo em 'Pantanal'" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839713:1721511733/Thommy-Schiavo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f90927d" data-title="Thommy Schiavo em 'Pantanal'"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839713:1721511733/Thommy-Schiavo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fe11e69" title="Thommy Schiavo em 'Pantanal'"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/o-que-se-sabe-e-o-que-falta-responder-sobre-a-morte-do-ator-thommy-schiavo-1.839954" title="O que se sabe e o que falta responder sobre a morte do ator Thommy Schiavo">
 <span class="title">
  <b>
   O que se sabe e o que falta responder sobre a morte do ator Thommy Schiavo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A causa consta como "morte acidental", segundo informações da Polícia Civil
 </span>
</a>
De acordo com a Polícia Civil do Mato Grosso, testemunhas afirmaram que, antes do incidente, o famoso estava
<strong>
 ingerindo bebidas alcoólicas
</strong>
numa loja de conveniência próxima ao local onde ele faleceu.“A equipe de plantão da DHPP de Cuiabá foi acionada, na manhã deste sábado, para atender a uma ocorrência no bairro Bosque da Saúde, na capital. No endereço, um prédio de quitinetes de dois andares, a vítima foi encontrada, sem ferimentos externos, caída no piso inferior, a uns quatro metros do andar onde residia”, informou a polícia na ocasião.Em seguida, os agentes deram mais detalhes da tragédia: “Câmeras do prédio foram verificadas pelos policiais e as imagens mostraram a dinâmica do momento em que a vítima aparece sentada no andar superior. Depois, se deita no chão por alguns minutos e, ao se levantar, se desequilibra e o corpo se inclina acima do parapeito, ocasionando a queda”.Na nota, a DHPP afirmou que foi realizada perícia no local e o corpo foi encaminhado ao Instituto Médico Legal (IML) de Cuiabá para ser examinado. Testemunhas relataram aos agentes que, momentos antes do acidente, estavam bebendo com Thommy Schiavo em uma loja de conveniência próxima à residência do ator.
]]></description>
      <pubDate>24.07.24 0h41</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisadora do Museu Emílio Goeldi recebe homenagem por contribuíção à antropologia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/pesquisadora-do-museu-emilio-goeldi-recebe-homenagem-por-contribuicao-a-antropologia-1.840959</link>
      <description><![CDATA[A antropóloga Lourdes de Fátima Gonçalves Furtado, está entre as premiadas pela Associação Brasileira de Antropologia (ABA) com a medalha Roquette Pinto


A professora e antropóloga Lourdes de Fátima Gonçalves Furtado, pesquisadora aposentada do Museu Paraense Emílio Goeldi (MPEG), foi premiada com a medalha ‘Roquette Pinto’ pelo pioneirismo e contribuições à Antropologia. Ao lado de outros cientistas de referência nos diferentes campos, que também foram honrados, a pesquisadora recebeu a homenagem da Associação Brasileira de Antropologia (ABA) em uma cerimônia, na terça-feira (23/07).Durante a trajetória acadêmica, Lourdes Furtado se destaca pelo trabalho pioneiro desenvolvido na Antropologia da Pesca. Ela realizou estudos sobre a pesca artesanal na Amazônia e a organização social das comunidades haliêuticas com interesse especial em torno das tradições culturais, as crenças, os costumes e os modos de vida das populações ribeirinhas. Os povos também estiveram entre os temas de diversas pesquisas do projeto Recursos Naturais e Antropologia das Sociedades Marítimas, Ribeirinhas e Estuarinas da Amazônia: Relações do Homem com o seu Meio Ambiente (RENAS), que a pesquisadora coordenava.O projeto RENAS teve início em 2003, no Laboratório de Antropologia dos Meios Aquáticos (LAMAq). Os integrantes realizam estudos que auxiliam a implantação e gestão de Unidades de Conservação (UC), a elaboração de planos de manejo de recursos naturais e o atendimento das demandas de comunidades extrativistas marinhas da região. Ambos os projetos possuem uma forte característica extensionista, estabelecendo trocas e parcerias com as comunidades pesqueiras da zona costeira, das águas interiores do Médio Amazonas e do estuário amazônico.“Todas essas pessoas que, com seus conhecimentos empíricos sobre a natureza, me ajudaram a desvendar particularismos socioculturais e ambientais dessas regiões, vencer desafios e a me defrontar com meus primeiros estranhamentos antropológicos face ao mundo das águas em sua materialidade, especificidades e simbologias”, declarou a antropóloga quando foi eleita para ocupar a cadeira nº 3 do Instituto Histórico e Geográfico do Pará (IHGP).Honraria - A Medalha Roquette Pinto de Contribuição à Antropologia Brasileira foi instituída em 2003, por ocasião da comemoração dos 50 anos da ABA e, desde então, se tornou a principal distinção atribuída a pesquisadores, cuja trajetória e obra tenham contribuído para as diversas dimensões da Antropologia no país. Entre os cientistas já homenageados estão: Lux Vidal, Roque Laraia, Gilberto Velho, Roberto da Matta, Ruth Cardoso, Raymundo Heraldo Maués, Jane Felipe Beltrão e Alfredo Wagner de Almeida.
]]></description>
      <pubDate>24.07.24 0h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MP quer saber qual foi o destino dos animais do zoo de Beto Carrero World</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/mp-quer-saber-qual-foi-o-destino-dos-animais-do-zoo-de-beto-carrero-world-1.840952</link>
      <description><![CDATA[O zoológico Mundo Animal foi encerrado em junho, após 32 anos de atividade, mas o parque não divulgou para onde os animais foram levados
O Ministério Público de Santa Catarina (MPSC) instaurou um procedimento preliminar – uma notícia de fato – para apurar o destino dos animais que viviam no zoológico do
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Beto+Carrero+World" target="_blank">
  Beto Carrero World
 </a>
</strong>
. A atração foi encerrada em junho, e o parque não divulgou publicamente para onde os animais foram levados.A apuração é da 1ª Promotoria de Justiça de Penha, que solicitou auxílio ao Grupo Especial de Defesa dos Direitos dos Animais do Ministério Público (GEDDA).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/raro-filhote-de-canguru-arboricola-e-apresentado-no-zoologico-de-nova-york-1.839606" title="Raro filhote de canguru-arborícola é apresentado no Zoológico de Nova York ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra a rara criação de canguru-arborícola de Huon em sua estreia pública no Zoológico do Bronx, em Nova York." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839621:1721500576/Raro-filhote-de-canguru-arboricola-e-apresentado-no-Zoologico-de-Nova-York.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2feff3e" data-title="A imagem mostra a rara criação de canguru-arborícola de Huon em sua estreia pública no Zoológico do Bronx, em Nova York."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839621:1721500576/Raro-filhote-de-canguru-arboricola-e-apresentado-no-Zoologico-de-Nova-York.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bbf2edf" title="A imagem mostra a rara criação de canguru-arborícola de Huon em sua estreia pública no Zoológico do Bronx, em Nova York."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/raro-filhote-de-canguru-arboricola-e-apresentado-no-zoologico-de-nova-york-1.839606" title="Raro filhote de canguru-arborícola é apresentado no Zoológico de Nova York ">
 <span class="title">
  <b>
   Raro filhote de canguru-arborícola é apresentado no Zoológico de Nova York
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O filhote nasceu no final de dezembro e só recentemente saiu da bolsa da mãe.
 </span>
</a>
<a href="/mundo/mulher-e-atacada-por-lobos-em-zoologico-na-franca-1.829075" title="Mulher é atacada por lobos em zoológico na França">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Foto de patrice schoefolt: https://www.pexels.com/pt-br/foto/lobo-negro-na-grama-verde-3749012/" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829077:1719192465/Lobos-generica.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=17291a4" data-title="Foto de patrice schoefolt: https://www.pexels.com/pt-br/foto/lobo-negro-na-grama-verde-3749012/"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829077:1719192465/Lobos-generica.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=51126dd" title="Foto de patrice schoefolt: https://www.pexels.com/pt-br/foto/lobo-negro-na-grama-verde-3749012/"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/mulher-e-atacada-por-lobos-em-zoologico-na-franca-1.829075" title="Mulher é atacada por lobos em zoológico na França">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher é atacada por lobos em zoológico na França
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O incidente ocorreu enquanto a vítima praticava corrida no interior do parque
 </span>
</a>
<a href="/mundo/imagens-de-pandas-sentados-em-volta-da-mesa-para-comer-voltam-a-viralizar-na-web-veja-1.825054" title="Vídeo de pandas comendo como humanos viraliza e diverte a web">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825057:1718244547/pandas-se-confraternizam-em-volta-da-mesa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1dd0e12" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825057:1718244547/pandas-se-confraternizam-em-volta-da-mesa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d864810" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/imagens-de-pandas-sentados-em-volta-da-mesa-para-comer-voltam-a-viralizar-na-web-veja-1.825054" title="Vídeo de pandas comendo como humanos viraliza e diverte a web">
 <span class="title">
  <b>
   Vídeo de pandas comendo como humanos viraliza e diverte a web
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O grupo de ursos que vivem em um zoológico chinês conquistou os internautas por se imitar gestos humanos
 </span>
</a>
A promotora de Justiça Daniela Carvalho Alencar pediu ao Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina (IMA) e à procuradoria jurídica do parque que informem, em até 10 dias, se ainda há animais no Beto Carrero World, e como ocorreu o processo de autorização para deslocamentos e remoções – incluindo licenças emitidas pelo IMA.O
<strong>
 zoológico Mundo Animal
</strong>
foi encerrado após 32 anos de atividade. Em comunicado, o parque informou que levou em conta o bem-estar dos animais. O entendimento é que, com o crescimento do parque temático, o ambiente já não era seguro para o zoológico."Temos muito orgulho e respeito por toda história que tivemos com os animais. Meu pai, Beto Carrero, tinha uma conexão incrível e nos ajudou a cuidar, preservar e amar cada um deles. À medida que as gerações mudam, hoje entendemos que é mais significativo receber os animais que nos visitam espontaneamente, como capivaras e pássaros migratórios, do que manter espécies selvagens dentro de um parque temático", disse
<strong>
 Alex Murad, presidente do Conselho Administrativo do Beto Carrero World e filho de Beto Carrero
</strong>
.Ele comentou, em junho, a decisão de manter o destino dos animais em sigilo: "Serão levados para locais onde possam caminhar com mais tranquilidade, onde possam reproduzir, e onde encontrem pessoas que, como nós, tenham essa paixão."Em nota à coluna, o parque informou que todos os animais foram encaminhados para outros locais no Brasil: "Seguimos o mesmo procedimento adotado pelo Instituto do Meio Ambiente (IMA-SC), de não informar o destino dos animais, até mesmo daqueles que são tratados e destinados pelo CETAS (Centro de Triagem de Animais Silvestres). Este procedimento visa tanto a segurança dos animais quanto dos empreendimentos que os recebem.Os animais foram alocados em diferentes empreendimentos do Brasil, todos devidamente autorizados e regulares com os órgãos ambientais."
]]></description>
      <pubDate>23.07.24 23h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UFPA sedia encontro sobre fome e insegurança alimentar na Amazônia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/ufpa-sedia-encontro-sobre-fome-e-inseguranca-alimentar-na-amazonia-1.840954</link>
      <description><![CDATA[A fome será debatida por meio de mesas temáticas e uma mostra de experiências, com foco nas situações específicas de cada estado da região
A crise da fome na região amazônica será o foco do I Encontro da Amazônia Legal de Pesquisa em Soberania e Segurança Alimentar e Nutricional, que será realizado nos dias 24 e 25 de julho na
<a href="http://www.oliberal.com/?q=ufpa">
 Universidade Federal do Pará (UFPA)
</a>
. O evento é organizado pela Rede de Pesquisa em Soberania e Segurança Alimentar e Nutricional (Rede Penssan) e pela UFPA, com apoio do Ibirapitanga e da Fundação Ford.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/video-tais-araujo-abre-album-de-viagem-a-amazonia-e-mostra-lazaro-ramos-experimentando-tacaca-1.840884" title="VÍDEO: Taís Araujo abre álbum de viagem à Amazônia e mostra Lázaro Ramos experimentando tacacá ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840885:1721779901/Tais-Araujo-na-Amazonia.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=be11e29" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840885:1721779901/Tais-Araujo-na-Amazonia.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=072be63" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/video-tais-araujo-abre-album-de-viagem-a-amazonia-e-mostra-lazaro-ramos-experimentando-tacaca-1.840884" title="VÍDEO: Taís Araujo abre álbum de viagem à Amazônia e mostra Lázaro Ramos experimentando tacacá ">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Taís Araujo abre álbum de viagem à Amazônia e mostra Lázaro Ramos experimentando tacacá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz está viajando com a família e aproveitou para compartilhar a experiência com os seguidores
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/lula-reforca-importancia-da-cop-30-em-belem-apesar-de-desafios-de-infraestrutura-1.840832" title="Lula reforça importância da COP 30 em Belém, apesar de desafios de infraestrutura">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Belém conta com recursos próprios do governo estadual, do BNDES e do Itaipu Binacional para obras de infraestrutura para a COP 30" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840842:1721771345/O-Liberal.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=23aeb46" data-title="Belém conta com recursos próprios do governo estadual, do BNDES e do Itaipu Binacional para obras de infraestrutura para a COP 30"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840842:1721771345/O-Liberal.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=64c6338" title="Belém conta com recursos próprios do governo estadual, do BNDES e do Itaipu Binacional para obras de infraestrutura para a COP 30"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/lula-reforca-importancia-da-cop-30-em-belem-apesar-de-desafios-de-infraestrutura-1.840832" title="Lula reforça importância da COP 30 em Belém, apesar de desafios de infraestrutura">
 <span class="title">
  <b>
   Lula reforça importância da COP 30 em Belém, apesar de desafios de infraestrutura
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  30ª Conferência da ONU sobre o Clima será na capital paraense, em novembro de 2025
 </span>
</a>
O encontro reunirá representantes da sociedade civil, do governo federal, do Conselho Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional (Consea), da Rede Penssan e cientistas de instituições de pesquisa dos estados amazônicos. A fome será debatida por meio de mesas temáticas e uma mostra de experiências, com foco nas situações específicas de cada estado da região.Este evento segue a participação da Rede Penssan nos Diálogos Amazônicos, realizada em agosto de 2023, uma série de eventos pré-Cúpula da Amazônia. A Rede Pensan apresentou dados nacionais de 2021 e 2022 sobre a fome e a insegurança alimentar durante a pandemia de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=+Covid-19">
 Covid-19
</a>
, período em que o Brasil causou um anúncio de dados públicos sobre o tema. Atualmente, a Rede Penssan, composta por cientistas de todo o país, promove diversas iniciativas de pesquisa cidadã para compreender a fome em sua complexidade e especificidade.
<cite>
 “A fome é uma violação dos direitos humanos que precisa ser reparada a todo custo. Mas é fundamental conhecer a realidade de quem vive em dado território. Temos um grande potencial de pesquisa na área de soberania e segurança alimentar nos estados que compõem a Grande Amazônia. Estamos em crescente diálogo com essa comunidade científica. Estarmos conectados em rede, em todas as partes do país, é o que será possível cobrar e efetivar uma agenda forte de política pública em todas as instâncias de poder”, afirmou Sandra Chaves, coordenadora da Rede Penssan.
</cite>
Nadya Alves-Santos, professora da Faculdade de Nutrição da UFPA, ressaltou a importância do evento na região: “O encontro realizado numa cidade da Amazônia Legal é de extrema importância, pois possibilita discussões descentralizadas e focadas na nossa realidade. A construção de políticas públicas urgentes pautadas em nossas vivências e experiências é desafiadora. Por isso, precisamos ter mais protagonismo em debates desse tipo”, disse.
]]></description>
      <pubDate>23.07.24 23h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba por que Sheron Menezzes ‘abandonou’ gravação do "Altas Horas" na última hora</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/saiba-por-que-sheron-menezzes-abandonou-gravacao-do-altas-horas-na-ultima-hora-1.840950</link>
      <description><![CDATA[A assessoria desmentiu a colunista Fabia Oliveira e informou que a atriz passou mal
Na terça-feira (23/7), a coluna Fábia Oliveira relatou que o programa '
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Altas+Horas">
 Altas Horas
</a>
' estava realizando uma
<strong>
 homenagem às ex-assistentes de palco de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=Xuxa+Meneghel">
  Xuxa Meneghel
 </a>
 ,
</strong>
como parte da preparação para o documentário "Para Sempre Paquita", que será lançado ainda este ano no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Globoplay">
 Globoplay
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/arthur-aguiar-nega-conversas-intimas-com-influencer-e-namorada-sai-em-defesa-do-ex-bbb-1.840926" title="Arthur Aguiar nega conversas íntimas com influencer e namorada saI em defesa do ex-BBB ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.280683:1593282350/Arthur-Aguiar.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f4c19c2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.280683:1593282350/Arthur-Aguiar.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=462b5bc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/arthur-aguiar-nega-conversas-intimas-com-influencer-e-namorada-sai-em-defesa-do-ex-bbb-1.840926" title="Arthur Aguiar nega conversas íntimas com influencer e namorada saI em defesa do ex-BBB ">
 <span class="title">
  <b>
   Arthur Aguiar nega conversas íntimas com influencer e namorada saI em defesa do ex-BBB
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ator revelou que as supostas conversas são falsas
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mamma-bruschetta-sofre-acidente-domestico-apresentadora-foi-resgatada-pelos-bombeiros-1.840919" title="Mamma Bruschetta sofre acidente doméstico; apresentadora foi resgatada pelos bombeiros">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Em junho deste ano, Mamma foi internada pela terceira vez em seis meses devido à falta de ar." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840922:1721784099/Mamma-sofre-acidente-domestico.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=091ba7e" data-title="Em junho deste ano, Mamma foi internada pela terceira vez em seis meses devido à falta de ar."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840922:1721784099/Mamma-sofre-acidente-domestico.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5b3dcc5" title="Em junho deste ano, Mamma foi internada pela terceira vez em seis meses devido à falta de ar."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mamma-bruschetta-sofre-acidente-domestico-apresentadora-foi-resgatada-pelos-bombeiros-1.840919" title="Mamma Bruschetta sofre acidente doméstico; apresentadora foi resgatada pelos bombeiros">
 <span class="title">
  <b>
   Mamma Bruschetta sofre acidente doméstico; apresentadora foi resgatada pelos bombeiros
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A assessoria informou que Mamma está bem
 </span>
</a>
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Sheron+Menezzes">
 <strong>
  Sheron Menezzes
 </strong>
</a>
, uma das convidadas para a gravação,
<strong>
 decidiu não participar do programa pouco antes da gravação.
</strong>
A atriz estava programada para cantar uma música com
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Adriana+Bombom">
 Adriana Bombom
</a>
e
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Negra+Li">
 Negra Li
</a>
e havia ensaiado o número, que acabou não sendo realizado.De acordo com uma fonte ligada à coluna, a atriz optou por desistir da participação alegando que havia um número excessivo de pessoas presentes na celebração. A decisão pegou a equipe do programa e a produção de surpresa, causando transtornos para a realização da gravação. A Sheron alegou ter sentido um mal-estar como justificativa para sua saída.A assessoria de Sheron informou que ela realmente estava passando mal e não estava se sentindo bem. Quando questionada se a desistência estava relacionada ao número de pessoas no evento, a assessoria esclareceu que, se esse fosse o caso, a atriz não teria aceitado o convite para participar.
]]></description>
      <pubDate>23.07.24 23h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Investigado por homicídio é preso ao tentar fugir da PM no Marajó</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/investigado-por-homicidio-e-preso-ao-tentar-fugir-da-policia-militar-no-marajo-1.840947</link>
      <description><![CDATA[O caso ocorreu na madrugada de terça-feira (23/07), no município de Breves
Um suspeito investigado pelo crime de homicídio foi preso pela Polícia Militar após tentar fugir de uma guarnição no bairro Castanheira, em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Breves" target="_blank">
 Breves
</a>
, na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ilha+do+Maraj%C3%B3%5D" target="_blank">
 Ilha do Marajó
</a>
. Conforme as informações iniciais, o caso ocorreu na madrugada de terça-feira (23), quando o suspeito caminhava pela Travessa Interventor Malcher, em atitude suspeita.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-e-feito-refem-por-dupla-armada-no-bairro-do-marco-em-belem-1.840854" title="Homem é feito refém por dupla armada no bairro do Marco, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Momento em que os dois suspeitos são presos pela Polícia Militar" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840892:1721780706/WhatsApp-Image-2024-07-23-at-20-33-49.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1f1f7f2" data-title="Momento em que os dois suspeitos são presos pela Polícia Militar"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840892:1721780706/WhatsApp-Image-2024-07-23-at-20-33-49.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8d8085d" title="Momento em que os dois suspeitos são presos pela Polícia Militar"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-feito-refem-por-dupla-armada-no-bairro-do-marco-em-belem-1.840854" title="Homem é feito refém por dupla armada no bairro do Marco, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é feito refém por dupla armada no bairro do Marco, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ação ocorreu na noite desta terça-feira (23/07), quando os suspeitos tentavam cometer um roubo
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-morre-afogado-ao-salvar-amigo-em-rio-de-sao-joao-do-araguaia-1.840944" title="Adolescente morre afogado ao salvar amigo em rio de São João do Araguaia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem do adolescente em vida" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840945:1721786065/adolescente-afogado.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=48820d9" data-title="Imagem do adolescente em vida"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840945:1721786065/adolescente-afogado.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0b91728" title="Imagem do adolescente em vida"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-morre-afogado-ao-salvar-amigo-em-rio-de-sao-joao-do-araguaia-1.840944" title="Adolescente morre afogado ao salvar amigo em rio de São João do Araguaia">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescente morre afogado ao salvar amigo em rio de São João do Araguaia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso ocorreu na segunda-feira (22/07), quando a vítima se divertia com colegas
 </span>
</a>
<a href="/policia/policias-encontram-e-apreendem-aviao-com-mais-de-300-kg-de-drogas-em-pacaja-1.840582" title="Polícias encontram e apreendem avião com mais de 300 kg de drogas em Pacajá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Policiais encontraram destroços de avião com 300 Kg de drogas no município de Pacajá." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840600:1721744365/Destrocos-de-avi-o-com-drogas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6d34a32" data-title="Policiais encontraram destroços de avião com 300 Kg de drogas no município de Pacajá."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840600:1721744365/Destrocos-de-avi-o-com-drogas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2506269" title="Policiais encontraram destroços de avião com 300 Kg de drogas no município de Pacajá."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/policias-encontram-e-apreendem-aviao-com-mais-de-300-kg-de-drogas-em-pacaja-1.840582" title="Polícias encontram e apreendem avião com mais de 300 kg de drogas em Pacajá">
 <span class="title">
  <b>
   Polícias encontram e apreendem avião com mais de 300 kg de drogas em Pacajá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Operação das Polícias Civil e Militar localizaram o monomotor na região da vila Moça Bonita, perímetro rural do município no sudoeste paraense
 </span>
</a>
De acordo com a PM, o homem tinha um mandado de prisão em aberto. Os agentes faziam ronda pela área e se depararam com o suspeito, que teria se afastar ao avistar a viatura. Quando os agentes se aproximaram, ele correu e tentou entrar em um estabelecimento conhecido como Arena da Darquinha. Apesar da tentativa de fuga, o suspeito foi alcançado e preso pelos policiais antes de alcançar o estabelecimento. Ao fazer a busca no sistema policial, os agentes constataram que o homem estava na condição de foragido, por conta de um mandado de prisão em aberto. Além disso, ele estava sendo investigado por participação em vários assassinatos na região. Após ser preso, o suspeito foi levado para a Superintendência da Polícia Civil de Breves, onde foram realizados os procedimentos cabíveis.
]]></description>
      <pubDate>23.07.24 23h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adolescente morre afogado ao salvar amigo em rio de São João do Araguaia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/adolescente-morre-afogado-ao-salvar-amigo-em-rio-de-sao-joao-do-araguaia-1.840944</link>
      <description><![CDATA[O caso ocorreu na segunda-feira (22/07), quando a vítima se divertia com colegas 
Um adolescente chamado Vitor Emanuel dos Reis Santos, de 15 anos,
<a href="http://www.oliberal.com/?q=morreu+afogado">
 morreu afogado
</a>
após salvar um amigo que se afogava no Rio Araguaia, em Ponta de Pedra do Araguaia, a 60 quilômetros do centro urbano de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=São+João+do+Araguaia">
 São João do Araguaia
</a>
,
<a href="http://www.oliberal.com/?q=sudeste+do+Pará">
 sudeste do Pará
</a>
. O caso ocorreu na tarde de segunda-feira (22/07), quando a vítima se divertia com outros colegas no local.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/adolescente-morre-afogado-no-municipio-de-maracana-1.840011" title="Adolescente morre afogado no município de Maracanã">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Um adoelsecnte morre afogado em Maracanã" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840012:1721613833/maracan.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=647b510" data-title="Um adoelsecnte morre afogado em Maracanã"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840012:1721613833/maracan.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8d33809" title="Um adoelsecnte morre afogado em Maracanã"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-morre-afogado-no-municipio-de-maracana-1.840011" title="Adolescente morre afogado no município de Maracanã">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescente morre afogado no município de Maracanã
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jovem desapareceu na água após se jogar de uma ponte e após buscas feitas por moradores já foi localizado morto
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-morre-afogado-ao-tomar-banho-em-rio-na-cidade-de-soure-no-marajo-1.838636" title="Adolescente morre afogado ao tomar banho em rio na cidade de Soure, no Marajó">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Local onde o adolescente tomava banho quando desapareceu" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838638:1721301296/JOVEM-AFOGADO.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=631a10d" data-title="Local onde o adolescente tomava banho quando desapareceu"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838638:1721301296/JOVEM-AFOGADO.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c8a880d" title="Local onde o adolescente tomava banho quando desapareceu"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/adolescente-morre-afogado-ao-tomar-banho-em-rio-na-cidade-de-soure-no-marajo-1.838636" title="Adolescente morre afogado ao tomar banho em rio na cidade de Soure, no Marajó">
 <span class="title">
  <b>
   Adolescente morre afogado ao tomar banho em rio na cidade de Soure, no Marajó
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O jovem estaria passando as férias na casa de familiares quando o incidente ocorreu, na tarde de quarta-feira (17/07)
 </span>
</a>
Segundo relatos de familiares da vítima, Vitor Emanuel estava em um retiro com amigos, aproveitando os últimos dias de férias. Ele chegou ao local durante a manhã e, quando conversava na beira do rio, viu que um amigo se afogava. Ele entrou na água e conseguiu empurrar a pessoa para a beira do rio. No entanto, acabou sendo levado pela correnteza. A família acredita que o jovem tenha ficado cansado após salvar a vida do amigo e foi arrastado para a parte funda do rio.Vitor Emanuel era morador da Folha 28, Núcleo Nova Marabá. Após desaparecer na água, o corpo foi localizado e resgatado por moradores da área algumas horas depois. A Polícia Civil e Científica estiveram no local para realizar os procedimentos de remoção e encaminhamento do cadáver para os exames cadavéricos no Instituto Médico Legal de Marabá. O caso será investigado pela PC.A Redação Integrada de
<a href="http://www.oliberal.com">
 O Liberal
</a>
solicitou mais informações sobre o caso para a Polícia Civil e aguarda o retorno.
]]></description>
      <pubDate>23.07.24 22h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Arthur Aguiar nega conversas íntimas com influencer e namorada saI em defesa do ex-BBB </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/arthur-aguiar-nega-conversas-intimas-com-influencer-e-namorada-sai-em-defesa-do-ex-bbb-1.840926</link>
      <description><![CDATA[O ator revelou que as supostas conversas são falsas
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=Arthur+Aguiar">
  Arthur Aguiar
 </a>
</strong>
usou as redes sociais para se defender das “
<strong>
 supostas
</strong>
”
<strong>
 conversas íntimas
</strong>
com a
<strong>
 influenciadora Yasmin Lisboa.
</strong>
Ela afirmou ter recebido mensagens do ex-BBB, o que, segundo ela, seria uma forma de traição, dado o relacionamento sério de Aguiar com Jheny Santucci.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/arthur-aguiar-e-maira-cardi-trocam-farpas-apos-fala-polemica-de-filha-1.832149" title="Arthur Aguiar e Maíra Cardi discutem após fala polêmica de filha">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832153:1719858759/Instagram.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=84723a3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832153:1719858759/Instagram.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aa2b7df" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/arthur-aguiar-e-maira-cardi-trocam-farpas-apos-fala-polemica-de-filha-1.832149" title="Arthur Aguiar e Maíra Cardi discutem após fala polêmica de filha">
 <span class="title">
  <b>
   Arthur Aguiar e Maíra Cardi discutem após fala polêmica de filha
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Depois de vídeo com fala polêmica da filha repercutir negativamente nas redes sociais, os pais Arthur Aguiar e Maíra Cardi se pronunciaram sobre o ocorrido e trocaram acusações
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/arthur-aguiar-fala-sobre-planos-de-virar-apresentador-de-tv-gosto-muito-1.781615" title="Arthur Aguiar fala sobre planos de virar apresentador de TV: ‘Gosto muito’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.536075:1708451595/Arthur-Aguiar.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2e737f7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.536075:1708451595/Arthur-Aguiar.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8751270" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/arthur-aguiar-fala-sobre-planos-de-virar-apresentador-de-tv-gosto-muito-1.781615" title="Arthur Aguiar fala sobre planos de virar apresentador de TV: ‘Gosto muito’">
 <span class="title">
  <b>
   Arthur Aguiar fala sobre planos de virar apresentador de TV: ‘Gosto muito’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ator revelou que estão faltando oportunidades e convites para ele atuar em novelas
 </span>
</a>
<a href="/cultura/nasce-gabriel-o-segundo-filho-de-arthur-aguiar-nosso-principe-1.778541" nosso="" príncipe""="" title="Nasce Gabriel, o segundo filho de Arthur Aguiar: ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.778554:1707758986/filho-arthur-aguiar.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=13c602c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.778554:1707758986/filho-arthur-aguiar.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7e1ee61" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/nasce-gabriel-o-segundo-filho-de-arthur-aguiar-nosso-principe-1.778541" nosso="" príncipe""="" title="Nasce Gabriel, o segundo filho de Arthur Aguiar: ">
 <span class="title">
  <b>
   Nasce Gabriel, o segundo filho de Arthur Aguiar: "Nosso príncipe"
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O bebê é fruro de seu relacionamento com Jheny Santucci
 </span>
</a>
Ao colunista Matheus Baldi, do Glow News, Arthur negou a autenticidade das mensagens, afirmando que nunca manteve contato com influencer O artista também informou que já tomou as medidas judiciais necessárias, alegando ser vítima de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=fake+news">
 fake news
</a>
.Nesta terça-feira (23/7), Yasmin publicou uma série de postagens em seu perfil do Instagram esclarecendo a situação: “Eu vou ser breve e falar uma coisa para vocês, o porquê de eu ainda não ter postado quem é essa pessoa [famoso que mandou mensagem]. Tentei entrar em contato com a mulher dessa pessoa, não consegui ainda, mas estou aguardando”. Lisboa acrescentou dizendo que em sua opinião conversar também é traição. “O que não é o meu caso porque eu sou muito bem casada. Mas isso para mim é o suficiente para acabar com tud”, acrescentou.Yasmin publicou uma suposta troca de mensagens com Arthur Aguiar. Nas mensagens, Aguiar teria perguntado: “Maravilhosa. Você é do Rio de Janeiro? Quero conhecer você.” Ela então teria questionado: “Você por aqui? Você não é casado?”, ao que Aguiar disse: “Não vejo isso como um problema não”.Após a repercussão, Jheny Santucci, parceira de Arthur, respondeu às acusações de Yasmin, saindo em defesa do ex-BBB. “É cada coisa! Hahaha! Tô aqui pensando se dou ou não dou a fama que essa pessoa quer porque quando eu abrir minha boca o negócio não vai ficar bonito”, afirmou Santucci.
]]></description>
      <pubDate>23.07.24 22h49</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
