<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com igreja: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-igreja-o-que-significa-o-sonho-1.753083</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com igreja
O significado dos sonhos com igreja pode variar de acordo com as crenças e interpretações individuais de cada pessoa. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com igreja: Sonhar com uma igreja em ruínas pode indica uma possível abalo na fé ou a necessidade de reconstruir crenças que já não servem mais.Sonhar com uma igreja moderna pode sinalizar uma renovação nos paradigmas que o sonhador segue e professa.VEJA MAIS
<a href="/astral/sonhar-que-esta-caindo-o-que-significa-o-sonho-1.752703" title="sonhar que está caindo: o que significa o sonho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.752705:1701315654/Beautiful-young-male-athlete-practicing-on-white-studio-background-with-shadows-in-jump-air-flying.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7379647" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.752705:1701315654/Beautiful-young-male-athlete-practicing-on-white-studio-background-with-shadows-in-jump-air-flying.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a01bf0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-que-esta-caindo-o-que-significa-o-sonho-1.752703" title="sonhar que está caindo: o que significa o sonho">
 <span class="title">
  <b>
   sonhar que está caindo: o que significa o sonho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhar que está caindo
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-borboleta-o-que-signfica-o-sonho-1.752334" title="Sonhar com borboleta: o que signfica o sonho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.752340:1701228394/sonhar-com-borboleta.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fbd42c6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.752340:1701228394/sonhar-com-borboleta.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bdaa4d1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-borboleta-o-que-signfica-o-sonho-1.752334" title="Sonhar com borboleta: o que signfica o sonho">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com borboleta: o que signfica o sonho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja as possíveis interpretações sobre sonhar com borboleta
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-espirito-de-quem-ja-morreu-o-que-significa-o-sonho-1.751721" title="Sonhar com espírito de quem já morreu: o que significa o sonho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.751763:1701107825/sonhar-com-quem-ja-morreu.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=92f98af" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.751763:1701107825/sonhar-com-quem-ja-morreu.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=759e1dd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-espirito-de-quem-ja-morreu-o-que-significa-o-sonho-1.751721" title="Sonhar com espírito de quem já morreu: o que significa o sonho">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com espírito de quem já morreu: o que significa o sonho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja os possíveis significados sobre sonhar com espírito de quem já morreu
 </span>
</a>
Sonhar com o culto dentro da igreja pode revelar envolvimento em um movimento social onde o trabalho em equipe pelos ideais compartilhados está em pleno andamento.Se envolve celebrar o ritual, o sonho pode indicar oportunidades de liderança e motivação no grupo. Se é um participante ativo no culto, reflete o desejo de fazer parte desse movimento coletivo.Esse tipo de sonho pode indicar possível deslocamento em relação às outras pessoas em uma comunidade, talvez devido à rejeição de ideologias, crenças ou responsabilidades impostas.
]]></description>
      <pubDate>28.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 28/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quarta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-28-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quarta-1.855285</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quarta (28/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Você sentirá a necessidade de reduzir o ritmo e fazer ajustes no seu caminho. Reflita sobre suas metas e reconfigure seus planos. Agir com calma lhe trará mais benefícios a longo prazo. Confie na sua sabedoria.Organizar sua rotina trará a segurança que você deseja, evitando imprevistos, mas poderá limitar as boas surpresas. Encontre um equilíbrio entre suas responsabilidades e o prazer de viver.Você enfrentará questionamentos importantes, e será difícil distinguir o real da fantasia. Conte com o apoio de amigos que possam oferecer uma perspectiva diferente. Lembre-se de que você não está sozinho.Seus sonhos terão um papel importante hoje e poderão orientar decisões cruciais. Foque no que seu coração deseja. Você está mais perto das suas conquistas.Evitar confrontar o que lhe incomoda só atrasará a resolução dos seus problemas. Enfrente as pendências emocionais para poder desfrutar de soluções mais rápidas.Ao se colocar no lugar do outro, você perceberá que diferentes pontos de vista têm legitimidade. Mantenha a mente aberta e esteja disposto a ouvir. Respeite as diferenças.Grandes conquistas exigem dedicação e comprometimento. O caminho para o sucesso pode ser desafiador, mas também empolgante. Invista nos seus planos e confie no processo.As inquietações atuais são resultado da racionalização excessiva dos seus sentimentos. Evite julgar-se demais e permita-se sentir plenamente. Abra-se para novos caminhos emocionais.Sua determinação pode levar a decisões corajosas, mas tome cuidado para não agir de forma precipitada. Este é um momento que exige reflexão antes de qualquer atitude.Para aumentar sua produtividade, é essencial respeitar seus limites e valorizar o descanso. Assim, você manterá seu corpo e mente fortes para enfrentar qualquer desafio.Ao realizar suas tarefas com atenção e tranquilidade, você garantirá maior eficiência em cada etapa. Cultive paciência e atenção. Os bons resultados são construídos com tempo e dedicação.Sua criatividade estará em alta, beneficiando seu trabalho e tarefas diárias. Compartilhe suas ideias e confie nos insights que surgirem ao longo do dia. Valorize seus talentos e habilidades.
]]></description>
      <pubDate>28.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CBF e Conmebol fazem homenagens ao zagueiro Juan Izquierdo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/cbf-e-conmebol-fazem-homenagens-ao-zagueiro-juan-izquierdo-1.855289</link>
      <description><![CDATA[A morte precoce do defensor do Nacional do Uruguai foi recebida com consternação em vários clubes brasileiros 
Nesta terça-feira (27/8), o futebol perdeu o defensor uruguaio Juan Izquierdo, do Nacional (URU). O jogador, que estava internado desde a última quinta-feira (22/8) devido a uma arritmia, não resistiu e faleceu aos 27 anos no Hospital Albert Einstein.Entidades do futebol sul-americano, como a CBF e a Conmebol, prestaram homenagens ao atleta uruguaio, assim como diversos clubes brasileiros.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1828624849822273761?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1828609458492039249?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/morre-zagueiro-do-nacional-uru-que-passou-mal-em-partida-contra-o-s%C3%A3o-paulo-1.855262" title="Morre zagueiro do Nacional-URU que sofreu mal súbito em partida contra o São Paulo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855267:1724810632/Juan-Izquierdo.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=42f8cd6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855267:1724810632/Juan-Izquierdo.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6ed13d3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/morre-zagueiro-do-nacional-uru-que-passou-mal-em-partida-contra-o-s%C3%A3o-paulo-1.855262" title="Morre zagueiro do Nacional-URU que sofreu mal súbito em partida contra o São Paulo">
 <span class="title">
  <b>
   Morre zagueiro do Nacional-URU que sofreu mal súbito em partida contra o São Paulo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Izquierdo passou mal no segundo tempo da partida, válida pelas oitavas de final da Libertadores, e desmaiou em campo; ele recebeu os primeiros atendimentos no local e foi levado rapidamente ao hospital, onde sofreu uma parada cardíaca
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/juan-izquierdo-jogador-do-nacional-tem-quadro-neurologico-critico-e-respira-por-aparelhos-1.854902" title="Juan Izquierdo, jogador do Nacional, tem 'quadro neurológico crítico' e respira por aparelhos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O zagueiro do Nacional do Uruguai, Juan Izquierdo, reage durante sua partida da Copa Libertadores contra o São Paulo antes de sofrer um batimento cardíaco irregular durante o jogo e cair no chão inconsciente, em São Paulo, Brasil, em 22 de agosto de 2024." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854904:1724731585/Juan-Izquierdo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=09e256e" data-title="O zagueiro do Nacional do Uruguai, Juan Izquierdo, reage durante sua partida da Copa Libertadores contra o São Paulo antes de sofrer um batimento cardíaco irregular durante o jogo e cair no chão inconsciente, em São Paulo, Brasil, em 22 de agosto de 2024."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854904:1724731585/Juan-Izquierdo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=75e3951" title="O zagueiro do Nacional do Uruguai, Juan Izquierdo, reage durante sua partida da Copa Libertadores contra o São Paulo antes de sofrer um batimento cardíaco irregular durante o jogo e cair no chão inconsciente, em São Paulo, Brasil, em 22 de agosto de 2024."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/juan-izquierdo-jogador-do-nacional-tem-quadro-neurologico-critico-e-respira-por-aparelhos-1.854902" title="Juan Izquierdo, jogador do Nacional, tem 'quadro neurológico crítico' e respira por aparelhos">
 <span class="title">
  <b>
   Juan Izquierdo, jogador do Nacional, tem 'quadro neurológico crítico' e respira por aparelhos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Zagueiro de 27 anos caiu sozinho durante o duelo entre Nacional e São Paulo, no último dia 22, e foi levado de ambulância do Morumbi para o hospital
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/em-partida-da-libertadores-zagueiro-do-nacional-uru-cai-desacordado-em-campo-e-assusta-jogadores-1.853483" title="Em partida da Libertadores, zagueiro do Nacional (URU) cai desacordado em campo e assusta jogadores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853484:1724377536/Jogador-desmaiado.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b5ee883" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853484:1724377536/Jogador-desmaiado.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aed2555" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/em-partida-da-libertadores-zagueiro-do-nacional-uru-cai-desacordado-em-campo-e-assusta-jogadores-1.853483" title="Em partida da Libertadores, zagueiro do Nacional (URU) cai desacordado em campo e assusta jogadores">
 <span class="title">
  <b>
   Em partida da Libertadores, zagueiro do Nacional (URU) cai desacordado em campo e assusta jogadores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Juan Izquierdo passou mal durante a partida contra o São Paulo e desmaiou durante o jogo, sendo atendido imediatamente
 </span>
</a>
Nas redes sociais, além do Nacional, que informou o falecimento do jogador, clubes brasileiros também lamentaram a perda, publicando mensagens em tributo ao atleta.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1828610987219439781?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1828607810017402982?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1828611895609164111?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1828612079403651583?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
[twitter+1828614912655888860]
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1828616125116227651?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
Nascido em Montevidéu, Izquierdo atuava profissionalmente desde 2018, quando estreou pelo Atlético Cerro, modesta equipe da capital uruguaia. Na temporada seguinte, o zagueiro se transferiu para o Peñarol, mas entrou em campo apenas em cinco jogos.Em 2020, o atleta seguiu para o Montevideo Wanderers e, na sequência, ao San Luís, do México. No futebol mexicano, foi mal e sofreu com críticas da torcida, o que o fez retornar ao Montevideo Wanderers, pelo qual jogou até o fim de 2021. Em 2022, chegou ao Nacional pela primeira vez, em uma passagem traumática. Ele atuou apenas 13 minutos e sofreu uma fratura na tíbia.O atleta voltou a jogar em 2023, no Liverpool-URU, clube em que mais se destacou. Izquierdo marcou três gols em 31 jogos e participou da campanha dos títulos do Campeonato Uruguaio e da Supercopa Uruguaia, mas não teve o contrato renovado e voltou ao Nacional em 2024. Na atual temporada, participou de 24 jogos e marcou um gol. Era titular da equipe treinada por Martín Lasarte até o trágico desmaio no MorumBis.A internação de Izquierdo causou profunda comoção no elenco do São Paulo, que homenageou o atleta no MorumBis antes de enfrentar o Vitória no último domingo. Os são-paulinos não conseguiram se desconectar do ocorrido, como ficou claro pelo choro de Michel Araújo ao fim do duelo deste final de semana. Antes, os atletas entraram no gramado com uma camisa que trazia estampada a frase "Força, Izquierdo", ato que foi elogiado pela imprensa uruguaia.Uma das cenas que marcou o triunfo de domingo no MorumBis foi o choro do meio-campista tricolor Michel Araújo, que é uruguaio e visitou o hotel onde membros da delegação do Nacional estão hospedados em São Paulo para prestar solidariedade aos compatriotas. Após jogar a partida inteira, improvisado na lateral esquerda, sabendo da notícia da piora de Izquierdo, Araújo se derramou em lágrimas no momento em que deixava o campoMichel Araújo, aliás, fez mais de uma visita ao hotel onde estavam dirigentes do Nacional e familiares de Izquierdo. O meio-campista uruguaio e Calleri passaram alguns minutos conversando com os pais e a irmã de Izquierdo. Segundo a imprensa uruguaia, Calleri se ofereceu para bancar os custos da internação do zagueiro.Antes de confirmada a morte de Izquierdo, o Campeonato Uruguaio já havia sido paralisado por duas rodadas em respeito ao atleta, por iniciativa da Federação Uruguaia de Futebol, que ainda vai comunicar em breve as novas datas dos jogos reagendados referentes para segunda e terceira rodada da competição.
]]></description>
      <pubDate>28.08.24 1h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Anderson Di Rizzi foi destaque como 'garoto da lama' em estreia de revista de nu masculino</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/anderson-di-rizzi-foi-destaque-como-garoto-da-lama-em-estreia-de-revista-de-nu-masculino-1.855273</link>
      <description><![CDATA[Um dos participantes do quadro 'Banheira do Gugu', sucesso nas tardes de sábado no SBT, o ator acabou se tornando a primeira capa da publicação
Uma descoberta aleatória revelou que a primeira capa da extinta revista "G Magazine" foi estampada pelo ator
<strong>
 Anderson Di Rizzi
</strong>
, muito antes de ele conquistar a fama nacional nas novelas da TV Globo. Na época, a revista ainda se chamava "Bananaloca", e em 1997, Di Rizzi foi apresentado como "Dânder - o garoto da lama".O título peculiar faz referência a um antigo quadro do programa "Domingo Legal", apresentado por
<strong>
 Gugu Liberato
</strong>
, no qual competidores musculosos lutavam em uma piscina de lama para apertar um sino e vencer a competição, intitulado "Banheira do Gugu", que teve como musas algumas das beldades mais cobiçadas nos anos 90 na função de "garota da banheira", como Luiza Ambiel, Solange Gomes, Nana Gouveia, Helen Ganzarolli e Núbia Óliiver. Di Rizzi, que era um dos participantes desse quadro, acabou se tornando a primeira capa da publicação, que logo foi rebatizada devido a questões de direitos autorais.A revista, que passou a se chamar
<strong>
 "G Magazine"
</strong>
após apenas cinco edições como "Bananaloca", alcançou grande sucesso ao longo de seus mais de quinze anos de circulação. De acordo com dados do Instituto Verificador de Circulação (IVC), a publicação chegou a vender 180 mil exemplares por mês, representando mais da metade da tiragem média da Playboy no mesmo período.A "G Magazine" tornou-se um ícone da cultura pop brasileira, sendo lembrada tanto pelos seus ensaios ousados quanto pela coragem de quebrar tabus em uma época em que a aceitação da diversidade era ainda mais desafiadora. Recentemente, a TV Globo anunciou o desenvolvimento de um documentário sobre a história da "G Magazine", previsto para estrear em junho de 2025 no Globoplay.A série documental, que ainda não tem título oficial, é considerada uma das grandes apostas da plataforma para o próximo ano. O documentário promete revelar os bastidores das edições e os desafios enfrentados por artistas que posaram para a revista, além de explorar o impacto cultural da publicação. Nomes icônicos que marcaram época na "G Magazine", como
<strong>
 Túlio Maravilha
</strong>
e
<strong>
 Vampeta
</strong>
, já foram confirmados como parte do elenco de entrevistados.
]]></description>
      <pubDate>28.08.24 0h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: DJ Assayag leva o ritmo do tecnomelody para turnê no Japão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/musica/video-dj-assayag-leva-o-ritmo-do-tecnomelody-para-turne-no-japao-1.855280</link>
      <description><![CDATA[O paraense celebra o reconhecimento internacional da música brega e promete uma experiência inesquecível ao apresentar a cultura do Pará no Japão
O DJ Assayag está realizando uma turnê no Japão, levando o ritmo do Pará, como o tecnomelody. Ao todo, o paraense fará 10 shows no país até o final de setembro.“A música paraense, especialmente o brega, tem ganhado espaço e reconhecimento. É gratificante ver nossa cultura sendo apreciada em outros continentes. Tocar no Japão será uma experiência incrível, e estou ansioso para mostrar um pouco mais da nossa terra para o mundo”, comenta Assayag.Nascido em Belém, DJ Assayag passou por diversas aparelhagens no Pará. Ele integrou a aparelhagem Rubi de 2007 a 2011, em seguida fez parte do Mega Príncipe, e a partir de 2015 passou a comandar a Ouro Negro. Atualmente, segue em carreira solo desde 2018.
<strong>
 ASSISTA:
</strong>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C_MmbsnN2BE/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C_MmbsnN2BE/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C_MmbsnN2BE/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C_MmbsnN2BE/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>]]></description>
      <pubDate>28.08.24 0h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem morre após ser atropelado duas vezes na avenida Duque de Caxias</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-morre-apos-ser-atropelado-duas-vezes-na-avenida-duque-de-caxias-1.855276</link>
      <description><![CDATA[Os socorristas tentaram reanimar o homem por cerca de 30 minutos dentro da ambulância, mas ele não resistiu e morreu em frente à Igreja de Fátima
Um homem não identificado morreu na noite desta terça-feira (27), após ser atropelado na esquina das avenidas Duque de Caxias e Antônio Baena, no bairro de Fátima, em Belém.De acordo com testemunhas, o homem retornava de um aniversário e havia parado para tomar uma sopa em um estabelecimento próximo à Igreja de Fátima, como fazia habitualmente, segundo a proprietária do estabelecimento, que preferiu não se identificar.“Ele de vez em quando vinha aqui tomar uma sopa, mas ninguém sabe o nome dele, ele era muito reservado, tomava a sopa e ia embora. Hoje ele estava com dois pratinhos de doces, acho que vinha de uma festa”, disse.Após terminar a refeição, o homem atravessou a avenida Duque de Caxias, quando foi atingido por uma motocicleta, conduzida por um entregador de aplicativo. Com o impacto, o homem perdeu o equilíbrio e caiu na pista, batendo a cabeça. Em seguida, foi atropelado por um carro.“Eu avistei ele de longe. Ele estava na beira da pista, deu alguns passou como se fosse atravessar, mas depois voltou. Foi nesse momento que bati nele e depois o carro, infelizmente”, disse o condutor da motocicleta, que também não quis se identificar e estava bastante nervoso.O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) foi acionado imediatamente e chegou rapidamente ao local. A Polícia Militar também acompanhou a ocorrência e interrompeu parcialmente o trânsito na via.Os socorristas tentaram reanimar o homem por cerca de 30 minutos dentro da ambulância, mas ele não resistiu aos ferimentos e morreu em frente à Igreja de Fátima.Uma multidão se formou no local, acompanhando de perto o trabalho da equipe do SAMU. Alguns oravam pedindo para ele sobreviver, no entanto, os médicos do serviço saíram do veículo para dar a triste notícia.O homem não portava documentos de identificação no momento do acidente, e sua identidade ainda não foi confirmada pelas autoridades. A Polícia Civil irá investigar o caso para determinar as circunstâncias do atropelamento e tentar identificar a vítima.Os condutores da motocicleta e do carro foram levados para Delegacia de São Brás, onde prestaram depoimentos. O corpo da vítima foi também para delegacia, seguindo o protocolo de quando ocorrem óbitos dentro da ambulância. Logo em seguida, o corpo foi encaminhado para o Centro de Perícias Cientifícas Renato Chaves.
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 23h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Afilhado de Mr.Catra, MC Delux anuncia sexta turnê pela Europa; veja quais são os países </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/afilhado-de-mr-catra-mc-delux-anuncia-sexta-turne-pela-europa-veja-quais-sao-os-paises-1.855277</link>
      <description><![CDATA[MC Delux segue o legado de seu pai, levando alegria através da música para os quatro cantos do mundo
<strong>
 MC Delux,
</strong>
nome artístico de
<strong>
 Vinicius Martins dos Santos,
</strong>
se prepara para sua sexta
<strong>
 turnê na Europa.
</strong>
Nascido em Queimados, Rio de Janeiro, e
<strong>
 afilhado de Mr. Catra,
</strong>
Delux conquistou o público com hits como “Deu Meia Noite Eu Sumi”, “Eu Bem Que Te Avisei”, “Liga O Flash do Celular”, “Orquestra Maldita”, “Se Você Não Quer Passa a Vez”, acumulando 11 milhões de ouvintes mensais.
<a href="/cultura/musica/filho-de-mr-catra-mc-juninho-fsf-comemora-ter-virado-hit-no-tiktok-1.331804" title="Filho de Mr. Catra, MC Juninho FSF comemora ter virado hit no TikTok">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.331807:1606908777/678f8e99-22f1-4f9b-a08a-372e03c29187.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b5d72cd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.331807:1606908777/678f8e99-22f1-4f9b-a08a-372e03c29187.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4726d50" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/filho-de-mr-catra-mc-juninho-fsf-comemora-ter-virado-hit-no-tiktok-1.331804" title="Filho de Mr. Catra, MC Juninho FSF comemora ter virado hit no TikTok">
 <span class="title">
  <b>
   Filho de Mr. Catra, MC Juninho FSF comemora ter virado hit no TikTok
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Voz de 'Rebola e Joga', ele em breve lança música com MC Mirella
 </span>
</a>
A turnê, que passará por países como
<strong>
 Portugal, Suíça, França e Bélgica,
</strong>
inclui shows em locais renomados como Lust Lisboa e Mamamia Fafe. Em Portugal, Delux também participará do evento Jogo dos Famosos, onde promete uma apresentação especial em homenagem a Ronaldinho Gaúcho.“Estou muito feliz por esse momento, só tenho a agradecer. Vou conhecer alguns países que ainda não tinha visitado, e confesso que isso é motivo de muita felicidade para mim. Estou levando na bagagem meu sonho de menino, que sempre foi levar meu funk, minha música, para o mundo,” comenta Delux. “Desta vez, será um show diferente, com muita entrega. É sempre bom fazer o que se ama.”Delux também reflete sobre a importância de persistir nos sonhos e se manter relevante: “Muitas vezes, é bom chegar, mas difícil é se manter. Fiz a primeira turnê na Europa, e agora estou indo pela sexta vez. Isso se chama se manter, o que é o mais difícil. Muitas vezes, você vai uma vez e não volta, mas estou indo pela sexta vez, já fechando uma sétima turnê para o ano que vem. E isso eu tenho que agradecer ao público europeu, que sempre me acolheu e abraçou meu trabalho”.
<strong>
 Confira os próximos shows:
</strong>
MC Delux segue o legado de seu pai, levando alegria através da música para os quatro cantos do mundo. “Estou preparado e capacitado para levar o melhor show para o meu público europeu, que está me esperando com ansiedade. Vamos que vamos!”
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 23h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pedro Urizzi faz estreia internacional no filme ‘Meu Amigo Pinguim’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/pedro-urizzi-faz-estreia-internacional-no-filme-meu-amigo-pinguim-1.855274</link>
      <description><![CDATA[O filme será lançado no Brasil no dia 12 de setembro
O ator
<strong>
 Pedro Urizzi
</strong>
estreou no
<strong>
 cinema internacional
</strong>
com o
<strong>
 filme
</strong>
"
<strong>
 Meu Amigo Pinguim
</strong>
”, dirigido por David Schurmann. O longa, com lançamento ocorreu no último dia 16 de agosto nos Estados Unidos e, será realizado no
<strong>
 dia 12 de setembro no Brasil,
</strong>
distribuído pela Paris Filmes.No filme, Urizzi interpreta a versão jovem do protagonista, vivido por Jean Reno. A trama acompanha a relação entre um pescador solitário e um pinguim, encontrado à deriva no oceano. O
<strong>
 personagem de Urizzi
</strong>
, João jovem, é casado com Maria (Amanda Magalhães) e pai de um menino de 11 anos, interpretado por Juan José Guarnica.As filmagens ocorreram entre setembro e outubro de 2022, principalmente em Ubatuba, São Paulo. Urizzi destaca o desafio de atuar em cenas no mar, onde uma estrutura foi montada na praia para simular ondas.Pedro Urizzi comentou sobre a preparação para o papel, destacando que o diretor David Schurmann lhe pediu para estudar os filmes de Jean Reno, buscando capturar o estilo do ator. Urizzi ressaltou a dificuldade em replicar o estilo mais contido de Reno, que exige economia nos gestos e movimentos, mas sem perder a intensidade necessária para o personagem.O filme "Meu Amigo Pinguim" é o terceiro trabalho conjunto entre Urizzi e Schurmann, consolidando uma parceria que começou em 2011, com o longa "Desaparecidos". Além do elenco principal, o filme conta com a participação de pinguins treinados para atuar em diversas cenas.
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 23h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Patricia Abravanel comove ao pedir ajuda a Deus para manter o SBT</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/video-patricia-abravanel-comove-ao-pedir-ajuda-a-deus-para-manter-o-sbt-1.855271</link>
      <description><![CDATA[O programa foi gravado quatro dias antes do falecimento de Silvio Santos 

No último domingo (25/8), os telespectadores do
<strong>
 Programa do Silvio Santos
</strong>
foram surpreendidos por um momento emocional protagonizado por
<strong>
 Patrícia Abravanel.
</strong>
Durante a atração, que foi gravada antes do falecimento do apresentador, Patrícia comemorou os
<strong>
 43 anos do SBT
</strong>
e fez um pedido de força a Deus para continuar conduzindo a emissora.
<a href="/cultura/estreia-do-filme-silvio-cinebiografia-do-apresentador-e-confirmada-para-o-dia-12-de-setembro-1.852834" title="Estreia do filme 'Silvio', cinebiografia de SIlvio Santos, é confirmada para o dia 12 de setembro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852847:1724265614/Rodrigo-Faro-Silvio-Santos.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=35ba366" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852847:1724265614/Rodrigo-Faro-Silvio-Santos.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4f17d90" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/estreia-do-filme-silvio-cinebiografia-do-apresentador-e-confirmada-para-o-dia-12-de-setembro-1.852834" title="Estreia do filme 'Silvio', cinebiografia de SIlvio Santos, é confirmada para o dia 12 de setembro">
 <span class="title">
  <b>
   Estreia do filme 'Silvio', cinebiografia de SIlvio Santos, é confirmada para o dia 12 de setembro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estrelado por Rodrigo Faro, o filme utiliza o sequestro do apresentador como fio condutor
 </span>
</a>
<a href="/cultura/apos-3-dias-moacyr-franco-descobre-morte-de-silvio-santos-1.852698" title="Após 3 dias, Moacyr Franco descobre morte de Silvio Santos e admite inveja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852710:1724249707/moacyr-franco-silvio-santos.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3175859" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852710:1724249707/moacyr-franco-silvio-santos.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=41e035f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/apos-3-dias-moacyr-franco-descobre-morte-de-silvio-santos-1.852698" title="Após 3 dias, Moacyr Franco descobre morte de Silvio Santos e admite inveja">
 <span class="title">
  <b>
   Após 3 dias, Moacyr Franco descobre morte de Silvio Santos e admite inveja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ator estava internado no final de semana e não foi comunicado da morte do apresentador
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/genro-de-silvio-santos-e-condenado-por-uso-indevido-de-musicas-de-beth-carvalho-1.852691" title="Genro de Silvio Santos é condenado por uso indevido de músicas de Beth Carvalho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Luana Carvalho, filha da falecida sambista Beth Carvalho, disse que o trabalho de um artista foi usado por Fábio Faria em prol daquilo que ela não acredita." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852695:1724245659/BETH-FARIAS-FABIO-FARIA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dd7934a" data-title="Luana Carvalho, filha da falecida sambista Beth Carvalho, disse que o trabalho de um artista foi usado por Fábio Faria em prol daquilo que ela não acredita."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852695:1724245659/BETH-FARIAS-FABIO-FARIA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=02192e9" title="Luana Carvalho, filha da falecida sambista Beth Carvalho, disse que o trabalho de um artista foi usado por Fábio Faria em prol daquilo que ela não acredita."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/genro-de-silvio-santos-e-condenado-por-uso-indevido-de-musicas-de-beth-carvalho-1.852691" title="Genro de Silvio Santos é condenado por uso indevido de músicas de Beth Carvalho">
 <span class="title">
  <b>
   Genro de Silvio Santos é condenado por uso indevido de músicas de Beth Carvalho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fábio Faria usou sem autorização a música da artista em campanhas da própria gestão durante o governo Bolsonaro. Ele foi condenado a pagar R$ 20 mil de indenização.
 </span>
</a>
"Se existe um pedido que eu quero fazer, é pedir a Deus que Ele nos capacite mesmo. A mim e as minhas irmãs, a poder fazer com que esse SBT cresça ainda mais, de forma robusta, forte, poderosa e conquiste mais e mais o coração dos brasileiros", disse ela durante o programa.
<strong>
 Assista ao vídeo:
</strong>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C_InAGVu6dS/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C_InAGVu6dS/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C_InAGVu6dS/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C_InAGVu6dS/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Patrícia também mencionou a importância de ter pessoas comprometidas na equipe. "Que Deus nos dê as pessoas para estarem com a gente nessa jornada. Que essas pessoas vistam a camisa, assim como vocês vestiram, e conquistem junto com a gente. Viva o SBT! São 43 anos de alegria e influenciando, levando muita vida a esse Brasil. Vamos a todo mundo! Parabéns, SBT", afirmou emocionada. Durante a exibição, a produção do programa colocou na tela uma nota informando que a gravação ocorreu em 13 de agosto, quatro dias antes do falecimento de Silvio Santos.
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 23h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Acrobata erra movimento e cai de trapézio durante apresentação em show do Cirque du Soleil, nos EUA</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/acrobata-erra-movimento-e-cai-de-trapezio-durante-apresentacao-em-show-do-cirque-du-soleil-nos-eua-1.855269</link>
      <description><![CDATA[A artista estava realizando uma acrobacia quando caiu a alguns metros do chão 

Uma artista do
<strong>
 Cirque du Soleil
</strong>
sofreu uma queda durante uma apresentação em
<strong>
 Oregon
</strong>
, nos
<strong>
 Estados Unidos.
</strong>
O
<strong>
 incidente
</strong>
, ocorrido no último sábado (24/8), foi registrado em vídeo por uma pessoa na plateia e mostra o momento em que a
<strong>
 acrobata
</strong>
cai no
<strong>
 palco
</strong>
durante a performance. O estado de saúde da
<strong>
 acrobata
</strong>
não foi revelado.
<a href="/brasil/trapezistas-caem-de-4-metros-de-altura-durante-apresentacao-de-circo-video-1.731409" title="Trapezistas caem de 4 metros de altura durante apresentação de circo; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731423:1696001913/trapezistas-caem-durante-apresentac-o.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=facefbc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.731423:1696001913/trapezistas-caem-durante-apresentac-o.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=de3f0e0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/trapezistas-caem-de-4-metros-de-altura-durante-apresentacao-de-circo-video-1.731409" title="Trapezistas caem de 4 metros de altura durante apresentação de circo; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Trapezistas caem de 4 metros de altura durante apresentação de circo; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os artistas circenses da Argentina sofreram o acidente na noite desta quinta-feira, em Santa Catarina
 </span>
</a>
<a href="/mundo/jovem-morre-apos-cair-de-brinquedo-em-parque-de-diversao-acompanhante-ficou-gravemente-ferida-1.713503" title="Jovem morre após cair de brinquedo em parque de diversão; acompanhante ficou gravemente ferida">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.713510:1691499385/WhatsApp-Image-2023-08-08-at-09-56-16.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=35b88d3" data-title="Imagem ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.713510:1691499385/WhatsApp-Image-2023-08-08-at-09-56-16.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8aed20e" title="Imagem ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/jovem-morre-apos-cair-de-brinquedo-em-parque-de-diversao-acompanhante-ficou-gravemente-ferida-1.713503" title="Jovem morre após cair de brinquedo em parque de diversão; acompanhante ficou gravemente ferida">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem morre após cair de brinquedo em parque de diversão; acompanhante ficou gravemente ferida
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O casal de amigos, de 17 e 19 anos, caíram de uma altura de 24 metros durante o passeio no brinquedo que se assemelha a uma tirolesa
 </span>
</a>
De acordo com informações da ABC News, a artista estava realizando acrobacias em um aro pendurado a alguns
<strong>
 metros do chão
</strong>
quando perdeu a sustentação e caiu.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1828626782947308027?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Em nota publicada nas redes sociais, a organização do espetáculo Kooza, do
<strong>
 Cirque du Soleil,
</strong>
informou que a artista está se recuperando sob os cuidados da equipe médica e técnica do evento. A nota também destacou que "a segurança é nossa maior preocupação e eles serão cuidados até que possam retornar ao show".
]]></description>
      <pubDate>27.08.24 23h18</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
