<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 20/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta terça</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-20-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-terca-1.852241</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta terça (20/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Este será um período de autoafirmação e energia intensa. No entanto, é crucial que você direcione essa energia para apoiar suas crenças e ideais, em vez de criticar a perspectiva dos outros. Mantenha o foco em seus objetivos.Você estará mais voltado para questões íntimas e uma pausa em sua agenda social pode ser benéfica para reavaliar algumas amizades e relações. Enfrente a realidade de frente e não evite os fatos.Este é um momento de introspecção. Sua comunicação, normalmente expressiva, dará lugar à observação e ao silêncio. Respeite seus pensamentos e não sinta pressa para agir.Os encontros e diálogos de hoje vão incentivá-lo a refletir e a explorar seu interior. Utilize esses momentos para transformar antigos registros emocionais com novos olhares e sentimentos. Abra espaço para essa transformação.Você enfrentará demandas sociais que exigirão muita disposição e energia. É importante ter clareza sobre seus próprios desejos para se engajar apenas no que for proveitoso. Evite a pressa.Preste atenção aos seus sonhos e projetos para identificar aspectos do cotidiano que não estão mais funcionando positivamente para seu futuro. Seja honesto consigo mesmo e faça as mudanças necessárias.Desafios internos e questões familiares podem surgir. Use sua experiência passada como guia para tomar decisões acertadas. Avalie antigos processos e valorize os aprendizados adquiridos.Este é um momento para refletir mais e agir menos. Quando o ambiente ao seu redor parecer tenso e confuso, permita-se retirar-se temporariamente para retornar com maior clareza sobre seu papel e suas funções. Seja cauteloso.Concentre-se no conhecimento que está ao seu redor em vez de buscar o inalcançável. Preste atenção nas trocas cotidianas e no que é familiar. Lembre-se de que tudo está em constante renovação.Embora você seja realista, a imaginação e a fantasia serão recursos valiosos neste momento. Explore sua capacidade de abstração e invista em qualidades artísticas. Surpreenda-se com os resultados.As flutuações emocionais convidarão você a explorar sua intimidade de maneira clara e direta. Aborde esse processo com leveza e valorize tanto o encontro consigo mesmo quanto com os outros.Você enfrentará um importante impasse e deve manter a serenidade para encontrar as melhores soluções. Permita-se o tempo necessário para refletir e caminhar com segurança.
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com castelos: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-castelos-o-que-significa-o-sonho-1.852243</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns exemplos de sonhos com castelos e suas possíveis interpretações
Sonhar com castelos pode ter diferentes significados, dependendo do contexto e das ações no sonho. Veja alguns exemplos de sonhos com castelos e suas possíveis interpretações:Sonhar com um castelo que está desmoronando pode simbolizar a sensação de que algo importante na sua vida está desmoronando, como uma relação ou um projeto. Também pode refletir inseguranças ou medos sobre a estabilidade de sua situação atual.Um castelo bonito e bem conservado pode representar sucesso, realização e um senso de segurança. Este sonho pode indicar que você está satisfeito com suas conquistas e se sente seguro em sua vida pessoal e profissional.Um castelo abandonado ou em ruínas pode sugerir sentimentos de solidão, negligência ou uma área da sua vida que precisa de atenção. Pode também refletir um desejo de reviver algo que foi deixado de lado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-cavalo-o-que-significa-o-sonho-1.798161" title="Sonhar com cavalo: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851392:1723922034/sonhar-com-cavalos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1087b6e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851392:1723922034/sonhar-com-cavalos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=afe4e4f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-cavalo-o-que-significa-o-sonho-1.798161" title="Sonhar com cavalo: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com cavalo: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com cavalo
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-arco-iris-o-que-significa-o-sonho-1.804469" title="Sonhar com arco-íris: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848765:1723250918/sonhar-com-arco-iris.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd9341d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848765:1723250918/sonhar-com-arco-iris.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1869f87" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-arco-iris-o-que-significa-o-sonho-1.804469" title="Sonhar com arco-íris: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com arco-íris: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com arco-íris
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-abobora-o-que-significa-o-sonho-1.772210" title="Sonhar com abóbora: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848775:1723251528/sonhar-com-abobora.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab4d177" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848775:1723251528/sonhar-com-abobora.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=089aa68" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-abobora-o-que-significa-o-sonho-1.772210" title="Sonhar com abóbora: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com abóbora: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com abóbora
 </span>
</a>
Explorar um castelo no sonho pode simbolizar uma jornada de autoconhecimento ou a exploração de novas oportunidades. Este sonho pode sugerir que você está em busca de algo significativo e valioso na sua vida.Um castelo cercado por obstáculos, como muros altos ou fossos, pode indicar que você se sente bloqueado ou impedido de alcançar seus objetivos. Pode também refletir uma sensação de estar isolado ou separado dos outros.Significado: Ser coroado em um castelo pode simbolizar um reconhecimento ou conquista importante. Este sonho pode indicar que você está alcançando seus objetivos e recebendo a valorização que merece.
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vidente que previu a morte de Silvio Santos: 'Gostaria de ter errado'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/vidente-que-previu-a-morte-de-silvio-santos-gostaria-de-ter-errado-1.852252</link>
      <description><![CDATA[Pedro Baldansa incluiu a morte do apresentador em suas previsões para 2024 e mencionou novamente o período entre os dias 13 e 25 de agosto
<strong>
 Pedro Baldansa
</strong>
, um vidente que previu a morte de
<strong>
 Silvio Santos
</strong>
, foi entrevistado por Marília Gabriela durante a apresentação da peça da apresentadora no último domingo (18/8).Em entrevista ao Extra, Baldansa comentou sobre o assunto: "Acredito que nada acontece por acaso. Eu havia comprado o ingresso para ver a Marília há meses, e escolhi um lugar bem perto do palco. Foi uma situação difícil ir ao teatro para me distrair em um momento tão triste, com a perda do Silvio."O vidente havia incluído a morte de Silvio Santos em suas previsões para 2024 e mencionou novamente o período entre os dias 13 e 25 de agosto. "Sempre fui muito cuidadoso ao fazer previsões sobre falecimentos, pois acho que é algo que precisa ser tratado com muita ética. No entanto, como percebi que isso realmente se concretizaria neste ano, decidi falar sobre o assunto em meu canal. Mais recentemente, voltei a alertar que o momento estava se aproximando.""Ninguém gosta de receber esse tipo de previsão, e eu também não gosto de fazê-las. Essa, em particular, eu realmente queria que não se concretizasse; gostaria de ter errado. Fiquei emocionado nesses dias, cresci assistindo ao Silvio, mas isso faz parte da vida. Infelizmente, a morte é a única certeza que temos. Nem sempre vemos apenas coisas boas; às vezes, a realidade é dura e triste."Baldansa também comentou sobre o futuro do SBT. "A emissora vai passar por uma grande transformação em relação às condutas internas. Acredito que o canal tentará se renovar, mas também vejo uma certa disputa familiar no grupo como um todo, com dois polos buscando mais influência. Apesar de Silvio ter deixado as coisas bem claras para as filhas, percebo uma possível troca de farpas."O vidente ainda destacou que a disputa pelo controle do canal pode acabar na Justiça. "Diria até que, não agora, mas após alguns meses, algo poderá ser resolvido judicialmente."
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 1h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deborah Secco revela que nunca deu beijo técnico: 'Sempre fui retribuída'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/deborah-secco-revela-que-nunca-deu-beijo-tecnico-sempre-fui-retribuida-1.852251</link>
      <description><![CDATA[A atriz contou que nunca fez cenas de beijo sem língua e sempre se saiu bem nas cenas de sexo
Sob a apresentação de Marisa Orth, o programa "Dois Em Cena" deu início à sua nova temporada nesta segunda-feira (19/8), no canal VIVA, trazendo revelações de
<strong>
 Deborah Secco
</strong>
e Valentina Herszage. Durante a atração, ambas responderam a perguntas rápidas sobre atuação, incluindo a questão do beijo técnico.Deborah foi direta ao revelar que nunca aderiu ao beijo técnico: "Isso surgiu ao longo do tempo, na nossa geração isso não existia. Nunca dei beijo sem língua e sempre fui retribuída", declarou, provocando risadas em Valentina e Marisa.Marisa também questionou como as atrizes lidam com as cenas mais ousadas: "Sempre me saí bem nas cenas de sexo", afirmou Deborah, enquanto Valentina respondeu que nunca fez cenas sensuais.Ao final do programa, as duas trocaram elogios, agradecimentos e palavras de carinho:"Te ouvir falar, para mim, só confirma que você ensina a mim e a todas as gerações a sermos quem realmente somos. Acho você incrível, muito autêntica, criativa, profissional e generosa. Minha admiração por você só cresceu ao trabalhar contigo", disse Valentina a Deborah."Você é uma grande atriz! Muito doce, amorosa e parceira. A sensação que tive ao dividir cena com você é que a arte está em boas mãos. Quando olho para essa nova geração, vejo que vocês fazem tudo de forma tão natural e são tão preparadas para coisas que para mim eram grandes desafios. Vocês estão construindo uma história brilhante, com trabalhos incríveis, um após o outro. Tenho muito orgulho de você", respondeu Deborah a Valentina.O "Dois em Cena" vai ao ar todas as segundas-feiras, às 18h, no canal VIVA.
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 1h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Investigação do MP indica que PCC lavou dinheiro com agentes de jogadores de grandes clubes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/investigacao-do-mp-indica-que-pcc-lavou-dinheiro-com-agentes-de-jogadores-de-grandes-clubes-1.852250</link>
      <description><![CDATA[Grupo de Atuação Especial e Combate ao Crime Organizado apura se a origem dos recursos para a negociação de atletas foi o tráfico de drogas
Promotores do Ministério Público Estadual (MPE) de São Paulo têm em mãos mensagens, contratos e o depoimento do empresário Antônio Vinícius Lopes Gritzbach, de 38 anos, que acusa dirigentes ligados a empresas que cuidam da carreira de jogadores de futebol de lavar dinheiro do
<strong>
 Primeiro Comando da Capital (PCC)
</strong>
. Os crimes investigados por enquanto não têm relação com atletas, cartolas e clubes, mas o Grupo de Atuação Especial e Combate ao Crime Organizado (Gaeco) apura se a origem dos recursos para a negociação de atletas foi o
<strong>
 tráfico de drogas
</strong>
.No acordo de delação, Gritzbach trata da atuação do empresário de futebol Danilo Lima de Oliveira, o Tripa, da Lion Soccer Sports. Ele ainda teria participação na UJ Football Talent. Outro empresário apontado pelo delator como relacionado à lavagem de dinheiro do PCC é Rafael Maeda Pires, o Japa do PCC, que teria participado do cotidiano das decisões da FFP Agency Ltda, do empresário Felipe D'Emílio Paiva, até ser assassinado no ano passado. Procuradas, a FFP disse não ter conhecimento da delação e a Lion não foi localizada.As três empresas investigadas são nomes de porte nesse segmento que agenciam ou já agenciaram jogadores como
<strong>
 Emerson Royal
</strong>
(atualmente no Milan),
<strong>
 Eder Militão
</strong>
(Real Madrid),
<strong>
 Bremer
</strong>
(Juventus),
<strong>
 Du Queiroz
</strong>
(ex-Corinthians e agora no Grêmio) e
<strong>
 Igor Formiga
</strong>
(também ex-Corinthians e agora defendendo o Novorizontino). São citados ainda na investigação do MPE
<strong>
 Gustavo Scarpa
</strong>
(Atlético-MG),
<strong>
 Felipe Negrucci
</strong>
e
<strong>
 Caio Matheus
</strong>
(ambos da base do São Paulo),
<strong>
 Marcio Bamb
</strong>
u (aposentado),
<strong>
 Guilherme Biro
</strong>
(Corinthians) e
<strong>
 Murillo
</strong>
(ex-zagueiro do time do Parque São Jorge e hoje no Nottingham Forest, da Inglaterra). Todos eles aparecem nas páginas oficiais das duas empresas investigadas como sendo clientes ou ex-clientes.Gritzbach, o empresário delator, está no centro de uma das maiores investigações feitas até hoje sobre a lavagem de dinheiro do tráfico de drogas em São Paulo, envolvendo os negócios da facção paulista na região do Tatuapé, bairro da zona leste paulistana. Acusado pelo PCC de ter dado um desfalque de R$ 100 milhões em bitcoins nas finanças da facção, Gritzbach resolveu apresentar sua versão sobre os negócios do crime organizado no futebol ao assinar um acordo de delação premiada com o Gaeco. Um de seus anexos é o chamado PCC Futebol Clube. A delação foi proposta pela defesa em setembro de 2023. O Gaeco concordou com a delação e o acordo homologado pela Justiça em abril de 2024.Segundo a delação de Gritzbach, o empresário Danilo Lima de Oliveira, o Tripa, da
<strong>
 Lion Soccer Sports
</strong>
, colocaria parte de seus jogadores na agência UJ Football Talent, que "não teria lastro financeiro, se enquadra no Simples e possui vários jogadores". Segundo o delator, Tripa não é dono da empresa, mas tem participação. O sócio é o ex-atleta Ulisses Jorge.A UJ Football se define como uma "assessoria esportiva com expertise internacional em promover sonhos de atletas desde 2010". O principal cliente é Éder Militão, zagueiro revelado pelo São Paulo e que hoje defende o Real Madrid e a seleção brasileira.O delator diz que Danilo agenciou outros jogadores, como Emerson Royal, Marcio Bambu, Guilherme Biro, Du Queiroz e Murillo Santiago. O empresário Ulisses Jorge não foi localizado pela reportagem.Já a FFP Agency Ltda., a outra empresa apontada pelo delator como relacionada aos acusados de lavar de dinheiro do PCC, agencia, segundo os dados do acordo de delação com o Ministério Público, os jogadores Caio Matheus, Felipe Negrucci, Du Queiroz e Igor Formiga. Como prova da ligação da empresa com integrantes do PCC, o delator entregou cópias de conversas de WhatsApp do empresário Felipe D'Emílio Paiva com o Rafael Maeda Pires, o Japa do PCC, um dos homens fortes da facção, encontrado morto na garagem de um prédio no Tatuapé em 2023. Gritzbach afirmou que conheceu Maeda como piloto de fórmula HB20 e vendedor de carrosAo Estadão, A FFP disse que "não tem conhecimento da alegada delação" e que "todas as transações realizadas são pautadas na transparência e na legalidade".Nas conversas, Maeda e Felipe tratam da contratação de jogadores e da assinatura de contratos, além de pagamentos em real e euro. Há fotos de jogadores e de montes de dinheiro. Existem ainda menções sobre negociações de atletas com o ex-presidente do Corinthians Duílio Monteiro Alves e com o ex-técnico do sub-20 do time, o ex-jogador Danilo, a quem pediriam referência sobre atletas.Ao Estadão, por meio de sua assessoria, Duílio afirmou que "nunca manteve relação pessoal nem comercial com Japa". Também disse não ter trocado mensagens com Japa. O dirigente alegou que, por ter sido presidente do Corinthians, um dos maiores clubes do País, era normal que seu nome fosse citado muitas vezes em negociações de atletas.O Corinthians disse que recebeu "com enorme surpresa a notícia da possibilidade de atletas supostamente agenciados por integrantes do crime organizado terem formalizado contratos com o clube" e ressaltou que tais contratos teriam sido celebrados anteriormente à gestão atual. O clube também afirmou que está "à disposição para fornecer quaisquer documentos que as autoridades reputem importantes e, também, prestar qualquer esclarecimento necessário à completa apuração dos fatos".O Estadão procurou São Paulo, Grêmio, Novorizontino e Atlético-MG. Os tricolores paulista e gaúcho afirmaram que não vão se posicionar, enquanto os outros dois clubes não deram retorno. Também entrou em contato com Real Madrid, Milan, Juventus e Nottingham Forest, mas devido ao fuso horário na Europa o expediente já tinha sido encerrado. Caso os clubes se manifestem sobre a delação envolvendo empresas que agenciam ou agenciaram seus atletas, as informações serão imediatamente acrescentadas à reportagem.Por fim, Gritzbach entregou aos investigadores comprovantes de pagamentos feitos pela FFP para a Confederação Brasileira de Futebol (CBF) para mostrar que Maeda tinha conhecimento do cotidiano da empresa. Para ter licença da Fifa e poder operar no Brasil, um empresário de jogador ou dono de empresa que agencia atletas tem de pagar R$ 8 mil - uma única vez - e R$ 250 a cada atleta registrado.Maeda e Tripa são suspeitos de agir a mando de um dos maiores traficantes do PCC: Anselmo Bechelli Santa Fausta, o Cara Preta ou Magrelo, lavando recursos da venda de entorpecentes. Gritzbach afirma que Tripa é ligado à facção e participou ao lado de Maeda do sequestro do qual ele foi vítima, quando o PCC ameaçou matá-lo em razão justamente do assassinato de Anselmo, ocorrido em 27 de dezembro de 2021, no Tatuapé. Gritzbach é acusado de ser mandante do crime - ele alega inocência.Gritzbach teria sido levado para um imóvel do tribunal do crime. Tripa, segundo ele, obrigou o empresário a telefonar para sua família para se despedir. E pôs luvas cirúrgicas dizendo que iria esquartejá-lo, exibindo à vítima o filme em que outro acusado do crime, Noé Alves Schaum, foi esquartejado por um integrante do PCC conhecido como Klaus Barbie, uma referência ao oficial nazista que atuou na França ocupada durante a 2ª Guerra, onde se tornou o Carniceiro de Lyon.A cabeça de Schaum foi deixada na mesma praça onde Cara Preta e seu motorista, Antonio Corona Neto, o Sem Sangue, foram executados. Já o corpo foi deixado em Suzano, na Grande São Paulo.Solto pelo tribunal do crime da facção com o compromisso de devolver o dinheiro das bitcoins, Gritzbach acabou preso pela polícia. Atualmente, ele está em prisão domiciliar e escapou de um atentado em que um tiro de fuzil foi disparado contra a janela de seu apartamento na véspera do Natal de 2023, quando já negociava a delação premiada. Tanto Tripa quanto Maeda negaram as acusações quando foram ouvidos pela polícia em 2022.Agora, os promotores estão ouvindo o delator para recolher mais provas sobre o suposto esquema de lavagem de dinheiro e compreender como os recursos do tráfico internacional de drogas eram esquentados no negócio de compra e venda de atletas.
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 0h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-esposa denuncia jogador Cristian Cueva por violência doméstica</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/ex-esposa-denuncia-jogador-cristian-cueva-por-violencia-domestica-1.852246</link>
      <description><![CDATA[Pamela López acusa o atleta peruano de tê-la submetido a agressões físicas e psicológicas durante os 13 anos em que estiveram casados e diz que teme por sua vida e de seus filhos
<strong>
 Pamela López
</strong>
, ex-esposa do jogador de futebol
<strong>
 Cristian Cueva
</strong>
, denunciou o atacante da seleção peruana por
<a href="https://www.oliberal.com/?q=viol%C3%AAncia+dom%C3%A9stica">
 violência doméstica
</a>
. De acordo com Pamela, Cueva cometeu agressões físicas e psicológicas contra ela, afirmando: "sofri durante muitos anos".As revelações foram feitas no programa peruano "América Hoy", onde Pamela estava acompanhada de sua advogada, Rosario Sasieta, ex-ministra da Mulher e das Populações Vulneráveis do Peru, nesta segunda-feira (19/8). Após a participação no programa, Pamela concedeu uma coletiva de imprensa, durante a qual compartilhou mais detalhes das violências sofridas. Na ocasião, Rosario Sasieta apresentou vídeos que comprovam as agressões cometidas por Cueva contra a ex-esposa."Foram muitos anos de violência física e psicológica. Tratei-as com terapia. Tivemos uma relação de 13 anos, e acredito que os 13 anos foram de maus-tratos físicos e psicológicos", relatou Pamela. Ela também afirmou que seus filhos com Cueva foram vítimas indiretas das violências do jogador. Rosario Sasieta informou que os três filhos do casal presenciaram um dos dois episódios de agressão.Pamela López declarou ao "América Hoy" que "não reconhece mais" o jogador e manifestou temor de que ele possa fazer algo contra ela. Na coletiva de imprensa, Pamela acrescentou que teme por sua vida: "ele tem amigos desse tipo, temo pela minha vida e pela dos meus filhos".Até o momento da última atualização desta reportagem, Cristian Cueva não havia se pronunciado publicamente sobre a denúncia feita por sua ex-esposa.Durante a coletiva, Pamela López revelou detalhes sobre duas agressões sofridas em 2024. Segundo ela, as agressões ocorriam principalmente quando Cueva estava sob efeito de álcool, afirmando que o jogador enfrenta problemas de alcoolismo."Foram neste ano, mencionamos dois incidentes, mas houve outros. O primeiro foi quando descobri a infidelidade que todos conhecem, confrontei-o e ele me agrediu em um elevador. O segundo foi em uma discoteca aqui, no meu aniversário. Era um segredo a portas abertas, mas eu nunca o tornei público", relatou Pamela.Pamela explicou que a agressão no elevador ocorreu na madrugada de 31 de janeiro para 1º de fevereiro, e a outra em junho. "Me faltou o ar, ele estava me sufocando, tapou minha respiração da boca e do nariz e me enforcava pelo pescoço. Temi pela minha vida", disse Pamela sobre a agressão no elevador.A advogada de Pamela destacou que os casos de agressão física e psicológica vão além dos apresentados nos dois vídeos. De acordo com Pamela, o relacionamento perdurou por anos porque Cueva utilizava os filhos para manipulá-la.Pamela López e Cristian Cueva se separaram no primeiro semestre deste ano, conforme anunciado pelo próprio jogador. No dia 2 de julho, Cueva divulgou um comunicado em suas redes sociais afirmando que "há alguns meses, encontro-me separado de minha esposa, em comum acordo, sem compartilhar o lar".Pamela afirmou ao programa de TV peruano que levará a denúncia "até as últimas consequências, por mim e pelos meus filhos".Cristian Cueva esteve em campo pela seleção peruana na Copa América em julho deste ano e também jogou na Copa do Mundo da Rússia. No Brasil, Cueva teve passagens pelo São Paulo FC, entre 2016 e 2018, e pelo Santos, em 2019. Atualmente, ele joga pelo Cienciano, do Peru, clube com o qual assinou contrato no último final de semana e foi apresentado oficialmente nesta segunda-feira.Ainda na noite de segunda-feira, o Cienciano emitiu um comunicado afirmando que "repudia de maneira categórica qualquer forma de violência de gênero" e que não tinha conhecimento das agressões de Cueva ao contratá-lo. O clube informou ainda que iniciou "o procedimento correspondente" à sua política interna e entrou em contato com a defesa do jogador para esclarecer o caso.
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 0h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bagageiro infestado de baratas faz avião retornar a país de origem com as malas dos passageiros</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/bagageiro-infestado-de-baratas-faz-aviao-retornar-a-pais-de-origem-com-as-malas-dos-passageiros-1.852244</link>
      <description><![CDATA[Passageiros ficaram mais de uma hora sem informações sobre o paradeiro de suas malas até o motivo ser revelado
Os passageiros de um voo que foi de Casablanca, no Marrocos, para Manchester, no Reino Unido, na última quinta-feira (15/8), ainda aguardam a chegada de suas bagagens. Isso porque o avião estava com o porão
<strong>
 infestado de baratas
</strong>
e teve que retornar ao país de origem. As informações são do The Independent.De acordo com o veículo britânico, o voo AT818 da Royal Air Maroc chegou pontualmente a Manchester, às 17h20 no horário local - mas os passageiros ficaram mais de uma hora sem informações sobre o paradeiro de suas malas até o motivo ser revelado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/saude/baratas-veja-o-que-atrai-e-quais-as-doencas-provocadas-por-esse-inseto-1.782833" title="Baratas: Veja o que atrai e quais as doenças provocadas por esse inseto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.168525:1562087024/9-em-media-uma-barata-vive-entre-cinco-e-seis-meses-mas-ha-especies-que-chegam-a-quatro-anos-1463511213436-615x300.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=63619a5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.168525:1562087024/9-em-media-uma-barata-vive-entre-cinco-e-seis-meses-mas-ha-especies-que-chegam-a-quatro-anos-1463511213436-615x300.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a52ae22" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/baratas-veja-o-que-atrai-e-quais-as-doencas-provocadas-por-esse-inseto-1.782833" title="Baratas: Veja o que atrai e quais as doenças provocadas por esse inseto">
 <span class="title">
  <b>
   Baratas: Veja o que atrai e quais as doenças provocadas por esse inseto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esses insetos apresentam uma notável longevidade em comparação com outros, podendo viver até 3 anos, dependendo do sexo e da espécie
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-barata-o-que-significa-o-sonho-1.749536" title="Sonhar com barata: o que significa o sonho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675114:1682904588/barata.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6c39b05" data-title="Imagem ilustrativa."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675114:1682904588/barata.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4498904" title="Imagem ilustrativa."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-barata-o-que-significa-o-sonho-1.749536" title="Sonhar com barata: o que significa o sonho">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com barata: o que significa o sonho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sonhar com baratas pode não ter um significado tão ruim como se imagina
 </span>
</a>
<a href="/saude/como-matar-barata-corretamente-chinelada-nao-e-indicada-para-a-saude-veja-os-motivos-1.701260" title="Como matar barata corretamente? 'Chinelada' não é indicada para a saúde; veja os motivos ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701271:1688429764/barata.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6c39b05" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701271:1688429764/barata.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4498904" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/como-matar-barata-corretamente-chinelada-nao-e-indicada-para-a-saude-veja-os-motivos-1.701260" title="Como matar barata corretamente? 'Chinelada' não é indicada para a saúde; veja os motivos ">
 <span class="title">
  <b>
   Como matar barata corretamente? 'Chinelada' não é indicada para a saúde; veja os motivos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A forma como lidamos com as baratas, por exemplo, pode até ser pior, como é o caso da chinelada
 </span>
</a>
Segundo uma passageira entrevistada pelo jornal, foi descoberto que o porão da aeronave continha uma
<strong>
 infestação de baratas
</strong>
e, consequentemente, nenhum membro da equipe foi autorizado a se aproximar dele por razões de saúde e segurança.O The Independent afirma que apenas um compartimento de bagagens foi afetado, então alguns passageiros puderam recuperar suas malas. A aeronave então retornou para Casablanca enquanto os outros passageiros esperando pela bagagem foram informados para irem para casa e aguardar.Karen Gee, passageira do voo, afirmou à publicação que verificou na sexta-feira (16/8), o localizador que havia colocado em sua mala e descobriu que ela estava em Casablanca. "Eles provavelmente apenas selaram a aeronave e a levaram de volta à base com toda a bagagem a bordo", disse ela à reportagem.O veículo britânico informa que, uma vez em Casablanca, as malas foram descarregadas e a aeronave continuou em serviço normal, com voos para locais como Abuja (Nigéria), Genebra (Suíça) e Paris (França).A bagagem não foi embarcada no último voo da Royal Air Maroc para Manchester, que operou normalmente no último domingo (18/8). O próximo voo a fazer o itinerário está marcado para esta terça-feira (20).De acordo com Karen, ela gostaria de ter suas coisas de volta, mas tem receio de trazer a mala para dentro de sua casa. "Perguntei a alguns colegas o que eles acham que eu deveria fazer e a resposta mais comum foi não correr o risco e simplesmente queimar tudo", disse à reportagem.
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 0h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2764: veja o resultado e os números sorteados hoje (20/08)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2764-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-20-08-1.851971</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2764 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2764
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteia hoje (20/08) o prêmio de
<strong>
 R$ 65 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito às 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="title">
  <b>
   Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O sorteio da quantia milionária estimado em R$ 570 milhões será realizado no dia 31 de dezembro
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=76ead88" data-title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a56ede" title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: como jogar pela Internet?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria será sorteada no dia 31 de dezembro, às 20 horas; para ganhar o prêmio principal, o apostador precisa acertar as seis bolas sorteadas
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="title">
  <b>
   Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira como chegar mais perto de conquistar o tão sonhado prêmio milionário
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>20.08.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Filha adotiva de Silvio Santos quase foi acolhida por família de outro famoso; saiba qual</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/filha-adotiva-de-silvio-santos-quase-foi-acolhida-por-familia-de-outro-famoso-saiba-qual-1.852235</link>
      <description><![CDATA[Silvia Abravanel chegou com três dias de vida na casa de Silvio Santos e sua ex-mulher, Maria Aparecida Vieira 

<br/>
<strong>
 Silvia Abravanel,
</strong>
filha de
<strong>
 Silvio Santos
</strong>
e Maria Aparecida Vieira, revelou detalhes sobre sua
<strong>
 adoção
</strong>
em uma entrevista ao podcast Bagaceira Chique, de Luciana Gimenez. A apresentadora do Bom Dia &amp; Cia no SBT compartilhou que, aos três dias de vida, quase foi adotada por outra família.
<a href="/cultura/ana-maria-braga-se-veste-de-silvio-santos-mais-voce-em-homenagem-ao-apresentador-1.851919" title="Ana Maria Braga se veste de Silvio Santos 'Mais Você' em homenagem ao apresentador">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ana Maria Braga vestida de Silvio Santos no Mais Você." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851927:1724076929/Ana-Maria-Braga-Silvio-Santos.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e05cdcd" data-title="Ana Maria Braga vestida de Silvio Santos no Mais Você."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851927:1724076929/Ana-Maria-Braga-Silvio-Santos.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1a89d05" title="Ana Maria Braga vestida de Silvio Santos no Mais Você."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ana-maria-braga-se-veste-de-silvio-santos-mais-voce-em-homenagem-ao-apresentador-1.851919" title="Ana Maria Braga se veste de Silvio Santos 'Mais Você' em homenagem ao apresentador">
 <span class="title">
  <b>
   Ana Maria Braga se veste de Silvio Santos 'Mais Você' em homenagem ao apresentador
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apresentadora começou o Mais Você desta segunda-feira (19) caracterizada como Silvio Santos, que faleceu aos 93 anos
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/saiba-o-que-e-tabuleiro-ouija-jogo-do-alem-que-silvio-santos-comprou-antes-de-morrer-1.851896" title="Saiba o que é tabuleiro Ouija, 'jogo do além' que Silvio Santos comprou antes de morrer">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Silvio Santos morreu neste sábado (17), aos 93 anos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851871:1724070160/silvio-santos-ouija.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b3a5309" data-title="Silvio Santos morreu neste sábado (17), aos 93 anos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851871:1724070160/silvio-santos-ouija.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9349a92" title="Silvio Santos morreu neste sábado (17), aos 93 anos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/saiba-o-que-e-tabuleiro-ouija-jogo-do-alem-que-silvio-santos-comprou-antes-de-morrer-1.851896" title="Saiba o que é tabuleiro Ouija, 'jogo do além' que Silvio Santos comprou antes de morrer">
 <span class="title">
  <b>
   Saiba o que é tabuleiro Ouija, 'jogo do além' que Silvio Santos comprou antes de morrer
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Objeto adquirido por Silvio Santos permite a suposta comunicação com espíritos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cristo-redentor-e-vestido-de-silvio-santos-em-homenagem-veja-1.851882" title="Cristo Redentor é 'vestido' de Silvio Santos em homenagem; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851887:1724072267/Silvio-Santos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c7d94d8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851887:1724072267/Silvio-Santos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a7b66df" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cristo-redentor-e-vestido-de-silvio-santos-em-homenagem-veja-1.851882" title="Cristo Redentor é 'vestido' de Silvio Santos em homenagem; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Cristo Redentor é 'vestido' de Silvio Santos em homenagem; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além disso, o prefeito do Rio de Janeiro, Eduardo Paes (PSD), anunciou que irá construir uma estátua de Silvio Santos no bairro da Lapa, onde o apresentador nasceu e cresceu.
 </span>
</a>
Silvia contou que
<strong>
 Manuel e Dalila de Nóbrega
</strong>
, um casal próximo da
<strong>
 família Abravanel,
</strong>
inicialmente consideraram adotá-la. "Era para eu ser irmã do Carlos Alberto e não filha do Silvio", disse Silvia, referindo-se a Carlos Alberto de Nóbrega, filho de Manuel.Ela explicou que a decisão de sua adoção foi intermediada por Terezinha, conhecida como "Mãe Cegonha", que ajudava pais a encontrarem filhos adotivos. "O Carlos Aberto já era mais velho, tinha uns 19 anos, e aí o Manuel falou: 'Eu não quero. A Dalila não quer. Mas o Silvio quer. Dá pra Cida'", relembrou Silvia.Ao descrever o momento em que conheceu Silvio Santos e Maria Aparecida, Silvia recordou: "Cheguei em casa com três dias de vida. Tenho uma foto que eu estava num cueiro, ficava só com a cara de fora. Parecia uma lagarta", disse a apresentadora, mencionando a simplicidade e o carinho desse primeiro encontro.
]]></description>
      <pubDate>19.08.24 23h43</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Apresentadora passa mal ao vivo e abandona telejornal da Band</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/apresentadora-passa-mal-ao-vivo-e-abandona-telejornal-da-band-1.852230</link>
      <description><![CDATA[A jornalista estava na bancada da atração quando passou pelo incidente
Nesta segunda-feira (19/8), Eduardo Oinegue surpreendeu os telespectadores do Jornal da Band ao anunciar que Adriana Araújo precisou ser substituída na bancada do programa devido a um mal-estar. A apresentadora deixou a transmissão ao vivo após sentir-se mal.Oinegue explicou que Paloma Tocci assumiu o lugar de Adriana Araújo após a apresentadora sentir a indisposição. Apesar de ter se levantado anteriormente para apresentar a previsão do tempo, Adriana não havia demonstrado sinais de problemas de saúde.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/televisao/video-paloma-tocci-apresenta-programa-usando-camisa-do-paysandu-1.846240" title="VÍDEO: Paloma Tocci apresenta programa usando camisa do Paysandu">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846241:1722802656/47699B2B-27B2-4CE8-AE87-F05B5B72C633.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1b54dd4" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846241:1722802656/47699B2B-27B2-4CE8-AE87-F05B5B72C633.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a7539e4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/televisao/video-paloma-tocci-apresenta-programa-usando-camisa-do-paysandu-1.846240" title="VÍDEO: Paloma Tocci apresenta programa usando camisa do Paysandu">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Paloma Tocci apresenta programa usando camisa do Paysandu
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Paloma Tocci exibe orgulho pelo Paysandu durante apresentação do Show do Esporte na Band
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/band-e-emilio-surita-pagam-quase-r-400-mil-a-luana-piovani-saiba-o-motivo-1.844088" title="Band e Emílio Surita pagam quase R$ 400 mil a Luana Piovani; saiba o motivo ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Emílio e Band pagam indenização para Luana Piovani por perseguição" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844089:1722382944/Emilio-e-Band-pagam-indenizac-o-a-Luana-Piovani-por-perseguic-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0dc11be" data-title="Emílio e Band pagam indenização para Luana Piovani por perseguição"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844089:1722382944/Emilio-e-Band-pagam-indenizac-o-a-Luana-Piovani-por-perseguic-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c3d3df2" title="Emílio e Band pagam indenização para Luana Piovani por perseguição"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/band-e-emilio-surita-pagam-quase-r-400-mil-a-luana-piovani-saiba-o-motivo-1.844088" title="Band e Emílio Surita pagam quase R$ 400 mil a Luana Piovani; saiba o motivo ">
 <span class="title">
  <b>
   Band e Emílio Surita pagam quase R$ 400 mil a Luana Piovani; saiba o motivo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O processo judicial iniciado pela atriz em 2014 era contra o programa Pânico
 </span>
</a>
<a href="/politica/apresentador-datena-lanca-pre-candidatura-a-prefeitura-de-sao-paulo-pelo-psdb-1.825081" title="Apresentador Datena lança pré-candidatura à Prefeitura de São Paulo pelo PSDB">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825085:1718278348/datena.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c3bee1b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825085:1718278348/datena.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9ee8128" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/apresentador-datena-lanca-pre-candidatura-a-prefeitura-de-sao-paulo-pelo-psdb-1.825081" title="Apresentador Datena lança pré-candidatura à Prefeitura de São Paulo pelo PSDB">
 <span class="title">
  <b>
   Apresentador Datena lança pré-candidatura à Prefeitura de São Paulo pelo PSDB
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Datena afirma que deixará a apresentação de seu programa na Band apenas no prazo exigido pela legislação eleitoral; confira
 </span>
</a>
“O Jornal da Band está de volta e, como você pode ver, a Paloma Tocci está aqui no lugar da Adriana Araújo”, afirmou Eduardo Oinegue. Ele acrescentou: “Ela teve uma pequena indisposição, está se sentindo bem, mas continuaremos com a Paloma no programa.”Adriana Araújo, que começou na Band em 2022, já passou por outras grandes emissoras como TV Globo e Record.
]]></description>
      <pubDate>19.08.24 23h41</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
