<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Quina 6539: veja o resultado e os números sorteados hoje (20/09)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/quina/quina-6539-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-20-09-1.863865</link>
      <description><![CDATA[O concurso 6539 da Quina foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
O
<strong>
 concurso
</strong>
6539 da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Quina" target="_blank">
 Quina
</a>
sorteou hoje (21/09) mais de
<strong>
 R$ 19 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio foi realizado a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=fJqFWryscJ4">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/D-Sw28gUfUk" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/D-Sw28gUfUk" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
01 - 02 - 48 - 65 - 76
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/quina/quina-6538-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-20-09-1.863860" title="Quina 6538: veja o resultado e os números sorteados hoje (20/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.477375:1640890436/quina-1-76793.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=56a11ae" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.477375:1640890436/quina-1-76793.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0125188" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6538-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-20-09-1.863860" title="Quina 6538: veja o resultado e os números sorteados hoje (20/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Quina 6538: veja o resultado e os números sorteados hoje (20/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 6538 da Quina é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6537-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-19-09-1.863450" title="Quina 6537: veja o resultado e os números sorteados hoje (19/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.480215:1674758597/Quina.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=86860f5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.480215:1674758597/Quina.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4768ec0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6537-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-19-09-1.863450" title="Quina 6537: veja o resultado e os números sorteados hoje (19/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Quina 6537: veja o resultado e os números sorteados hoje (19/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 6537 da Quina foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6536-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-18-09-1.862961" title="Quina 6536: veja o resultado e os números sorteados hoje (18/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sorteio da Quina 2638 de hoje, 11/09, sorteará R$ 12 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.499170:1694452682/Quina.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=497a62d" data-title="Sorteio da Quina 2638 de hoje, 11/09, sorteará R$ 12 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.499170:1694452682/Quina.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e0e1e6d" title="Sorteio da Quina 2638 de hoje, 11/09, sorteará R$ 12 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/quina/quina-6536-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-18-09-1.862961" title="Quina 6536: veja o resultado e os números sorteados hoje (18/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Quina 6536: veja o resultado e os números sorteados hoje (18/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 6536 da Quina foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
Pode fazer aposta até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio em uma casa lotérica, no Internet Banking da Caixa ou pelo site
<a href="https://www.loteriasonline.caixa.gov.br/silce-web/#/termos-de-uso" target="_blank">
 <strong>
  Loterias Online
 </strong>
</a>
.A aposta
<strong>
 mínima (5 números) custa R$ 2,50
</strong>
e o apostador pode escolher cinco entre 80 dezenas disponíveis. Caso queira aumentar as suas chances de faturar o prêmio, o valor da aposta pode chegar a
<strong>
</strong>
pouco mais de
<strong>
 R$ 6 mil
</strong>
, com direito a escolher 15 números em um mesmo jogo..Uma aposta simples de Curitiba (PR) levou sozinha o maior prêmio da história da Quina: R$ 51.066.753,16. Segundo a Caixa Econômica Federal, a aposta foi feita em canais eletrônicos e o sortudo escolheu a Teimosinha, que é quando se usa a mesma aposta por 3, 6, 12, 18 ou 24 jogos consecutivos.A Quina tem 6 sorteios semanais, que ocorrem de segunda-feira a sábado, às 20h. Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>]]></description>
      <pubDate>21.09.24 20h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Filmes que completam 40 anos de estreia nos cinemas em 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/cinenews/filmes-que-completam-40-anos-de-estreia-nos-cinemas-em-2024-1.864210</link>
      <description><![CDATA[
Em 2024, vários filmes lançados em 1984 completam 40 anos. Avaliar a passagem do tempo desde a estreia de muitos filmes é significativo para entender nossa relação com o cinema e como essas obras conseguiram, ou não, manter suas qualidades ao longo dos anos. Alguns clássicos continuam admiravelmente impactantes e é bom ratificar que filmes de diferentes décadas podem ser assistidos ou revisitados, mantendo ou até ampliando seu impacto estético, narrativo e temático para muitos espectadores.É claro que outros fatores também influenciam a avaliação de um filme além da análise fílmica como aspectos emocionais, contextuais e culturais de cada espectador. No entanto, se adotarmos um critério estético e temático mais rigoroso, muitos filmes podem parecer datados, especialmente quando comparados com as questões contemporâneas presentes em outras formas de arte e cultura deste século. Ainda assim, é inadequado analisar filmes de diferentes épocas apenas sob uma perspectiva moderna e seus questionamentos atuais.    Os anos 1980 foram marcados por conjunturas que resultaram em mudanças expressivas no modo de fazer cinema. O conceito de blockbusters, ou seja, filmes de grande orçamento voltados para altos faturamentos, consolidou-se significativamente. A intensa relação do cinema como indústria de vastos investimentos financeiros em diversos países criou relevantes problemas sobre outras regras de produção, distribuição e exibição, especialmente para os cinemas nacionais, que moldaram de certa forma as normas cinematográficas nas décadas seguintes. No entanto, o cinema autoral felizmente permaneceu forte, com cineastas que veem o filme como uma expressão artística, além de apenas um produto de consumo.  É interessante notar que, ao pesquisar filmes que completam 40 anos em 2024, as produções americanas são as mais destacadas. Isso reflete o que o cinema tem se tornado sob a influência do conceito industrial americano de produzir filmes? Acredito que sim. No entanto, é válido lembrar desses filmes, especialmente para instigar outras pesquisas e, evidentemente, criar conexões emocionais e críticas entre essas obras e os espectadores. Memórias sobre onde assistimos, com quem estávamos, quais eram nossas opiniões na época e como interpretamos esses filmes hoje são formas de perceber o impacto do cinema em nossas vidas. Ele nos lembra de quem fomos e quem podemos ser, seja como cinéfilos, entusiastas do cinema ou cidadãos.Aqui está uma lista de alguns filmes lançados nos cinemas em 1984 que completam 40 anos em 2024. Procure esses filmes para rever ou assistir pela primeira vez e tenha ótimas sessões de cinema, memórias e nostalgia!
<br/>
“Paris, Texas” de Win Wenders, “Carmen” de Carlos Saura, “Memórias do Cárcere” de Nelson Pereira dos Santos, “Amadeus” de Milos Forman, “A História Sem Fim” de Wolfgang Petersen, “1984” de Michael Radford, “Nunca fomos tão felizes” de Murilo Salles, “Subway” de Luc Besson, “Um Amor de Swan” de Volker Scholondorff, “Ruas de Fogo” de Walter Hill, “O Amor até a morte” de Alain Resnais, “A Marvada Carne” de André Klotzel, “Os Caça-Fantasmas” de Ivan Reitman, “O Exterminador do Futuro” de James Cameron, “Karatê Kid – A Hora da Verdade” de John G. Avildsen,  “Um Tira da Pesada” de Martin Brest, “Indiana Jones e o Templo da Perdição” de Steven Spielberg, "Gremlins" de Joe Dante e “Passagem para Índia” de David Lean.   A Roda de Cinema do CEC em setembro terá como tema “Clube do Filme: Aprendizados de vida por meio dos filmes, inspirado no livro de David Gilmour”. O livro "O Clube do Filme" (2009) narra a história real de um pai que, ao ver o filho de 15 anos não ter empenho em estudar na escola, faz uma proposta insólita: o garoto pode deixar os estudos e não trabalhar, desde que assista a três filmes por semana escolhidos por ele. Assim, pai e filho formam um clube do filme, assistindo e debatendo clássicos como “A Doce Vida” de Federico Fellini, “Os Reis do Iê, Iê, Iê” com The Beatles e “O Iluminado” de Stanley Kubrick. Essas sessões fortalecem o vínculo entre eles e proporcionam valiosas lições de vida. A Roda de Cinema do CEC discutirá o poder transformador dos filmes e como eles nos ensinam sobre a vida, destacando o cinema como uma arte de transformação social, pessoal e coletiva. O evento será apresentado por mim na Casa das Artes, no dia 25/9, às 18h30. Inscrições gratuitas.“O Ladrão de Bagdá” de Raoul Walsh com Douglas Fairbanks. Clássico do cinema silencioso com acompanhamento musical ao vivo de Paulo José Campos de Melo. Sessão no dia 24/9, às 19h, com entrada gratuita.
]]></description>
      <pubDate>21.09.24 0h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ONU alerta que violência no Oriente Médio pode se tornar conflagração devastadora</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/onu-alerta-que-violencia-no-oriente-medio-pode-se-tornar-conflagracao-devastadora-1.864204</link>
      <description><![CDATA[Conselho de Segurança teme que ofensiva de Israel contra o Hezbollah, que matou o comandante militar do grupo durante ataque aéreo nesta sexta-feira (20/9), possa desencadear reações imprevisíveis
Uma importante autoridade da Organização das Nações Unidas (ONU) disse nesta sexta-feira (20/9) ao Conselho de Segurança que, caso haja mais episódios de violência entre Israel e os grupos Hamas, na Faixa de Gaza, e Hezbollah, no Líbano — ambos alinhados ao Irã —, um conflito muito mais devastador pode surgir.“Corremos o risco de ver uma conflagração que pode ofuscar até mesmo a devastação e o sofrimento testemunhado até agora”, afirmou a chefe de Assuntos Políticos da ONU, Rosemary DiCarlo, aos 15 membros do conselho, que se encontraram para debater sobre os ataques contra o Hezbollah nesta semana.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/saude/pesquisadores-britanicos-descobrem-novo-grupo-sanguineo-1.864201" title="Pesquisadores britânicos descobrem novo grupo sanguíneo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864203:1726883876/Bolsa-de-sangue.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab647b6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864203:1726883876/Bolsa-de-sangue.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=24fd345" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/pesquisadores-britanicos-descobrem-novo-grupo-sanguineo-1.864201" title="Pesquisadores britânicos descobrem novo grupo sanguíneo">
 <span class="title">
  <b>
   Pesquisadores britânicos descobrem novo grupo sanguíneo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Descoberta desvenda mistério que existia há 50 anos
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hezbollah-distribuiu-pagers-horas-antes-das-explosoes-1.863805" title="Hezbollah distribuiu pagers horas antes das explosões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863807:1726840083/ISRAEL-PALESTINAINS-HEZBOLLAH-GOLD-APOLLO.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=777ec33" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863807:1726840083/ISRAEL-PALESTINAINS-HEZBOLLAH-GOLD-APOLLO.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4caba6e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hezbollah-distribuiu-pagers-horas-antes-das-explosoes-1.863805" title="Hezbollah distribuiu pagers horas antes das explosões">
 <span class="title">
  <b>
   Hezbollah distribuiu pagers horas antes das explosões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Grupo estava confiante de que aparelhos eram seguros, apesar de uma varredura contínua do kit eletrônico para identificar ameaças
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hezbollah-dispara-140-foguetes-em-direcao-ao-norte-de-israel-1.863763" title="Hezbollah dispara 140 foguetes em direção ao norte de Israel">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863765:1726834927/ISRAEL-PALESTINIANS-LEBANON.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=19569cd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863765:1726834927/ISRAEL-PALESTINIANS-LEBANON.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4c9cc41" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hezbollah-dispara-140-foguetes-em-direcao-ao-norte-de-israel-1.863763" title="Hezbollah dispara 140 foguetes em direção ao norte de Israel">
 <span class="title">
  <b>
   Hezbollah dispara 140 foguetes em direção ao norte de Israel
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ataque foi uma resposta do grupo militante após a explosão de aparelhos de comunicação de seus membros, em uma ação atribuída a Israel
 </span>
</a>
“Não é tarde demais para evitar tal loucura. Ainda há espaço para a diplomacia”, afirmou. “Eu peço urgentemente que os Estados-membros com influência sobre as partes tomem atitudes agora.”A guerra na Faixa de Gaza se aproxima de completar seu primeiro ano, e Israel matou um comandante do Hezbollah e outros membros do movimento libanês em um ataque aéreo em Beirute nesta sexta-feira, prometendo realizar uma nova campanha militar até que obtenha segurança na área próxima à fronteira com o Líbano.O bombardeio ocorreu após dois dias de ataques nos quais pagers e walkie-talkies do Hezbollah explodiram, matando 37 pessoas e ferindo milhares. Acredita-se que as ações tenham sido realizadas por Israel, que não confirmou nem negou seu envolvimento.“É imperativo que até mesmo enquanto os fatos surgem sobre os últimos incidentes — nos quais eu reitero, os Estados Unidos não tiveram participação — todas as partes evitem ações que possam jogar a região em uma guerra devastadora”, afirmou ao conselho Robert Wood, da missão dos EUA na ONU.O chefe de direitos humanos da ONU, Volker Turk, disse ser “difícil de conceber” como os ataques contra os dispositivos de comunicação do Hezbollah “podem possivelmente estar em conformidade com os princípios-chave da distinção, proporcionalidade e precaução em um ataque, sob a lei humanitária internacional”.
]]></description>
      <pubDate>21.09.24 0h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Mega Sena 2777: veja o resultado e os números sorteados hoje (21/09)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2777-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-21-09-1.863869</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2777 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2778
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteia hoje (21/09) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 6 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-sena-2776-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-19-09-1.862964" title="Mega Sena 2776: veja o resultado e os números sorteados hoje (19/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.50327:1547635878/Mega-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=379c9b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.50327:1547635878/Mega-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=92bd245" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2776-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-19-09-1.862964" title="Mega Sena 2776: veja o resultado e os números sorteados hoje (19/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2776: veja o resultado e os números sorteados hoje (19/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2776 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2775-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-16-09-1.862096" title="Mega Sena 2775: veja o resultado e os números sorteados hoje (17/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.362527:1615120764/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.362527:1615120764/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2775-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-16-09-1.862096" title="Mega Sena 2775: veja o resultado e os números sorteados hoje (17/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2775: veja o resultado e os números sorteados hoje (17/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2775 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2774-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-14-09-1.861121" title="Mega Sena 2774: veja o resultado e os números sorteados hoje (14/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2774-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-14-09-1.861121" title="Mega Sena 2774: veja o resultado e os números sorteados hoje (14/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2774: veja o resultado e os números sorteados hoje (14/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2774 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>21.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 21/09: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-21-09-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.863975</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar do dia de hoje (21/09) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja, abaixo, o
<strong>
 horóscopo do dia de hoje
</strong>
, 21/09, sábado, para os signos de
<strong>
 Áries
</strong>
,
<strong>
 Touro
</strong>
,
<strong>
 Gêmeos
</strong>
,
<strong>
 Câncer
</strong>
,
<strong>
 Leão
</strong>
,
<strong>
 Virgem
</strong>
,
<strong>
 Libra
</strong>
,
<strong>
 Escorpião
</strong>
,
<strong>
 Sagitário
</strong>
,
<strong>
 Capricórnio
</strong>
,
<strong>
 Aquário
</strong>
e
<strong>
 Peixes
</strong>
.Confira a
<strong>
 previsão e reflexões
</strong>
que os astros vão trazer para o seu dia:
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-quais-signos-tem-mais-chances-de-ganhar-dinheiro-em-2024-1.756883" title="Veja quais signos têm mais chances de ganhar dinheiro em 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.756884:1702428657/signos-mais-afortunados-em-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e34c454" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.756884:1702428657/signos-mais-afortunados-em-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ef2eeb1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-quais-signos-tem-mais-chances-de-ganhar-dinheiro-em-2024-1.756883" title="Veja quais signos têm mais chances de ganhar dinheiro em 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Veja quais signos têm mais chances de ganhar dinheiro em 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja o que os astros revelam sobre os signos que serão mais afortunados em 2024
 </span>
</a>
É essencial que você reconheça todas as potencialidades ao longo deste caminho, pois elas são sementes de futuras realizações, mesmo que sua alma não consiga explorar todas.Não é necessário se esforçar para atender a todas as suas vontades, mas também não deve reprimir seus desejos. A vida não deve ser apenas uma sequência interminável de obrigações.Dedique-se a concluir o que está em andamento, especialmente aquelas tarefas que foram adiadas várias vezes. O futuro é agora, então aproveite para finalizar todas as pendências.Refletir sobre a vida é sempre válido, desde que seja feito com leveza e alegria, porque pensar para trazer angústia e preocupação é péssimo. Busque uma visão mais positiva.Muitas situações parecem desesperadoras no momento, e que você precisa urgente encontrar algo para resolver essas preocupações. Mas, adapte-se à ideia de que não existe uma solução mágica para tudo o que acontece. Foque nos pequenos que você pode gerenciar neste momento.Mantenha distância de pessoas muito carentes que drenam sua energia. Proteja seu espaço e busque ter domínio do seu campo energético.As dificuldades atuais que parecem impossíveis de serem superadas não são punições astrais. A contenção de satisfações pode, na verdade, ser uma proteção contra problemas futuros.Sua alma não precisa ser sempre racional, pois isso eliminaria a aventura da vida. Permita-se se encantar por experiências que realmente valem a pena.Em meio às suas obrigações, sentimentos e pensamentos estranhos podem rodar na sua mente e perturbar sua atenção. Não se preocupe; você não precisa estar totalmente focado hoje.Por que se preocupar com questões que podem nunca acontecer? Essa ansiedade é comum no dia a dia, mas vale a pena tentar evitá-la.Faça contas, mas não para se angustiar com o futuro. Avalie onde é necessário investir e melhorar em sua vida, pois essas reflexões moldarão seu futuro.Seguir orientações que vão contra sua vontade pode ser desafiador, mas às vezes é necessário. A experiência humana é mais sobre coletividade e interdependência do que sobre individualidade.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Heloá Canali, coordenadora de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  <strong>
   oliberal.com
  </strong>
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>21.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dorama 'Hello Monster': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/dorama-hello-monster-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.863504</link>
      <description><![CDATA[O drama sul-coreano também é conhecido como "Eu Lembro de Você"
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 dorama
</a>
<strong>
 "Hello Monster"
</strong>
, ou
<strong>
 "Eu Lembro de Você"
</strong>
, de 2015, é original da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Coreia+do+Sul">
 Coreia do Sul
</a>
. Este
<a href="https://www.oliberal.com/?q=K-drama">
 K-drama
</a>
de romance policial e mistério, disponível no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Viki">
 Viki
</a>
, é dirigido por
<strong>
 Kim Won-suk
</strong>
e estrelado por
<strong>
 Jang Nara, Seo In-guk, Shin Dong-Mi e Jae-Young Kim
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/k-dramas-com-kim-woo-bin-confira-5-obras-com-o-astro-da-coreia-do-sul-1.861239" title="K-dramas com Kim Woo-bin: confira 5 obras com o astro da Coreia do Sul">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Kim Woo-bin, ator sul-coreano" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861249:1726254180/Kim-Woo-bin.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=919dcdb" data-title="Kim Woo-bin, ator sul-coreano"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861249:1726254180/Kim-Woo-bin.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=70b8390" title="Kim Woo-bin, ator sul-coreano"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/k-dramas-com-kim-woo-bin-confira-5-obras-com-o-astro-da-coreia-do-sul-1.861239" title="K-dramas com Kim Woo-bin: confira 5 obras com o astro da Coreia do Sul">
 <span class="title">
  <b>
   K-dramas com Kim Woo-bin: confira 5 obras com o astro da Coreia do Sul
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ator é famoso pelos doramas “The Heirs” e “Amor e Outros Dramas”
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-com-park-bo-gum-conheca-3-obras-com-o-ator-sul-coreano-1.860794" title="Doramas com Park Bo-gum: conheça 3 obras com o ator sul-coreano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Park Bo-gum, ator sul-coreano" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860799:1726166086/Park-Bo-gum-ator-sul-coreano.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=784f653" data-title="Park Bo-gum, ator sul-coreano"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860799:1726166086/Park-Bo-gum-ator-sul-coreano.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=acb5b3c" title="Park Bo-gum, ator sul-coreano"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-com-park-bo-gum-conheca-3-obras-com-o-ator-sul-coreano-1.860794" title="Doramas com Park Bo-gum: conheça 3 obras com o ator sul-coreano">
 <span class="title">
  <b>
   Doramas com Park Bo-gum: conheça 3 obras com o ator sul-coreano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O astro de 31 anos é sucesso em produções de romance
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-com-ji-jin-hee-veja-k-dramas-com-o-ator-sul-coreano-de-romance-in-the-house-1.850987" title="Doramas com Ji Jin-hee: veja K-dramas com o ator sul-coreano de ‘Romance in the House’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ji Jin-hee, ator sul-coreano" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850990:1723830384/Ji-Jin-hee.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b963fc9" data-title="Ji Jin-hee, ator sul-coreano"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850990:1723830384/Ji-Jin-hee.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=63fd589" title="Ji Jin-hee, ator sul-coreano"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-com-ji-jin-hee-veja-k-dramas-com-o-ator-sul-coreano-de-romance-in-the-house-1.850987" title="Doramas com Ji Jin-hee: veja K-dramas com o ator sul-coreano de ‘Romance in the House’">
 <span class="title">
  <b>
   Doramas com Ji Jin-hee: veja K-dramas com o ator sul-coreano de ‘Romance in the House’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O artista participou de “Designates Survivor: 60 Days” e “Misty”, da Netflix
 </span>
</a>
O detetive Lee Hyun (Seo In-guk) é especialista em perfis criminais e tem destaque no trabalho. Quando recebe um e-mail anônimo, sua memória é instigada e ele decide voltar à Coreia do Sul, após anos estudando nos Estados Unidos. Em seu país de origem, um assassino tem feito diversas mulheres de vítimas e todas possuem a aparência semelhante. Lee Hyun, então, passa a ajudar a detetive Cha Ji-an (Jang Nara) e a equipe de investigação. Ele não lembra, mas Cha Ji-an é sua amiga de infância, período em que o pai de Lee Hyun foi morto e o irmão, sequestrado.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/YEsEo2obsDI" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/YEsEo2obsDI" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O elenco de "Hello Monster"/"Eu Lembro de Você" é formado por Seo In-guk, Shin Dong-Mi e Jae-Young Kim."Hello Monster"/"Eu Lembro de Você" tem uma temporada com 16 episódios. Cada episódio tem cerca de 60 minutos de duração. O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=K-drama">
 K-drama
</a>
"Hello Monster"/"Eu Lembro de Você" está disponível no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Viki">
 Viki
</a>
.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 3a9ba04e-9027-419f-b7ed-506d26343ed4
]]></description>
      <pubDate>20.09.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisadores britânicos descobrem novo grupo sanguíneo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/saude/pesquisadores-britanicos-descobrem-novo-grupo-sanguineo-1.864201</link>
      <description><![CDATA[Descoberta desvenda mistério que existia há 50 anos
Pesquisadores britânicos divulgaram nesta semana a descoberta de um novo grupo sanguíneo, denominado MAL. Em artigo publicado na revista acadêmica Blood, da Sociedade Americana de Hematologia, os pesquisadores do sistema público de saúde do Reino Unido (NHS Blood and Transplant), do seu laboratório especializado (International Blood Groups Reference Laboratory) e da Universidade de Bristol divulgaram o resultado, que resolve um mistério que existia há 50 anos. O grupo sanguíneo MAL possibilita a identificação e o tratamento das pessoas que não têm um antígeno pouco conhecido, mas já mapeado há décadas, denominado AnWj, em homenagem às duas primeiras pessoas de que se teve conhecimento que eram AnWj negativas (Anton e Wj).Os grupos sanguíneos são complexos. Os dois sistemas de grupos sanguíneos mais conhecidos são ABO e Rh. Dentro de cada grupo sanguíneo, as hemácias podem carregar marcadores de superfície chamados antígenos (por exemplo, no sistema ABO, as pessoas de podem ter o antígeno A, o B, o A e o B ou ausência de antígeno, chamada de O). Atualmente, há 47 sistemas de grupos sanguíneos e 360 ​​antígenos reconhecidos.O estudo publicado online como pré-impressão identifica o MAL como o 47º sistema de grupo sanguíneo, ao qual pertence o antígeno AnWj. O grupo sanguíneo é identificado pela proteína Mal, que se encontra na superfície dos glóbulos vermelhos do sangue. As pessoas que são AnWj negativas apresentam essa proteína de forma incompleta, o que pode ser hereditário (e aparecer em pessoas saudáveis) ou motivado por distúrbios hematológicos ou alguns tipos de câncer.Foram estudados cinco indivíduos AnWj negativos, inclusive uma senhora que tinha participado da pesquisa que identificou o AnWj negativo publicada em 1972. A forma herdada foi identificada em uma família árabe-israelense. Ainda não foram analisadas as etnias de todos os casos, nem se há alguma etnia em que esse tipo sanguíneo seja mais comum. Se pessoas que são AnWj-negativas receberem sangue AnWj-positivo, podem ter uma reação na transfusão. Segundo nota da Universidade de Bristol, “essa pesquisa permite o desenvolvimento de novos testes de genotipagem para detectar tais indivíduos raros e reduzir o risco de complicações associadas à transfusão”.
]]></description>
      <pubDate>20.09.24 22h59</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lewandowski: É 'intolerável' tentativa de barrar ministros do STF nos EUA</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/lewandowski-e-intoleravel-tentativa-de-barrar-ministros-do-stf-nos-eua-1.864200</link>
      <description><![CDATA[A proposta de parlamentares do Partido Republicano dos Estados Unidos surgiu após a suspensão do X pelo ministro Alexandre de Moraes
O ministro da Justiça e Segurança Pública,
<strong>
 Ricardo Lewandowski
</strong>
, classificou como "intolerável" o pedido de congressistas dos Estados Unidos para barrar a entrada de ministros do Supremo Tribunal Federal (STF), em especial
<strong>
 Alexandre de Moraes
</strong>
, diante do embate com o bilionário
<strong>
 Elon Musk.
</strong>
"As plataformas precisam obedecer às leis do País. Se querem funcionar no País, têm que obedecer, têm que estar enquadradas no ordenamento legal do País. Senão, não podem funcionar. Então, a ameaça de cassação de vistos ou de proibição de entrada (nos Estados Unidos) é absolutamente intolerável", disse o ministro durante coletiva de imprensa em São Paulo, nesta sexta-feira (20/9)A proposta de parlamentares do Partido Republicano dos Estados Unidos, divulgada nesta semana ocorreu após o ministro Alexandre de Moraes suspender a operação da rede X, antigo Twitter, em território brasileiro diante do descumprimento de determinações judiciais envolvendo a Corte Suprema brasileira para barrar perfis com suposto conteúdo falso.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/deputados-americanos-apresentam-projeto-para-barrar-entrada-de-alexandre-de-moraes-nos-eua-1.863014" title="Deputados americanos apresentam projeto para barrar entrada de Alexandre de Moraes nos EUA">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.649880:1677290718/Alexandre-de-Moraes.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=77becad" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.649880:1677290718/Alexandre-de-Moraes.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b9e1c5e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/deputados-americanos-apresentam-projeto-para-barrar-entrada-de-alexandre-de-moraes-nos-eua-1.863014" title="Deputados americanos apresentam projeto para barrar entrada de Alexandre de Moraes nos EUA">
 <span class="title">
  <b>
   Deputados americanos apresentam projeto para barrar entrada de Alexandre de Moraes nos EUA
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ministro brasileiro foi acusado de impedido o acesso irrestrito à liberdade de expressão após decisões como o bloqueio do X no Brasil
 </span>
</a>
<a href="/brasil/x-indica-advogada-rachel-de-oliveira-villa-nova-sua-representante-no-brasil-1.864180" title="X indica advogada Rachel de Oliveira Villa Nova sua representante no Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, uma oração para o X/Twitter voltar ao ar" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856348:1725051786/x-twitter.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e070bc9" data-title="Veja, abaixo, uma oração para o X/Twitter voltar ao ar"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856348:1725051786/x-twitter.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=468d85c" title="Veja, abaixo, uma oração para o X/Twitter voltar ao ar"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/x-indica-advogada-rachel-de-oliveira-villa-nova-sua-representante-no-brasil-1.864180" title="X indica advogada Rachel de Oliveira Villa Nova sua representante no Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   X indica advogada Rachel de Oliveira Villa Nova sua representante no Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Indicação sinaliza um recuo do aplicativo, que fechou o escritório no Brasil após o empresário Elon Musk atacar Moraes e pedir o impeachment do ministro, alegando sofrer censura
 </span>
</a>
<a href="/brasil/x-driblou-bloqueio-no-brasil-com-servicos-com-esccudos-de-trafego-afirmam-provedores-1.863016" title="X dribla bloqueio no Brasil com serviços de hospedagem no exterior; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810289:1714777704/Twitter-rede-social.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bb9e183" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810289:1714777704/Twitter-rede-social.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f736fd6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/x-driblou-bloqueio-no-brasil-com-servicos-com-esccudos-de-trafego-afirmam-provedores-1.863016" title="X dribla bloqueio no Brasil com serviços de hospedagem no exterior; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   X dribla bloqueio no Brasil com serviços de hospedagem no exterior; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mudança foi aplicada em uma atualização do aplicativo do X para celulares
 </span>
</a>
"Todos que querem funcionar no Brasil, e nós cidadãos também que queremos atuar no Brasil, temos que obedecer à Constituição e as leis. É assim que funciona", afirmou Lewandowski, que participou do seminário sobre impactos setoriais da inteligência artificial realizado pela Universidade de Santo Amaro (Unisa).Uma das parlamentares envolvidas na proposta para barrar entrada de ministros brasileiros nos Estados Unidos é Maria Elvira Salazar que, em comunidade oficial, afirmou que Moraes é "vanguarda" de um ataque à liberdade de expressão. "O juiz da Suprema Corte do Brasil Alexandre de Moraes é a vanguarda de um ataque internacional à liberdade de expressão contra cidadãos americanos como Elon Musk. A liberdade de expressão é um direito natural e inalienável que não conhece fronteiras. Os aplicadores da censura não são bem-vindos na terra dos livres, os Estados Unidos", afirmou a deputada.Suspenso desde o final de agosto, a empresa de Musk cedeu nesta quinta-feira (19/9), e apontou dois advogados como representantes do grupo no Brasil. A plataforma, inclusive, começou a bloquear perfis de bolsonaristas supostamente envolvidos na disseminação de Fake News.
]]></description>
      <pubDate>20.09.24 22h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Custodiados da Seap contribuem na arborização e paisagismo das vias públicas de Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/custodiados-da-seap-contribuem-na-arborizacao-e-paisagismo-das-vias-publicas-de-belem-1.864198</link>
      <description><![CDATA[Trabalho dos custodiados nas praças da cidade também abre portas para uma futura nova vida para eles
A mão de obra prisional está transformando o futuro verde de Belém, com a produção de mudas de plantas ornamentais, árvores frutíferas e decorativas utilizadas no paisagismo das praças e vias de Belém, contribuindo com a preservação da natureza na capital paraense.Dia 21 de setembro é celebrado o Dia da Árvore no Brasil. E mesmo diante dos desafios climáticos pelo qual passam o país e o mundo, há de se comemorar o trabalho de preservar e cultivar esses recursos. Como ocorre em Belém, onde mais de 30 custodiados da Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap) atuam trabalhando na produção de mudas, cultivo e plantio de árvores e plantas ornamentais utilizadas nos projetos paisagísticos dos logradouros públicos de Belém.Atualmente eles ajudam na produção média de mais de 30 mil mudas mensais de espécies arbóreas de pequeno e grande porte, frutíferas, medicinais, como Ipês (branco, rosa, amarelo e felpudo), Pau-Brasil, Andiroba, Sumaumeira, Pau-Preto, Mangueiras, Ingazeiros, Graviola e ornamentais. Tem ainda plantas decorativas que embelezam e deixam mais verde as praças e espaços públicos da cidade. Além de garantir a ressocialização, o trabalho garante renda e contribui para a preservação e manutenção dessas riquezas naturais.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/responsabilidade-social/tribunal-do-cafe-vira-porta-de-entrada-no-mercado-de-trabalho-para-egressas-do-sistema-penal-1.730612" title="'Tribunal do Café' vira porta de entrada no mercado de trabalho para egressas do sistema penal ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.730617:1695823064/WhatsApp-Image-2023-09-26-at-12-02-55-2.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6439b7f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.730617:1695823064/WhatsApp-Image-2023-09-26-at-12-02-55-2.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=47def7b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/responsabilidade-social/tribunal-do-cafe-vira-porta-de-entrada-no-mercado-de-trabalho-para-egressas-do-sistema-penal-1.730612" title="'Tribunal do Café' vira porta de entrada no mercado de trabalho para egressas do sistema penal ">
 <span class="title">
  <b>
   'Tribunal do Café' vira porta de entrada no mercado de trabalho para egressas do sistema penal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O local, que inaugura no próximo domingo (1º), também terá um espaço para venda de produtos artesanais, entre eles, imagens de Nossa Senhora de Nazaré
 </span>
</a>
<a href="/para/cooperativa-feminina-marca-presenca-em-feira-de-cooperativismo-na-estacao-das-docas-1.808235" title="Cooperativa feminina marca presença em feira na Estação das Docas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Feira reúne iniciativas de ressocialização e sustentabilidae" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808237:1714328752/fEIRA-DE-COOPERATIVAS.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=81055c4" data-title="Feira reúne iniciativas de ressocialização e sustentabilidae"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808237:1714328752/fEIRA-DE-COOPERATIVAS.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a9e4257" title="Feira reúne iniciativas de ressocialização e sustentabilidae"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/cooperativa-feminina-marca-presenca-em-feira-de-cooperativismo-na-estacao-das-docas-1.808235" title="Cooperativa feminina marca presença em feira na Estação das Docas">
 <span class="title">
  <b>
   Cooperativa feminina marca presença em feira na Estação das Docas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ressocialização e sustentabilidade se alinham nesta edição do evento
 </span>
</a>
<a href="/brasil/caes-e-gatos-de-rua-poderao-ser-usados-para-ajudar-na-ressocializacao-de-detentos-1.783065" title="Cães e gatos de rua poderão ser usados para ajudar na ressocialização de detentos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.783068:1708702814/WhatsApp-Image-2024-02-23-at-12-40-07.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=50a115b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.783068:1708702814/WhatsApp-Image-2024-02-23-at-12-40-07.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f1f654a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/caes-e-gatos-de-rua-poderao-ser-usados-para-ajudar-na-ressocializacao-de-detentos-1.783065" title="Cães e gatos de rua poderão ser usados para ajudar na ressocialização de detentos">
 <span class="title">
  <b>
   Cães e gatos de rua poderão ser usados para ajudar na ressocialização de detentos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Detentos que trabalharem no cuidado dos cães e gatos serão remunerados e poderão ser beneficiados com a remição de pena
 </span>
</a>
A árvore é um grande símbolo da natureza e é uma das mais importantes riquezas naturais que possuímos. As diversas espécies arbóreas existentes são fundamentais para a vida na Terra já que aumentam a umidade do ar graças à evapotranspiração; evitam erosões; produzem oxigênio no processo de fotossíntese; reduzem a temperatura; fornecem sombra e abrigo para algumas espécies animais, além de fornecer alimentos.Titular da Diretoria de Trabalho Prisional (DTP) da Seap, Belchior Machado comenta a importância do trabalho desenvolvido pelos custodiados e os benefícios para a sociedade dessa parceria para Belém.Pelas boas práticas do trabalho prisional, buscamos criar a conscientização e reflexão da sociedade, tanto sobre a importância de oportunizar trabalho digno aos custodiados quanto, inclusive, da necessidade de todos nós contribuirmos com a preservação e conservação do meio ambiente. Essa parceria, esse trabalho, simbolicamente, representa a essência da reinserção social, que é garantir nova vida e esperança a essas pessoas e paz à sociedade”, define Belchior.Ieda Lima é a diretora da Granja Modelo, mantida pela Secretaria Municipal de Meio Ambiente de Belém, em que os internos atuam, e destaca a importância da mão de obra dos custodiados que se encontram no regime semiaberto da Unidade de Custódia e Reinserção do Coqueiro (UCR Coqueiro). “Hoje contamos com seis mulheres e 22 homens trabalhando conosco nas quatro áreas de produção. A participação deles é muito boa, é excelente pra nós”, explica a diretora.Ieda revela que assim que chegam para trabalhar na Granja Modelo, os custodiados passam pelas primeiras orientações de como o trabalho é desenvolvido no local. Alguns já possuem cursos profissionalizantes de jardinagem, paisagismo e operação de máquina roçadeira, o que facilita muito no desenvolvimento das atividades.“Eles são divididos por equipes de encarregados, pois a gente trabalha muito com produção de arbóreas, que é parte de arborizar o município, palmeiras e plantas ornamentais, para paisagismo de modo geral. E cada encarregado é responsável por um tipo de vegetação. Então, quando eles passam para a equipe, eles são treinados, eles já começam a fazer o serviço perfeito. Inclusive roçagem também, capina, tudo isso eles fazem, até poda eles fazem também”, esclarece Ieda.A diretora conta que a maioria se adapta rapidamente e descobre a aptidão e gosto em lidar com as plantas. “É uma oportunidade que eles e elas têm”, diz. Mas há também os que se destacam nas atividades e após cumprirem a pena, conseguem até mesmo a indicação para um novo emprego. “Aqueles que a gente acha que são praticamente pessoas que se identificam muito bem, a gente até indica, como eu mesma indiquei. Indiquei, acho que cinco pessoas para o Parque da Cidade, para trabalhar nessa obra. E eles estão lá trabalhando de carteira assinada e estão saindo muito bem, porque eu fico perguntando como é que estão. Eles até agradeceram pela mão de obra”, conta Ieda Lima.Vocação – Essa aptidão levou a interna Iracely Angelin, de 40 anos, a descobrir o verdadeiro amor pelas árvores e plantas ornamentais depois que participou dos cursos de jardinagem e depois de paisagismo oferecidos pela Seap. Há dois anos trabalhando na Granja Modelo, hoje ela é encarregada de uma das áreas de produção de mudas de arbóreas e ornamentais.“Posso dizer com toda certeza que foi uma profissão que eu descobri na minha vida e hoje eu tenho amor naquilo que faço. Não foi à toa que quando fiz o curso de jardinagem, me identifiquei bastante. E hoje trabalho não só pela remissão e nem pela questão financeira, e sim pelo amor. Trabalhar com as plantas, com a natureza, é a coisa mais maravilhosa. Só o fato de você estar aqui lidando com a natureza é gratificante”, garante Iracely.Iracely conta que o trabalho inicia desde o plantio das sementes até o preparo do substrato e do adubo utilizados no plantio das mudas. Todo o material orgânico recolhido na Granja é utilizado na compostagem para a produção de adubo. A área pela qual Iracely é responsável tem como meta mensal a produção de, no mínimo, 5 mil mudas de diversas espécies vegetais: Ipês (branco, rosa, amarelo e felpudo), Pau-Brasil, Andiroba, Samaumeira, Pau-Preto, Mangueiras, Ingazeiros, Graviola e ornamentais.Ela também se sente orgulhosa de saber do resultado final que seu trabalho proporciona tanto para a população como para a preservação da natureza e o embelezamento da cidade. “Quando eu passo na rua e vejo que aquela plantinha ali foi obra não só do meu trabalho, mas dos outros colegas, aquilo ali eu faço questão de mostrar para a minha família. 'Olha, ali é de lá de onde eu trabalho'. E isso aí ajuda muito o paisagismo das praças. Isso é importante. Só tenho a agradecer a oportunidade que lá dentro do cárcere eu tive. E hoje estou adquirindo essa experiência. E estou já na minha reta final e quero fazer uso desse trabalho no futuro”, afirma Iracely.Aos 52 anos, Washington Luiz foi outro que descobriu uma verdadeira paixão pelas plantas ao ter a oportunidade de trabalhar na Granja Modelo. Ele, que até então nunca tinha tido experiência anterior na área, hoje agradece pela oportunidade dada pela Seap.“É uma experiência nova na minha vida, né? Eu nunca tinha mexido com esse negócio de plantas e aonde a gente vem conhecer, dar o verdadeiro valor a cada pé de planta. Uma obra da natureza, então a gente vai aprendendo, desde a semente, como vai plantar, como vai cuidar dela, até fazer a muda. É um aprendizado na minha vida que está me deixando muito emocionado de ter conhecido essa parte, essa área das plantas. E eu estou me sentindo bem aqui”, comentou Washington.Sobre o resultado final de todo o processo de produção ao plantio nos espaços públicos, Washington faz uma analogia do crescimento das árvores ao de um filhote de um animal. “Eu vejo assim, a gente criar, tipo um filhote, onde vai lá na sociedade, onde a sociedade vai ver desde a idade pequenininha até chegar numa árvore mesmo. O quanto é gostoso, o quanto embeleza a nossa cidade, entendeu? Eu acho maravilhoso”, afiança Luiz.Trabalho recompensado – O trabalho prisional está garantindo para a Praça Dalcídio Jurandir, localizada no bairro da Cremação, um novo paisagismo. Esta semana 10 mulheres custodiadas trabalharam no local, no plantio de espécies ornamentais e açaizeiros. Uma ação para deixar o espaço mais atrativo e prazeroso para a população.A custodiada Helen Cristina Moraes, de 27 anos, era uma das trabalhadoras que estava atuando no plantio de mudas. Ela já fez cursos de Gastronomia, Hamburgueria, Produção de Salgados e Design de Sobrancelhas e agora atua na manutenção de praças. Além da oportunidade de trabalho, Helen vê a atividade como o início de um recomeço para a própria vida.“Está sendo, tipo, um novo recomeço. Até porque cuidar das plantas é muito bom. A gente aprende a lidar também com a natureza. A gente vê o paisagismo das praças, todas as praças que a gente caminha. A gente vê uma coisa mudada. A gente aprende a ter amor com as plantas também. Então, isso para mim é até bom psicologicamente. A gente passa o tempo todo lá dentro e quando a gente chega aqui é até uma felicidade de a gente cuidar”, disse.Helen disse ainda que quando recebe o benefício da saída temporária, e tem a chance de passear com a família pelas praças de Belém, sente todo o orgulho e satisfação de mostrar a eles o resultado do seu trabalho.“A gente se sente feliz porque caminha pela praça, pelo lugar que a gente já plantou, já fez o nosso trabalho, a gente olha aquela planta, foi a gente que plantou. Dá para mostrar para a nossa família, nossos filhos, 'olha aquela plantinha que está crescendo, foi eu que plantei'. Então isso é um privilégio. E a gente tem essa oportunidade, que a Seap também disponibiliza para muitas mulheres e para várias pessoas privadas de liberdade que também vão ter essa oportunidade”, concluiu Helen.
]]></description>
      <pubDate>20.09.24 22h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'Olhar Film Festival' celebra diversidade e criatividade no cinema independente da Amazônia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/olhar-film-festival-celebra-diversidade-e-criatividade-no-cinema-independente-da-amazonia-1.864194</link>
      <description><![CDATA[As exibições das produções no festival são totalmente gratuitas e abertas para todos os públicos
Até o dia 30 de setembro, Belém será palco de um dos maiores eventos de cinema independente do Pará, o ‘Olhar Film Festival’. O evento, que promete reunir cineastas e amantes da sétima arte de toda a região metropolitana da capital paraense, vai celebrar a diversidade e a criatividade cinematográfica.Com uma minuciosa curadoria, o ‘Olhar Film Festival’ se destaca ao exibir tanto obras regionais quanto internacionais, com especial ênfase nas produções amazônicas, elevando as produções paraenses ao nível das grandes produções mundiais, destacando seu valor e importância no cenário global. A programação inclui uma variedade de longas e curtas-metragens de diferentes gêneros, desde dramas comoventes a documentários inovadores, passando por animações e filmes experimentais. O público do festival também poder desfrutar de exibições exclusivas de filmes raros e clássicos restaurados do acervo do Centro Técnico do Audiovisual do Ministério da Cultura, proporcionando uma experiência única e nostálgica ao público.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/colunas/cinenews/festival-internacional-de-cinema-de-veneza-2024-1.859163" title="Festival Internacional de Cinema de Veneza 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859164:1725675995/Imagem-de-divulgac-o-do-filme-Ainda-Estou-Aqui.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6536164" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859164:1725675995/Imagem-de-divulgac-o-do-filme-Ainda-Estou-Aqui.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=db16b27" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/colunas/cinenews/festival-internacional-de-cinema-de-veneza-2024-1.859163" title="Festival Internacional de Cinema de Veneza 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Festival Internacional de Cinema de Veneza 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinelab-exibe-filmes-para-celebrar-o-dia-da-amazonia-confira-a-programacao-1.858322" title="CineLab exibe filmes para celebrar o Dia da Amazônia; confira a programação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858329:1725546317/Cinelab-no-Ver-o-Rio.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=09fd0a2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858329:1725546317/Cinelab-no-Ver-o-Rio.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=333c25c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinelab-exibe-filmes-para-celebrar-o-dia-da-amazonia-confira-a-programacao-1.858322" title="CineLab exibe filmes para celebrar o Dia da Amazônia; confira a programação">
 <span class="title">
  <b>
   CineLab exibe filmes para celebrar o Dia da Amazônia; confira a programação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O projeto CineLab tem o objetivo de usar o cinema como uma ferramenta de transformação social para as comunidades
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.855440" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Festival Pan-Amazônico de Cinema Amazônia (Fi)Doc realiza itinerância por municípios do Marajó]]
</a>
O Olhar Film Festival, que surgiu em 2021 com uma edição online, tem evoluído e ampliado seu alcance a cada ano. "Começamos bem pequenos, mas depois fizemos edições um pouco maiores, uma em Santarém, onde moro, e outra em Castanhal, ambas no ano passado", lembra Victor Rosalino Ferreira, diretor do festival. O prêmio tem uma categoria que premia só filmes amazônidas e que contempla produções que retratam a realidade e cultura amazônicas, tanto de cineastas locais quanto de renome internacional. "Temos o Grande Prêmio Olhar, o principal prêmio do festival, e é bacana ver que tanto o cinema indígena quanto grandes cineastas paraenses estão concorrendo lado a lado", acrescenta ele.As exibições das produções no festival são totalmente gratuitas e abertas a todos os públicos. As sessões contam com legendas descritivas, LIBRAS e espaços adaptados para pessoas com deficiência (PCDs). "O público não paga nada para assistir e ainda ganha adesivos. Também é gratuito para inscrever as produções de filmes no festival, que neste ano já encerraram, então já fica o convite para o próximo festival", ressalta. Por meio de sessões de perguntas e respostas e também de mesas-redondas, os participantes terão a oportunidade de interagir com os cineastas do Festival e com a presença de diretores de várias regiões do Brasil, como Rondônia.Para Victor, o fortalecimento da comunidade cinematográfica é um dos grandes propósitos do 'Olhar Film Festival'. "Mais do que apenas exibir filmes, queremos nos conhecer, trocar ideias e crescer juntos. É fundamental que quem faz cinema na Amazônia e no Brasil se conecte para que possamos evoluir", afirma.Com uma programação diversificada, exibições espalhadas pela cidade e uma missão de democratizar o acesso ao cinema, o Olhar Film Festival segue crescendo e fortalecendo o cinema amazônico e nacional. "Fica o convite para todos participarem e prestigiarem esse evento que valoriza tanto o cinema local quanto o internacional", finaliza o diretor.Para mais informações sobre a programação completa, acesse olharfilmfestival.com.br e siga o festival nas redes sociais: @olharfilmfestival.
<strong>
 Mostra Competitiva Regional:
</strong>
Filmes de vários estados da Amazônia competem pelo prestigiado ‘Prêmio Olhar’, o mais importante do festival.
<strong>
 Mostra Competitiva Nacional:
</strong>
Com a celebração da parceria com o Centro Técnico do Audiovisual, será concedido um prêmio ao melhor filme nacional exibido nesta edição.
<strong>
 Mostra Competitiva Internacional:
</strong>
Produções de diversos países competem por uma premiação em dinheiro, prometendo encantar o público com sua diversidade cultural e originalidade.22/09: Icoaraci - 19h às 22h
<br/>
24/09: Ghetto Hub - 18h às 22h
<br/>
26, 27 e 28/09: Líbero Luxardo - 15h às 18h
<br>
 30/09: SESC Ver-o-Peso - 15h às 21h
</br>]]></description>
      <pubDate>20.09.24 22h19</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
