<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 27/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para este sábado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-27-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-sabado-1.842512</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este sábado (27/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Uma dose extra de ânimo e empolgação facilitará a conquista dos seus objetivos neste momento. Aproveite essa energia crescente e direcione sua atenção para o que deseja realizar. Mantenha o foco e aproveite a disposição.Seus afetos e sentimentos estarão instáveis, o que pode causar confusão e desconforto. Tente relaxar para evitar que a ansiedade tome conta. A calma será sua aliada e trará os melhores aprendizados.Apesar de sua capacidade de lidar com vários assuntos simultaneamente, é essencial que você concentre sua atenção nas questões que precisam de solução eficiente. Mantenha o foco para alcançar resultados positivos.Mesmo com várias ideias e planos em andamento, é crucial manter a organização para garantir que tudo se desenvolva conforme o planejado. Reúna seus recursos e enfrente as tarefas com determinação.Sua intuição estará mais aguçada, trazendo boas notícias e elevando seu estado de espírito. Confie em sua capacidade e faça escolhas seguras, aproveitando o bom humor e a confiança que você possui.Você encontrará obstáculos ao tentar alinhar os desejos da sua mente com os do seu coração. Reserve um tempo para refletir e distanciar-se das situações, o que permitirá tomar decisões mais prudentes.Em vez de definir metas inalcançáveis, concentre-se em reconhecer suas reais possibilidades e aceite-as com tranquilidade. Seja compreensivo com suas limitações e orgulhe-se do que você pode alcançar.Seus questionamentos internos o levarão a buscar um entendimento mais profundo sobre si mesmo. Ao encontrar respostas, você avançará na jornada do autoconhecimento. Explore os aspectos mais profundos da sua alma.Sua criatividade será essencial para resolver situações estagnadas ou difíceis. Use sua imaginação para encontrar novas soluções e confie em sua capacidade de criar mudanças positivas.Combine autocrítica com bom senso e autoaceitação para evitar que o processo de amadurecimento se torne um obstáculo. Seja generoso consigo mesmo e reconheça o valor do seu crescimento pessoal.Este é um momento para realizar grandes feitos e reconhecer a importância do seu papel e dos que estão ao seu lado. Reforce a energia que você possui e nas colaborações que surgem.A sensatez permitirá estabelecer relações mais diplomáticas e harmoniosas. Mantenha ações ponderadas diante dos desafios e evite a impulsividade. Reflita antes de agir.
]]></description>
      <pubDate>27.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com batata: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-batata-o-que-significa-o-sonho-1.815666</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com batata
O significado de sonhar com batata pode variar conforme o contexto do sonho e das vivências do sonhador. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com batata:Pode indicar potencial não realizado ou oportunidades que ainda não foram exploradas. Esse tipo de sonho sugere que você tem recursos ou talentos que ainda não utilizou plenamente. É um convite para explorar novas habilidades ou projetos que você tem em mente, mas ainda não colocou em prática.Cozinhar batatas em um sonho geralmente está associado à preparação e ao planejamento para o futuro. Isso pode indicar que você está no processo de preparar algo importante em sua vida, como um projeto ou uma mudança significativa. É um sinal de que você está se organizando para alcançar seus objetivos.Comer batatas em um sonho pode simbolizar satisfação, nutrição e gratificação. Esse sonho sugere que você está se sentindo satisfeito com os aspectos mais simples e básicos da vida. Pode ser um sinal de que você valoriza o que tem e está contente com suas realizações.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-mamao-o-que-significa-o-sonho-1.808681" title="Sonhar com mamão: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808685:1714437610/sonho-com-mam-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=95f3f01" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808685:1714437610/sonho-com-mam-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=effafd4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-mamao-o-que-significa-o-sonho-1.808681" title="Sonhar com mamão: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com mamão: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com mamão
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.807730" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Sonhar com fogão: O que significa o sonho?]]
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-abacaxi-o-que-significa-o-sonho-1.802929" title="Sonhar com abacaxi: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802932:1713051545/sonhar-com-abacaxi.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=16f4e25" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802932:1713051545/sonhar-com-abacaxi.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7f69c30" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-abacaxi-o-que-significa-o-sonho-1.802929" title="Sonhar com abacaxi: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com abacaxi: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com abacaxi
 </span>
</a>
Colher batatas em um sonho é um sinal de abundância e recompensa pelo trabalho árduo. Esse sonho indica que seus esforços serão recompensados. Pode ser um período de colheita dos frutos do seu trabalho e dedicação.Batatas estragadas ou podres em um sonho, podem simbolizar decepções ou falhas. Esse sonho pode ser um alerta para situações ou relacionamentos que não estão funcionando bem em sua vida. Pode ser um incentivo para fazer mudanças ou resolver problemas pendentes.Plantar batatas em um sonho é um símbolo de novos começos e investimentos futuros. Esse sonho sugere que você está iniciando um novo projeto ou fase em sua vida que exigirá paciência e dedicação, mas que trará resultados positivos a longo prazo.
]]></description>
      <pubDate>27.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump promete paz no Oriente Médio em encontro com Netanyahu na Flórida</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/trump-promete-paz-no-oriente-medio-em-encontro-com-netanyahu-na-florida-1.842517</link>
      <description><![CDATA[Reunião encerrou uma semana na qual Netanyahu se dirigiu ao Congresso dos EUA e manteve conversas com o presidente Joe Biden e sua vice Kamala Harris, adversária de Trump nas eleições presidenciais
O candidato republicano à presidência dos Estados Unidos,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Donald+Trump" target="_blank">
 Donald Trump
</a>
, recebeu na Flórida o primeiro-ministro israelense
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netanyahu" target="_blank">
 Binyamin Netanyahu
</a>
nesta sexta-feira (26/7), na primeira reunião entre em quase quatro anos após momentos de tensão entre os dois. No encontro, Trump fez críticas aos seus rivais democratas e prometeu trabalhar pela paz no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Oriente+M%C3%A9dio" target="_blank">
 Oriente Médio
</a>
, caso vença as eleições de novembro."Se ganharmos, será muito simples. Tudo será resolvido, e muito rapidamente", assegurou o republicano, que afirmou que há "pessoas incompetentes" comandando os Estados Unidos. "Se não o fizermos, você pode acabar com grandes guerras no Oriente Médio e talvez uma terceira guerra mundial."
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/trump-diz-que-seu-relacao-com-netanyahu-sempre-foi-boa-1.842160" title="Trump diz que sua relação com Netanyahu sempre foi boa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842164:1722014874/Trump-e-Netanyahu.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d42df0a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842164:1722014874/Trump-e-Netanyahu.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b3fa312" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/trump-diz-que-seu-relacao-com-netanyahu-sempre-foi-boa-1.842160" title="Trump diz que sua relação com Netanyahu sempre foi boa">
 <span class="title">
  <b>
   Trump diz que sua relação com Netanyahu sempre foi boa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Candidato se encontrou com o primeiro-ministro israelense na Flórida
 </span>
</a>
<a href="/mundo/eua-nao-viram-plano-detalhado-de-israel-para-o-pos-guerra-diz-general-1.841755" title="EUA não viram plano detalhado de Israel para o pós-guerra, diz general">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841763:1721932666/Palestinos.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a7d0605" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841763:1721932666/Palestinos.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6799f83" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/eua-nao-viram-plano-detalhado-de-israel-para-o-pos-guerra-diz-general-1.841755" title="EUA não viram plano detalhado de Israel para o pós-guerra, diz general">
 <span class="title">
  <b>
   EUA não viram plano detalhado de Israel para o pós-guerra, diz general
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os comentários do general foram feitos após o discurso de Netanyahu no Congresso
 </span>
</a>
<a href="/mundo/netanyahu-e-vago-sobre-gaza-no-pos-guerra-em-discurso-no-congresso-dos-eua-1.841327" title="Netanyahu é vago sobre Gaza no pós-guerra em discurso no Congresso dos EUA">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ele ainda insinuou uma possível aliança futura entre Israel e os aliados árabes dos EUA" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841329:1721862808/Netanyahu-discursa-no-Congresso-dos-EUA.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d623b95" data-title="Ele ainda insinuou uma possível aliança futura entre Israel e os aliados árabes dos EUA"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841329:1721862808/Netanyahu-discursa-no-Congresso-dos-EUA.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=534b6a5" title="Ele ainda insinuou uma possível aliança futura entre Israel e os aliados árabes dos EUA"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/netanyahu-e-vago-sobre-gaza-no-pos-guerra-em-discurso-no-congresso-dos-eua-1.841327" title="Netanyahu é vago sobre Gaza no pós-guerra em discurso no Congresso dos EUA">
 <span class="title">
  <b>
   Netanyahu é vago sobre Gaza no pós-guerra em discurso no Congresso dos EUA
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ele ainda insinuou uma possível aliança futura entre Israel e os aliados árabes dos EUA
 </span>
</a>
Netanyahu entregou a Trump uma foto emoldurada que o líder israelense disse mostrar uma criança que foi mantida refém por militantes liderados pelo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hamas" target="_blank">
 Hamas
</a>
desde as primeiras horas da guerra. "Nós cuidaremos disso", Trump assegurou a ele.O encontro de sexta-feira ocorreu um dia após Trump dizer em uma entrevista à Fox News que Israel precisa "acabar com isso (a guerra) rápido". "Não pode continuar assim. É muito longo. É demais," Trump disse na entrevista.Ao mesmo tempo, Trump tem criticado Israel desde que lançou seu esforço militar, questionando o fato de Israel ter compartilhado imagens da destruição em Gaza. "Israel tem que lidar com suas relações públicas. Suas relações públicas não são boas," disse na quinta-feira. "E eles precisam resolver isso rápido porque o mundo - o mundo não está aceitando isso de bom grado."A campanha de Trump emitiu depois um comunicado sobre a reunião em que "prometeu que, quando voltar à Casa Branca, fará tudo o que for possível para trazer a paz ao Oriente Médio e impedir que o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=antissemitismo" target="_blank">
 antissemitismo
</a>
se espalhe pelos campi universitários dos Estados Unidos".Questionado por jornalistas se sua viagem aos EUA estava fazendo progresso em direção a um
<a href="https://www.oliberal.com/?q=cessar-fogo+em+Gaza" target="_blank">
 cessar-fogo em Gaza
</a>
em casa, Netanyahu disse: "Espero que sim", e acrescentou que Israel estava ansioso por um acordo.O encontro encerrou uma semana na qual Netanyahu se dirigiu ao Congresso dos Estados Unidos e manteve conversas com o presidente
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Joe+Biden" target="_blank">
 Joe Biden
</a>
e a favorita para ser a candidata dos democratas nas eleições de novembro, a vice-presidente
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Kamala+Harris" target="_blank">
 Kamala Harris
</a>
.O encontro desta sexta foi muito mais amistoso do que o que Netanyahu teve na quinta-feira, quando se encontrou em Washington com Biden e Harris. Ambos pressionaram o líder israelense a trabalhar rapidamente para fechar um acordo para trazer um cessar-fogo e libertar reféns.Netanyahu e Trump se encontraram pela última vez em uma cerimônia na Casa Branca em setembro de 2020 para a conquista diplomática emblemática das carreiras políticas de ambos os homens. Foi um acordo intermediado pela administração Trump no qual os Emirados Árabes Unidos e o Bahrein concordaram em estabelecer relações diplomáticas normais com Israel.Como presidente, Donald Trump foi muito além de seus antecessores ao cumprir os principais desejos de Netanyahu dos Estados Unidos. No entanto, quando Trump deixou a Casa Branca, as relações azedaram, com Trump criticando publicamente Netanyahu como desleal, apesar dos esforços do outro homem para consertar os laços.Trump rompeu com Netanyahu no início de 2021. Isso aconteceu depois que o primeiro-ministro israelense se tornou um dos primeiros líderes mundiais a parabenizar Biden por sua vitória na eleição presidencial, desconsiderando a falsa alegação de Trump de que ele havia vencido."Bibi poderia ter ficado quieto", disse Trump em uma entrevista a um jornal israelense naquela época. "Ele cometeu um erro terrível", disse. Ele também criticou Netanyahu em outros pontos acusando-o de "não estar preparado" para os ataques do Hamas em 7 de outubro, que deram início à guerra em Gaza, por exemplo.Para Netanyahu, reparar as relações com Trump é fundamental, dada a perspectiva de que ele possa se tornar novamente presidente dos Estados Unidos, principal fornecedor e protetor de armas de Israel.Em seu discurso no Congresso na quarta-feira (24/7), Netanyahu reconheceu Biden, que manteve apoio militar e diplomático à ofensiva de Israel em Gaza, apesar da oposição de seu Partido Democrata. Mas o premiê israelense também elogiou Trump, chamando os acordos regionais que Trump ajudou a intermediar de históricos e agradecendo-lhe "por todas as coisas que ele fez por Israel".Netanyahu listou ações do governo Trump há muito buscadas pelos governos israelenses - os EUA dizendo oficialmente que Israel tinha soberania sobre as Colinas de Golã, capturadas da Síria durante uma guerra de 1967; uma política mais dura dos EUA em relação ao Irã; e Trump declarando Jerusalém a capital de Israel rompendo com a política de longa data dos EUA de que o status de Jerusalém deveria ser decidido nas negociações entre israelenses e palestinos.(Com agências internacionais)
]]></description>
      <pubDate>27.07.24 0h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia prende trio suspeito de tráfico de drogas e apreende quelônios em Porto de Moz</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/policia-prende-trio-suspeito-de-trafico-de-drogas-e-apreende-quelonios-em-porto-de-moz-1.842510</link>
      <description><![CDATA[A ação ocorreu na quinta-feira (25/07) quando agentes da Polícia Militar realizavam rondas no bairro Praião
Uma ação policial resultou na prisão de dois homens e uma mulher suspeitos de tráfico de drogas no município de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Porto+de+Moz" target="_blank">
 Porto de Moz
</a>
, no sudoeste do Pará. Tudo ocorreu na quinta-feira (25/7), quando uma equipe da Polícia Militar fazia rondas no bairro Praião. Drogas, armamentos, dinheiro, celulares, relógios, diversos dichavadores (usados como triturador /moedor de ervas) e até quelônios foram apreendidos pelos agentes.Era por volta de 10h quando os agentes avistaram um homem conduzindo uma motocicleta. Ele teria ficado nervoso com a presença dos policiais e escondido algo nas partes íntimas. Quando tentou fugir, foi seguido e abordado pelos policiais. Com ele, os agentes encontraram uma porção de substância semelhante ao crack e outra que parecia ser cocaína. Segundo informaram os policiais, o suspeito é conhecido como “18” e teria envolvimento com facções do município.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/cameras-flagram-acao-de-bandido-que-quebrou-vitrine-e-furtou-loja-em-parauapebas-1.842507" title="Câmeras flagram ação de bandido que quebrou vitrine e furtou loja em Parauapebas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Momento em que o suspeito foge do local" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842508:1722046673/roubo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=17dc951" data-title="Momento em que o suspeito foge do local"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842508:1722046673/roubo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c0b5cd7" title="Momento em que o suspeito foge do local"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/cameras-flagram-acao-de-bandido-que-quebrou-vitrine-e-furtou-loja-em-parauapebas-1.842507" title="Câmeras flagram ação de bandido que quebrou vitrine e furtou loja em Parauapebas">
 <span class="title">
  <b>
   Câmeras flagram ação de bandido que quebrou vitrine e furtou loja em Parauapebas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O foi registrado na madrugada desta sexta-feira (26/7), no bairro União
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-morre-apos-ser-esmagado-por-onibus-de-banda-de-forro-em-sao-felix-do-xingu-1.842498" title="Homem morre após ser esmagado por ônibus de banda de forró em São Félix do Xingu">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Vítima que morreu esmagada." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842500:1722044204/MORTE-TROPIKALIA-VITIMA.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bc63175" data-title="Vítima que morreu esmagada."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842500:1722044204/MORTE-TROPIKALIA-VITIMA.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c4a5edb" title="Vítima que morreu esmagada."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-morre-apos-ser-esmagado-por-onibus-de-banda-de-forro-em-sao-felix-do-xingu-1.842498" title="Homem morre após ser esmagado por ônibus de banda de forró em São Félix do Xingu">
 <span class="title">
  <b>
   Homem morre após ser esmagado por ônibus de banda de forró em São Félix do Xingu
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso ocorreu na madrugada desta sexta-feira (26/07) e as circunstâncias estão sendo apuradas pela Polícia Civil
 </span>
</a>
<a href="/policia/ministerio-publico-arquiva-caso-de-acidente-que-vitimou-12-pessoas-na-pa-150-1.842457" title="Ministério Público arquiva caso de acidente que vitimou 12 pessoas na PA-150">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Policiais civis e militares analisam a gravidade do acidente ocorrido na manhã desta sexta-feira (24)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.660949:1679660150/acidente-nova-ipixuna.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=48d0629" data-title="Policiais civis e militares analisam a gravidade do acidente ocorrido na manhã desta sexta-feira (24)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.660949:1679660150/acidente-nova-ipixuna.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1c1c255" title="Policiais civis e militares analisam a gravidade do acidente ocorrido na manhã desta sexta-feira (24)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/ministerio-publico-arquiva-caso-de-acidente-que-vitimou-12-pessoas-na-pa-150-1.842457" title="Ministério Público arquiva caso de acidente que vitimou 12 pessoas na PA-150">
 <span class="title">
  <b>
   Ministério Público arquiva caso de acidente que vitimou 12 pessoas na PA-150
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após um ano de investigações ficou constatado que erro foi de motorista de micro-ônibus que morreu no acidente
 </span>
</a>
A irmã do suspeito, que estava em outra motocicleta, também foi abordada pelos agentes. No baú do veículo que ela conduzia foram encontradas cinco porções de crack prontas para venda. Os policiais informaram que ‘18’ teria assumido a posse da droga e dito que na casa da mãe, onde morava com a companheira, havia mais entorpecentes. A Polícia Civil foi acionada e esteve no local indicado pelo suspeito. No imóvel, os investigadores encontraram três pedras de crack, material de embalagem de drogas e um revólver calibre 38 com munição.A companheira do suspeito disse que o material era dele e de outro homem, que morava na mesma vila. O segundo suspeito também acabou preso em flagrante, posto que portava três porções de crack no bolso e na casa dele também havia mais drogas. Ele foi levado para onde o mesmo local onde os irmãos presos anteriormente estavam.Além das prisões e apreensões relacionadas com o tráfico de drogas, na casa de um dos suspeitos foram encontrados quelônios em cativeiro, o que configura crime ambiental. Os animais foram soltos pela equipe da Secretaria Municipal de Meio Ambiente. Os três suspeitos foram encaminhados para a Delegacia de Polícia Civil de Porto de Moz para as medidas cabíveis.
]]></description>
      <pubDate>27.07.24 0h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem é preso por matar e esquartejar homem e esconder corpo embaixo da cama</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/jovem-e-preso-por-matar-e-esquartejar-homem-e-esconder-corpo-embaixo-da-cama-1.842509</link>
      <description><![CDATA[A vítima foi asfixiada com um travesseiro que foi encontrado dentro de uma geladeira com marcas de sangue
Um jovem de 21 anos foi preso na última quarta-feira (21/07) por suspeita de matar e esquartejar um homem, de 58 anos, e escondeu as partes do corpo embaixo de uma cama.De acordo com a Polícia Militar de Goiás, a vítima foi asfixiada com um travesseiro que foi encontrado dentro de uma geladeira com marcas de sangue. O crime aconteceu em Setor Jardim Santo Antônio, em Goiânia, Goiás.O jovem confessou o crime e alegou que a vítima tentou abusar sexualmente dele. Segundo o relato do suspeito à PM, a vítima acreditava que poderia acontecer algo mais entre eles e tentou oprimi-lo com uma faca, momento em que ele reagiu e matou o homem.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/homem-e-preso-em-flagrante-suspeito-de-matar-e-esquartejar-corpo-da-propria-mae-1.402133" title="Homem mata, esquarteja e tenta esconder corpo da própria mãe">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.364630:1615637637/Faca-generica-esfaqueado-jornal-amazonia-policia-facadas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4bc89c0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.364630:1615637637/Faca-generica-esfaqueado-jornal-amazonia-policia-facadas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b21559c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-e-preso-em-flagrante-suspeito-de-matar-e-esquartejar-corpo-da-propria-mae-1.402133" title="Homem mata, esquarteja e tenta esconder corpo da própria mãe">
 <span class="title">
  <b>
   Homem mata, esquarteja e tenta esconder corpo da própria mãe
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os policiais encontraram no local do crime uma arma que teria sido usada para executar a vítima
 </span>
</a>
<a href="/mundo/homem-mata-a-esposa-horas-depois-do-casamento-e-esconde-corpo-em-mala-1.567251" title="Homem mata a esposa horas depois do casamento e esconde corpo em mala ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.567252:1658924625/dawn-e-thomas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4658ca3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.567252:1658924625/dawn-e-thomas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c422d92" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/homem-mata-a-esposa-horas-depois-do-casamento-e-esconde-corpo-em-mala-1.567251" title="Homem mata a esposa horas depois do casamento e esconde corpo em mala ">
 <span class="title">
  <b>
   Homem mata a esposa horas depois do casamento e esconde corpo em mala
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ele alegou inicialmente que a mulher sofria de depressão e havia desaparecido
 </span>
</a>
<a href="/mundo/mae-mata-filho-de-10-anos-e-esconde-o-corpo-da-crianca-numa-mala-para-jogar-no-lixo-1.490655" title="Mãe mata filho de 10 anos e esconde o corpo em mala para jogar no lixo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.490661:1643725480/Repr.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7bf3372" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.490661:1643725480/Repr.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a703c01" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/mae-mata-filho-de-10-anos-e-esconde-o-corpo-da-crianca-numa-mala-para-jogar-no-lixo-1.490655" title="Mãe mata filho de 10 anos e esconde o corpo em mala para jogar no lixo">
 <span class="title">
  <b>
   Mãe mata filho de 10 anos e esconde o corpo em mala para jogar no lixo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo a autópsia, a criança morreu com várias facadas no pescoço e na zona abdominal
 </span>
</a>
A vítima e o suspeito moravam juntos. O jovem, que é de Senador Canedo, havia se mudado recentemente para Goiânia e conhecido a vítima em um terminal de ônibus. O homem convidou o jovem para morar em sua casa até que ele conseguisse se estabelecer na cidade e arrumasse um emprego. Itens pessoais do suspeito foram encontrados na residência da vítima.O crime foi descoberto após amigos da vítima desconfiarem de seu sumiço. O homem havia parado de ir ao trabalho e não atendia as ligações. Preocupados, os amigos foram até a casa dele, mas não o encontraram e decidiram acionar as autoridades. O corpo foi encaminhado ao Instituto Médico Legal (IML) para exames necroscópicos.O jovem foi preso em flagrante e deve responder por homicídio. Ele foi encaminhado para a Central de Flagrantes de Goiânia e está à disposição da Justiça estadual. A Polícia Civil de Goiás instaurou um inquérito para apurar o caso. A identidade do suspeito não foi revelada, e sua defesa não foi localizada.
]]></description>
      <pubDate>27.07.24 0h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2754: veja o resultado e os números sorteados hoje (27/07)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2754-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-27-07-1.842075</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2754 da Mega Sena é transmitido ao vivo às 20h10 pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2754
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteia hoje (27/07)
<strong>
 R$ 72 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio inicia às 20h10 (horário de Brasília) e é transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="title">
  <b>
   Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O sorteio da quantia milionária estimado em R$ 570 milhões será realizado no dia 31 de dezembro
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=76ead88" data-title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a56ede" title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: como jogar pela Internet?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria será sorteada no dia 31 de dezembro, às 20 horas; para ganhar o prêmio principal, o apostador precisa acertar as seis bolas sorteadas
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="title">
  <b>
   Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira como chegar mais perto de conquistar o tão sonhado prêmio milionário
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
]]></description>
      <pubDate>27.07.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Olimpíadas 2024: agenda do dia 27/07 terá natação, vôlei e ginástica; confira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-agenda-do-dia-27-07-tera-natacao-volei-e-ginastica-confira-1.842492</link>
      <description><![CDATA[A programação de competições já começam a partir das 4h da madrugada desta sábado
As
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Olimp%C3%ADadas+de+Paris" target="_blank">
 Olimpíadas de Paris
</a>
chegam ao terceiro dia de provas neste sábado (27/07), com destaque para as competições de vôlei masculino, futebol masculino e surfe.No primeiro dia oficial de competições, o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Brasil" target="_blank">
 Brasil
</a>
estará presente em 16 modalidades, com grandes expectativas de pódio na natação, esgrima e skate. Os atletas brasileiros têm a chance de abrir o quadro de medalhas e iniciar uma jornada promissora nos Jogos.Entre os destaques, estão Guilherme Costa, Nathalie Mollhausen, Giovanni Vianna e Kelvin Hoefler, que competem buscando garantir as primeiras medalhas para o Brasil.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-agenda-do-dia-26-7-sera-marcada-pela-abertura-oficial-dos-jogos-confira-1.841745" title="Olimpíadas 2024: agenda do dia 26/7 será marcada pela abertura oficial dos Jogos; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792266:1710533084/Olimpiadas-Paris-2024.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=49020ca" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792266:1710533084/Olimpiadas-Paris-2024.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a50aec9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-agenda-do-dia-26-7-sera-marcada-pela-abertura-oficial-dos-jogos-confira-1.841745" title="Olimpíadas 2024: agenda do dia 26/7 será marcada pela abertura oficial dos Jogos; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Olimpíadas 2024: agenda do dia 26/7 será marcada pela abertura oficial dos Jogos; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sexta-feira será marcada por treinos de algumas modalidades, com as competições oficiais retomando no sábado (27/7)
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-saiba-quando-comecam-as-competicoes-de-futebol-feminino-1.841260" title="Olimpíadas 2024: saiba quando começam as competições de futebol feminino">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841264:1721852925/Selec-o-Brasileira-feminina-Paris-2024.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0b86419" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841264:1721852925/Selec-o-Brasileira-feminina-Paris-2024.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dda217b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-saiba-quando-comecam-as-competicoes-de-futebol-feminino-1.841260" title="Olimpíadas 2024: saiba quando começam as competições de futebol feminino">
 <span class="title">
  <b>
   Olimpíadas 2024: saiba quando começam as competições de futebol feminino
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Brasil chega para a competição em busca da primeira medalha de ouro na modalidade. Confira os grupos, datas e horários dos jogos
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/quais-os-menores-paises-que-disputam-as-olimpiadas-de-2024-1.840118" title="Você sabe quais os menores países que disputam as Olimpíadas de 2024? Veja aqui!">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.705943:1689626369/Paris-realiza-ensaio-tecnico-da-cerimonia-de-abertura-dos-Jogos-Olimpicos-no-rio-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3a20b2a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.705943:1689626369/Paris-realiza-ensaio-tecnico-da-cerimonia-de-abertura-dos-Jogos-Olimpicos-no-rio-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1ba488d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/quais-os-menores-paises-que-disputam-as-olimpiadas-de-2024-1.840118" title="Você sabe quais os menores países que disputam as Olimpíadas de 2024? Veja aqui!">
 <span class="title">
  <b>
   Você sabe quais os menores países que disputam as Olimpíadas de 2024? Veja aqui!
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira 12 países com pequena extensão territorial que estarão competindo nos Jogos Olímpicos de Paris 2024
 </span>
</a>
4h - Handebol masculino: Espanha x Eslovênia4h - Vôlei maculino: Japão x Espanha5h - Judô feminino: 48kg5h - Judô masculino: 60kg6h - Basquete masculino: Austrália x Espanha6h - Ginástica artística masculino6h - Natação feminino6h30 - Natação masculino7h - Skate street masculino7h - Tênis: masculino e feminino7h15 - Natação revezamento feminino7h15 - Natação revezamento masculino8h - Vôlei masculino: Itália x Brasil9h - Basquete masculino: Alemanha x Japão10 - Futebol masculino: Argentina x Iraque10 - Tênis de mesa: masculino e feminino10h30 - Boxe feminino: 54kg10h30: Ginástica artística masculina11h18 - Boxe feminino: 60kg12h: Skate street masculino: finais12h06: Boxe masculino: 63,5kg14h: Handebol masculino: Alemanha x Suécia14h - Surfe masculino14h - Tênis masculino em duplas: Argentina x Espanha14h - Tênis masculino em duplas: Japão x Alemanha15h - Tênis de mesa: masculino e feminino15h40 - Natação masculino e feminino16h - Futebol masculino: França x Guiné16h - Basquete masculino: Grécia x Canadá18h46 - Surfe feminino
]]></description>
      <pubDate>26.07.24 23h41</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Câmeras flagram ação de bandido que quebrou vitrine e furtou loja em Parauapebas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/cameras-flagram-acao-de-bandido-que-quebrou-vitrine-e-furtou-loja-em-parauapebas-1.842507</link>
      <description><![CDATA[O foi registrado na madrugada desta sexta-feira (26/7), no bairro União


Um homem, que ainda não teve a identidade descoberta, foi flagrado quebrando a vitrine de uma loja de roupas e levando vários itens na madrugada desta sexta-feira (26/7), no bairro União, em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Parauapebas" target="_blank">
 Parauapebas
</a>
, sudeste do Pará. Toda a ação foi registrada por uma câmera de segurança que fica na frente do estabelecimento. Segundo informações iniciais, diversas camisas e tênis foram furtados do local.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1817024890966303037?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/video-homem-mostra-penis-a-dona-de-loja-de-doces-e-rouba-estabelecimento-1.841728" title="VÍDEO: Homem mostra pênis à dona de loja de doces e rouba estabelecimento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Homem mostra pênis a dona de loja de doces no interior de São Paulo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841729:1721928050/Homem-mostra-penis-a-dona-de-loja-de-doces-no-interior-de-S-o-Paulo.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=044240f" data-title="Homem mostra pênis a dona de loja de doces no interior de São Paulo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841729:1721928050/Homem-mostra-penis-a-dona-de-loja-de-doces-no-interior-de-S-o-Paulo.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ceacb5d" title="Homem mostra pênis a dona de loja de doces no interior de São Paulo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-homem-mostra-penis-a-dona-de-loja-de-doces-e-rouba-estabelecimento-1.841728" title="VÍDEO: Homem mostra pênis à dona de loja de doces e rouba estabelecimento">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Homem mostra pênis à dona de loja de doces e rouba estabelecimento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No vídeo, é possível ver o homem mostrando o pênis duas vezes. Proprietária da loja registrou boletim de ocorrência de importunação sexual.
 </span>
</a>
<a href="/brasil/assaltante-rouba-loja-de-perfumes-com-elogio-e-pedido-de-desculpas-video-1.767378" title="Assaltante rouba loja de perfumes com elogio e pedido de desculpas; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767412:1705327637/ladr-o-educado.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d07c64a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767412:1705327637/ladr-o-educado.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b6f0df5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/assaltante-rouba-loja-de-perfumes-com-elogio-e-pedido-de-desculpas-video-1.767378" title="Assaltante rouba loja de perfumes com elogio e pedido de desculpas; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Assaltante rouba loja de perfumes com elogio e pedido de desculpas; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Imagens da câmera de segurança flagraram o criminoso elogiando e agradecendo a funcionária durante o assalto
 </span>
</a>
<a href="/policia/mulher-tranquiliza-funcionaria-durante-roubo-a-loja-de-celulares-em-castanhal-nao-vou-levar-o-teu-1.799434" title="Mulher tranquiliza funcionária durante roubo a loja de celulares em Castanhal: 'não vou levar o teu'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A polícia está atrás dos dois suspeitos que cometeram o crime na manhã desta quarta-feira (3)." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799437:1712177165/roubo-loja-de-celulares-Castanhal.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3d980ea" data-title="A polícia está atrás dos dois suspeitos que cometeram o crime na manhã desta quarta-feira (3)."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799437:1712177165/roubo-loja-de-celulares-Castanhal.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3596c03" title="A polícia está atrás dos dois suspeitos que cometeram o crime na manhã desta quarta-feira (3)."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/mulher-tranquiliza-funcionaria-durante-roubo-a-loja-de-celulares-em-castanhal-nao-vou-levar-o-teu-1.799434" title="Mulher tranquiliza funcionária durante roubo a loja de celulares em Castanhal: 'não vou levar o teu'">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher tranquiliza funcionária durante roubo a loja de celulares em Castanhal: 'não vou levar o teu'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ao todo, nove celulares, avaliados em cerca de R$ 15 mil, foram roubados. A polícia está atrás da dupla que cometeu o crime
 </span>
</a>
No vídeo que circula nas redes sociais é possível ver que o suspeito passa em frente à vitrine e fica observando o que há dentro da loja. Quando o relógio indica 2h16, o homem caminha até o meio da rua e arremessa um objeto no intuito de quebrar o vidro da fachada da butique. As imagens mostram o homem colocando a camisa branca, que vestia, sobre o rosto para tentar esconder a identidade.Toda a ação é muito rápida. O suspeito leva cerca de dois minutos para pegar alguns itens e depois sai do estabelecimento. Ele chega a tropeçar e cair sobre os estilhaços de vidro, mas levanta rapidamente e foge com os produtos roubados. A Polícia Militar foi acionada e fez buscas para tentar localizar o suspeito, mas ele não foi localizado.
]]></description>
      <pubDate>26.07.24 23h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dorama 'Beleza Verdadeira': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/dorama-beleza-verdadeira-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.841699</link>
      <description><![CDATA[O drama coreano é estrelado por Moon Ka-young, Cha Eun-woo e Hwang In-youp
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 dorama
</a>
<strong>
 "Beleza Verdadeira"
</strong>
, de 2020, é original da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Coreia+do+Sul">
 Coreia do Sul
</a>
. Este
<a href="https://www.oliberal.com/?q=K-drama">
 K-drama
</a>
de comédia e romance, disponível na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netflix">
 Netflix
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Viki">
 Viki
</a>
, é criada por
<strong>
 Kim Sang-hyeob
</strong>
e
<strong>
 Lee Si-eun
</strong>
e estrelado por
<strong>
 Moon Ka-young
</strong>
,
<strong>
 Cha Eun-woo
</strong>
e
<strong>
 Hwang In-youp
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dorama-no-para-veja-as-5-cidades-que-mais-pesquisam-sobre-as-novelas-asiaticas-1.840388" title="Dorama no Pará: veja 5 cidades que mais pesquisam sobre as novelas asiáticas e as favoritas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Doramas começaram a ser muito assistidos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840428:1721695064/doramas-para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1bb5b7b" data-title="Doramas começaram a ser muito assistidos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840428:1721695064/doramas-para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2a58e43" title="Doramas começaram a ser muito assistidos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-no-para-veja-as-5-cidades-que-mais-pesquisam-sobre-as-novelas-asiaticas-1.840388" title="Dorama no Pará: veja 5 cidades que mais pesquisam sobre as novelas asiáticas e as favoritas">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama no Pará: veja 5 cidades que mais pesquisam sobre as novelas asiáticas e as favoritas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Dados do Google apontaram de quais as cidades paraenses são feitas mais pesquisas sobre doramas no Google em 2024
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-about-time-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.833828" title="Dorama 'About Time': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O K-drama "About Time"/"Questão de Tempo" é um dorama de romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833853:1720201087/Quest-o-de-Tempo-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b0c2798" data-title='O K-drama "About Time"/"Questão de Tempo" é um dorama de romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833853:1720201087/Quest-o-de-Tempo-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=db47c67" title='O K-drama "About Time"/"Questão de Tempo" é um dorama de romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-about-time-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.833828" title="Dorama 'About Time': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'About Time': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O dorama coreano, também chamado de "Questão de Tempo", possui 16 episódios
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-no-viki-confira-5-producoes-novas-no-streaming-1.833299" title="Doramas no Viki: confira 5 produções novas no streaming">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='J-drama "Um Casamento Nada Profissional", dorama de romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833304:1720114568/J-drama-Um-Casamento-Nada-Profissional-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4d3c27c" data-title='J-drama "Um Casamento Nada Profissional", dorama de romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833304:1720114568/J-drama-Um-Casamento-Nada-Profissional-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1ee35d9" title='J-drama "Um Casamento Nada Profissional", dorama de romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-no-viki-confira-5-producoes-novas-no-streaming-1.833299" title="Doramas no Viki: confira 5 produções novas no streaming">
 <span class="title">
  <b>
   Doramas no Viki: confira 5 produções novas no streaming
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre as obras, estão K-dramas, J-dramas e C-dramas recentes
 </span>
</a>
Aparentemente comum, Lim Ju-kyung (Moon Ga-young) se torna popular por sua beleza. Há anos ela sofria com bullying de familiares e amigos, mas tutoriais de maquiagem a ajudaram a alcançar o visual desejado. Mesmo sendo considerada a mais bela, Lim ainda sofre com insegurança e baixa autoestima, e decide nunca revelar seu rosto sem maquiagem aos novos colegas. Entretanto, tudo muda quando Lee Su-ho (Cha Eun-woo) a vê como ela realmente é e a reconhece. Ele, que também é um garoto muito popular da escola, se mantém frio e distante de todos. Por compartilharem segredos, Lim Ju-kyung e Lee Su-ho se aproximam.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/BhP1eYQ5Pxk" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/BhP1eYQ5Pxk" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O elenco de "Beleza Verdadeira" é formado por Moon Ka-young, Cha Eun-woo, Hwang In-youp, Park Yoo Na, Park So Han e Kang Min Ah."Beleza Verdadeira" tem uma temporada com 16 episódios. Cada episódio tem cerca de 75 minutos de duração. O
<a href="http://www.oliberal.com/?q=K-drama">
 K-drama
</a>
"Beleza Verdadeira" está disponível na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netflix">
 Netflix
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Viki">
 Viki
</a>
.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 3a9ba04e-9027-419f-b7ed-506d26343ed4
]]></description>
      <pubDate>26.07.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem morre após ser esmagado por ônibus de banda de forró em São Félix do Xingu</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-morre-apos-ser-esmagado-por-onibus-de-banda-de-forro-em-sao-felix-do-xingu-1.842498</link>
      <description><![CDATA[O caso ocorreu na madrugada desta sexta-feira (26/07) e as circunstâncias estão sendo apuradas pela Polícia Civil 
O ônibus da banda
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Forroz%C3%A3o+Tropyk%C3%A1lia" target="_blank">
 <strong>
  Forrozão Tropykália
 </strong>
</a>
se envolveu em um acidente na madrugada desta sexta-feira (26/7), em São Félix do Xingu, no sul do Pará, que resultou na morte de
<strong>
 João dos Reis Oliveira Valentim.
</strong>
O caso ocorreu no final do show realizado na praia do Pedral. As causas do acidente estão sendo apuradas pela Polícia Civil.Informações iniciais que circulavam no local davam conta de duas versões para o ocorrido. Em uma delas, testemunhas relataram à polícia que João teria buscado um lugar para urinar, se desequilibrou e acabou sendo esmagado pelo ônibus. Outra, narrava que a vítima estaria dormindo debaixo do veículo. No entanto, somente as investigações da PC poderão esclarecer o que realmente ocorreu.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/colisao-provoca-incendio-e-deixa-motorista-morto-na-br-153-no-para-1.833109" title="Condutor de carro de passeio acaba esmagado entre dois caminhões na BR-153 ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Para liberar a pista, um caminhão guincho foi acionado para retirar o veículo queimado." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833110:1720061882/Colis-o-provoca-incendio-e-deixa-motorista-morto-na-BR-153-no-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=529f285" data-title="Para liberar a pista, um caminhão guincho foi acionado para retirar o veículo queimado."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833110:1720061882/Colis-o-provoca-incendio-e-deixa-motorista-morto-na-BR-153-no-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=970ba31" title="Para liberar a pista, um caminhão guincho foi acionado para retirar o veículo queimado."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/colisao-provoca-incendio-e-deixa-motorista-morto-na-br-153-no-para-1.833109" title="Condutor de carro de passeio acaba esmagado entre dois caminhões na BR-153 ">
 <span class="title">
  <b>
   Condutor de carro de passeio acaba esmagado entre dois caminhões na BR-153
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um dos caminhões envolvidos foi o causador do engavetamento. Na colisão, o veículo ainda pegou fogo
 </span>
</a>
<a href="/policia/motociclista-morre-esmagado-por-caminhao-nesta-quinta-feira-27-em-ananindeua-1.830748" title="Motociclista morre esmagado por caminhão nesta quinta-feira (27), em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O acidente aconteceu na passagem São Pedro, via que dá acesso à rodovia BR-316" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830797:1719518207/acidente-motociclista.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5e61db5" data-title="O acidente aconteceu na passagem São Pedro, via que dá acesso à rodovia BR-316"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830797:1719518207/acidente-motociclista.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d162647" title="O acidente aconteceu na passagem São Pedro, via que dá acesso à rodovia BR-316"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/motociclista-morre-esmagado-por-caminhao-nesta-quinta-feira-27-em-ananindeua-1.830748" title="Motociclista morre esmagado por caminhão nesta quinta-feira (27), em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Motociclista morre esmagado por caminhão nesta quinta-feira (27), em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Imagens de câmeras de segurança registraram o momento do acidente
 </span>
</a>
<a href="/brasil/motorista-deixa-carro-segundos-antes-do-veiculo-ser-atingido-por-onibus-assista-1.830491" title="VÍDEO: Motorista deixa carro segundos antes do veículo ser 'esmagado' por ônibus">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830498:1719493239/onibus-esmaga-carro.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=497fcbe" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830498:1719493239/onibus-esmaga-carro.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0b9e1c1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/motorista-deixa-carro-segundos-antes-do-veiculo-ser-atingido-por-onibus-assista-1.830491" title="VÍDEO: Motorista deixa carro segundos antes do veículo ser 'esmagado' por ônibus">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Motorista deixa carro segundos antes do veículo ser 'esmagado' por ônibus
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Uma câmera de segurança flagrou o momento em que o homem estaciona o carro na calçada, sai do veículo e, em seguida, o coletivo esmaga o automóvel.
 </span>
</a>
A banda Forrozão Tropykália, conhecida nacionalmente, usou as redes sociais para lamentar o ocorrido. João seria de Conceição do Araguaia e deixa uma filha. Na nota, a banda diz que João teria sido jogado para baixo do veículo já sem vida.“Lamentamos profundamente a morte do jovem João dos Reis Oliveira Valentim, na madrugada de hoje, 26 de julho, em São Félix do Xingu/PA. O corpo do jovem foi colhido pelo nosso ônibus logo após o show realizado na cidade, a poucos metros do palco. A causa da morte está sendo investigada pela Polícia Civil, ao que tudo indica o jovem foi jogado para baixo do ônibus já sem vida. Nosso motorista e equipe de produção deram todo suporte e os devidos esclarecimentos às autoridades locais sobre o incidente. Muito importante ressaltar que o ônibus estava estacionado em área ampla, bem perto do palco. Logo após deslocar o veículo para frente o motorista sentiu o impacto e já parou. Estamos à disposição das autoridades para esclarecer o que for preciso e contribuir para elucidar todos os fatos. Fica aqui mais uma vez nossa solidariedade, pedimos a Deus que conforte o coração de familiares e amigos!”, diz o comunicado.
]]></description>
      <pubDate>26.07.24 22h37</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
