<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 18/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para este domingo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-18-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-domingo-1.851379</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este domingo (18/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Seu desejo interior ganhará força e coragem para se manifestar. Esteja preparado e audacioso, confiante na grandiosidade dos seus objetivos e na segurança do seu planejamento. Deixe sua luz brilhar.Emoções profundas e cativantes estarão presentes, e será gratificante compartilhá-las com amigos antigos. Escolha um ambiente confortável onde você possa se expressar livremente.Sua autoconfiança estará elevada e sua habilidade de comunicação brilhará. Cuidado para não se envolver em discussões apenas pelo prazer de argumentar, pois o conflito pode ser desnecessário. Selecione bem suas conversas.O dia será produtivo e você estará motivado para alcançar seus objetivos. Organize-se para fazer o que está ao seu alcance, mas tome cuidado para não ultrapassar limites saudáveis.Você se sentirá seguro e valorizado. Aqueles próximos a você demonstrarão apoio e admiração, o que contribuirá para o seu otimismo. Aproveite o dia para se divertir e se alegrar.Em face de dilemas emocionais, utilize a flexibilidade para lidar com o inesperado e com o que não consegue resolver de imediato. As respostas virão naturalmente. Confie no processo.O momento é ideal para o autocuidado, que pode ser feito de várias formas. Seja gentil consigo mesmo e permita-se uma pausa da rotina sempre que possível. Priorize seus sonhos e evite compromissos.Você pode sentir que suas ações estão sendo moderadas, e é importante não culpar os outros por essa sensação. Reconheça as boas intenções por trás das ações alheias e cuide da sua percepção.Uma energia interna renovada preencherá seu coração, e será um ótimo dia para se dedicar a atividades que você ama. Explore novos projetos, leia um novo livro ou comece um novo plano. Amplie seus horizontes.Você precisará de concentração e resiliência. Seja paciente e mantenha a calma. Aceite o momento e libere o desejo de controlar tudo. Confie no processo e permita-se relaxar.Equilibre as demandas pessoais com as de suas relações. Negocie com responsabilidade e carinho, lembrando-se de que quem está ao seu lado também é um amigo. Aproveite os momentos compartilhados.Sua criatividade estará em alta e sua capacidade de realizar sonhos será ampliada. Aproveite para explorar sua imaginação sem julgamentos. Grandes ideias estão a caminho.
]]></description>
      <pubDate>18.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com urubu: o que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-urubu-o-que-significa-o-sonho-1.759183</link>
      <description><![CDATA[Veja os possíveis significados sobre sonhar com urubu
Você já acordou curioso para entender o que significa sonhar com urubu? Embora possa parecer estranho, sonhar com este pássaro pode trazer mensagens significativas. Veja os possíveis significados sobre sonhar com urubu: Vê um urubu em seus sonhos traz consigo simbolismos importantes para seus objetivos e expectativas. A visão desse pássaro indica que você tem a capacidade de atingir algo positivo em sua jornada, afetando-a de maneira favorável.A representação do urubu em pleno voo durante o sonho, aponta para suas ações benevolentes na vida. Seu trabalho árduo e dedicação estão orientando você na direção de suas metas, evidenciando que suas escolhas estão alinhadas com seu propósito.VEJA MAIS
<a href="/astral/sonhar-com-choro-o-que-significa-o-sonho-1.758833" title="Sonhar com choro: o que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.758834:1702958557/sonhar-com-choro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=724dea7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.758834:1702958557/sonhar-com-choro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=48f4bff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-choro-o-que-significa-o-sonho-1.758833" title="Sonhar com choro: o que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com choro: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com choro
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-doces-o-que-significa-o-sonho-1.758160" title="Sonhar com doces: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.758165:1702698405/sonhar-com-doces.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a805658" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.758165:1702698405/sonhar-com-doces.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=02dbc1e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-doces-o-que-significa-o-sonho-1.758160" title="Sonhar com doces: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com doces: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com doces
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-pessoas-famosas-o-que-significa-o-sonho-1.756918" title="Sonhar com pessoas famosas: o que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.756919:1702439577/sonhar-com-famoso.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5e2c5ac" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.756919:1702439577/sonhar-com-famoso.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cd4259f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-pessoas-famosas-o-que-significa-o-sonho-1.756918" title="Sonhar com pessoas famosas: o que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com pessoas famosas: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com uma celebridade ou pessoa famosa
 </span>
</a>
A presença de um urubu dentro de sua casa, em seus sonhos, simboliza sua habilidade de crítica, seja direcionada a algo, alguém ou a si mesmo. Esse cenário sugere que talvez você esteja se autoavaliando intensamente, questionando cada passo de sua vida devido à insatisfação com suas escolhas, alimentando pensamentos constantes sobre isso.Este sonho revela que avanços estão ocorrendo em sua vida profissional, indicando que uma promoção está a caminho. Seus esforços notáveis serão reconhecidos, e você colherá os frutos do trabalho árduo que realizou.A visão de um urubu morto durante o sonho sinaliza que você fez algo que possa estar lhe causando muita dor neste momento.
]]></description>
      <pubDate>18.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rodrigo Santana comemora bom desempenho do Remo e explica alterações: ‘Deram poder de fogo’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/rodrigo-santana-comemora-bom-desempenho-do-remo-e-explica-alteracoes-deram-poder-de-fogo-1.851517</link>
      <description><![CDATA[Treinador também disse que solicitou à diretoria remista um campo sintético para realizar os treinos da próxima semana, de olho no gramado do Francisco Noveletto, palco da partida contra o São José.
Concentração. Essa foi a palavra que, segundo o técnico Rodrigo Santana, pode descrever o Remo na vitória sobre o Londrina por 3 a 0, neste sábado (17), pela Série C. Segundo o treinador azulino, as mudanças realizada na equipe que começou jogando foram pensadas com base em várias análises feitas do adversário. No entanto, elas só deram certo porque os atletas estavam mentalmente fortes para o duelo."A equipe do Londrina tem um contra-ataque forte. A característica principal deles é aguardar o adversário e sair rápido para frente. Nosso objetivo era dar uma circulação mais rápida no setor defensivo para cansar os atacantes deles. Assim, na hora que eles roubassem a bola, estariam com a pena pesada. Nosso nível de concentração foi muito alto, então todos estavam preparados. Tivemos uma semana ótima, mas acho que foi o nível de concentração que foi determinante", explicou.A principal mudança ocorreu na linha de defesa do Remo, já que a equipe entrou em campo com dois laterais-esquerdos de ofício, Sávio e Raimar. Rodrigo Santana disse que isso, além de proteger a equipe azulina defensivamente, dava mais poder de fogo ao time nas beiradas de campo, setores do adversário que são mais vulneráveis."A gente nunca abriu mão da saída de três, mas trocamos as peças para dar mais qualidade para esta saída. O Londrina tem dois volantes muito fortes, então teríamos dificuldades de jogar por dentro. Nos optamos pelo Rafael Castro na direita e trouxemos o Sávio pra uma posição de maior construção na esquerda. Isso deu certo, já que o time ficou leve e teve volume ofensivo bom", disse.Agora, o Remo volta as atenções para a rodada final da Série C, diante do São José-RS. A partida, que será disputada no estádio Francisco Noveletto no próximo sábado (24), ocorrerá em gramado sintético, o que pode atrapalhar no desempenho azulino. Para que o elenco não seja pego desprevenido, Rodrigo Santana disse que já solicitou à diretoria remista que os treinos da próxima semana não sejam realizados em gramados naturais."Futebol na grama sintética é quase outro esporte. A bola quica mais e fica mais veloz. A cobrança de bola parada, inclusive, é diferente, porque a superfície de atrito é outra. Sabemos que, apesar do São José ser o último colocado, faz boas partidas em casa e venceram o São Bernardo por 3 a 0 na rodada passada. Pedi pro [Sérgio] Papellin (executivo de futebol do Remo) um campo sintético pra treinar essa semana. Acho que com duas ou três sessões de treinos a gente não vai ser pego de surpresa quando jogarmos fora de casa. O intuito é que a gente atue da mesma forma, se impondo, para conquistar mais uma vitória", finalizou.
]]></description>
      <pubDate>18.08.24 0h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atriz e cantora, Thalia, a “Maria do Bairro”, homenageia Silvio Santos em suas redes sociais</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/atriz-e-cantora-thalia-a-maria-do-bairro-homenageia-silvio-santos-em-suas-redes-sociais-1.851515</link>
      <description><![CDATA[Novelas estreladas pela artista foram sucesso na grade do SBT
Através das suas redes sociais a atriz e cantora mexicana,
<strong>
 Thalia, se despediu de
 <a href="https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/apos-morte-de-silvio-santos-sbt-suspende-programacao-por-tempo-indeterminado-1.851470">
  Silvio Santos
 </a>
</strong>
. A
<strong>
 estrela de novelas como "Maria do Bairro",
</strong>
sucesso de audiência no SBT (Sistema Brasileiro de Televisão), rede de televisão fundada pelo apresentador, repostou um vídeo em homenagem ao empresário e apresentador, que morreu na madrugada deste sábado, (17/8), aos 93 anos, em decorrência de uma
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/brasil/o-que-e-broncopneumonia-que-provocou-a-morte-de-silvio-santos-1.851414">
  broncopneumonia
 </a>
</strong>
. “Descansa em paz Silvio Santos. Obrigada por tudo”, escreveu Thalia, no X, antigo Twitter.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/televisao/novela-marimar-sucesso-com-thalia-chega-ao-globoplay-1.439992" title="Novela 'Marimar', sucesso com Thalia, chega ao Globoplay">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sergio (Eduardo Capetillo) e Bella (Thalia) formam par romântico em Marimar" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.439994:1632919730/Marimar.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8eccf82" data-title="Sergio (Eduardo Capetillo) e Bella (Thalia) formam par romântico em Marimar"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.439994:1632919730/Marimar.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3f3864a" title="Sergio (Eduardo Capetillo) e Bella (Thalia) formam par romântico em Marimar"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/televisao/novela-marimar-sucesso-com-thalia-chega-ao-globoplay-1.439992" title="Novela 'Marimar', sucesso com Thalia, chega ao Globoplay">
 <span class="title">
  <b>
   Novela 'Marimar', sucesso com Thalia, chega ao Globoplay
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atriz fala sobre a trama e sobre a relação de amor com o Brasil
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/thalia-musa-das-novelas-mexicanas-completa-50-anos-1.427825" title="Thalia, musa das novelas mexicanas, completa 50 anos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Thalia é atriz, cantora e apresentadora" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.427826:1630172936/Thalia.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=848981b" data-title="Thalia é atriz, cantora e apresentadora"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.427826:1630172936/Thalia.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e879206" title="Thalia é atriz, cantora e apresentadora"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/thalia-musa-das-novelas-mexicanas-completa-50-anos-1.427825" title="Thalia, musa das novelas mexicanas, completa 50 anos">
 <span class="title">
  <b>
   Thalia, musa das novelas mexicanas, completa 50 anos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atriz comemorou a data com postagem reflexiva: 'valorizando as pessoas que me amam'
 </span>
</a>
O vídeo compartilhado mostra imagens do animador de televisão ao lado da atriz, na exibição de um dos programas que Silvio Santos já esteve à frente. O conteúdo é narrado por um fã da cantora, que agradeceu ao apresentador por ter apresentado as novelas protagonizadas pela artista ao público brasileiro.
]]></description>
      <pubDate>17.08.24 23h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Doramas com Ji Jin-hee: veja K-dramas com o ator sul-coreano de ‘Romance in the House’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/doramas-com-ji-jin-hee-veja-k-dramas-com-o-ator-sul-coreano-de-romance-in-the-house-1.850987</link>
      <description><![CDATA[O artista participou de “Designates Survivor: 60 Days” e “Misty”, da Netflix
O ator
<strong>
 Ji Jin-hee
</strong>
é sucesso em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=doramas">
 doramas
</a>
sul-coreanos. Aos 53 anos, o artista faz parte do elenco principal de
<strong>
 “Romance in the House”
</strong>
, da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netflix">
 Netflix
</a>
. Além desse K-drama, Ji Jin-hee já participou de “I Have a Lover”, “Misty”, “Dong Yi” e “Designated Survivor: 60 Days”. Confira abaixo outras obras com o ator no elenco.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dorama-romance-in-the-house-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.850231" title="Dorama 'Romance in the House': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Romance in the House"/"O Amor Volta Para Casa", dorama de romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850238:1723653676/O-Amor-Volta-Para-Casa-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9d7bde9" data-title='K-drama "Romance in the House"/"O Amor Volta Para Casa", dorama de romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850238:1723653676/O-Amor-Volta-Para-Casa-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7ec4b35" title='K-drama "Romance in the House"/"O Amor Volta Para Casa", dorama de romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-romance-in-the-house-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.850231" title="Dorama 'Romance in the House': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Romance in the House': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Também conhecido como "O Amor Volta Para Casa", o drama sul-coreano está disponível na Netflix
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-3-doramas-com-sung-hoon-ator-sul-coreano-1.848499" title="Conheça 3 doramas com Sung Hoon, ator sul-coreano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sung Hoon, 41 anos, é ator e modelo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848500:1723229894/Sung-Hoon.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=26fe190" data-title="Sung Hoon, 41 anos, é ator e modelo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848500:1723229894/Sung-Hoon.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b65ff8b" title="Sung Hoon, 41 anos, é ator e modelo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-3-doramas-com-sung-hoon-ator-sul-coreano-1.848499" title="Conheça 3 doramas com Sung Hoon, ator sul-coreano">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça 3 doramas com Sung Hoon, ator sul-coreano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O artista e modelo de 41 anos é estrela em produções de romance
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-snow-fall-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-c-drama-1.847977" title="Dorama 'Snow Fall': saiba qual a história e onde assistir ao C-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='C-drama "Snow Fall", dorama de romance e fantasia' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847988:1723139189/C-drama-Snow-Fall-dorama-de-romance-e-fantasia.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=80d3b69" data-title='C-drama "Snow Fall", dorama de romance e fantasia'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847988:1723139189/C-drama-Snow-Fall-dorama-de-romance-e-fantasia.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8800b77" title='C-drama "Snow Fall", dorama de romance e fantasia'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-snow-fall-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-c-drama-1.847977" title="Dorama 'Snow Fall': saiba qual a história e onde assistir ao C-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Snow Fall': saiba qual a história e onde assistir ao C-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O drama chinês aborda a relação de um vampiro e uma humana
 </span>
</a>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Um homem de negócios e bem-sucedido, Mu-jin (Ji Jin-hee) vive feliz com a esposa e a filha. Entretanto, tudo muda quando a empresa dele entra em colapso e vai à falência. Mu-jin desaparece e não deixa rastros, abandonado sua família. Após 14 anos, ele retorna como um bilionário e tenta reconquistar o amor da esposa e da filha.
<strong>
 Classificação:
</strong>
12 anos
<strong>
 Onde assistir:
</strong>
Netflix
<strong>
 Sinopse:
</strong>
A advogada Do Hae Gang (Kim Hyun Joo) vive em um casamento fadado ao fracasso. Ela colocou as ambições de carreira à frente do marido, Choi Jin Eon (Ji Jin Hee), e o distanciamento entre o casal só aumenta. Por outro lado, ele também não é inocente: Choi Jin Eon tem um caso com a estudante Kang Seol Ri (Park Han Byul). Enquanto o divórcio acontece, Do Hae Gang sofre um acidente de carro e perde a memória, assumindo o lugar da irmã gêmea desconhecida, Dok Go Yong Gi. Ela se apaixona novamente pelo marido, mas tem aos seus pés Baek Seok (Lee Kyu Han), o primeiro amor de Dok Go Yong Gi.
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<strong>
 Onde assistir:
</strong>
Viki, Kocowa
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Go Hye Ran (Kim Nam Joo) é uma jornalista famosa, ganhadora de muitos prêmios e casada com o defensor público Kang Tae Wook (Ji Jin Hee). Quando se torna suspeita de um assassinato, ela precisa da ajuda do marido, mesmo com o casamento arruinado. Kang Tae Wook se torna promotor e é o único que pode socorrê-la.
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<strong>
 Onde assistir:
</strong>
Netflix
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Durante o reinado de Sook Jong (Ji Jin-hee), na dinastia Joseon, Choi Dong Yi (Kim Yoo-jung) é uma serva de confiança da rainha In Hyun (Park Ha-sun). Quando é beneficiada pelo rei, ela se torna concubina de Sook Jong e se torna mãe do segundo filho da majestade.
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<strong>
 Onde assistir:
</strong>
Kocowa, Apple TV, Viki
<strong>
 Sinopse:
</strong>
O parlamento sul-coreano sofre um atentado e a responsabilidade de reestabelecer a ordem no país é do ministro do Meio Ambiente, Park Mu-jin (Ji Jin-hee).
<strong>
 Classificação:
</strong>
12 anos
<strong>
 Onde assistir:
</strong>
Netflix
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: be1b0854-42d8-44fc-b0c5-bb28f90c0f62
]]></description>
      <pubDate>17.08.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Remo goleia o Londrina-PR no Mangueirão e se mantém vivo na briga por vaga no G-8 da Série C</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/remo-goleia-o-londrina-pr-no-mangueirao-e-se-mantem-vivo-na-briga-por-vaga-no-g-8-da-serie-c-1.851509</link>
      <description><![CDATA[Ytalo, Diogo Alves e Rodrigo Alves marcaram os gols que deram ao Leão três pontos na melhor atuação do clube no ano. 
O Remo goleou o Londrina-PR por 3 a 0 na noite deste sábado (17), no Mangueirão, pela 18ª rodada da Série C e se mantém vivo na briga por uma vaga à segunda fase do torneio. Ytalo, Diogo Alves e Rodrigo Alves foram os autores dos gols que deram ao Leão três pontos na, provavelmente, melhor atuação do clube no ano.
<strong>
 <a href="https://chat.whatsapp.com/DW1zorrywCKJAmLEzjGKPC">
  WhatsApp: saiba tudo sobre o Remo
 </a>
</strong>
Com o resultado, o Remo subiu o elevador na tabela da Série C e termina este sábado na oitava colocação, a última dentro da zona de classificação aos quadrangulares. Para manter a posição até o final da rodada, o Leão tem que "secar" o Figueirense-SC, que enfrenta, neste domingo (18), o São José-RS, em casa.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6FySnplrr0o" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6FySnplrr0o" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O Zequinha, inclusive, será o adversário do Remo na próxima rodada, a última da primeira fase da Terceirona. As equipes se enfrentam no sábado (24), às 17h, no estádio Francisco Noveletto, em Porto Alegre. O primeiro tempo do Remo diante do Londrina foi para dar tranquilidade à torcida. Empurrado pelo bom público presente no estádio Mangueirão, o Leão foi melhor que o adversário em quase toda a etapa inicial e conseguiu conquistar uma vantagem no marcador antes do intervalo. O tento, inclusive, saiu nos acréscimos, para premiar o bom desempenho azulino. A partida convincente do Leão foi construída por meio das alterações feitas pelo técnico Rodrigo Santana antes do jogo. Com dois lateral-esquerdos de ofício como titulares - Raimar e Sávio - o Remo passou a agredir mais o adversário por aquele setor. Foram de lá as principais chances criadas. Por outro lado, o Londrina, notadamente conhecido pela sólida defesa, se viu em apuros no primeiro tempo. A equipe, que pouco permite chances ao adversário, acompanhou o bom volume de jogo remista. Em contrapartida, o clube visitante pouco agrediu a meta de Marcelo Rangel. Faltava ao Leão, no entanto, um pouco de capricho na concretização das jogadas. No primeiro lance melhor trabalhado, Jaderson finalizou para o gol vazio, mas teve o lance anulado por impedimento. No entanto, alguns minutos depois, Ytalo aproveitaria belo cruzamento na área para marcar, de peixinho, o primeiro do Remo na partida. O segundo tempo foi de êxtase para o torcedor azulino. Após iniciar a partida pressionado pelo Londrina, o Leão cresceu no jogo e construiu, com certa tranquilidade, uma goleada para cima de uma das melhores defesas do campeonato. Ao final do jogo, o placar elástico deu confiança aos jogadores que sabem que ainda precisam vencer mais um duelo para se classificar à segunda fase. O início do segundo tempo, no entanto, foi de muita pressão para o Remo. O Londrina voltou do intervalo impondo o ritmo de jogo e sendo dono das melhores chances. A mais evidente delas, inclusive, saiu dos pés de Echaporã, ex-azulino, em chute desviado por Pavani no meio do campinho antes de se perder pela linha de fundo. Porém, a iniciativa do Londrina ruiu em questão de minutos. Após um belo contra-ataque puxado pelo lado esquerdo, Diogo Batista aproveitou a inversão de jogo, e bateu colocado no canto do goleiro Gabriel Félix, para marcar 2 a 0. O placar quase foi ampliado logo depois, quando Ribamar acertou um chute no ângulo, de fora da área, mas a arbitragem anulou marcando impedimento.Apesar disso, o terceiro gol azulino sairia na noite deste sábado. Já na reta final de jogo, Rodrigo Alves, recém-contratado e que começou a partida no banco de reservas, cobrou falta com perfeição na entrada da área e sacramentou o resultado. Remo 3 x 0 Londrina
<br/>
Campeonato Brasileiro da Série C
<br/>
18ª rodadaData: 17 de agosto de 2024
<br/>
Local: Estádio Mangueirão
<br/>
Hora: 21hArbitragem: Savio Pereira Sampaio (DF)
<br/>
Auxiliares: Eduardo Goncalves Da Cruz (MS) e Lucas Costa Modesto (DF)
<br/>
Quarto árbitro: Dewson Fernando Freitas Da Silva (PA)Gols: Ytalo 48'/1T, Diogo Batista 28'/2T e Rodrigo Alves 42'/2T (REM)Cartões amarelos: Ligger (REM); Everton Moraes (LON)Cartões vermelhos: Não houveRemo: Marcelo Rangel; Rafael Castro, Ligger e Sávio (Bruno Bispo); Diogo Batista, Bruno Silva, Pavani e Raimar (Vidal); Pedro Vitor (Rodrigo Alves), Ytalo (Ribamar) e Jaderson (Kelvin). Técnico: Rodrigo Santana.Londrina: Gabriel Félix; Maurício, João Maistro, Rayan Ribeiro e Caio Roque; Tauã (Marthã), Kadi e Gustavo França (Ingro); Henrique (Echaporã), Everton Moraes (Rafael Longuine) e Iago Telles. Técnico: Claudinei Oliveira.
]]></description>
      <pubDate>17.08.24 22h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SBT suspende programação por tempo indeterminado após morte de Silvio Santos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/apos-morte-de-silvio-santos-sbt-suspende-programacao-por-tempo-indeterminado-1.851470</link>
      <description><![CDATA[A emissora interrompeu a grade para prestar homenagens ao fundador
O
<strong>
 SBT
</strong>
(Sistema Brasileiro de Televisão)
<strong>
 suspendeu sua programação por tempo indeterminado
</strong>
após a morte de seu fundador e apresentador, Silvio Santos, na madrugada deste sábado, (17/8), aos 93 anos, em decorrência de uma
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/brasil/o-que-e-broncopneumonia-que-provocou-a-morte-de-silvio-santos-1.851414">
  broncopneumonia
 </a>
</strong>
.
<br/>
<br/>
A emissora manteve a exibição normal de seus programas durante a manhã (inclusive, a notícia foi dada cerca de 1h30 depois de outros canais, como Globo e Band), mas interrompeu a grade prevista no início da tarde para dar lugar a homenagens ao comunicador.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/quem-quer-dinheiro-relembre-bordoes-marcantes-de-silvio-santos-1.851317" title="“Quem quer dinheiro?” Relembre bordões marcantes de Silvio Santos ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='"Quem quer dinheiro?” um dos bordões mais memoráveis de Silvio Santos' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851319:1723909649/SILVIO.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7cea447" data-title='"Quem quer dinheiro?” um dos bordões mais memoráveis de Silvio Santos'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851319:1723909649/SILVIO.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=835412b" title='"Quem quer dinheiro?” um dos bordões mais memoráveis de Silvio Santos'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/quem-quer-dinheiro-relembre-bordoes-marcantes-de-silvio-santos-1.851317" title="“Quem quer dinheiro?” Relembre bordões marcantes de Silvio Santos ">
 <span class="title">
  <b>
   “Quem quer dinheiro?” Relembre bordões marcantes de Silvio Santos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além de ser reconhecido por seu talento, carisma, irreverência e jeito único de comunicar, Silvio Santos deixou marcado em sua trajetória seus famosos bordões
 </span>
</a>
<a href="/cultura/faustao-e-internado-no-mesmo-hospital-de-silvio-santos-1.851267" title="Faustão é internado no mesmo hospital de Silvio Santos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851270:1723864632/Fausto-Silva-e-Silvio-Santos.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=27c9561" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851270:1723864632/Fausto-Silva-e-Silvio-Santos.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8b6e0da" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/faustao-e-internado-no-mesmo-hospital-de-silvio-santos-1.851267" title="Faustão é internado no mesmo hospital de Silvio Santos">
 <span class="title">
  <b>
   Faustão é internado no mesmo hospital de Silvio Santos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esposa do apresentador afirma que internação faz parte de tratamento de rotina
 </span>
</a>
<a href="/para/fafa-de-belem-lamenta-morte-de-silvio-santos-como-uma-filha-1.851374" title="Fafá de Belém lamenta morte de Silvio Santos: 'como uma filha'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fafá de Belém e Silvio Santos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851376:1723919116/fafa-e-silvio.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3cb598f" data-title="Fafá de Belém e Silvio Santos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851376:1723919116/fafa-e-silvio.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b0a9f9f" title="Fafá de Belém e Silvio Santos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/fafa-de-belem-lamenta-morte-de-silvio-santos-como-uma-filha-1.851374" title="Fafá de Belém lamenta morte de Silvio Santos: 'como uma filha'">
 <span class="title">
  <b>
   Fafá de Belém lamenta morte de Silvio Santos: 'como uma filha'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Artista paraense agradece pelo apoio no início da carreira
 </span>
</a>
<br/>
A assessoria de imprensa do SBT confirmou ao Estadão que não há previsão de retorno da programação regular. No horário nobre deste sábado estavam previstos na programação: Jornal SBT Brasil, Bake Off Brasil, Sabadou com Virginia, Notícias Impressionantes e SBT News na TV.
]]></description>
      <pubDate>17.08.24 21h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Conheça a história de amor entre Silvio Santos e Íris Abravanel</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/relembre-a-historia-de-silvio-santos-e-iris-abravanel-1.851443</link>
      <description><![CDATA[Os dois tiveram 4 filhas e foram casados por 43 anos.
O apresentador Silvio Santos, uma das figuras mais icônicas da televisão brasileira, faleceu neste sábado (17/8), aos 93 anos. Senor Abravanel, nome verdadeiro do comunicador, deixa, além de um legado significativo, seis filhas e sua esposa, Íris Abravanel, com quem compartilhou 43 anos de sua vida.Íris Abravanel entrou na vida de Silvio Santos como a segunda esposa do apresentador, sucedendo Maria Aparecida Vieira, que faleceu em 1977. A história entre Íris e Silvio começou a se desenhar em 1967, durante o casamento dela com seu primeiro marido. Na época, Íris tinha apenas 19 anos, enquanto Silvio, com 37, ainda era casado com Maria Aparecida.O romance entre Íris e Silvio só se concretizou em 1974, cerca de um ano após a separação de Silvio com Maria Aparecida. O casal oficializou a união em 20 de fevereiro de 1981, formando uma nova família. Juntos, tiveram quatro filhas: Daniela Beyruti, Patrícia Abravanel, Rebeca Abravanel e Renata Abravanel. As filhas Cintia e Silvia Abravanel são frutos do primeiro casamento de Silvio com Maria Aparecida.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/silvio-santos-veja-onde-assistir-a-filmes-e-serie-sobre-o-apresentador-1.851417" title="Silvio Santos: veja onde assistir a filmes e série sobre o apresentador">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Silvio Santos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851419:1723930253/silvio-santos-ROBSON-FERNANDJESESTAD-O-CONTEUDO.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1d3de5f" data-title="Silvio Santos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851419:1723930253/silvio-santos-ROBSON-FERNANDJESESTAD-O-CONTEUDO.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=30a26dd" title="Silvio Santos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/silvio-santos-veja-onde-assistir-a-filmes-e-serie-sobre-o-apresentador-1.851417" title="Silvio Santos: veja onde assistir a filmes e série sobre o apresentador">
 <span class="title">
  <b>
   Silvio Santos: veja onde assistir a filmes e série sobre o apresentador
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Produções audiovisuais contam trechos da história do ícone da TV brasileira
 </span>
</a>
<a href="/brasil/o-que-e-broncopneumonia-que-provocou-a-morte-de-silvio-santos-1.851414" title="O que é broncopneumonia, que provocou a morte de Silvio Santos?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.768061:1721354676/SILVIO-SANTOS.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fcc10a5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.768061:1721354676/SILVIO-SANTOS.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a9fec1c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/o-que-e-broncopneumonia-que-provocou-a-morte-de-silvio-santos-1.851414" title="O que é broncopneumonia, que provocou a morte de Silvio Santos?">
 <span class="title">
  <b>
   O que é broncopneumonia, que provocou a morte de Silvio Santos?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os sintomas da broncopneumonia são bastante incômodos e, para pessoas idosas, se tornam mais graves ainda.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/camelo-comunicador-e-bilionario-silvio-santos-tem-historia-que-se-confunde-a-da-tv-brasileira-1.851356" title="Camelô, comunicador e bilionário, Silvio Santos tem história que se confunde à da TV brasileira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851357:1723912821/silviosantosmorte.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3d860e1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851357:1723912821/silviosantosmorte.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=eb94193" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/camelo-comunicador-e-bilionario-silvio-santos-tem-historia-que-se-confunde-a-da-tv-brasileira-1.851356" title="Camelô, comunicador e bilionário, Silvio Santos tem história que se confunde à da TV brasileira">
 <span class="title">
  <b>
   Camelô, comunicador e bilionário, Silvio Santos tem história que se confunde à da TV brasileira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ele deixa um império empresarial que inclui a segunda emissora de TV mais importante do país
 </span>
</a>
Apesar de uma relação marcada por momentos de intensa cumplicidade, o casamento enfrentou turbulências. Em 1992, Silvio e Íris passaram por uma separação temporária, marcada por um episódio de ciúmes por parte do apresentador, que resultou em um desentendimento registrado na polícia. Íris relatou que Silvio havia "abandonado o lar, levando muitos objetos, inclusive obras de arte, em um caminhão de mudança."
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/LLHkayJZrMg" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/LLHkayJZrMg" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
No entanto, o amor prevaleceu e Íris permaneceu ao lado de Silvio após sua saída do SBT e durante sua internação em São Paulo. Recentemente, Íris compartilhou uma foto ao lado de Silvio, com a legenda: “Para quem está com saudades dele, uma foto de ontem.” A imagem é um lembrete da profunda conexão que os dois mantiveram até o fim.A história de Silvio e Íris é marcada por altos e baixos, mas, acima de tudo, por um amor duradouro que resistiu às adversidades.
]]></description>
      <pubDate>17.08.24 20h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após incêndio em fiação elétrica, trânsito continua lento na rotatória do 40 horas, em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/apos-incendio-em-fiacao-eletrica-transito-continua-lento-na-rotatoria-do-40-horas-em-ananindeua-1.851441</link>
      <description><![CDATA[Incidente aconteceu na tarde deste sábado (17/8) mas congestionamento segue pela noite
O
<strong>
 trânsito na rotatória do 40 horas
</strong>
, na esquina da Avenida Independência com a Avenida Governador Hélio Gueiros, em Ananindeua,
<strong>
 segue congestionado até a noite deste sábado (17/8), por volta das 20h
</strong>
,
<strong>
 devido a um
 <a href="https://www.oliberal.com/policia/fiacao-de-poste-de-energia-pega-fogo-na-rotatoria-do-40-horas-em-ananindeua-1.851389">
  incêndio na fiação de um dos postes de energia
 </a>
</strong>
. O incidente aconteceu durante a tarde, por volta de 13h15, após uma carreta que passava pelo local atingir a fiação, prejudicando o semáforo do cruzamento e afetando a mobilidade no local, segundo relatos. A reportagem de O Liberal entrou em contato com os órgãos responsáveis e aguarda atualizações.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1824959412332638669?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Em um vídeo gravado no local, por volta das 20h, é possível perceber o semáforo ainda sem funcionar, o que deixou o fluxo de carros prejudicado no entorno. Na gravação, agentes de trânsito aparecem no local, onde também é possível notar cones de sinalização na via.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/rotatoria-do-40-horas-e-equipada-com-semaforos-1.827636" title="Rotatória do 40 Horas é equipada com semáforos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827642:1718828890/Detran-inicia-instalac-o-de-semaforos-na-rotatoria-do-40-Horas-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d446519" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827642:1718828890/Detran-inicia-instalac-o-de-semaforos-na-rotatoria-do-40-Horas-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=944a590" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/rotatoria-do-40-horas-e-equipada-com-semaforos-1.827636" title="Rotatória do 40 Horas é equipada com semáforos">
 <span class="title">
  <b>
   Rotatória do 40 Horas é equipada com semáforos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os semáforos estão sendo instalados nos dois sentidos da Avenida Independência com a Avenida Hélio Gueiros e no cruzamento da Rua dos Trabalhadores (via de acesso à Arterial 18).
 </span>
</a>
<a href="/policia/incendio-destroi-residencia-no-40-horas-em-ananindeua-1.822966" title="Incêndio destrói residência no 40 Horas, em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As causas do sinistro ainda são desconhecidas." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822968:1717712335/fogo-2.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6dc4285" data-title="As causas do sinistro ainda são desconhecidas."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822968:1717712335/fogo-2.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8c95bde" title="As causas do sinistro ainda são desconhecidas."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/incendio-destroi-residencia-no-40-horas-em-ananindeua-1.822966" title="Incêndio destrói residência no 40 Horas, em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Incêndio destrói residência no 40 Horas, em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Não há relatos sobre feridos. Imagens compartilhadas nas redes sociais mostram a intensidade das chamas.
 </span>
</a>
<a href="/belem/video-incendio-destroi-casa-no-bairro-do-40-horas-em-ananindeua-1.824514" title="VÍDEO: Incêndio destrói casa no bairro do 40 Horas, em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imóvel ficou destruído." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824518:1718132169/incendio-helio-gueiros-ananindeua-40-horas.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=54ea0a0" data-title="Imóvel ficou destruído."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824518:1718132169/incendio-helio-gueiros-ananindeua-40-horas.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e57e383" title="Imóvel ficou destruído."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/video-incendio-destroi-casa-no-bairro-do-40-horas-em-ananindeua-1.824514" title="VÍDEO: Incêndio destrói casa no bairro do 40 Horas, em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Incêndio destrói casa no bairro do 40 Horas, em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Imóvel pegou fogo na tarde desta terça-feira (11). Não houve vítimas e a família não conseguiu salvar nenhum pertence
 </span>
</a>
<em>
 Esta matéria está em apuração e será atualizada
</em>]]></description>
      <pubDate>17.08.24 20h54</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CNU 2024: Belém tem mais de 50 mil inscritos no 'Enem dos Concursos'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/concurso/cnu-2024-belem-tem-mais-de-50-mil-inscritos-no-enem-dos-concursos-1.851433</link>
      <description><![CDATA[Neste domingo (18), 2,114 milhões de pessoas de 5.555 municípios em todo o Brasil participarão do Concurso Nacional Unificado (CNU), conhecido como o "Enem dos Concursos". 
Neste domingo (18), 2,114 milhões de pessoas de 5.555 municípios em todo o Brasil participarão do Concurso Nacional Unificado (CNU), conhecido como o "Enem dos Concursos". A capital paraense está entre as sete cidades com mais de 50 mil candidatos, que reflete a grande demanda por vagas no serviço público na região.No Pará, as provas serão aplicadas em 17 municípios, refletindo a importância do estado na distribuição regional das vagas. Belém tem 56.624 inscritos e compõe a lista das cidades com mais de 50 mil candidatos confirmados é completada pelo Rio de Janeiro, com 125.521 inscritos; São Paulo (86.896); Salvador (BA) (67.102); Belo Horizonte (MG), 61.555; e Recife (PE), 52.445.
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/concurso/cnu-2024-confira-horarios-de-prova-e-fechamento-dos-portoes-1.851428" title="CNU 2024: confira horários de prova e fechamento dos portões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Prova do Concurso Nacional Unificado (CNU), o chamado "Enem dos concursos", será aplicada no próximo domingo (5).' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808872:1714493746/enem-dos-concursos.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd1be4d" data-title='Prova do Concurso Nacional Unificado (CNU), o chamado "Enem dos concursos", será aplicada no próximo domingo (5).'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808872:1714493746/enem-dos-concursos.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6e5c8a5" title='Prova do Concurso Nacional Unificado (CNU), o chamado "Enem dos concursos", será aplicada no próximo domingo (5).'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/concurso/cnu-2024-confira-horarios-de-prova-e-fechamento-dos-portoes-1.851428" title="CNU 2024: confira horários de prova e fechamento dos portões">
 <span class="title">
  <b>
   CNU 2024: confira horários de prova e fechamento dos portões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com avaliações marcadas para manhã e tarde, os candidatos devem estar atentos aos horários para garantir sua participação no exame.
 </span>
</a>
<a href="/concurso/cnu-documento-digital-sera-aceito-como-identificacao-no-domingo-18-08-1.849561" title="CNU: Documento digital será aceito como identificação no domingo (18/08)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849568:1723497893/documento-digital-Divulgac-o-detran-rj.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e347f3d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849568:1723497893/documento-digital-Divulgac-o-detran-rj.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=78b8767" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/concurso/cnu-documento-digital-sera-aceito-como-identificacao-no-domingo-18-08-1.849561" title="CNU: Documento digital será aceito como identificação no domingo (18/08)">
 <span class="title">
  <b>
   CNU: Documento digital será aceito como identificação no domingo (18/08)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cópias impressas ou fotografias da identificação original não serão aceitas
 </span>
</a>
<a href="/concurso/candidato-do-cnu-podera-conferir-local-de-prova-nesta-quarta-feira-1.846565" title="Candidato do CNU poderá conferir local de prova nesta quarta-feira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Candidato faz prova de concurso" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810817:1715009815/Prova-CNU-tem-possivel-nova-data.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5801e8d" data-title="Candidato faz prova de concurso"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810817:1715009815/Prova-CNU-tem-possivel-nova-data.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e9bee05" title="Candidato faz prova de concurso"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/concurso/candidato-do-cnu-podera-conferir-local-de-prova-nesta-quarta-feira-1.846565" title="Candidato do CNU poderá conferir local de prova nesta quarta-feira">
 <span class="title">
  <b>
   Candidato do CNU poderá conferir local de prova nesta quarta-feira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Consulta estará disponível a partir das 10h
 </span>
</a>
Enquanto, Santana do Araguaia, município paraense, é a cidade com o menor número de inscritos de todo o país, registrando apenas 544 candidatos. Entre os estados com menor número de inscritos, figuram Acre (17.574), Roraima (17.730) e Tocantins (23.937).O CNU será realizado em 72.041 salas de 3.647 locais de aplicação em 228 cidades, cobrindo todas as 27 unidades da federação. A escolha das cidades para aplicação das provas levou em consideração a densidade populacional, o raio de influência microrregional e a facilidade de acesso.Na região Norte, o Pará será um dos 40 municípios selecionados para a realização das provas. A decisão de realizar o concurso em diversas cidades visa democratizar o acesso ao serviço público, tornando mais fácil e barato para os candidatos a realização da prova próxima de suas residências. Além disso, com a inscrição única, os candidatos poderão concorrer a vagas em vários órgãos públicos, aumentando a representatividade e a diversidade da força de trabalho.
]]></description>
      <pubDate>17.08.24 20h36</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
