<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 19/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta sexta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-19-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-sexta-1.837772</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta sexta (19/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Estabelecer novas metas será a melhor forma de curar antigas frustrações que limitam seu desenvolvimento pessoal. Confie na realidade que você cria para si e trabalhe por ela. Movimente-se.A dedicação em superar medos e desafios trará belas recompensas. Mantenha-se atento para identificar todas as transformações. Atravesse a linha do desconhecido com confiança.Aumente a atenção com sua sensibilidade, pois a racionalidade pode levar a avaliações equivocadas. Lembre-se de que nem tudo é lógico e sujeito a explicações. Confie em seus sentimentos.Foque nos fatos concretos e nas suas realizações. Sua capacidade produtiva aumentará, e você encontrará meios efetivos de realizar bons planos. Confie em suas ferramentas.Suas emoções se intensificarão ao longo do dia. Confie no fluxo e descubra as verdadeiras joias guardadas em seu interior. Explore suas profundezas sem medo.Suas emoções estarão mais intensas hoje. Confie no fluxo e descubra as joias guardadas em seu interior. Envolva-se com suas profundezas e investigue-se sem receios.Ao enfrentar obstáculos e decisões difíceis, não se esquive. Você tem tudo de que precisa para refletir com clareza e consciência. Tome seu tempo para agir sabiamente.Encare seus sonhos como projetos possíveis. Assim, você enxergará oportunidades onde antes via obstáculos. Mude sua perspectiva e aja para realizar seus desejos.Sua intuição estará aflorada e suas emoções mais presentes que o habitual. Acolha generosamente as sensações que surgirem e cresça a partir delas. Seu coração enviará mensagens importantes.Você se sentirá mais confiante e otimista em relação aos seus objetivos, facilitando a concretização dos seus planos. Direcione sua intenção e trace estratégias eficientes.Você sentirá a necessidade de silenciar a mente e o coração. Isso beneficiará diferentes áreas da sua vida. Escute-se melhor, tanto no pessoal quanto no profissional. Cuide de si.Evitar mudanças neste momento impedirá que boas novidades cheguem até você. Livre-se do que não está funcionando e abra caminhos para seu crescimento.
]]></description>
      <pubDate>19.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com camaleão: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-camaleao-o-que-significa-o-sonho-1.839026</link>
      <description><![CDATA[ Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com camaleões
Sonhar com camaleões pode ter diversos significados dependendo do contexto e das situações no sonho. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com camaleões: Pode simbolizar a adaptabilidade e a flexibilidade em sua vida. Indica que você está se ajustando bem às mudanças ou que precisa ser mais adaptável em relação a novas situações.Pode representar a sensação de estar oculto ou escondido, seja em relação a sentimentos, intenções ou aspectos de sua vida. Pode indicar uma necessidade de se revelar mais ou de lidar com questões não resolvidas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-tulipas-o-que-significa-o-sonho-1.837804" title="Sonhar com tulipas: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837805:1721101424/sonhar-com-tulipas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2fb60b8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837805:1721101424/sonhar-com-tulipas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=58d62aa" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-tulipas-o-que-significa-o-sonho-1.837804" title="Sonhar com tulipas: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com tulipas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhos com tulipas
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-arraia-o-que-significa-o-sonho-1.838172" title="Sonhar com arraia: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838174:1721176334/sonhar-com-arraia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8a235d5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838174:1721176334/sonhar-com-arraia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c60323e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-arraia-o-que-significa-o-sonho-1.838172" title="Sonhar com arraia: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com arraia: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados de sonhos envolvendo arraias
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhjar-com-jararaca-o-que-significa-o-sonho-1.837800" title="Sonhar com jararaca: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837803:1721100821/sonhar-com-jararaca.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0541d83" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837803:1721100821/sonhar-com-jararaca.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ce063a5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhjar-com-jararaca-o-que-significa-o-sonho-1.837800" title="Sonhar com jararaca: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com jararaca: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhos com jararaca
 </span>
</a>
Pode sugerir que você está avançando lentamente em algum aspecto de sua vida ou que há uma situação que exige paciência e uma abordagem cuidadosa. Pode também indicar que você está sendo cauteloso em suas ações e decisões. Pode simbolizar um sentimento de ameaça ou necessidade de defesa. Pode indicar que você está se sentindo desafiado por alguém ou algo em sua vida e precisa se proteger ou afirmar seus limites.Pode representar sentimentos de insegurança ou a percepção de um desafio maior do que o esperado. Pode indicar que você está enfrentando uma situação que parece dominar sua vida.Pode simbolizar introspecção e paciência. Indica que você está sendo cuidadoso e observador em relação a suas emoções e as situações ao seu redor.Pode sugerir resistência a mudanças ou dificuldades em se adaptar a novas circunstâncias. Pode indicar que você está enfrentando desafios em aceitar ou lidar com as transformações em sua vida.
]]></description>
      <pubDate>19.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump promete 'vitória incrível' e governar para 'todos os Estados Unidos'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/trump-promete-vitoria-incrivel-e-governar-para-todos-os-estados-unidos-1.839023</link>
      <description><![CDATA[Em seu primeiro discurso desde o atentado sofrido em um comício no último sábado (13), Trump afirmou que quer dar início a uma nova era, com segurança e prosperidade para os cidadãos americanos
Donald Trump aceitou nesta quinta-feira (18) sua nomeação como candidato republicano à presidência dos Estados Unidos, prometendo conseguir uma "vitória incrível" e governar para todos os cidadãos, pois a vitória não será apenas para metade do país, garantiu.Durante seu discurso na Convenção Nacional Republicana em Milwaukee, o ex-presidente, que sobreviveu a uma tentativa de assassinato no último sábado, disse que soube que estava "sob ataque", mas que tinha Deus ao seu lado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/curativos-de-orelha-no-estilo-trump-sao-nova-moda-na-convencao-nacional-republicana-1.838837" title="Curativos de orelha no estilo Trump são nova moda na Convenção Nacional Republicana">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838838:1721327966/Eleitores-com-curativos-na-orelha.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=841880c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838838:1721327966/Eleitores-com-curativos-na-orelha.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f2249cd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/curativos-de-orelha-no-estilo-trump-sao-nova-moda-na-convencao-nacional-republicana-1.838837" title="Curativos de orelha no estilo Trump são nova moda na Convenção Nacional Republicana">
 <span class="title">
  <b>
   Curativos de orelha no estilo Trump são nova moda na Convenção Nacional Republicana
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Na convenção, Trump se tornará oficialmente candidato a presidência dos EUA
 </span>
</a>
<a href="/mundo/jovem-que-atirou-em-trump-teria-dito-que-o-dia-13-de-julho-seria-a-sua-estreia-em-uma-rede-social-1.838828" title="Jovem que atirou em Trump teria dito que o dia 13 de julho seria a sua 'estreia' em uma rede social">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837286:1721047677/thomas-crooks.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=537d2f7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837286:1721047677/thomas-crooks.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7191acf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/jovem-que-atirou-em-trump-teria-dito-que-o-dia-13-de-julho-seria-a-sua-estreia-em-uma-rede-social-1.838828" title="Jovem que atirou em Trump teria dito que o dia 13 de julho seria a sua 'estreia' em uma rede social">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem que atirou em Trump teria dito que o dia 13 de julho seria a sua 'estreia' em uma rede social
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Thomas Matthew Crooks teria postado sobre os seus planos em uma rede social horas antes de abrir fogo contra o ex-presidente, no último sábado (13)
 </span>
</a>
<a href="/mundo/trump-conversou-por-telefone-com-viuva-de-apoiador-morto-em-atentado-1.838309" title="Trump conversou por telefone com viúva de apoiador morto em atentado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838310:1721224604/viuva-e-bombeiro-morto-em-atentado-contra-trump.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ed830db" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838310:1721224604/viuva-e-bombeiro-morto-em-atentado-contra-trump.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dfe27b5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/trump-conversou-por-telefone-com-viuva-de-apoiador-morto-em-atentado-1.838309" title="Trump conversou por telefone com viúva de apoiador morto em atentado">
 <span class="title">
  <b>
   Trump conversou por telefone com viúva de apoiador morto em atentado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-presidente ligou para a família de Corey Comperatore nesta terça-feira (16.07)
 </span>
</a>
O candidato republicano também pediu aos apoiadores para não "demonizar" as diferenças políticas e solicitou aos seus rivais democratas que deixem de utilizar o "sistema judicial" como arma."Todos somos concidadãos (...) Não devemos criminalizar a dissidência nem demonizar o desacordo político, que é o que tem acontecido ultimamente em nosso país a um nível que ninguém viu antes", disse o ex-presidente durante a convenção republicana em Milwaukee, no estado de Wisconsin (norte).Trump também prometeu terminar o muro na fronteira com México para combater 'imigração ilegal'. "Vamos acabar com a crise da imigração ilegal fechando a nossa fronteira e terminando o muro, a maior parte do qual já construí", disse o ex-presidente. "Vamos conter a invasão na nossa fronteira sul e faremos isso rapidamente."Trump lembrou o atentado do sábado, dizendo que seria a única vez que o público ouviria ele falar disso, porque é algo "muito doloroso" para se contar. O ex-presidente afirmou que, se não tivesse virado a cabeça no momento em que a bala se movesse, “não estaria aqui”. “Eu não deveria estar aqui esta noite”, afirmaTrump afirmou que, após os tiros, o público pensou que ele estava morto. Por isso, ele disse que se manifesta, falado o braço e relacionado: “Lutem, lutem, lutem”. O republicano em seguida lembrou Corey Comperatore, o bombeiro que morreu no comício, e outras duas pessoas que ficaram“Ele era um bombeiro muito respeitado, sua esposa, Helen, é uma mulher incrível, eu falei com ela”, disse. “Ele protegeu sua família e foi atingido.” Trump então se retirou do púlpito e mudou o uniforme do Comperatore, que foi colocado no palco da convenção. O ex-presidente beijou o capacete.
]]></description>
      <pubDate>19.07.24 0h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará terá mais de 9 mil bolsas de estudo do Prouni no segundo semestre, anuncia MEC</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/para-tera-mais-de-9-mil-bolsas-de-estudo-do-prouni-no-segundo-semestre-anuncia-mec-1.839022</link>
      <description><![CDATA[As inscrições estarão abertas a partir da próxima terça-feira (23/07)
O Ministério da Educação (MEC) anunciou a oferta de 243.850 bolsas no processo seletivo do Programa Universidade para Todos (Prouni) para o segundo semestre deste ano. No Pará, serão distribuídas 9.241 bolsas. As inscrições estarão abertas a partir da próxima terça-feira (23/07) até sexta-feira (26/07).Do total de bolsas distribuídas em todo o país, 170.319 serão integrais, cobrindo 100% dos custos, e 73.531 serão parciais, cobrindo 50%. As bolsas serão distribuídas entre 367 cursos em 901 instituições participantes do programa. Os estados com o maior número de bolsas ofertadas são São Paulo, Minas Gerais, Bahia, Paraná e Amazonas.Os estudantes interessados no processo seletivo do Prouni já podem consultar detalhes sobre as bolsas, incluindo curso, turno, instituição e local de oferta, no Portal Único de Acesso ao Ensino Superior, com informações disponibilizadas nesta quinta-feira (18/07) pelo MEC.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/mec-anuncia-resultado-da-segunda-chamada-do-prouni-veja-como-acessar-1.786871" title="MEC anuncia resultado da segunda chamada do Prouni; veja como acessar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.233690:1580170811/Prouni-2020.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2b51901" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.233690:1580170811/Prouni-2020.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86c7c5e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mec-anuncia-resultado-da-segunda-chamada-do-prouni-veja-como-acessar-1.786871" title="MEC anuncia resultado da segunda chamada do Prouni; veja como acessar">
 <span class="title">
  <b>
   MEC anuncia resultado da segunda chamada do Prouni; veja como acessar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A lista saiu com um atraso de quatro dias em relação à data prevista. os selecionados terão até o dia 12 de março para garantir a vaga
 </span>
</a>
<a href="/para/prouni-2024-mec-divulga-pre-selecionados-na-segunda-chamada-do-programa-1.784797" title="Prouni 2024: MEC divulga pré-selecionados na segunda chamada do programa ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Prouni é um programa do MEC que oferece bolsas de estudo integrais e parciais (50% da mensalidade) em instituições particulares de ensino superior" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.569084:1659336515/prouni.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=246584e" data-title="O Prouni é um programa do MEC que oferece bolsas de estudo integrais e parciais (50% da mensalidade) em instituições particulares de ensino superior"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.569084:1659336515/prouni.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2321b34" title="O Prouni é um programa do MEC que oferece bolsas de estudo integrais e parciais (50% da mensalidade) em instituições particulares de ensino superior"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/prouni-2024-mec-divulga-pre-selecionados-na-segunda-chamada-do-programa-1.784797" title="Prouni 2024: MEC divulga pré-selecionados na segunda chamada do programa ">
 <span class="title">
  <b>
   Prouni 2024: MEC divulga pré-selecionados na segunda chamada do programa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O candidato pré-selecionado deve apresentar os documentos na instituição entre os dias 27 de fevereiro a 07 de março
 </span>
</a>
<a href="/brasil/prouni-2024-incricoes-para-o-programa-do-governo-federal-terminam-nesta-sexta-feira-02-1.774610" title="Prouni 2024: incrições para o programa do governo federal terminam nesta sexta-feira (02)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.233690:1580170811/Prouni-2020.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2b51901" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.233690:1580170811/Prouni-2020.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86c7c5e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/prouni-2024-incricoes-para-o-programa-do-governo-federal-terminam-nesta-sexta-feira-02-1.774610" title="Prouni 2024: incrições para o programa do governo federal terminam nesta sexta-feira (02)">
 <span class="title">
  <b>
   Prouni 2024: incrições para o programa do governo federal terminam nesta sexta-feira (02)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estudantes têm até as 23h59 para realizar a inscrição; prazo havia sido prorrogado pelo MEC
 </span>
</a>
A distribuição de bolsas por unidade federativa é a seguinte: São Paulo (44.631), Minas Gerais (28.258), Bahia (16.204), Paraná (15.469), Amazonas (13.816), Goiás (13.604), Rio Grande do Sul (13.495), Rio de Janeiro (10.978), Maranhão (10.031), Pará (9.241), Pernambuco (9.213), Mato Grosso (8.322), Santa Catarina (8.064), Ceará (7.060), Mato Grosso do Sul (6.687), Distrito Federal (6.511), Espírito Santo (3.443), Piauí (2.898), Rondônia (2.394), Paraíba (2.346), Tocantins (2.316), Sergipe (2.267), Alagoas (2.179), Rio Grande do Norte (1.776), Roraima (835), Acre (813) e Amapá (729).Os cursos com maior número de bolsas são administração, com 9.782 bolsas integrais e 5.333 parciais; direito, com 14.231 bolsas (6.320 integrais e 7.911 parciais); pedagogia, com 13.890 bolsas (10.298 integrais e 3.592 parciais); e ciências contábeis, com 9.599 bolsas (5.643 integrais e 3.956 parciais).O edital do Prouni foi divulgado na quarta-feira (17/07). O resultado será divulgado em duas chamadas: a primeira em 31 de julho e a segunda em 20 de agosto.As bolsas integrais são destinadas a candidatos com renda familiar bruta mensal per capita de até um salário mínimo e meio, enquanto as bolsas parciais são para aqueles com renda familiar bruta mensal per capita de até três salários mínimos.
]]></description>
      <pubDate>19.07.24 0h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Aniversário ou missa de 7º dia? Mulher viraliza ao criar design de convite fúnebre para festa </title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/aniversario-ou-missa-de-7-dia-mulher-viraliza-ao-criar-design-de-convite-funebre-para-festa-1.839016</link>
      <description><![CDATA[Vídeo com reações de amigos de aniversariante já ultrapassou mais de 3 milhões de visualizações
Uma mulher viralizou nas redes sociais ao compartilhar a reação de seus amigos ao receberem o convite para seu aniversário de 32 anos. O design criado pela contadora, Tarjla Beleza, chamou atenção dos internautas ser mais parecido com um folheto de missa de sétimo dia do que com um convite para celebrar um aniversário.Tarjla, que mora no Piauí, explicou que a ideia surgiu porque ela não estava "no clima" de comemorar o aniversário este ano. Em um momento de ociosidade, ela lembrou de vídeos que havia assistido no TikTok e decidiu reproduzir a brincadeira. Ela criou o convite, enviou para os amigos e publicou nas redes sociais."A vida é breve. Todos estamos aqui para aproveitar ao máximo cada dia como se fosse o último. E assim fui eu, e continuarei sendo. Passando pra convidar você para celebração da minha vida no meu trigésimo segundo aniversário de muitos que virão", escreveu a aniversariante na imagem.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/mulher-e-presa-apos-envenenar-o-marido-que-nao-gostou-de-aniversario-feito-por-ela-1.831431" title=" Mulher é presa após envenenar o marido que “não gostou” de aniversário feito por ela">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.13363:1544765488/policia-giroflex-840x480.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ec79821" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.13363:1544765488/policia-giroflex-840x480.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6be3cd2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/mulher-e-presa-apos-envenenar-o-marido-que-nao-gostou-de-aniversario-feito-por-ela-1.831431" title=" Mulher é presa após envenenar o marido que “não gostou” de aniversário feito por ela">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher é presa após envenenar o marido que “não gostou” de aniversário feito por ela
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O próprio marido denunciou a mulher à polícia, alegando que havia sido envenenado pela esposa
 </span>
</a>
<a href="/brasil/menino-de-9-anos-que-guardava-dinheiro-para-comprar-chevette-74-ganha-carro-de-aniversario-video-1.801005" title="Menino de 9 anos que guardava dinheiro para comprar Chevette 74 ganha carro de aniversário; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Menino guardava dinheiro em cofrinho para comprar Chevette 74 e chegou juntar R$ 3 mil." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801011:1712593069/Menino-ganha-Chevette-74.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=74d28fb" data-title="Menino guardava dinheiro em cofrinho para comprar Chevette 74 e chegou juntar R$ 3 mil."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801011:1712593069/Menino-ganha-Chevette-74.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=758af87" title="Menino guardava dinheiro em cofrinho para comprar Chevette 74 e chegou juntar R$ 3 mil."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/menino-de-9-anos-que-guardava-dinheiro-para-comprar-chevette-74-ganha-carro-de-aniversario-video-1.801005" title="Menino de 9 anos que guardava dinheiro para comprar Chevette 74 ganha carro de aniversário; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Menino de 9 anos que guardava dinheiro para comprar Chevette 74 ganha carro de aniversário; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O pequeno Max Arthur teve seu sonho realizado após cerca de 5 anos juntando dinheiro para comprar o carro
 </span>
</a>
Os amigos de Tarjla, confusos, assustados e bem-humorados, reagiram no grupo de WhatsApp. Comentários como "Me deu um frio na barriga, uma dor", "quer me matar do coração?", "pensava que tu tinha morrido e ninguém tinha me avisado" e "melhor convite, antes de abrir pensei besteira" foram algumas das reações.Tarjla, que perdeu o avô recentemente e completou 13 anos sem sua mãe, disse que conhece a dor de perder alguém. Apesar disso, destacou que a brincadeira teve um lado positivo. Segundo ela, a ação ajudou a ver quem realmente se importa com ela, mostrando que os amigos estariam presentes tanto em seu aniversário quanto em um velório, fazendo com que ela se sentisse abençoada por tantas amizades.
]]></description>
      <pubDate>18.07.24 23h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Foragido do PA por latrocínio é encontrado trabalhando no setor de limpeza em SP</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/foragido-do-pa-por-latrocinio-e-encontrado-trabalhando-no-setor-de-limpeza-em-sp-1.839017</link>
      <description><![CDATA[Segundo a polícia, o homem morava em São José do Rio Preto, onde levava uma vida aparentemente tranquila
A Polícia Civil do Estado de São Paulo prendeu nesta quinta-feira (18) Kelson Dias do Nascimento, um foragido da Justiça do Pará pelo crime de latrocínio. O homem foi localizado na cidade de São José do Rio Preto (SP). Segundo a polícia, ele levava uma vida tranquila e trabalhava no setor de limpeza do município​ paulista. A prisão ocorreu em cumprimento ao mandado de prisão definitiva expedido pela 2ª Vara Criminal da Comarca de Castanhal, nordeste paraense, onde o crime ocorreu.A operação foi realizada por equipes policiais dos 1º, 2º e 5º Distritos Policiais de São José do Rio Preto, com base​ em informações fornecidas pelo Núcleo de Apoio à Investigação (NAI) de Castanhal, da Polícia Civil do Pará.Kelson Dias do Nascimento foi condenado por sua participação em um latrocínio ocorrido em 26 de junho de 2012, em Castanhal. De acordo com informações da polícia, na ocasião, ele e outros criminosos assaltaram um lava a jato e, durante o roubo, atiraram quatro vezes à queima-roupa na empresária Isabela Silva, de 29 anos, que também era professora de educação física. Isabela foi assassinada na frente de seu estabelecimento, após ser mantida trancada com os funcionários. O crime teve grande repercussão na cidade.Kelson estava residindo em São José do Rio Preto há pelo menos cinco anos, levando uma vida aparentemente tranquila e trabalhando no setor de limpeza do município. Após sua prisão, ele foi encaminhado ao sistema prisional e deve cumprir uma pena de 23 anos de reclusão.
]]></description>
      <pubDate>18.07.24 23h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Exército israelense investiga possível ataque aéreo após explosão em Tel Aviv</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/exercito-israelense-investiga-possivel-ataque-aereo-apos-explosao-em-tel-aviv-1.839012</link>
      <description><![CDATA[Segundo a polícia, sete pessoas ficaram levemente feridas. O Exército israelense também investiga informações de que se tratou de um ataque aéreo
O Exército israelense investiga se um ataque aéreo causou uma forte explosão de origem desconhecida em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Tel+Aviv" target="_blank">
 Tel Aviv
</a>
na madrugada desta sexta-feira (19, noite de quinta, 18, em Brasília) que, segundo a polícia, deixou sete pessoas levemente feridas.O incidente ocorreu por volta das 03h15 do horário local (21h15 de quinta em Brasília) no centro da cidade, onde foram mobilizadas equipes policiais e unidades de desativação de explosivos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/israel-bombardeia-centro-de-gaza-e-tanques-avancam-em-rafah-1.838683" title="Israel bombardeia centro de Gaza e tanques avançam em Rafah">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ataque israelense em Nuseirat, centro de Gaza" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838687:1721307658/ISRAEL-PALESTINIANS.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6712948" data-title="Ataque israelense em Nuseirat, centro de Gaza"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838687:1721307658/ISRAEL-PALESTINIANS.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d502d7" title="Ataque israelense em Nuseirat, centro de Gaza"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/israel-bombardeia-centro-de-gaza-e-tanques-avancam-em-rafah-1.838683" title="Israel bombardeia centro de Gaza e tanques avançam em Rafah">
 <span class="title">
  <b>
   Israel bombardeia centro de Gaza e tanques avançam em Rafah
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um ataque aéreo israelense matou seis pessoas na cidade de Zawayda, no centro de Gaza
 </span>
</a>
<a href="/mundo/palestinos-nao-podem-processar-biden-por-apoio-a-israel-em-gaza-diz-tribunal-1.837731" title="Palestinos não podem processar Biden por apoio a Israel em Gaza, diz tribunal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Grupos palestinos argumentaram que os Estados Unidos estavam quebrando sua obrigação de evitar um genocídio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837737:1721090016/Presidente-dos-Estados-Unidos-Joe-Biden.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8a0c65d" data-title="Grupos palestinos argumentaram que os Estados Unidos estavam quebrando sua obrigação de evitar um genocídio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837737:1721090016/Presidente-dos-Estados-Unidos-Joe-Biden.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0740dc0" title="Grupos palestinos argumentaram que os Estados Unidos estavam quebrando sua obrigação de evitar um genocídio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/palestinos-nao-podem-processar-biden-por-apoio-a-israel-em-gaza-diz-tribunal-1.837731" title="Palestinos não podem processar Biden por apoio a Israel em Gaza, diz tribunal">
 <span class="title">
  <b>
   Palestinos não podem processar Biden por apoio a Israel em Gaza, diz tribunal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Grupos palestinos argumentaram que os Estados Unidos estavam quebrando sua obrigação de evitar um genocídio
 </span>
</a>
"As forças policiais chegaram ao local e estão inspecionando a área em busca de objetos suspeitos (...) Sete pessoas com ferimentos leves foram atendidas", informou a polícia em um comunicado.O Exército também reportou a explosão no centro da cidade e indicou que estava investigando "as informações de que foi um ataque aéreo".Um morador do centro de Tel Aviv explicou à AFP que acordou com o forte estrondo: "Tudo tremeu", afirmou.Em um relatório preliminar, os bombeiros de Tel Aviv sugeriram que "é possível que tenha sido um veículo aéreo não tripulado que explodiu no local".
]]></description>
      <pubDate>18.07.24 23h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Terremoto de 7,3 graus atinge o norte do Chile</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/terremoto-de-7-3-graus-atinge-o-norte-do-chile-1.839013</link>
      <description><![CDATA[Relatos indicam que o terremoto foi sentido em várias cidades brasileiras, incluindo São Paulo

Um terremoto de 7,3 graus na escala Richter atingiu a região próxima ao deserto do Atacama, nas proximidades da fronteira entre Bolívia e Argentina, no norte do Chile, na noite desta quinta-feira (18/07), por volta das 22h50 (horário de Brasília). O abalo sísmico ocorreu a uma profundidade de 126 km, de acordo com o Serviço Geológico dos Estados Unidos (USGS).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/terremoto-de-6-3-de-magnitude-atinge-o-sul-do-peru-com-epicentro-no-pacifico-1.826194" title="Terremoto de 6,3 de magnitude atinge o sul do Peru com epicentro no Pacífico">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826199:1718565123/Terremoto-no-Peru.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=62c690e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826199:1718565123/Terremoto-no-Peru.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=77a6eae" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/terremoto-de-6-3-de-magnitude-atinge-o-sul-do-peru-com-epicentro-no-pacifico-1.826194" title="Terremoto de 6,3 de magnitude atinge o sul do Peru com epicentro no Pacífico">
 <span class="title">
  <b>
   Terremoto de 6,3 de magnitude atinge o sul do Peru com epicentro no Pacífico
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Relatório oficial do governo peruano aponta que não foram reportados danos materiais ou vítimas
 </span>
</a>
<a href="/mundo/terremotos-assustam-moradores-de-napoles-e-florenca-na-italia-1.807905" title="Terremotos assustam moradores de Nápoles e Florença, na Itália">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os prefeitos de Pozzuoli, Gigi Manzoni, e Bacoli, Josi Gerardo Della Ragione, buscaram tranquilizar a população após o susto." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807906:1714230987/terremoto-italia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b6464e4" data-title="Os prefeitos de Pozzuoli, Gigi Manzoni, e Bacoli, Josi Gerardo Della Ragione, buscaram tranquilizar a população após o susto."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807906:1714230987/terremoto-italia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=59b9fab" title="Os prefeitos de Pozzuoli, Gigi Manzoni, e Bacoli, Josi Gerardo Della Ragione, buscaram tranquilizar a população após o susto."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/terremotos-assustam-moradores-de-napoles-e-florenca-na-italia-1.807905" title="Terremotos assustam moradores de Nápoles e Florença, na Itália">
 <span class="title">
  <b>
   Terremotos assustam moradores de Nápoles e Florença, na Itália
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar do susto, as autoridades locais estão monitorando de perto a situação e pedem calma à população
 </span>
</a>
<a href="/mundo/novo-terremoto-de-magnitude-de-4-0-atinge-os-eua-no-inicio-da-noite-desta-sexta-05-1.800499" title="Novo terremoto de magnitude de 4,0 atinge os EUA no início da noite desta sexta (5)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800502:1712360847/novo-terremoto-de-magnitude-de-4-0-atinge-os-EUA.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1ff0b58" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800502:1712360847/novo-terremoto-de-magnitude-de-4-0-atinge-os-EUA.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1f28802" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/novo-terremoto-de-magnitude-de-4-0-atinge-os-eua-no-inicio-da-noite-desta-sexta-05-1.800499" title="Novo terremoto de magnitude de 4,0 atinge os EUA no início da noite desta sexta (5)">
 <span class="title">
  <b>
   Novo terremoto de magnitude de 4,0 atinge os EUA no início da noite desta sexta (5)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  É o segundo tremor registrado hoje no leste dos Estados Unidos; o primeiro foi detectado pela manhã e atingiu 4,8 na Escala Richter
 </span>
</a>
As cidades chilenas de San Pedro de Atacama e Calama estão entre as mais próximas ao epicentro do tremor. Além disso, há relatos de que o terremoto foi sentido em algumas cidades brasileiras, incluindo São Paulo.
<em>
 *Matéria em atualização
</em>]]></description>
      <pubDate>18.07.24 23h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Silvio Santos apresenta melhora e deve receber alta sexta-feira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/silvio-santos-apresenta-melhora-e-deve-receber-alta-sexta-feira-1.839011</link>
      <description><![CDATA[O apresentador de TV foi diagnosticado com H1N1
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Silvio+Santos">
 <strong>
  Silvio Santos
 </strong>
</a>
, de 93 anos, apresentou
<strong>
 sinais
</strong>
de
<strong>
 melhora
</strong>
e deve
<strong>
 receber alta
</strong>
do
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Hospital+Albert+Einstein">
 Hospital Albert Einstein
</a>
entre quinta-feira (18/7) e sexta-feira (19/7). A informação foi divulgada pela Folha de S. Paulo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/saude/no-para-metade-dos-pacientes-com-h1n1-em-2024-sao-idosos-1.838884" title="No Pará, metade dos pacientes com H1N1 em 2024 são idosos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem mostra uma idosa tomando vacina" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838931:1721337971/Idosos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b484394" data-title="Imagem mostra uma idosa tomando vacina"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838931:1721337971/Idosos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a6366cb" title="Imagem mostra uma idosa tomando vacina"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/no-para-metade-dos-pacientes-com-h1n1-em-2024-sao-idosos-1.838884" title="No Pará, metade dos pacientes com H1N1 em 2024 são idosos">
 <span class="title">
  <b>
   No Pará, metade dos pacientes com H1N1 em 2024 são idosos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O apresentador Sílvio Santos, de 93 anos, foi internado em São Paulo após receber o diagnóstico de H1N1
 </span>
</a>
<a href="/saude/gripe-suina-entenda-o-que-e-o-h1n1-doenca-que-fez-silvio-santos-ser-internado-1.838836" title="Gripe suína: Entenda o que é o H1N1, doença que fez Silvio Santos ser internado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.483977:1721330444/Gripe-Febre.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=65510a5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.483977:1721330444/Gripe-Febre.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cc5bbf4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/gripe-suina-entenda-o-que-e-o-h1n1-doenca-que-fez-silvio-santos-ser-internado-1.838836" title="Gripe suína: Entenda o que é o H1N1, doença que fez Silvio Santos ser internado">
 <span class="title">
  <b>
   Gripe suína: Entenda o que é o H1N1, doença que fez Silvio Santos ser internado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O apresentador, de 93 anos, foi conduzido ao Hospital Albert Einstein com sintomas da doença na última terça-feira (16)
 </span>
</a>
<a href="/cultura/televisao/silvio-santos-esta-medicado-e-passa-bem-afirma-sbt-1.838794" title="Silvio Santos está medicado e passa bem, afirma SBT">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Silvio Santos está afastado da televisão desde 2022" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.728899:1721320561/SILVIO-SANTOS.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fcc10a5" data-title="Silvio Santos está afastado da televisão desde 2022"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.728899:1721320561/SILVIO-SANTOS.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a9fec1c" title="Silvio Santos está afastado da televisão desde 2022"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/televisao/silvio-santos-esta-medicado-e-passa-bem-afirma-sbt-1.838794" title="Silvio Santos está medicado e passa bem, afirma SBT">
 <span class="title">
  <b>
   Silvio Santos está medicado e passa bem, afirma SBT
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apresentador foi internado na quarta-feira, 17, com sintomas de H1N1
 </span>
</a>
O apresentador está internado desde o último dia 16 de julho, após ser diagnosticado com H1N1. Apesar de o hospital não ter fornecido informações oficiais sobre o estado de saúde de Silvio Santos, fontes próximas teriam informado ao Metrópoles que ele continua em observação e está aguardando o resultado de exames.
]]></description>
      <pubDate>18.07.24 23h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa eleitoral mostra Trump à frente de Biden</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/pesquisa-eleitoral-mostra-trump-a-frente-de-biden-1.839008</link>
      <description><![CDATA[Levantamento após atentado dá vantagem mais significativa ao ex-presidente
Nesta quinta-feira (18), a rede CBS News divulgou uma pesquisa que mostra o ex-presidente
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Donald+Trump">
 Donald Trump
</a>
com 52% das intenções de voto nos
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Estados+Unidos">
 Estados Unidos
</a>
. O atual ocupante do Salão Oval da Casa Branca,
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Joe+Biden">
 Joe Biden
</a>
, aparece com 47% da preferência do eleitorado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/hunter-biden-tenta-arquivar-processos-criminais-usando-decisao-do-caso-trump-1.838978" title="Hunter Biden tenta arquivar processos criminais usando decisão do caso Trump">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ele busca anulação de sua condenação por porte ilegal de arma e sonegação de impostos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838979:1721346809/Hunter-Biden-filho-do-presidente-dos-Estados-Unidos-Joe-Biden-e-sua-esposa-Melissa-Cohen-Biden.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4a15545" data-title="Ele busca anulação de sua condenação por porte ilegal de arma e sonegação de impostos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838979:1721346809/Hunter-Biden-filho-do-presidente-dos-Estados-Unidos-Joe-Biden-e-sua-esposa-Melissa-Cohen-Biden.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=16bc1f6" title="Ele busca anulação de sua condenação por porte ilegal de arma e sonegação de impostos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hunter-biden-tenta-arquivar-processos-criminais-usando-decisao-do-caso-trump-1.838978" title="Hunter Biden tenta arquivar processos criminais usando decisão do caso Trump">
 <span class="title">
  <b>
   Hunter Biden tenta arquivar processos criminais usando decisão do caso Trump
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ele busca anulação de sua condenação por porte ilegal de arma e sonegação de impostos
 </span>
</a>
<a href="/mundo/pelosi-acha-que-biden-pode-ser-convencido-em-breve-deixar-disputa-segundo-washington-post-1.838964" title="Pelosi acha que Biden pode ser convencido em breve deixar disputa, segundo Washington Post">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pelosi acha que Biden pode ser convencido a desistir da disputa pela presidência" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838965:1721344980/Biden-e-Pelosi-desembarcam-de-helicoptero-em-S-o-Francisco.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=09b1977" data-title="Pelosi acha que Biden pode ser convencido a desistir da disputa pela presidência"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838965:1721344980/Biden-e-Pelosi-desembarcam-de-helicoptero-em-S-o-Francisco.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d7f5700" title="Pelosi acha que Biden pode ser convencido a desistir da disputa pela presidência"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/pelosi-acha-que-biden-pode-ser-convencido-em-breve-deixar-disputa-segundo-washington-post-1.838964" title="Pelosi acha que Biden pode ser convencido em breve deixar disputa, segundo Washington Post">
 <span class="title">
  <b>
   Pelosi acha que Biden pode ser convencido em breve deixar disputa, segundo Washington Post
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Três autoridades democratas estariam familiarizadas com suas discussões privadas
 </span>
</a>
O levantamento foi realizado após o ataque a Trump na Pensilvânia, da terça-feira (16/7) até esta quinta. Outro fato importante no contexto da pesquisa é a Convenção Nacional Republicana que é realizada desde segunda-feira (15/7) e deve ser encerrada nesta quinta.O destaque do levantamento é a vantagem maior de Trump em relação a Biden. A pesquisa da CBS/YouGov é a que mostra a maior diferença entre os dois concorrentes até o momento.Um levantamento recente, divulgado na terça, mostrava que os dois candidatos estavam tecnicamente empatados, com vantagem para Trump com 43% das intenções de voto e 41% para o atual presidente. O levantamento é da Ipsos/Reuters.O levantamento CBS/YouGov também fez uma simulação hipotética de Trump contra a vice de Biden, Kamala Harris. Neste caso, o ex-presidente ainda aparece na frente, mas a diferença encolhe. Os porcentuais são de 51% para ele e 48% para ela.Foram ouvidos 2.247 eleitores registrados de 16 a 18 de julho, por meio de um painel on-line, que segundo as realizadoras da pesquisa, tem uma representação nacional. A margem de erro varia de 2,7 pontos porcentuais até 4,5 pontos porcentuais.
]]></description>
      <pubDate>18.07.24 22h58</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
