<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com seres de outros planetas: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-seres-de-outros-planetas-o-que-significa-o-sonho-1.825870</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com seres de outros planetas
Sonhar com seres de outros planetas pode ter diferentes interpretações, dependendo do contexto específico do sonho e das emoções que despertam em você. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com seres de outros planetas:Os sonhos com encontros com seres de outros planetas são fascinantes e frequentemente carregam significados profundos e variados. Eles podem representar o desconhecido, o desejo por exploração ou uma reflexão sobre a própria identidade e lugar no universo. Dependendo do contexto do sonho, essas interações podem revelar diferentes aspectos da psique do sonhador.Se o sonho inclui conversas com seres alienígenas, isso pode refletir o desejo de compreender o desconhecido ou de encontrar respostas para questões existenciais. A comunicação com extraterrestres sugere que o sonhador está aberto a novas ideias e perspectivas, e busca ampliar sua compreensão do mundo ao seu redor.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-anjo-o-que-significa-o-sonho-1.824690" title="Sonhar com anjo: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824691:1718162309/sonhar-com-anjos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=861c229" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824691:1718162309/sonhar-com-anjos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=954257d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-anjo-o-que-significa-o-sonho-1.824690" title="Sonhar com anjo: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com anjo: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhos envolvendo anjo
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-vampiro-o-que-significa-o-sonho-1.824283" title="Sonhar com vampiro: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824284:1718076700/sonhar-com-vampiro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=58703c6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824284:1718076700/sonhar-com-vampiro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=423ec35" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-vampiro-o-que-significa-o-sonho-1.824283" title="Sonhar com vampiro: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com vampiro: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com vampiro
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-biblia-o-que-significa-o-sonho-1.824278" title="Sonhar com Bíblia: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824282:1718076081/sonhar-com-biblia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f2e8a11" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824282:1718076081/sonhar-com-biblia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a14e357" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-biblia-o-que-significa-o-sonho-1.824278" title="Sonhar com Bíblia: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com Bíblia: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com Bíblia
 </span>
</a>
Sonhar que está explorando planetas desconhecidos ao lado de seres alienígenas pode indicar um desejo de aventura e de sair da zona de conforto. Esse tipo de sonho é comum em pessoas que estão em busca de novas oportunidades ou que sentem uma necessidade de expandir seus horizontes. O planeta desconhecido representa territórios inexplorados da mente ou aspectos da vida que ainda não foram descobertos.Sonhar com abdução por extraterrestres pode ser interpretado como uma sensação de perda de controle ou vulnerabilidade em determinadas situações da vida. Esse tipo de sonho pode refletir medos e inseguranças, especialmente se o sonhador sente que está sendo forçado a enfrentar situações além de seu controle. No entanto, também pode simbolizar uma busca inconsciente por uma conexão mais profunda com o cosmos e com aspectos ocultos da existência.Se no sonho os extraterrestres estão compartilhando conhecimentos ou concedendo poderes ao sonhador, isso pode representar um período de crescimento e desenvolvimento pessoal. A recepção de sabedoria alienígena sugere que o sonhador está pronto para assimilar novas informações e habilidades, que podem ser cruciais para seu progresso pessoal e profissional.
]]></description>
      <pubDate>15.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 15/06: veja o horóscopo do dia e a previsão para este sábado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-15-06-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-sabado-1.825882</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este sábado (15/06) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Áries, sábado pode trazer uma energia dinâmica e motivadora. É um bom dia para iniciar novos projetos ou atividades que exijam energia e iniciativa. Mantenha-se focado em seus objetivos e aproveite sua determinação para alcançar o sucesso.Para Touro, o dia será propício para atividades que tragam conforto e segurança. Dedique tempo ao autocuidado e à sua vida doméstica. Aproveite para desfrutar de momentos de tranquilidade e estabilidade junto à família e amigos próximos.Gêmeos, sábado será um dia para se concentrar na comunicação e no aprendizado. Esteja aberto para trocar ideias e expandir seus conhecimentos através de conversas estimulantes e interações sociais. Mantenha-se curioso e aberto para novas perspectivas.Câncer, hoje é um bom dia para cuidar das suas finanças e questões materiais. Organize suas finanças, revise seu orçamento e tome decisões financeiramente sólidas. Sua intuição será uma aliada importante neste processo.Para Leão, sábado pode ser um dia para se concentrar em sua vida social e nas interações com os outros. Aproveite para se conectar com amigos e participar de atividades que tragam diversão e alegria. Sua presença será radiante e inspiradora.Virgem, o dia será propício para atividades que envolvam planejamento e organização. Dedique-se a projetos práticos e meticulosos que exigem atenção aos detalhes. Sua eficiência e habilidades analíticas serão valorizadas.Libra, sábado pode trazer oportunidades para buscar equilíbrio emocional e harmonia interior. Reserve um tempo para atividades que promovam o bem-estar e a paz de espírito. Esteja aberto para resolver conflitos e restaurar a harmonia em seus relacionamentos.Escorpião, hoje é um dia para explorar sua profundidade emocional e autoconhecimento. Busque insights sobre suas próprias motivações e desejos mais profundos. Aproveite para se dedicar a práticas de transformação pessoal e cura interior.Sagitário, sábado pode trazer oportunidades para expansão intelectual e aventuras mentais. Explore novos conhecimentos, participe de debates ou planeje uma viagem que amplie seus horizontes. Esteja aberto para aprender com novas experiências.Capricórnio, o dia será propício para se concentrar em seus objetivos de longo prazo e carreira. Dedique-se a projetos ambiciosos e tome medidas práticas para alcançar suas metas profissionais. Sua determinação e disciplina serão cruciais.Aquário, sábado pode trazer oportunidades para conectar-se com sua comunidade e amigos. Esteja aberto para colaborações e atividades em grupo que promovam causas sociais ou inovação. Sua visão progressista será valorizada.Peixes, o dia será propício para atividades que promovam a espiritualidade e a intuição. Reserve um tempo para meditar, refletir ou se envolver em práticas que fortaleçam sua conexão espiritual. Confie em seus sentimentos e intuições.
]]></description>
      <pubDate>15.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado Mega Sena 273: veja os números sorteados no concurso deste sábado (15/06)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-mega-sena-273-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-15-06-1.825614</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
O sorteio da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2737
</strong>
de hoje, sábado, 15/06, oferece a quantia de
<strong>
 R$ 47 milhões
</strong>
entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
</strong>
é realizado a partir das 20h (horário de Brasília) pela
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
.  Considerada como uma das principais loterias, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
, teve seus primeiros números sorteados no dia 11 de março de 1996, em
<strong>
 Brasília
</strong>
. A nova modalidade de
<strong>
 sorteio
</strong>
foi criada para substituir uma antiga
<strong>
 loteria
</strong>
, a Sena, com a intenção de entregar "prêmios gigantescos" aos apostadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2736-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-13-06-1.824826" title="Resultado Mega Sena 2736: veja os números sorteados no concurso desta quinta (13/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.122217:1710172178/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=998ee0d" data-title="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.122217:1710172178/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d6473c" title="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2736-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-13-06-1.824826" title="Resultado Mega Sena 2736: veja os números sorteados no concurso desta quinta (13/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2736: veja os números sorteados no concurso desta quinta (13/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2735-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-11-06-1.823948" title="Resultado Mega Sena 2735: veja os números sorteados no concurso desta terça (11/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os sorteios podem ser acompanhados no canal do Youtube da Caixa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.345020:1693946581/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=998ee0d" data-title="Os sorteios podem ser acompanhados no canal do Youtube da Caixa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.345020:1693946581/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d6473c" title="Os sorteios podem ser acompanhados no canal do Youtube da Caixa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2735-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-11-06-1.823948" title="Resultado Mega Sena 2735: veja os números sorteados no concurso desta terça (11/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2735: veja os números sorteados no concurso desta terça (11/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2734-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-08-06-1.823113" title="Resultado Mega Sena 2734: veja os números sorteados no concurso deste sábado (08/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2734-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-08-06-1.823113" title="Resultado Mega Sena 2734: veja os números sorteados no concurso deste sábado (08/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2734: veja os números sorteados no concurso deste sábado (08/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
Desde então, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
é sorteada três vezes por semana pelo banco. Antes, o primeiro
<strong>
 sorteio
</strong>
da semana acontecia às quartas. Agora, é feito às quintas. Já o segundo, permanece no sábado. Ambos os
<strong>
 concursos
</strong>
têm seus números revelados às 20 horas, no
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" target="_blank">
  YouTube
 </a>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
.Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro do ano passado. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 1c01d164-8b88-4620-a5dc-655fec514b07
]]></description>
      <pubDate>15.06.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem é preso após ser flagrado com drogas em Santarém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/jovem-e-preso-apos-ser-flagrado-com-drogas-em-santarem-1.825878</link>
      <description><![CDATA[O suspeito foi conduzido à delegacia para os procedimentos cabíveis e colocado à disposição da Justiça
Flávio Oliveira Nascimento foi preso na noite de quinta-feira (13), após ser flagrado com uma quantidade de drogas na rua Belé​m, às proximidades do porto do DER, em Santarém, oeste paraense.Durante rondas, a Polícia Militar avistou alguns homens em atitude suspeita. Eles foram abordados e, durante busca pessoal, foi encontrada com Flávio uma semelhante à maconha, um aparelho celular da marca e R$ 160,00 em espécie.Diante do flagrante, o suspeito foi conduzido à delegacia para os procedimentos cabíveis e colocado à disposição da Justiça.
<em>
 As informações são do site O Impacto.
</em>]]></description>
      <pubDate>14.06.24 23h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Esposa de Stênio Garcia revela casamento aberto com ator de 92 anos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/esposa-de-stenio-garcia-revela-casamento-aberto-com-ator-de-92-anos-1.825871</link>
      <description><![CDATA[ Mari Saade revelou que já pagou R$ 2 mil a duas mulheres para ficarem com Stênio
<strong>
 Stênio Garcia
</strong>
, aos 92 anos, e sua
<strong>
 esposa Mari Saade,
</strong>
de 56 anos, abriram o jogo sobre sua relação em uma entrevista para o podcast "Papagaio Falante" no YouTube de
<strong>
 Sérgio Mallandro
</strong>
, na última quinta-feira (13/06), revelando que vivem um
<strong>
 casamento aberto
</strong>
.
<strong>
 Veja:
</strong>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/QYGgx2HknRo" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/QYGgx2HknRo" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
"A vida é uma só. Existe finitude da vida para todos nós. Amo pessoas. Ele fez um trabalho nesses 92 anos. Se ele quiser [outra pessoa], o mando ir e ainda sirvo com a bandeja", declarou Mari. Ela também mencionou que já chegou a contratar garotas de programa para o marido.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/pela-terceira-vez-stenio-garcia-e-diagnosticado-com-covid-1.784034" title="Pela terceira vez, Stênio Garcia é diagnosticado com Covid">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.784037:1718417459/stenio-garcia-e-esposa.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cff6592" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.784037:1718417459/stenio-garcia-e-esposa.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e277a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/pela-terceira-vez-stenio-garcia-e-diagnosticado-com-covid-1.784034" title="Pela terceira vez, Stênio Garcia é diagnosticado com Covid">
 <span class="title">
  <b>
   Pela terceira vez, Stênio Garcia é diagnosticado com Covid
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esposa do ator compartilhou o diagnóstico nas redes sociais e pediu orações ao marido
 </span>
</a>
<a href="/cultura/esposa-de-stenio-garcia-nega-caso-com-outra-mulher-e-diz-ter-sofrido-chantagem-1.736607" title="Esposa de Stênio Garcia nega caso com outra mulher e diz ter sofrido chantagem">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atriz Marilene Saade posa ao lado do marido Stênio Garcia, que segue internado em hospital do Rio de Janeiro." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701284:1688432646/Stenio-Garcia.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=218e06c" data-title="Atriz Marilene Saade posa ao lado do marido Stênio Garcia, que segue internado em hospital do Rio de Janeiro."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701284:1688432646/Stenio-Garcia.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=54cd112" title="Atriz Marilene Saade posa ao lado do marido Stênio Garcia, que segue internado em hospital do Rio de Janeiro."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/esposa-de-stenio-garcia-nega-caso-com-outra-mulher-e-diz-ter-sofrido-chantagem-1.736607" title="Esposa de Stênio Garcia nega caso com outra mulher e diz ter sofrido chantagem">
 <span class="title">
  <b>
   Esposa de Stênio Garcia nega caso com outra mulher e diz ter sofrido chantagem
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Áudios que circulam pelas redes sociais estão sendo atribuídos a Marilene Saade
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ator-stenio-garcia-confirma-segundo-casamento-com-mari-saade-aos-91-anos-1.727091" title="Ator Stênio Garcia confirma segundo casamento com Mari Saade aos 91 anos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atriz Marilene Saade posa ao lado do marido Stênio Garcia, que segue internado em hospital do Rio de Janeiro." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701284:1688432646/Stenio-Garcia.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=218e06c" data-title="Atriz Marilene Saade posa ao lado do marido Stênio Garcia, que segue internado em hospital do Rio de Janeiro."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701284:1688432646/Stenio-Garcia.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=54cd112" title="Atriz Marilene Saade posa ao lado do marido Stênio Garcia, que segue internado em hospital do Rio de Janeiro."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ator-stenio-garcia-confirma-segundo-casamento-com-mari-saade-aos-91-anos-1.727091" title="Ator Stênio Garcia confirma segundo casamento com Mari Saade aos 91 anos">
 <span class="title">
  <b>
   Ator Stênio Garcia confirma segundo casamento com Mari Saade aos 91 anos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O casal está junto há 25 anos. A cerimônia está programada para ocorrer no mês de dezembro, em uma residência no Rio de Janeiro
 </span>
</a>
Stênio, ao abordar o tema de forma descontraída, brincou: "Não estou sabendo disso". Mari respondeu: "Você sempre soube e ainda disse que eu só podia namorar mulher. Chega uma hora na relação que, depois de certos anos, você sublima. Vira parceiro e quer ver a pessoa feliz. A gente sabe da finitude da vida. Se sou casada, não posso proibir a pessoa de viver. O combinado não sai caro."Durante o podcast, Mari explicou que pagou R$ 2 mil a duas mulheres para ficarem com Stênio, mas ele se sentiu desconfortável com a situação, levando-a a dispensar as profissionais. "Até gostei, porque seria na minha casa, receber pessoas que não conheço", comentou a esposa do ator
]]></description>
      <pubDate>14.06.24 23h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>K-drama ‘Hierarchy’: saiba quem são os atores e personagens principais do elenco</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/k-drama-hierarchy-saiba-quem-sao-os-atores-e-personagens-principais-do-elenco-1.825305</link>
      <description><![CDATA[O mais novo dorama da Netflix tem sete episódios e está disponível no catálogo do streaming desde o dia 7 de junho
O K-drama
<strong>
 “Hierarchy”
</strong>
, novo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 dorama
</a>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netflix">
 Netflix
</a>
, estreou há uma semana e é, até o momento, a
<strong>
 segunda série mais vista
</strong>
do streaming no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Brasil">
 Brasil
</a>
. A obra possui
<strong>
 sete episódios
</strong>
e chegou a ser comparada com
<strong>
 “Elite”
</strong>
(2018-), seriado espanhol da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=plataforma">
 plataforma
</a>
. Entre os atores principais da produção está
<strong>
 Roh Jeong-eui
</strong>
,
<strong>
 Lee Chae-min
</strong>
e
<strong>
 Kim Jae-won
</strong>
.V
<strong>
 EJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/conheca-hierarchy-novo-dorama-da-netflix-1.824022" title="Conheça o dorama ‘Hierarchy’, nova obra da Netflix">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O K-drama "Hierarchy", da Netflix, é estrelado por Roh Jeong-eui, Lee Chae-min, Kim Jae-won, Ji Hye-won, Lee Won-jung e Kim Tae-jung' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824024:1718042176/K-drama-Hierarchy-da-Netflix.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=57bb92e" data-title='O K-drama "Hierarchy", da Netflix, é estrelado por Roh Jeong-eui, Lee Chae-min, Kim Jae-won, Ji Hye-won, Lee Won-jung e Kim Tae-jung'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824024:1718042176/K-drama-Hierarchy-da-Netflix.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e19d716" title='O K-drama "Hierarchy", da Netflix, é estrelado por Roh Jeong-eui, Lee Chae-min, Kim Jae-won, Ji Hye-won, Lee Won-jung e Kim Tae-jung'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-hierarchy-novo-dorama-da-netflix-1.824022" title="Conheça o dorama ‘Hierarchy’, nova obra da Netflix">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça o dorama ‘Hierarchy’, nova obra da Netflix
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Dirigido por Bae Hyeon-Jin e Chu Hye-Mi, o K-drama escolar possui sete episódios
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-no-prime-video-veja-as-principais-obras-no-streaming-1.823203" title="Dorama no Prime Video: veja as principais obras no streaming">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Meu Homem é um Cupido", dorama de romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823205:1717783037/K-drama-Meu-Homem-e-um-Cupido-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=787491a" data-title='K-drama "Meu Homem é um Cupido", dorama de romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823205:1717783037/K-drama-Meu-Homem-e-um-Cupido-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4de4b57" title='K-drama "Meu Homem é um Cupido", dorama de romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-no-prime-video-veja-as-principais-obras-no-streaming-1.823203" title="Dorama no Prime Video: veja as principais obras no streaming">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama no Prime Video: veja as principais obras no streaming
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os doramas são obras originais da Ásia, classificados conforme o país de origem como K-dramas (Coreia do Sul), J-dramas (Japão) e C-dramas (China), por exemplo
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-vinte-e-cinco-vinte-e-um-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.822839" title="Dorama 'Vinte e Cinco, Vinte e Um': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O K-drama "Vinte Um, Vinte Cinco" é um dorama de romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822847:1717698367/K-drama-Vinte-Um-Vinte-Cinco-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=327f2a8" data-title='O K-drama "Vinte Um, Vinte Cinco" é um dorama de romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822847:1717698367/K-drama-Vinte-Um-Vinte-Cinco-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=107a9ca" title='O K-drama "Vinte Um, Vinte Cinco" é um dorama de romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-vinte-e-cinco-vinte-e-um-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.822839" title="Dorama 'Vinte e Cinco, Vinte e Um': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Vinte e Cinco, Vinte e Um': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A produção está disponível na Netflix
 </span>
</a>
“Hierarchy” conta a história de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=estudantes">
 estudantes
</a>
do
<strong>
 Colégio Jooshin
</strong>
, dominado por um grupo seleto: os
<strong>
 0,01% melhores alunos
</strong>
, que formam uma hierarquia. Tudo muda quando um
<strong>
 novato chega e abala
</strong>
as estruturas da instituição e nas relações criadas ali. A
<strong>
 semelhança a “Elite”
</strong>
chamou atenção do público, já que na série da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Espanha">
 Espanha
</a>
três alunos de uma escola pública são transferidos para um colégio da alta sociedade - resultando em
<strong>
 conflito de classes
</strong>
e um
<strong>
 assassinato
</strong>
.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/pHPzyl1o3W0" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/pHPzyl1o3W0" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=elenco+principal">
 elenco principal
</a>
<strong>
</strong>
do
<strong>
 dorama “Hierarchy”
</strong>
é formado por
<strong>
 Roh Jeong-eui
</strong>
,
<strong>
 Lee Chae-min
</strong>
,
<strong>
 Kim Jae-won
</strong>
,
<strong>
 Ji Hye-won
</strong>
e
<strong>
 Lee Won-jung
</strong>
. Conheça os personagens de cada um abaixo.Filha do chefe do Grupo Jaeyul e herdeira, Jung Jae-i termina o namoro de longa data ao retornar dos Estados Unidos. A decisão deixa um mistério em aberto. O comportamento dela muda ao notar como os estudantes bolsistas são tratados na escola.Kang Ha é um dos alunos bolsistas do Colégio Jooshin. O rapaz está decidido a descobrir o que está por trás da morte do irmão, In-han, e não teme os alunos ricos e poderosos da instituição.Herdeiro do Grupo Jooshin, o rapaz é o mais rico e famoso do colégio. Ele se envolve com Jung Jae-i e se liga a Kang Ha durante as investigações sobre a morte de In-han.Ji Hey-won é a melhor amiga de Jung Jae-i e uma das mais populares do colégio. Ambiciosa, ela é apaixonada por Kim Ri-an.Melhor amigo de Kim Ri-an e artista, Lee Woo-jin guarda segredos inimagináveis. Entre eles, a relação oculta que mantém com uma professora do Colégio Jooshin.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dia-dos-namorados-5-doramas-para-assistir-com-o-seu-amor-1.819038" title="Dia dos Namorados: 5 doramas para assistir com o seu amor">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "A Love So Beautiful", dorama de romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819076:1716835786/K-drama-A-Love-So-Beautiful-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=40c5747" data-title='K-drama "A Love So Beautiful", dorama de romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819076:1716835786/K-drama-A-Love-So-Beautiful-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6df9f81" title='K-drama "A Love So Beautiful", dorama de romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dia-dos-namorados-5-doramas-para-assistir-com-o-seu-amor-1.819038" title="Dia dos Namorados: 5 doramas para assistir com o seu amor">
 <span class="title">
  <b>
   Dia dos Namorados: 5 doramas para assistir com o seu amor
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre os k-dramas de romance disponíveis na Netflix para maratonar no Dia dos Namorados está “A Love So Beautiful” e “Nosso Eterno Verão”
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-meu-demonio-favorito-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.820584" title="Dorama 'Meu Demônio Favorito': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O K-drama "Meu Demônio Favorito" é um dorama de romance e fantasia' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.820598:1717175904/K-drama-Meu-Demonio-Favorito-dorama-de-romance-e-fantasia.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f45f480" data-title='O K-drama "Meu Demônio Favorito" é um dorama de romance e fantasia'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.820598:1717175904/K-drama-Meu-Demonio-Favorito-dorama-de-romance-e-fantasia.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c29acfc" title='O K-drama "Meu Demônio Favorito" é um dorama de romance e fantasia'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-meu-demonio-favorito-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.820584" title="Dorama 'Meu Demônio Favorito': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Meu Demônio Favorito': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A obra é protagonizada por Song Kang, Kim Yoo-jung e Sang-yi Lee
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-na-netflix-conheca-3-producoes-coreanas-sobre-viagem-no-tempo-1.818130" title="Dorama na Netflix: conheça 3 produções coreanas sobre viagem no tempo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Redescobrindo o Amor", dorama de romance com viagem no tempo' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818132:1716579745/K-drama-Redescobrindo-o-Amor-dorama-de-romance-com-viagem-no-tempo.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6912dff" data-title='K-drama "Redescobrindo o Amor", dorama de romance com viagem no tempo'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818132:1716579745/K-drama-Redescobrindo-o-Amor-dorama-de-romance-com-viagem-no-tempo.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8f060dc" title='K-drama "Redescobrindo o Amor", dorama de romance com viagem no tempo'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-na-netflix-conheca-3-producoes-coreanas-sobre-viagem-no-tempo-1.818130" title="Dorama na Netflix: conheça 3 produções coreanas sobre viagem no tempo">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama na Netflix: conheça 3 produções coreanas sobre viagem no tempo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre as obras asiáticas, está o K-drama “Redescobrindo o Amor”, de 2017
 </span>
</a>
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: f99281f9-9f08-47ba-9bd9-9d79466cf884
]]></description>
      <pubDate>14.06.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Embarcação com destino ao Marajó colide com balsa e segue viagem com problemas no motor</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/embarcacao-com-destino-ao-marajo-colide-com-balsa-e-segue-viagem-com-problemas-no-motor-1.825868</link>
      <description><![CDATA[As circunstâncias do acidente ainda não foram esclarecidas
Uma embarcação que saiu de um porto na avenida Bernardo Sayão, em Belém, com destino às cidades de Melgaço e Portel, na ilha do Marajó, colidiu com uma balsa nas proximidades de Barcarena. O acidente ocorreu na noite desta sexta-feira (14), por volta das 21h, e, apesar dos danos, o barco continuou a viagem, enfrentando problemas técnicos, segundo passageiros, que chegaram a pegar os coletes salva-vidas para se proteger.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1801802352661315984?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
A reportagem de O Liberal converso​u com uma passageira a bordo do barco “Rei Salomão”, onde o problema foi registrado. Sem se identificar, ela relatou os momentos de tensão durante o acidente. “Bateu em uma balsa próximo à vila do Conde [Barcarena]. O momento foi de muito desespero com todos os tripulantes. Graças a Deus, não houve pessoas que caíram no rio. Só que o barco continua navegando depois de um tempo parado. Com uma velocidade muito lenta, porque teve problemas com um dos motores”, explicou.A passageira também revelou que um dos tripulantes informou que a embarcação estava operando com apenas um motor desde o início da viagem, pois o outro estava em manutenção em Belém. “Ou seja, a viagem já começou com apenas um motor", denunciou a passageira.As circunstâncias do acidente ainda não foram esclarecidas. A reportagem de O Liberal entrou em contato com a Marinha do Brasil e o Corpo de Bombeiros em busca de maiores informações sobre a ocorrência. Ainda não houve retorno.
]]></description>
      <pubDate>14.06.24 22h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Casal Mari Gonzalez e Pipo Marques são vistos juntos pela 1ª vez </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/casal-mari-gonzalez-e-pipo-marques-sao-vistos-juntos-pela-1-vez-1.825863</link>
      <description><![CDATA[A aparição pública oficializou o namoro do casal, que se beijou em frente ao público de um evento em São Paulo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Mari+Gonzalez" target="_blank">
 Mari Gonzalez
</a>
apareceu nesta sexta-feira (14) pela primeira vez em público com Pipo Marques, seu novo romance. Os dois foram flagrados em um evento de lançamento de uma marca de suplementos do cantor, em São Paulo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/mari-gonzalez-relembra-relacao-toxica-que-viveu-no-passado-quando-voce-esta-vivendo-talvez-voce-n-1.771479" title="Mari Gonzalez relembra relação tóxica que viveu no passado: 'Uma venda nos olhos'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mari Gonzalez" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771482:1706209144/Mari-Gonzalez.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e5e99e8" data-title="Mari Gonzalez"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771482:1706209144/Mari-Gonzalez.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bddd484" title="Mari Gonzalez"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mari-gonzalez-relembra-relacao-toxica-que-viveu-no-passado-quando-voce-esta-vivendo-talvez-voce-n-1.771479" title="Mari Gonzalez relembra relação tóxica que viveu no passado: 'Uma venda nos olhos'">
 <span class="title">
  <b>
   Mari Gonzalez relembra relação tóxica que viveu no passado: 'Uma venda nos olhos'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ex-BBB deixou claro que não se trata do relacionamento que teve com Jonas Sulzbach
 </span>
</a>
<a href="/cultura/com-corpo-sarado-mari-gonzalez-compartilha-fotos-na-bahia-1.794240" title="Com corpo sarado, Mari Gonzalez compartilha fotos na Bahia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794242:1711021789/2.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91411f8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794242:1711021789/2.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ff814be" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/com-corpo-sarado-mari-gonzalez-compartilha-fotos-na-bahia-1.794240" title="Com corpo sarado, Mari Gonzalez compartilha fotos na Bahia">
 <span class="title">
  <b>
   Com corpo sarado, Mari Gonzalez compartilha fotos na Bahia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ex-BBB mostrou cliques ao lado das amigas Mari Saad, Camila Coutinho e Mariana Goldfarb
 </span>
</a>
O casal foi visto de mãos dadas e chegaram até a trocar carinhos na frente do público, demonstrando que estão de fato namorando. “Agora a gente oficializou, agora é namoro. A gente não queria ter isso de rótulo e tal, mas não adianta, é porque as pessoas têm um carinho muito grande, né?”, disse Mari no evento.A apresentadora e ex-BBB revelou detalhes sobre o início da relação amorosa, que contou com um pedido de namoro romântico do cantor.Ele é muito romântico, muito fofo. A gente jantou em um lugar legal, aí, quando cheguei no quarto, tinha flores, foi especial”.Mari, que ganhou muita fama após o BBB 20, já fez diversos trabalhos para a rede Globo e sua última aparição foi à frente do “Mesacast BBB”. Sobre esta experiência, a apresentadora afirma que adorou trabalhar no ‘outro lado’ do programa.“Eu amei trabalhar com o BBB, amei, amei, amei, porque foi outro lado, né? Eu já tinha vivido dentro, participando, e aí fora a gente tem uma visão totalmente diferente”, pontuou.
]]></description>
      <pubDate>14.06.24 22h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tucuruí e Goianésia vão receber mais de R$ 26 milhões em obras do Ministério das Cidades </title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/tucurui-e-goianesia-vao-receber-mais-de-r-26-milhoes-em-obras-do-ministerio-das-cidades-1.825860</link>
      <description><![CDATA[Ministro Jader Filho assinou os contratos para serviços nesta sexta-feira (14)
Em agenda no Pará, o ministro das Cidades,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Jader+Filho" target="_blank">
 Jader Filho
</a>
, assinou, nesta sexta-feira (14), contratos para repasse de R$ 26,3 milhões para obras nos municípios de Tucuruí e Goianésia, no sudeste paraense. Os investimentos federais terão contrapartida das prefeituras.Para Tucuruí, os contratos totalizam R$ 18,2 milhões, sendo pouco mais de R$ 18,1 milhões da União e R$ 66 mil da prefeitura. As obras são para melhorias no sistema de abastecimento de água e drenagem urbana no município, ampliação de sistema de abastecimento de água no bairro Jardim Alcobaça, pavimentação asfáltica nos Bairros Carajás, Getat e Jardim Alcobaça, além de serviços de recapeamento nos Bairros Colinas, Pimental, Jaqueira e Vila Pioneira.Jader Filho afirmou tratar-se do compromisso estabelecido pelo presidente Lula com os brasileiros. “Essas obras fazem parte da nossa ação de reconstrução do país, pois trazemos saneamento, abastecimento de água e pavimentação de vias às cidades, mas também habitação, com o Minha Casa Minha Vida, através do diálogo com os prefeitos de todo o Brasil e de todo o Pará”, disse o ministro.O prefeito de Tucuruí, Alexandre Siqueira, parabenizou o ministro pela ação. “Temos que dar os parabéns ao ministro Jader Filho, pois ele se faz presente em todos os estados brasileiros e em todas as cidades. Esta é a segunda vez em que ele está conosco aqui”."Da primeira veio falar sobre mobilidade, habitação e saneamento e, desta vez, trouxe os recursos para que estes temas se concretizem em obras que vão trazer uma cidade cada vez melhor para todos os tucuruienses viverem”, disse o prefeito de Tucuruí.Goianésia receberá R$ 8,1 milhões, com contrapartida de R$ 23,8 mil da prefeitura. As obras são para pavimentação de vias urbanas, reforma e ampliação da Praça dos Três Poderes, implantação de sistema de abastecimento de água para comunidades rurais.Também serão adquiridos para Goianésia, equipamentos públicos comunitários como lixeiras de rua, um caminhão compactador de lixo, veículos e equipamentos para a coleta de resíduos sólidos.“A gente está trazendo obras de saneamento para a área rural, asfalto e também obras do Minha Casa, Minha Vida, como esta da Praça dos Três Poderes. São 96 casas. Enfim, tantas outras obras que vamos trazer ao longo desse período que a gente estiver à frente do Ministério”, afirmou Jader Filho.O prefeito de Goianésia, Francisco Rocha, destacou que os investimentos são essenciais para “desenvolvermos a nossa cidade, com mais qualidade de vida, dignidade, melhor mobilidade, mais saneamento, abastecimento de água de qualidade, coleta de lixo e tudo mais. Isso é a demonstração de que o ministro Jader Filho e o presidente Lula estão preocupados com os municípios e empenhados em melhorar a vida de todos os brasileiros e de nós, moradores de Goianésia do Pará”.Ao todo, o governo federal, por meio do Ministério das Cidades, vai investir R$ 65,5 milhões no abastecimento de água em áreas rurais do Pará. Já foram selecionados 25 municípios para a implantação de sistemas de abastecimento de água, com recursos do Novo PAC.
]]></description>
      <pubDate>14.06.24 22h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> STF decide tornar Janones réu por injúria a Bolsonaro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/janones-e-reu-por-injuria-a-bolsonaro-decide-o-stf-1.825852</link>
      <description><![CDATA[Deputado federal chamou ex-presidente de 'assassino, miliciano e ladrão de joias'
Nesta sexta-feira (14), o Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu receber a queixa-crime do ex-presidente
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Jair+Bolsonaro" target="_blank">
 Jair Bolsonaro
</a>
(PL) contra o deputado federal
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Andr%C3%A9+Janones" target="_blank">
 André Janones
</a>
(Avante-MG) pelo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=crime+de+inj%C3%BAria" target="_blank">
 crime de injúria
</a>
. Foram 8 a favor e 3 contra a decisão.O placar tornou o deputado Janones réu em uma ação penal. O caso foi julgado no plenário virtual do Supremo, quando os votos são inseridos no sistema eletrônico.
<a href="/brasil/conselho-de-etica-arquiva-processo-que-acusa-janones-de-rachadinha-1.822441" title="Conselho de Ética arquiva processo que acusa Janones de 'rachadinha'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.350847:1612189856/Andre-Janones.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a341d36" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.350847:1612189856/Andre-Janones.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fdf8dc0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/conselho-de-etica-arquiva-processo-que-acusa-janones-de-rachadinha-1.822441" title="Conselho de Ética arquiva processo que acusa Janones de 'rachadinha'">
 <span class="title">
  <b>
   Conselho de Ética arquiva processo que acusa Janones de 'rachadinha'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sessão terminou em confusão entre os parlamentares
 </span>
</a>
<a href="/politica/camara-acelera-tramitacao-de-projeto-que-permite-suspensao-de-mandato-de-deputado-que-brigar-1.824704" title="Câmara acelera tramitação de projeto que permite suspensão de mandato de deputado que brigar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824709:1718191701/lulamarques-agencia-brasil.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0e9c160" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824709:1718191701/lulamarques-agencia-brasil.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2fc3d93" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/camara-acelera-tramitacao-de-projeto-que-permite-suspensao-de-mandato-de-deputado-que-brigar-1.824704" title="Câmara acelera tramitação de projeto que permite suspensão de mandato de deputado que brigar">
 <span class="title">
  <b>
   Câmara acelera tramitação de projeto que permite suspensão de mandato de deputado que brigar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Aprovação de pedido de urgência para análise do PL ocorre dias após a briga entre Nikolas Ferreira e André Janones
 </span>
</a>
<a href="/brasil/conselho-de-etica-arquiva-processo-que-acusa-janones-de-rachadinha-1.822441" title="Conselho de Ética arquiva processo que acusa Janones de 'rachadinha'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.350847:1612189856/Andre-Janones.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a341d36" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.350847:1612189856/Andre-Janones.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fdf8dc0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/conselho-de-etica-arquiva-processo-que-acusa-janones-de-rachadinha-1.822441" title="Conselho de Ética arquiva processo que acusa Janones de 'rachadinha'">
 <span class="title">
  <b>
   Conselho de Ética arquiva processo que acusa Janones de 'rachadinha'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sessão terminou em confusão entre os parlamentares
 </span>
</a>
O ex-presidente Bolsonaro acionou o STF após ser chamado por Janones, em postagens feitas numa rede social em 2023, de “assassino”, “miliciano”, “ladrão de joias”, “ladrãozinho de joias” e “bandido fujão”, além de ser responsabilizado pela morte de milhares de pessoas durante a pandemia.A Procuradoria-Geral da República (PGR) afirmou que as falas de Janones ultrapassaram a liberdade de expressão. Relatora do caso, a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=ministra+C%C3%A1rmen+L%C3%BAcia" target="_blank">
 ministra Cármen Lúcia
</a>
, afirmou que "parece existir prova mínima da autoria e da materialidade do delito de injúria"Segundo a ministra, “afastados os argumentos defensivos, revela-se suficiente, portanto, para o recebimento da queixa-crime, a presença de indícios da autoria e da materialidade delitiva, como comprovado. A prova definitiva dos fatos será produzida no curso da instrução, não cabendo, nesta fase preliminar, discussão sobre o mérito da ação penal”.O voto da relatora foi seguido por Flávio Dino, Alexandre de Moraes, Edson Fachin, Gilmar Mendes, Nunes Marques, Luiz Fux e Luis Roberto Barroso.O ministro Flávio Dino afirmou que palavras grotescas e agressões pessoais se tornaram rotineiras na política e que esse tipo de conduta, que até então era algo pontual e agora ameaça se tornar banal e corriqueira, é incompatível com o princípio da moralidade, com o pluralismo político e com os direitos fundamentais."Aparentemente, uma lógica marcante em redes sociais está “colonizando” o debate parlamentar, muitas vezes inviabilizado por um esquisito torneio de comportamentos desbordantes do equilíbrio e do bom senso. Isso tudo impõe ao STF a análise da repercussão jurídica de tais ocorrências, inclusive por envolverem diretamente preceitos constitucionais atinentes ao Estatuto dos Congressistas', afirmou.Para o ministro, argumentos contra a pessoa não podem ser protegidos pela imunidade parlamentar. "O que distingue e afasta a imunidade para caracterizar um possível crime? Argumentos “ad hominem” e “ad personam” são indícios relevantes. Somente excepcionalmente eles devem ser entendidos como acobertados pela imunidade parlamentar, à luz da instrução processual no caso concreto".O ministro Cristiano Zanin abriu a divergência e votou pela rejeição da queixa-crime. Ele entendeu que o caso envolve imunidade parlamentar e não configurou os crimes de injúria e calúnia. "Entendo, pois, caracterizado o nexo entre a manifestação do Deputado Federal, ora querelado, e o exercício de sua função de parlamentar, de sorte que a proteção da imunidade material obsta o recebimento da presente queixa-crime".Cristiano afirmou que as manifestações de Janones ocorreram nas redes sociais, onde o deputado e o ex-presidente costumeiramente "firmam seus conflitos políticos, frequentemente, há de se dizer, por meio de manifestações jocosas e irônicas."As manifestações indicadas pelo querelante como violadoras de sua honra são genéricas e foram difundidas no contexto amplo e às vezes desordenado das redes sociais. Na arena da internet, essas características, de fato, sobressaem, em razão das conversações heterogêneas, instantâneas e mútuas que imperam nos mais diversos tipos de plataformas e sites propiciadores de trocas de mensagens, como acima destaquei".O voto de Zanin foi seguido por André Mendonça e Dias Toffoli. De acordo com Mendonça, "mesmo em situações dúbias, isto é, limítrofes, que envolvam supostas ofensas entre pessoas públicas dedicadas a atividades político-partidárias, deve haver uma tolerância maior em favor da liberdade de expressão dos parlamentares, ainda quando o nexo causal entre as supostas ofensas e o exercício do mandato não se revele, de plano, tão cristalino".O ministro Cristiano Zanin abriu a divergência e votou pela rejeição da queixa-crime. Ele entendeu que o caso envolve imunidade parlamentar e não configurou os crimes de injúria e calúnia."Entendo, pois, caracterizado o nexo entre a manifestação do Deputado Federal, ora querelado, e o exercício de sua função de parlamentar, de sorte que a proteção da imunidade material obsta o recebimento da presente queixa-crime".Critiano afirmou que as manifestações de Janones ocorreram nas redes sociais onde o deputado e o ex-presidente costumeiramente "firmam seus conflitos políticos, frequentemente, há de se dizer, por meio de manifestações jocosas e irônicas."As manifestações indicadaspelo querelante como violadoras de sua honra são genéricas e foram difundidas no contexto amplo e às vezes desordenado das redes sociais.Na arena da internet, essas características, de fato, sobressaem, em razão das conversações heterogêneas, instantâneas e mútuas queimperam nos mais diversos tipos de plataformas e sites propiciadores de trocas de mensagens, como acima destaquei".O voto de Zanin foi seguido por André Mendonça e Dias Toffoli. De acordo com Mendonça, "mesmo em situações dúbias, isto é, limítrofes, que envolvam supostas ofensas entre pessoas públicas dedicadas a atividades político-partidárias, deve haver uma tolerância maior em favor da liberdade de expressão dos parlamentares, ainda quando o nexo causal entre as supostas ofensas e o exercício do mandato não se revele, de plano, tão cristalino".
]]></description>
      <pubDate>14.06.24 22h04</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
