<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com festa: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-festa-o-que-significa-o-sonho-1.817426</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com festa
Sonhar com festa pode ter uma variedade de significados, dependendo do contexto e das emoções envolvidas no sonho. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com festa:Sonhar com uma festa cheia de alegria, risos e celebração pode refletir seu desejo por diversão, felicidade e conexão social. Pode indicar um período de felicidade e harmonia em sua vida.Se a festa em seu sonho parece solitária, vazia ou desanimada, pode refletir sentimentos de solidão, isolamento ou desconexão em sua vida. Pode ser um sinal para você buscar mais interações sociais ou encontrar maneiras de se conectar com os outros.Sonhar em organizar uma festa pode representar sua habilidade de planejamento e sua disposição para trazer alegria e felicidade para os outros. Pode indicar uma vontade de criar momentos especiais e memoráveis para você e para aqueles ao seu redor.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-folhas-o-que-significa-o-sonho-1.815174" title="Sonhar com folhas: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815201:1715914309/sonhar-com-folhas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=87215ef" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815201:1715914309/sonhar-com-folhas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=673a9b7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-folhas-o-que-significa-o-sonho-1.815174" title="Sonhar com folhas: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com folhas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com folhas
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-mudanca-o-que-significa-o-sonho-1.813760" title="Sonhar com mudança: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813761:1715658245/sonhar-com-mudanca.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=96a9216" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813761:1715658245/sonhar-com-mudanca.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0bfa057" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-mudanca-o-que-significa-o-sonho-1.813760" title="Sonhar com mudança: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com mudança: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com mudanças
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-cabelo-o-que-significa-o-sonho-1.812370" title="Sonhar com cabelo: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812372:1715312900/sonhar-com-cabelo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f14be8c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812372:1715312900/sonhar-com-cabelo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7115fa6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-cabelo-o-que-significa-o-sonho-1.812370" title="Sonhar com cabelo: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com cabelo: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com cabelo
 </span>
</a>
Sonhar com uma festa surpresa pode sugerir que algo inesperado está prestes a acontecer em sua vida. Pode ser uma surpresa positiva ou negativa, dependendo das emoções associadas ao sonho.Uma festa de aniversário em seu sonho pode representar um momento de reflexão sobre seu próprio crescimento pessoal e conquistas. Pode ser uma oportunidade para celebrar suas realizações e definir novas metas para o futuro.Sonhar com uma festa de casamento pode representar o desejo por um compromisso mais profundo em um relacionamento existente ou o anseio por encontrar o amor verdadeiro. Pode também refletir a necessidade de compromisso e parceria em outras áreas da sua vida.
]]></description>
      <pubDate>23.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 23/05: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quinta-feira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-23-05-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quinta-feira-1.817424</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quinta (23/05) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Você pode se sentir especialmente energético e motivado hoje. É um ótimo momento para iniciar novos projetos ou avançar em metas existentes. Confie na sua intuição para tomar decisões importantes.Você pode se encontrar em uma vibe mais introspectiva hoje. Tire um tempo para refletir sobre seus objetivos e prioridades. Este é um momento excelente para trabalhar em sua autoconsciência.Sua comunicação estará afiada hoje, e você pode se destacar em situações sociais e profissionais. Esteja aberto a novas conexões e oportunidades. Seja diplomático ao lidar com conflitos.Este é um bom dia para se concentrar em suas finanças e segurança material. Pode ser útil revisar seu orçamento ou fazer planos de investimento a longo prazo. Mantenha os pés no chão em questões financeiras.Sua confiança estará em alta hoje, e você pode se sentir pronto para assumir desafios. Confie em suas habilidades e não tenha medo de se destacar. Seja generoso ao compartilhar seu sucesso com os outros.Você pode se sentir mais sensível do que o normal hoje. Tire um tempo para cuidar de si mesmo e ouvir suas necessidades emocionais. Esteja aberto a receber apoio e conselho de amigos e familiares.Este é um ótimo dia para colaborar com os outros e trabalhar em equipe. Sua habilidade de se comprometer e negociar será especialmente útil hoje. Esteja aberto a diferentes pontos de vista.Você pode sentir uma vontade intensa de se dedicar aos seus objetivos hoje. Use essa energia para perseguir suas ambições com determinação. Não tenha medo de buscar o que você quer.Este é um momento excelente para expandir seus horizontes e buscar novas experiências. Esteja aberto a aventuras e novos aprendizados. Confie em sua intuição ao tomar decisões importantes.Sua responsabilidade e praticidade estarão em destaque hoje. É um bom momento para se concentrar em suas responsabilidades profissionais e pessoais. Mantenha-se disciplinado em relação aos seus objetivos.Sua mente estará aguçada hoje, e você pode se destacar em atividades intelectuais. Este é um ótimo momento para aprender algo novo ou explorar novos interesses. Esteja aberto a novas ideias e perspectivas.Esteja atento às suas emoções hoje, pois você pode se sentir mais intuitivo do que o normal. Confie nos seus instintos ao tomar decisões importantes. Tire um tempo para se conectar com sua espiritualidade.
]]></description>
      <pubDate>23.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adolescente é decapitada em acidente entre moto e caminhonete, em Paragominas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/adolescente-e-decapitada-em-acidente-entre-moto-e-caminhonete-em-paragominas-1.817428</link>
      <description><![CDATA[O caso ocorreu na noite desta quarta-feira (22), na BR 010
Uma adolescente de 17 anos, identificada como Dayza Castro, morreu em um acidente de trânsito na noite desta quarta-feira (22/05), no bairro Nagibão, no município de Paragominas, sudeste do Pará. A vítima, que trafegava em uma motocicleta com outra mulher de identidade ainda não divulgada, morreu decapitada no Km 12 da  BR 010. As informações iniciais são que o condutor de uma caminhonete estaria trafegando com um pedaço de madeira sobre o veículo e teria causado o sinistro.Conforme informações da Polícia Militar de Paragominas, ainda não há mais detalhes sobre as circunstâncias do acidente, que ocorreu por volta de 19h30. Viaturas estiveram no local realizando o isolamento da área e auxiliando o IML que fez a remoção do corpo. As imagens que circulam nas redes sociais são fortes. Nos vídeos, é possível ver que a cabeça da adolescente, que ainda estava com o capacete de proteção, foi arrancada e caiu às margens da via, há alguns metros onde o corpo dela estava. A moto também aparece na gravação e está destruída devido ao impacto. Testemunhas relataram que a outra mulher que também estava na moto com a adolescente teve fraturas, mas sobreviveu. Ainda conforme a PM, os agentes foram informados no local que o condutor da caminhonete estaria trafegando com o pedaço de madeira sobre o veículo e, devido a pouca iluminação, as duas mulheres na moto não viram o objeto. No entanto, somente a perícia poderá esclarecer o que ocorreu no local. Não há informação se o motorista do carro foi levado para prestar esclarecimentos na delegacia. A Redação Integrada de O Liberal solicitou mais informações sobre o caso para a Polícia Civil e não obteve retorno até o fechamento da matéria.
]]></description>
      <pubDate>23.05.24 0h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado Mega Sena 2728: veja os números sorteados no concurso desta quinta (23/05)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-mega-sena-2728-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-23-05-1.817032</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
O sorteio da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2728
</strong>
de hoje, quinta-feira, 23/05, oferece a quantia de R$ 42 milhões entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
</strong>
é realizado a partir das 20h (horário de Brasília) pela
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
.  Considerada como uma das principais loterias, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
, teve seus primeiros números sorteados no dia 11 de março de 1996, em
<strong>
 Brasília
</strong>
. A nova modalidade de
<strong>
 sorteio
</strong>
foi criada para substituir uma antiga
<strong>
 loteria
</strong>
, a Sena, com a intenção de entregar "prêmios gigantescos" aos apostadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2727-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-21-05-1.816276" title="Resultado Mega Sena 2727: veja os números sorteados no concurso desta terça (21/05)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.352876:1698179472/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=54caf14" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.352876:1698179472/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5413392" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2727-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-21-05-1.816276" title="Resultado Mega Sena 2727: veja os números sorteados no concurso desta terça (21/05)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2727: veja os números sorteados no concurso desta terça (21/05)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2726-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-18-05-1.815299" title="Resultado Mega Sena 2726: veja os números sorteados no concurso deste sábado (18/05)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.352876:1698179472/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=54caf14" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.352876:1698179472/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5413392" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2726-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-18-05-1.815299" title="Resultado Mega Sena 2726: veja os números sorteados no concurso deste sábado (18/05)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2726: veja os números sorteados no concurso deste sábado (18/05)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2725-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-16-05-1.814310" title="Resultado Mega Sena 2725: veja os números sorteados no concurso desta quinta (16/05)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.122217:1710172178/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=998ee0d" data-title="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.122217:1710172178/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d6473c" title="Caixa sorteia prêmios milionários na Mega Sena às terças, quintas e aos sábados"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2725-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-16-05-1.814310" title="Resultado Mega Sena 2725: veja os números sorteados no concurso desta quinta (16/05)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2725: veja os números sorteados no concurso desta quinta (16/05)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
Desde então, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
é sorteada três vezes por semana pelo banco. Antes, o primeiro
<strong>
 sorteio
</strong>
da semana acontecia às quartas. Agora, é feito às quintas. Já o segundo, permanece no sábado. Ambos os
<strong>
 concursos
</strong>
têm seus números revelados às 20 horas, no
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" target="_blank">
  YouTube
 </a>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
.Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro do ano passado. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: ab03433f-c24b-42d1-b080-e0a6ecb35f8a
]]></description>
      <pubDate>23.05.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pós-jogo: Guilherme dos Anjos aponta diferencial do Paysandu na goleada </title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/pos-jogo-guilherme-dos-anjos-aponta-diferencial-do-paysandu-na-goleada-1.817425</link>
      <description><![CDATA[Com problema na garganta, o treinador Hélios dos Anjos não concedeu entrevista coletiva
Maior campeão da Copa Verde, o Paysandu mostrou mais uma vez que a competição regional é a cara do Lobo. Em uma noite histórica, o Paysandu foi avassalador e goleou o Vila Nova-GO por 6 a 0, pelo jogo de ida da final, colocando as duas mãos na taça do tetracampeonato. Na coletiva pós-jogo, quem concedeu entrevista foi Guilherme dos Anjos, auxiliar e filho do técnico Hélios dos Anjos, que não falou por estar com um problema na garganta.
<strong>
 CONSISTENTE
</strong>
Para Guilherme dos Anjos, a mudança de postura em relação aos últimos jogos se resume em consistência de jogo. “Sinceramente, fazendo uma análise muito com concisa daquilo que a gente produziu nos últimos jogos, só estava faltando matar as jogadas, ter lucidez no último terço, ter paciência e hoje nós conseguimos enxergar isso. A diferença de hoje para os últimos foi a consistência de jogo nossa muito boa em terminar as jogadas. O mérito real é dos atletas, porque eles que pagam o preço”, enfatizou.
<strong>
 JÁ É CAMPEÃO?
</strong>
Apesar da larga vantagem, Guilherme afirma que não tem nada ganho, pois a realidade é diferente e que erros devem ser corrigidos. “O grupo e nós somos muito conscientes. Se você for ver alí o pós-jogo, não teve festa, não teve nada. A gente sabe da realidade que vamos enfrentar lá, dificílima. A atmosfera é parecida com a daqui. Eu vejo sim um jogo para ser analisado, corrigir dentro do possível e necessário, cada adversário tenta propor uma situação diferente”, ressaltou.
<strong>
 PRÓXIMO JOGO
</strong>
Antes de encarar o Vila Nova-GO pelo segundo jogo da final da Copa Verde, o Paysandu encara o Guarani-SP pela 7ª rodada da Série B, fora de casa, em Campinas-SP.
]]></description>
      <pubDate>22.05.24 23h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Entre crítica e apoio, Gabigol fica no banco e vê Pedro classificar Flamengo na Copa do Brasil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/entre-critica-e-apoio-gabigol-fica-no-banco-e-ve-pedro-classificar-flamengo-na-copa-do-brasil-1.817422</link>
      <description><![CDATA[Gabigol, em seu primeiro jogo após vestir a camisa do Corinthians em dia de folga, não saiu da reserva
O
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Flamengo" target="_blank">
 Flamengo
</a>
está nas oitavas de final da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Copa do Brasil" target="_blank">
 Copa do Brasil
</a>
. Mais uma vez graças a seu goleador do ano, Pedro, que definiu novo 1 a 0 sobre o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Amazonas esportes" target="_top">
 Amazonas
</a>
, desta vez na Arena da Amazônia, em Manaus. Gabigol, em seu primeiro jogo após vestir a camisa do Corinthians em dia de folga, não saiu da reserva e ainda viveu uma noite inusitada, de apoio dos locais e de críticas da torcida rubro-negra que saiu do Rio de Janeiro.Pela primeira vez sem o número 10 às costas após vestir a camisa do Corinthians, Gabigol - agora é o 99 - ficou somente na reserva, como já era o esperado. Ele ainda não tem condições de jogar muitos minutos após ficar afastado por causa de punição por possível fraude em exame antidoping.Assim como ocorreu na chegada da delegação a Manaus, o atacante foi bastante ovacionado e aplaudido pelos flamenguistas locais na entrada ao gramado. Mas viu que não terá vida fácil com os torcedores cariocas. Uma faixa escrita "não somos fãs de canalhas" mostrava o tamanho da decepção de uma uniformizada com seu artilheiro. Outro o definia com "judas".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/apos-punicao-de-gabigol-flamengo-deve-ficar-sem-jogador-camisa-10-na-atual-temporada-1.816815" title="Após punição de Gabigol, Flamengo deve ficar sem jogador camisa 10 na atual temporada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gabi é atacante do Flamengo e passou em branco contra o Athletico" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.452917:1635423714/Gabigol.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cb40455" data-title="Gabi é atacante do Flamengo e passou em branco contra o Athletico"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.452917:1635423714/Gabigol.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d0b21a8" title="Gabi é atacante do Flamengo e passou em branco contra o Athletico"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/apos-punicao-de-gabigol-flamengo-deve-ficar-sem-jogador-camisa-10-na-atual-temporada-1.816815" title="Após punição de Gabigol, Flamengo deve ficar sem jogador camisa 10 na atual temporada">
 <span class="title">
  <b>
   Após punição de Gabigol, Flamengo deve ficar sem jogador camisa 10 na atual temporada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Equipe rubro-negra deve continuar sem camisa 10 em campo durante Campeonato Brasileiro e Copa do Brasil
 </span>
</a>
<a href="/esportes/camisa-do-corinthians-dispara-em-vendas-apos-foto-vazada-de-gabigol-1.816664" title="Camisa do Corinthians dispara em vendas após foto vazada de Gabigol">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815238:1715946806/Gabigol.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cb40455" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815238:1715946806/Gabigol.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d0b21a8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/camisa-do-corinthians-dispara-em-vendas-apos-foto-vazada-de-gabigol-1.816664" title="Camisa do Corinthians dispara em vendas após foto vazada de Gabigol">
 <span class="title">
  <b>
   Camisa do Corinthians dispara em vendas após foto vazada de Gabigol
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Imagem do atacante do Flamengo usando o novo uniforme impulsionou a procura online
 </span>
</a>
<a href="/esportes/flamengo-pode-ter-maior-patrocinio-master-da-historia-do-clube-confira-valores-1.816180" title="Flamengo pode ter maior patrocínio máster da história do clube; confira valores ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pedro marcou gol de pênalti na estreia do Flamengo na Libertadores" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799209:1712143635/Pedro-flamengo.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=feb5180" data-title="Pedro marcou gol de pênalti na estreia do Flamengo na Libertadores"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799209:1712143635/Pedro-flamengo.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a762281" title="Pedro marcou gol de pênalti na estreia do Flamengo na Libertadores"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/flamengo-pode-ter-maior-patrocinio-master-da-historia-do-clube-confira-valores-1.816180" title="Flamengo pode ter maior patrocínio máster da história do clube; confira valores ">
 <span class="title">
  <b>
   Flamengo pode ter maior patrocínio máster da história do clube; confira valores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Conselho do clube vai realizar a votação do novo contrato de patrocinador para os próximos quatro anos
 </span>
</a>
O reencontro no Maracanã será na terça-feira, diante do Millonarios, pela Libertadores. O jogador não teve suas desculpas aceitas pelos flamenguistas e a diretoria não imaginava tamanha pressão por uma rescisão de contrato - achou que a punição financeira e no número fossem suficientes.Até lá, o time vai tentando resgatar a confiança das arquibancadas, um tanto abalada por causa das apresentações abaixo do esperado. Tite vai buscando alternativas e mais uma vez utilizou o meio-campista Gérson como falso ponta pela direita. Bruno Henrique está machucado e Luiz Araújo virou opção na reserva.Com Gabigol em rota de colisão com a torcida, as atenções crescem para Pedro. E foi do camisa 9 o primeiro chute a gol na quente Arena Amazônia, em Manaus, com sensação térmica de 33 graus na hora da partida. Sem perigo, nem direção. Na segunda oportunidade, a cabeçada foi para o lado errado. Quem levou perigo foi Ayrton Lucas, também de cabeça, parando em milagre de Marcão.Com vantagem de 1 a 0 do jogo de ida, o Flamengo optava pela cadencia na manutenção do favoritismo. Mas tinha toda a iniciativa. E sempre no campo ofensivo, reclamou de um pênalti em Pedro e ainda viu De la Cruz carimbar o travessão antes do intervalo. Em raro lance de perigo, o Amazonas marcou, mas houve falta antes no goleiro Matheus Cunha e o lance foi invalidado.O Amazonas voltou do intervalo falando em fazer história e derrubar os cariocas. Mas foi Pedro quem quase anotou. A bicicleta não saiu precisa. Com 9 minutos, Gabigol deixou o banco de colete para aquecer com os companheiros. Surgiu um misto de comemoração e vaias.O time da casa cresceu e, aos 15 minutos, o VAR avaliou um toque de mão que geraria pênalti. Nada. Mas não fosse Matheus Cunha com duas defesas seguidas, e o Amazonas abriria o placar. A torcida inflamou, enquanto o Flamengo sofria para marcar e ainda viu De La Cruz pedir substituição por dores musculares.Enquanto os flamenguistas locais aguardavam pela entrada de Gabigol, o centroavante que saiu do banco foi o ex-corintiano Jô, para deixar o Amazonas ainda mais forte no ataque. O grandalhão era aposta no jogo aéreo. Tite escolheu Luiz Araújo e Igor Jesus e por duas vezes Marcão salvou. Logo depois entrou Viña.Depois de desperdiçar boas chances, o gol flamenguista, enfim, saiu. Aos 34 minutos, Pedro desviou de joelho a batida de fora da área de Igor Jesus e subiu para 18 gols na temporada. O camisa 9 já havia decidido no Rio. Era o alívio que Tite precisava para não necessitar lançar Gabigol. Colocou Lorran e Victor Hugo já no fim e mostrou que o ex-camisa 10 ainda precisa resgatar o apoio da torcida e a confiança da comissão técnica para voltar a jogar.
]]></description>
      <pubDate>22.05.24 23h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Comissão da Câmara aprova moção de repúdio ao show da Madonna no Rio: 'viés erótico'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/comissao-da-camara-aprova-mocao-de-repudio-ao-show-da-madonna-no-rio-vies-erotico-1.817418</link>
      <description><![CDATA[Além de Madonna, deputados também manifestaram repúdio à Anitta, Pabllo Vittar, Claudio Castro e Eduardo Paes
Nesta quarta-feira (22/05), a Comissão de Previdência, Assistência Social, Infância, Adolescência e Família da Câmara dos Deputados aprovou uma moção de repúdio contra o show da cantora Madonna no Rio de Janeiro no início do mês. O requerimento foi apresentado pelos parlamentares Chris Tonietto (PL-RJ), Cristiane Lopes (União-RO), Clarissa Tércio (PP-PE), Dr. Allan Garcês (PP-MA) e Julia Zanatta (PL-SC).A moção de repúdio é direcionada à própria Madonna, bem como a Anitta e Pabllo Vittar, que fizeram participações especiais durante o show. Além disso, o governador do Rio de Janeiro, Claudio Castro (PL), e o prefeito Eduardo Paes (PSD) também foram incluídos na moção.VEJA MAIS
<a href="/cultura/video-fa-que-viralizou-dancando-hit-de-madonna-e-demitida-apos-ir-ao-show-da-cantora-no-rio-1.817260" title="VÍDEO: Fã que viralizou dançando hit de Madonna é demitida após ir ao show da cantora no Rio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fã de Madonna que viralizou é demitida após ir em show de cantora no Rio de Janeiro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817264:1716410399/f-madonna-maria-solange.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f021886" data-title="Fã de Madonna que viralizou é demitida após ir em show de cantora no Rio de Janeiro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817264:1716410399/f-madonna-maria-solange.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0561519" title="Fã de Madonna que viralizou é demitida após ir em show de cantora no Rio de Janeiro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/video-fa-que-viralizou-dancando-hit-de-madonna-e-demitida-apos-ir-ao-show-da-cantora-no-rio-1.817260" title="VÍDEO: Fã que viralizou dançando hit de Madonna é demitida após ir ao show da cantora no Rio">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Fã que viralizou dançando hit de Madonna é demitida após ir ao show da cantora no Rio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Maria Solange foi ao show da cantora estadunidense no último dia 4 de maio
 </span>
</a>
<a href="/cultura/madonna-se-torna-artista-mulher-com-maior-publico-da-historia-1.811067" title="Madonna se torna artista mulher com maior público da história">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Madonna fez show histórico em Copacabana no último sábado (4)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811068:1715046150/Redes-Sociais.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b3f2ff5" data-title="Madonna fez show histórico em Copacabana no último sábado (4)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811068:1715046150/Redes-Sociais.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=796bcb1" title="Madonna fez show histórico em Copacabana no último sábado (4)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/madonna-se-torna-artista-mulher-com-maior-publico-da-historia-1.811067" title="Madonna se torna artista mulher com maior público da história">
 <span class="title">
  <b>
   Madonna se torna artista mulher com maior público da história
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Show histórico na praia de Copacabana ocupa o 5º lugar na lista de maiores públicos registrados em shows gratuitos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/show-de-madonna-no-rio-vai-ganhar-reprise-veja-quando-e-onde-assistir-1.811043" title="Show de Madonna no Rio vai ganhar reprise; veja quando e onde assistir">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811059:1715043077/madonna-rio-de-janeiro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f2d797e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811059:1715043077/madonna-rio-de-janeiro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7526ba0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/show-de-madonna-no-rio-vai-ganhar-reprise-veja-quando-e-onde-assistir-1.811043" title="Show de Madonna no Rio vai ganhar reprise; veja quando e onde assistir">
 <span class="title">
  <b>
   Show de Madonna no Rio vai ganhar reprise; veja quando e onde assistir
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Durante mais de duas horas de espetáculo, a artista apresentou um setlist repleto de seus clássicos que marcaram sua trajetória
 </span>
</a>
Os parlamentares justificaram o pedido alegando que a apresentação da The Celebration Tour promoveu “vilipêndio à fé da maioria da população brasileira, e do conteúdo nocivo apresentado, de forte viés erótico”.“Em sua apresentação, a referida cantora utilizou-se de símbolos e elementos de ritos satânicos, em claro deboche à religião cristã, majoritária em todo o território nacional. Ademais, o caráter erótico e de inspiração pornográfica de suas coreografias – que simulavam posições sexuais e verdadeiras orgias no palco –, além de torná-las impróprias à audiência mais jovem da apresentação – que foi transmitida em rede nacional, sendo acompanhada por milhões de brasileiros de todas as idades, inclusive crianças –, ofende gravemente os princípios morais da maioria da população brasileira, e mesmo o mínimo padrão de decência necessário a uma convivência social harmoniosa”, argumentam os parlamentares.
]]></description>
      <pubDate>22.05.24 23h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara isenta IPI de eletrodomésticos comprados por afetados por enchentes no RS</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/camara-isenta-ipi-de-eletrodomesticos-comprados-por-afetados-por-enchentes-no-rs-1.817420</link>
      <description><![CDATA[A votação foi simbólica e o texto segue para análise do Senado. Veja a lista dos eletrodomésticos incluídos
A Câmara aprovou na noite desta quarta-feira, 22, um
<strong>
 projeto de lei
</strong>
que
<strong>
 isenta eletrodomésticos da linha branca e alguns móveis de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=ipi" target="_blank">
  Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI)
 </a>
</strong>
para quem for atingido pelas enchentes no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Rio Grande do Sul" target="_blank">
 Rio Grande do Sul
</a>
. A votação foi simbólica e o texto segue agora para análise do Senado.De autoria da deputada gaúcha Maria do Rosário (PT), segunda secretária da Mesa Diretora da Câmara, o texto inicialmente isentava do imposto federal, em casos de eventos climáticos extremos, apenas a linha branca (que inclui fogões, geladeiras, máquinas de lavar roupa e tanquinhos). O relator, o deputado Lucas Redecker (PSDB-RS), contudo, inclui cadeiras, sofás, mesas e armários.O critério para uso do benefício é morar em localidades com estado de calamidade pública reconhecido pelo Executivo até a data de publicação da lei, o que deve incluir somente o Rio Grande do Sul, que foi devastado por enchentes nas últimas semanas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/enchentes-no-rs-nivel-do-guaiba-diminui-e-atinge-menor-nivel-apos-19-dias-1.817045" title="Enchentes no RS: Nível do Guaíba diminui e atinge menor nível após 19 dias ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817055:1716383819/Entulhos-deixados-pelas-enchentes.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=99060c7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817055:1716383819/Entulhos-deixados-pelas-enchentes.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b1724c6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/enchentes-no-rs-nivel-do-guaiba-diminui-e-atinge-menor-nivel-apos-19-dias-1.817045" title="Enchentes no RS: Nível do Guaíba diminui e atinge menor nível após 19 dias ">
 <span class="title">
  <b>
   Enchentes no RS: Nível do Guaíba diminui e atinge menor nível após 19 dias
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O nível da água chegou a 5,35 metros, superando a marca histórica que atingiu em 1941, quando chegou a 4,76 metros
 </span>
</a>
<a href="/brasil/cidades-do-rs-terao-recursos-federais-para-atender-animais-resgatados-1.816955" title="Cidades do RS terão recursos federais para atender animais resgatados">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Aproximadamente 8 animais foram resgatados de ruas alagadas no RS" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810938:1716337582/homem-salva-cachorros-rs.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01115a3" data-title="Aproximadamente 8 animais foram resgatados de ruas alagadas no RS"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810938:1716337582/homem-salva-cachorros-rs.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=17c697d" title="Aproximadamente 8 animais foram resgatados de ruas alagadas no RS"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/cidades-do-rs-terao-recursos-federais-para-atender-animais-resgatados-1.816955" title="Cidades do RS terão recursos federais para atender animais resgatados">
 <span class="title">
  <b>
   Cidades do RS terão recursos federais para atender animais resgatados
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Anúncio foi feito pelo ministro Paulo Pimenta
 </span>
</a>
<a href="/brasil/candidatos-do-rio-grande-do-sul-terao-isencao-no-enem-2024-1.816553" title="Candidatos do Rio Grande do Sul terão isenção no Enem 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.403023:1624662480/Enem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=44afd19" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.403023:1624662480/Enem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ab7365a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/candidatos-do-rio-grande-do-sul-terao-isencao-no-enem-2024-1.816553" title="Candidatos do Rio Grande do Sul terão isenção no Enem 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Candidatos do Rio Grande do Sul terão isenção no Enem 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A medida também vale para aqueles que não se enquadram nos critérios habituais de isenção
 </span>
</a>
O relator também estendeu o incentivo para microempreendedores individuais (MEIs). Em todos os casos, a isenção só poderá ser usada uma única vez por um membro de cada família atingida pelas enchentes."Isentar o IPI na compra de eletrodomésticos da linha branca é uma maneira eficaz de fornecer apoio direto e imediato às vítimas, ajudando a restaurar um senso de normalidade em suas vidas", diz a justificativa do projeto, que também foi assinado pela deputada Gleisi Hoffmann (PT-PR)."Ao isentar o IPI, as vítimas terão a oportunidade de adquirir esses produtos essenciais, garantindo um ambiente seguro e saudável para suas famílias", afirma outro trecho da proposta.Essa medida se encaixa nas despesas para reconstrução do RS que ficarão de fora dos limites do arcabouço fiscal e da meta de resultado primário por meio de um decreto legislativo editado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e aprovado no Congresso.
]]></description>
      <pubDate>22.05.24 23h32</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atlético-MG, Atlético-GO, Botafogo e Fluminense carimbam vaga nas oitavas da Copa do Brasil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/atletico-mg-atletico-go-botafogo-e-fluminense-carimbam-vaga-nas-oitavas-da-copa-do-brasil-1.817416</link>
      <description><![CDATA[O Atlético-MG perdeu para o Sport, por 1 a 0, na Arena Pernambuco, mas mesmo assim avançou para a próxima fase, graças à vitória por 2 a 0 na ida
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Atlético-GO" target="_blank">
 Atlético-GO
</a>
,
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Botafogo" target="_blank">
 Botafogo
</a>
e
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Fluminense" target="_blank">
 Fluminense
</a>
voltaram a vencer, nesta quarta-feira,
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Brusque" target="_blank">
 Brusque
</a>
,
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Vitória-BA" target="_blank">
 Vitória
</a>
e
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Sampaio Corrêa" target="_blank">
 Sampaio Corrêa
</a>
e se garantiram nas oitavas de final da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Copa do Brasil" target="_blank">
 Copa do Brasil
</a>
. Já o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Atlético-MG" target="_blank">
 Atlético-MG
</a>
foi superado pelo
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Sport-PE" target="_blank">
 Sport
</a>
, por 1 a 0, mas conquistou a vaga graças ao resultado construído na ida por 2 a 0.O quarteto se junta a
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Red Bull Bragantino" target="_blank">
 Red Bull Bragantino
</a>
e
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Vasco" target="_blank">
 Vasco
</a>
, que se classificaram na terça-feira, e ao
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Corinthians" target="_blank">
 Corinthians
</a>
, que eliminou o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=América-RN" target="_blank">
 América-RN
</a>
. Além da vaga, os times embolsaram R$ 3,4 milhões, como premiação. O adversário da próxima fase será definido através de sorteio.Sem Hulk - desfalque por problemas pessoais - o Atlético-MG perdeu para o Sport, por 1 a 0, na Arena Pernambuco, mas mesmo assim avançou para a próxima fase, graças à vitória por 2 a 0 na ida. Chrystian Barletta marcou o gol pernambucano, que não foi suficiente para levar a partida para as penalidades. O Atlético-MG ainda teve um gol anulado de Paulinho.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/copa-america-conmebol-anuncia-a-implementacao-do-cartao-rosa-veja-como-vai-funcionar-1.817163" title="Copa América: Conmebol anuncia a implementação do cartão rosa; veja como vai funcionar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817165:1716396674/Taca-da-Copa-America.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bb5dca2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817165:1716396674/Taca-da-Copa-America.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=daafd7a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/copa-america-conmebol-anuncia-a-implementacao-do-cartao-rosa-veja-como-vai-funcionar-1.817163" title="Copa América: Conmebol anuncia a implementação do cartão rosa; veja como vai funcionar">
 <span class="title">
  <b>
   Copa América: Conmebol anuncia a implementação do cartão rosa; veja como vai funcionar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O cartão rosa acrescentará uma substituição extra para cada equipe, quando o jogador sofrer alguma lesão na região da cabeça
 </span>
</a>
<a href="/esportes/nos-penaltis-vasco-vence-o-fortaleza-e-avanca-para-as-oitavas-da-copa-do-brasil-1.817023" title="Nos pênaltis, Vasco vence o Fortaleza e avança para as oitavas da Copa do Brasil ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817028:1716379707/Vasco-x-fortaleza-copa-do-brasil.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=892bef7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817028:1716379707/Vasco-x-fortaleza-copa-do-brasil.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f0870fb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/nos-penaltis-vasco-vence-o-fortaleza-e-avanca-para-as-oitavas-da-copa-do-brasil-1.817023" title="Nos pênaltis, Vasco vence o Fortaleza e avança para as oitavas da Copa do Brasil ">
 <span class="title">
  <b>
   Nos pênaltis, Vasco vence o Fortaleza e avança para as oitavas da Copa do Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Clube superou o Tricolor no jogo da última terça-feira (21), em São Januário
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/apos-enchentes-no-sul-cbf-adia-jogos-gauchos-do-campeonato-brasileiro-e-copa-do-brasil-1.810962" title="Após enchentes no Sul, CBF adia jogos gaúchos do Campeonato Brasileiro e Copa do Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810965:1715026726/Estadio-Inter-alagado.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6f479e8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810965:1715026726/Estadio-Inter-alagado.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a26c26b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/apos-enchentes-no-sul-cbf-adia-jogos-gauchos-do-campeonato-brasileiro-e-copa-do-brasil-1.810962" title="Após enchentes no Sul, CBF adia jogos gaúchos do Campeonato Brasileiro e Copa do Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Após enchentes no Sul, CBF adia jogos gaúchos do Campeonato Brasileiro e Copa do Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Partidas de Grêmio e Internacional devem ser realizadas durante a Data Fifa, em julho
 </span>
</a>
No Maracanã, o Fluminense confirmou seu favoritismo ao repetir o placar da ida e vencer o Sampaio Corrêa-MA novamente por 2 a 0. O destaque ficou para o gol de John Kennedy, na segunda etapa, voltando a marcar após período afastado por indisciplina. Árias marcou o outro gol.No confronto entre times da Série A do Campeonato Brasileiro, o Botafogo avançou sobre o Vitória, vencendo novamente a partida, desta vez por 2 a 1, no Barradão. Na ida, tinha vencido pelo placar mínimo de 1 a 0. Luiz Henrique e Júnior Santos foram às redes, enquanto Daniel Júnior descontou para o time de SalvadorQuem passou sem sustos foi o Atlético-GO. Depois de vencer o primeiro jogo por 1 a 0, o time goiano superou o Brusque-SC por 4 a 2, no Antônio Accioly. Luiz Fernando, Shaylon, Rhaldney e Maguinho marcaram para os donos da casa. Matheus Pivô marcou os dois de honra do time catarinense.
]]></description>
      <pubDate>22.05.24 23h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso suspeito de transportar entorpecentes dentro de rede, em Juruti</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-preso-suspeito-de-transportar-entorpecentes-dentro-de-rede-em-juruti-1.817414</link>
      <description><![CDATA[O caso ocorreu na tarde de terça-feira (21) durante buscas em um navio que veio do Estado do Amazonas
Um homem foi preso suspeito de transportar entorpecentes em um navio pelo Rio Amazonas, no município de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Juruti">
 Juruti
</a>
, oeste do Pará. O caso ocorreu na tarde de terça-feira (21/05), durante ações de combate ao tráfico de drogas no âmbito da Operação Sucuri, deflagrada pela
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Polícia+Civil">
 Polícia Civil
</a>
. Conforme as informações da Polícia Militar, os 25 tabletes de entorpecentes estavam escondidos entre várias redes.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/pm-prende-homem-que-escondeu-drogas-nas-pernas-no-oeste-do-para-1.801547" title="PM prende homem que escondeu drogas nas pernas, no oeste do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os tabletes estavam amarrados ao corpo do suspeito" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801731:1712774850/JURUTI.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=eaa261b" data-title="Os tabletes estavam amarrados ao corpo do suspeito"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801731:1712774850/JURUTI.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=efe18cd" title="Os tabletes estavam amarrados ao corpo do suspeito"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/pm-prende-homem-que-escondeu-drogas-nas-pernas-no-oeste-do-para-1.801547" title="PM prende homem que escondeu drogas nas pernas, no oeste do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   PM prende homem que escondeu drogas nas pernas, no oeste do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A prisão ocorreu durante a “Operação de Fiscalização Portuária Rios Seguros”
 </span>
</a>
Os agentes informaram que o navio saiu da cidade de Manaus (AM) e seguia para a cidade de Santarém, no Pará. Os policiais entraram no navio e realizaram as buscas. A mercadoria estava escondida em uma carga onde haviam várias redes sobradas. Logo foi identificado que a droga pertencia a um homem de 24 anos que estava na embarcação. Ele recebeu voz de prisão no local. Ao ser indagado pela PM, o suspeito informou que recebeu a droga já embalada e dentro da rede na cidade amazonense. Ele tinha que transportar a droga até o Pará e receberia uma quantia em dinheiro. A droga apreendida estava dividida em 7,480 kg de pó de cocaína, 5,232kg de pedra oxi e 14,465kg de skunk (super maconha), totalizando 27,177kg. Além dos 25 tapetes, também foi apreendido um aparelho celular. Após o flagrante, o jovem e o material ilícito foram encaminhados para a Delegacia de Polícia Civil, onde foram realizados os procedimentos pertinentes ao crime de tráfico de drogas.
]]></description>
      <pubDate>22.05.24 23h02</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
