<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Obras em canais beneficiam mais de meio milhão de pessoas em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cop-30/obras-em-canais-beneficiam-mais-de-meio-milhao-de-pessoas-em-belem-1.903646</link>
      <description><![CDATA[Desde 2019, o Estado já garantiu a requalificação de 17 canais, essenciais para prevenir inundações e alagamentos
O maior programa de saneamento da história de Belém segue avançando com as obras e se prepara para entregar o
<strong>
 Canal da Timbó
</strong>
, no bairro do Marco. Com 97% dos serviços concluídos, a intervenção, parte de uma série de reurbanizações nos canais da capital, visa melhorar a mobilidade urbana, prevenir alagamentos e aumentar a qualidade de vida de mais de 520 mil pessoas.Desde 2019, o Estado destinou mais de R$ 1,6 bilhão para a requalificação de 17 canais na capital paraense. As obras incluem serviços de macrodrenagem, requalificação urbana e adequação de infraestrutura, essenciais para mitigar problemas históricos de alagamentos e proporcionar dignidade aos moradores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cop-30/obras-da-nova-doca-trazem-mudanca-no-transito-neste-domingo-5-1.903644" title="Obras da Nova Doca trazem mudança no trânsito neste domingo (5)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903645:1735961275/Obras-da-Nova-Doca.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aae1233" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903645:1735961275/Obras-da-Nova-Doca.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0dec5cd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/obras-da-nova-doca-trazem-mudanca-no-transito-neste-domingo-5-1.903644" title="Obras da Nova Doca trazem mudança no trânsito neste domingo (5)">
 <span class="title">
  <b>
   Obras da Nova Doca trazem mudança no trânsito neste domingo (5)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A interdição será parcial na faixa mais próxima ao canal e deixará livre para o trânsito de veículos a que fica ao lado da calçada
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/mais-de-30-das-obras-de-macrodrenagem-do-canal-da-cipriano-santos-estao-prontas-1.897060" title="Mais de 30% das obras de macrodrenagem do Canal da Cipriano Santos estão prontas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.897063:1733972116/Mais-de-30-das-obras-de-macrodrenagem-do-Canal-da-Cipriano-Santos-est-o-prontos.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f818b56" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.897063:1733972116/Mais-de-30-das-obras-de-macrodrenagem-do-Canal-da-Cipriano-Santos-est-o-prontos.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a9e4845" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/mais-de-30-das-obras-de-macrodrenagem-do-canal-da-cipriano-santos-estao-prontas-1.897060" title="Mais de 30% das obras de macrodrenagem do Canal da Cipriano Santos estão prontas">
 <span class="title">
  <b>
   Mais de 30% das obras de macrodrenagem do Canal da Cipriano Santos estão prontas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Canal da Cipriano Santos faz parte da Bacia do Tucunduba. A macrodrenagem no espaço, além da Terra Firme, também vai contemplar os bairros do Guamá, Canudos e Marco
 </span>
</a>
<a href="/politica/igor-normando-mdb-anuncia-plano-de-trabalho-para-areas-de-alagamento-em-belem-1.893650" title="Igor Normando anuncia plano de trabalho para áreas de alagamento em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893661:1733184527/canal-do-galo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bb357a3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893661:1733184527/canal-do-galo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7c81d54" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/igor-normando-mdb-anuncia-plano-de-trabalho-para-areas-de-alagamento-em-belem-1.893650" title="Igor Normando anuncia plano de trabalho para áreas de alagamento em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Igor Normando anuncia plano de trabalho para áreas de alagamento em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Roteiro de visitas do prefeito eleito da capital incluem o Canal do Galo, no bairro da Pedreira, nesta terça-feira (3)
 </span>
</a>
Segundo o secretário de Obras Públicas, Ruy Cabral, essas intervenções representam um legado permanente para a população. "Os investimentos nos canais serão legados para os moradores, que merecem cada vez mais melhorias a partir dessas obras de infraestrutura. Serviços que envolvem macrodrenagem, requalificação e adequação de canais se refletem em saneamento, um benefício que está acabando com dificuldades históricas dos alagamentos em Belém, trazendo mais conforto e dignidade para a população", afirma o secretário.A candidatura de Belém para sediar a
<strong>
 Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas
</strong>
, a
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
, para novembro de 2025, também foi um catalisador para esses investimentos. As obras são financiadas com recursos do tesouro estadual e contam com parcerias de instituições como Itaipu Binacional, BNDES e Governo Federal. A iniciativa reflete um compromisso com a sustentabilidade e o desenvolvimento urbano, preparando a cidade para eventos internacionais e promovendo maior bem-estar para seus cidadãos.
<strong>
 Entregas –
</strong>
O governo estadual já entregou o saneamento do Canal do Tucunduba. Iniciadas em meados de 1990, as obras se arrastaram durante décadas e atualmente garantem mais infraestrutura urbana e qualidade de vida para cerca de 200 mil pessoas nos bairros do Guamá, Terra Firme, Canudos e Marco. Os serviços proporcionaram mobilidade com cerca de 6 quilômetros de ruas asfaltadas.Em Belém, o Estado já inaugurou um trecho dos Canais União e Timbó e outro trecho do Canal da Gentil. Em maio deste ano, foi a vez da etapa final da obra do Canal da Mundurucus. Agora, a Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop) finaliza o Canal da Timbó, que recebeu, além da reconstrução das paredes, novas redes de abastecimento de água, esgoto e drenagem; construção de passarelas, ciclofaixa, uma ponte; aterramento de quintais e pavimentação asfáltica.
<strong>
 Obras em andamento –
</strong>
Hoje, o Estado está executando trabalhos em 15 canais da capital paraense. Desse total, 13 integram parte do pacote de investimentos da COP 30. Os serviços avançam dentro do cronograma e vão garantir mais de 10 quilômetros de novas áreas urbanizadas para a população de Belém. O Canal da Gentil, no trecho entre a Avenida Tucunduba e a Travessa Teófilo Conduru, também está com trabalhos adiantados. Hoje, o espaço está com 93% de serviços concluídos. Além de todo o saneamento com abastecimento de água, esgoto e drenagem, o canal está recebendo, ao todo, 5 pontes, 8 passarelas e uma praça com quadra poliesportiva; 2 playgrounds, 4 academias ao ar livre e uma pista de corrida.A diarista Bernadete Silva, que mora no entorno do Canal da Gentil, destaca a importância da obra para o fim dos alagamentos, assim como o benefício da infraestrutura com a chegada do asfaltamento. “Aqui era um local de transtorno terrível, precisava desse trabalho, pois qualquer chuva, mesmo que fosse fraca, fazia com que a gente ficasse prejudicado. Ainda tem a questão do asfalto, que está chegando aqui, acabando com aquele lamaçal que prejudica tanto as crianças quanto os adultos. Estamos muito felizes com o resultado”, falou Bernadete.Também estão no pacote dos investimentos do Governo do Pará nas melhorias de saneamento em Belém, as obras nos canais da Nova Doca, Nova Tamandaré, Benguí, Marambaia, Vileta, União, Leal Martins, Caraparu, Cipriano Santos, Mártir, Murutucu, Lago Verde e Sapucajuba, que também vão beneficiar os moradores dos bairros da Cidade Velha, Reduto, Marambaia, Bengui e Curió-Utinga.
]]></description>
      <pubDate>04.01.25 0h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Obras da Nova Doca trazem mudança no trânsito neste domingo (5)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cop-30/obras-da-nova-doca-trazem-mudanca-no-transito-neste-domingo-5-1.903644</link>
      <description><![CDATA[A interdição será parcial na faixa mais próxima ao canal e deixará livre para o trânsito de veículos a que fica ao lado da calçada
Uma das obras essenciais na preparação de Belém para receber a
<strong>
 Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas
</strong>
, a
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
, em novembro de 2025, a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Nova+Doca" target="_blank">
 Nova Doca
</a>
segue apresentando avanços diários. E, nesta sexta-feira (3), os serviços alcançaram 51% do cronograma de execução, 5% a mais do que estava previsto para o período."O Governo do Pará avança dentro do cronograma para entregar as obras que fazem parte dos investimentos para a realização da COP 30. Nós fizemos um planejamento e em trabalhos como o da Nova Doca eles estão sendo realizados com avanços além do previsto. Isso com todo o cuidado para não afetar a mobilidade, o trânsito de maneira desnecessária. No andamento dos serviços, o primeiro módulo já está em fase de acabamento. Em outros trechos da obra, implantamos a fundação, o estaqueamento, a estrutura levantada e as passarelas que vão para dentro do canal", afirmou o secretário de Obras Públicas, Ruy Cabral.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/cop-30-governo-e-prefeitura-de-belem-intensificam-acoes-de-limpeza-seguranca-e-infraestrutura-1.903599" title="COP 30: Governo e Prefeitura de Belém intensificam ações de limpeza, segurança e infraestrutura ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903600:1735945494/Foto-Marco-Santos-Agencia-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e65786e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903600:1735945494/Foto-Marco-Santos-Agencia-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b24be23" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/cop-30-governo-e-prefeitura-de-belem-intensificam-acoes-de-limpeza-seguranca-e-infraestrutura-1.903599" title="COP 30: Governo e Prefeitura de Belém intensificam ações de limpeza, segurança e infraestrutura ">
 <span class="title">
  <b>
   COP 30: Governo e Prefeitura de Belém intensificam ações de limpeza, segurança e infraestrutura
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os detalhes foram discutidos em reunião com os secretários e secretárias estaduais
 </span>
</a>
<a href="/politica/grande-monumento-em-entrevista-exclusiva-celso-sabino-revela-obra-historica-em-belem-na-cop-30-1.901754" title="‘Grande monumento’: Em entrevista exclusiva, Celso Sabino revela obra histórica em Belém na COP 30 ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ministro do Turismo, Celso Sabino, durante a entrevista exclusiva ao Grupo Liberal." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901762:1735318585/celso.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cb71e52" data-title="Ministro do Turismo, Celso Sabino, durante a entrevista exclusiva ao Grupo Liberal."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901762:1735318585/celso.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d83a5a3" title="Ministro do Turismo, Celso Sabino, durante a entrevista exclusiva ao Grupo Liberal."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/grande-monumento-em-entrevista-exclusiva-celso-sabino-revela-obra-historica-em-belem-na-cop-30-1.901754" title="‘Grande monumento’: Em entrevista exclusiva, Celso Sabino revela obra histórica em Belém na COP 30 ">
 <span class="title">
  <b>
   ‘Grande monumento’: Em entrevista exclusiva, Celso Sabino revela obra histórica em Belém na COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  À frente do Ministério do Turismo, o deputado federal paraense aponta recordes no setor, estratégias para atrair turistas estrangeiros e o impacto da COP 30 na capital paraense, que ganhará um novo monumento em homenagem ao evento.
 </span>
</a>
<a href="/economia/belem-tera-sinalizacao-turistica-com-parceria-entre-mtur-e-setur-1.901749" title="Belém terá sinalização turística com parceria entre MTur e Setur">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Convênio garante sinalização turística em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901750:1735316835/divulgac-o-agencia-para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8420e7a" data-title="Convênio garante sinalização turística em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901750:1735316835/divulgac-o-agencia-para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6d76dc7" title="Convênio garante sinalização turística em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/belem-tera-sinalizacao-turistica-com-parceria-entre-mtur-e-setur-1.901749" title="Belém terá sinalização turística com parceria entre MTur e Setur">
 <span class="title">
  <b>
   Belém terá sinalização turística com parceria entre MTur e Setur
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Medida prepara a cidade para a Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (Cop 30)
 </span>
</a>
Executada pelo Estado, por intermédio da Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop), a Nova Doca está com frentes de trabalhos nos oito módulos ao longo da avenida Visconde de Souza Franco. O planejamento atual inclui serviços de fundação, lançamento e concretagem das peças metálicas e cravação de estacas de sustentação da estrutura do canal.O projeto da construção do parque linear – uma parceria do Governo do Pará com o Governo Federal, via Itaipu Binacional – compreende uma extensão de 1,2 quilômetros de canal que recebe serviços de drenagem, paisagismo, urbanização e construção de passarelas, além da substituição das comportas para controle de água da maré, a fim de evitar inundações.Também serão pavimentados mais de 2,4 quilômetros da Visconde de Souza Franco e construídos outro sistema de drenagem profunda e superficial de chuva, uma rede de esgoto sanitário, tubulação de água potável, ciclovia e um sistema de energia limpa.
<strong>
 Nova etapa dos serviços –
</strong>
Neste domingo (5), das 8h às 17h, o trânsito sofrerá alteração na Avenida Visconde de Souza Franco, entre a Rua Municipalidade e a Avenida Senador Lemos, para manter a segurança de quem utiliza a via e dos trabalhadores da obra. A interdição no trecho será parcial durante o período, na faixa mais próxima ao canal. A faixa que fica ao lado da calçada ficará livre para o trânsito de veículos.
]]></description>
      <pubDate>04.01.25 0h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estado celebra aniversário de Ananindeua com ação social</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/estado-celebra-aniversario-de-ananindeua-com-acao-social-1.903642</link>
      <description><![CDATA["Governo do Pará nos Bairros" oferece serviços essenciais no aniversário de 81 anos de Ananindeua
A primeira edição de 2025 do programa estadual "Governo do Pará nos Bairros", realizado nesta sexta-feira (3), levou uma série de serviços gratuitos de saúde, lazer e cidadania aos moradores de Ananindeua, na Região Metropolitana de Belém. A programação, realizada na Usina da Paz Prof. Amintas Pinheiro, no bairro Icuí-Guajará, fez parte das comemorações promovidas pelo Governo do Estado pelo aniversário de 81 anos do município. De acordo com o governador Helder, “A transformação social, a partir das Usinas da Paz, faz com que nós possamos estar próximos da população, podendo cuidar daqueles que mais precisam. Além disso, continuaremos investindo nas obras de infraestrutura”.Durante a programação, foram disponibilizados serviços gratuitos como emissão de documentos, consultas médicas, nutricionais e odontológicas, exames oftalmológicos e escolha de armação para a produção de óculos de grau, testes rápidos para a detecção de doenças, vacinação, serviços de estética (corte de cabelo e manicure), orientação jurídica, atendimentos para pets (vacinação antirrábica, cadastro e exames para castração), apresentações culturais, atividades recreativas, entre outros.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-2-5-mil-titulos-de-terra-em-ananindeua-1.903640" title="Governo do Pará entrega 2,5 mil títulos de terra em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903641:1735959073/Governo-do-Para-entrega-2-5-mil-titulos-de-terra-em-Ananindeua.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6015c29" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903641:1735959073/Governo-do-Para-entrega-2-5-mil-titulos-de-terra-em-Ananindeua.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7bdf483" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-2-5-mil-titulos-de-terra-em-ananindeua-1.903640" title="Governo do Pará entrega 2,5 mil títulos de terra em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará entrega 2,5 mil títulos de terra em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com mais essa entrega, no dia do aniversário do município, subiu para dez mil o número de famílias beneficiadas com o direito à propriedade da terra onde vivem
 </span>
</a>
<a href="/politica/governo-do-para-prefeito-e-secretarios-planejam-acao-conjunta-para-belem-1.903400" title="Governo do Pará, prefeito e secretários planejam ação conjunta para Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A estimativa é de que 2,7 milhões de toneladas de CO2 sejam capturadas da atmosfera ao longo dos 40 anos de concessão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690192:1712582053/helder-barbalho.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c952651" data-title="A estimativa é de que 2,7 milhões de toneladas de CO2 sejam capturadas da atmosfera ao longo dos 40 anos de concessão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690192:1712582053/helder-barbalho.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f3d54fc" title="A estimativa é de que 2,7 milhões de toneladas de CO2 sejam capturadas da atmosfera ao longo dos 40 anos de concessão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/governo-do-para-prefeito-e-secretarios-planejam-acao-conjunta-para-belem-1.903400" title="Governo do Pará, prefeito e secretários planejam ação conjunta para Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará, prefeito e secretários planejam ação conjunta para Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Primeira reunião acontece nesta sexta-feira (3)
 </span>
</a>
<a href="/para/servicos-gratuitos-marcam-celebracao-dos-81-anos-de-ananindeua-confira-a-programacao-1.903231" title="Serviços gratuitos marcam celebração dos 81 anos de Ananindeua; confira a programação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903232:1735861674/18014-9328c093-da24-b241-d986-9f1a4a9a5b91.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1eb17d3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903232:1735861674/18014-9328c093-da24-b241-d986-9f1a4a9a5b91.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0b7fcb5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/servicos-gratuitos-marcam-celebracao-dos-81-anos-de-ananindeua-confira-a-programacao-1.903231" title="Serviços gratuitos marcam celebração dos 81 anos de Ananindeua; confira a programação">
 <span class="title">
  <b>
   Serviços gratuitos marcam celebração dos 81 anos de Ananindeua; confira a programação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As ações acontecerão no bairro Icuí-Guajará, por meio do programa “Governo do Pará nos Bairros”
 </span>
</a>
Dona Alessandra Maia Ferreira levou a filha para aproveitar os serviços. A mãe contou que Giovana Sophia é autista e já é atendida pelos serviços da usina. “A Giovana sempre foi atendida aqui na Usina. Ela adora fazer balé e eu considero esse serviço muito bom para todos nós”, destacou a autônoma.Na ocasião, o chefe Executivo paraense ressaltou a mensagem da gestão para a população. “Eu peço muito desenvolvimento, que a cidade possa continuar crescendo, continuar se desenvolvendo, gerando emprego, gerando renda, garantindo com que as pessoas possam ser felizes ao viver aqui. E o compromisso do Governo do Estado de prosseguir trabalhando. Um ano de 2025 de ainda mais entregas. Estaremos entregando diversos serviços, como o BRT Metropolitano com os seus terminais hidroviários, uma obra estratégica de mobilidade e integração entre Belém e Ananindeua com novos ônibus. E com isto nós estaremos, no ano de 2025, cada vez mais comprometidos e trabalhando por Ananindeua e por todo o Pará”, ressaltou Barbalho.Durante as comemorações, o pacote de ações macroeconômicas e estruturais em Ananindeua foi reforçado pelo governador. “Nós estamos neste momento com três viadutos sendo construídos. Isto compõe diversas obras de infraestrutura que estão sendo realizadas pelo Governo do Estado na cidade. Além de pavimentação de ruas em diversos bairros do município, já são cerca de 200 quilômetros de pavimentação de ruas realizadas aqui para cuidar da periferia e cuidar das comunidades”, pontuou Helder.Barbalho detalhou ainda as realizações para o desenvolvimento social no município. “Temos investimentos na saúde com câmara hiperbárica no hospital Metropolitano, com investimentos no hospital pediátrico de Ananindeua, recursos do Estado repassados para a prefeitura, investimentos em escolas, são 15 escolas novas ou reconstruídas só no município de Ananindeua, além de uma creche já entregue no Curuçambá. Portanto, investimentos que demonstram o compromisso do Governo do Estado para cuidar da cidade de Ananindeua”.A ação realizada na Usina da Paz contou com a participação de diversos órgãos estaduais, incluindo as secretarias de Planejamento e Administração (Seplad), de Articulação da Cidadania (Seac), de Saúde Pública (Sespa), de Assistência Social, Trabalho, Emprego e Renda (Seaster) e das Mulheres (Semu). Participaram ainda a Fundação de Radiodifusão do Pará (Funtelpa), a Polícia Militar, a Polícia Civil, o Corpo de Bombeiros Militar, o Departamento de Trânsito (Detran), a Defensoria Pública do Estado, as Centrais de Abastecimento do Pará (Ceasa), a Companhia de Habitação (Cohab), a Companhia de Saneamento do Pará (Cosanpa), a Empresa de Tecnologia da Informação e Comunicação do Pará (Prodepa) e o Banco do Estado (Banpará), além de órgãos parceiros, como o Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae) e outros.“A Usina da Paz representa para a Ananindeua a transformação social e inclusão. É o momento da gente celebrar o aniversário dos 81 anos de Ananindeua, mas celebrando também tudo isso que a Usina já oportunizou aqui, de formação profissional, de oferta de cursos, de esporte, lazer, cultura, educação. Aqui nós temos um equipamento público de alta performance e que oferta todos os serviços que o Governo do Pará oferece através das suas secretarias”, explicou a secretária de Articulação e Cidadania, Elieth Braga.
<strong>
 Sobre o Governo do Pará nos Bairros -
</strong>
Promovido pelo Governo do Estado, o programa que retoma as atividades agora em 2025, tem como objetivo levar serviços gratuitos de saúde, lazer e cidadania até as comunidades paraenses, facilitando o acesso da população e descentralizando o atendimento.
]]></description>
      <pubDate>04.01.25 0h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 04/01: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-04-01-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.901935</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar neste sábado (04/01) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo deste sábado, 04/01, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Continue a desenvolver seus planos visionários para o futuro, pois, mesmo que pareçam impossíveis de realizar, tudo se resume à sua perspectiva e, principalmente, à confiança que você deposita em seus próprios planos.Trocar ideias com uma mente aberta é essencial, assim como os exercícios físicos que você faz para manter seu corpo forte e flexível. Isso revitaliza sua mente sem grandes esforços. Siga em frente.Da dor que as dificuldades causaram, surge a esperança, não apenas como uma visão ingênua sobre o futuro, mas como um lembrete de que a vida é eterna, não importa quantas vezes a enfrentemos.Incentive o entusiasmo das pessoas ao seu redor, mesmo que, no fundo, sua alma veja isso como algo ilusório que pode não dar certo. Não seria sábio desmotivar o entusiasmo alheio. Melhor incentivar a energia positiva.Diante das complexidades do ano passado e das que estão por vir, nada melhor do que usar o discernimento para identificar o que realmente importa e o que pode ser descartado.Evite fazer as coisas sozinho. Embora as pessoas possam complicar os cenários, elas também tornam as alegrias mais intensas e proporcionam um aprendizado valioso sobre a vida.As coisas simples e como as pessoas se relacionam com elas revelam muito sobre como a humanidade se complica sem necessidade. Sempre há tantas coisas boas e diferentes para desfrutar.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
Muitas conversas são superficiais e sem substância, cheias de entusiasmo que as tornam atraentes, mas apenas algumas dessas conversas realmente valem a pena.Opte pelo que é mais seguro neste momento, pois, apesar das opções mais excitantes e barulhentas, o melhor para sua alma agora são as escolhas mais tranquilas e seguras.Tudo o que estiver engasgado em sua garganta precisa ser dito, não apenas para aliviar sua alma, mas também para esclarecer os relacionamentos. O entendimento está ao seu alcance.Há muito barulho à sua volta, mas o maior é o da sua mente, cheia de pensamentos aleatórios que, embora pareçam importantes, na realidade não significam nada. Respire fundo e liberte-se desses pensamentos.Socializar vale a pena, pois você encontrará oportunidades de expandir sua compreensão sobre os acontecimentos e sobre como as pessoas pensam de maneira diferente, sem que isso precise entrar em conflito com suas próprias ideias.
]]></description>
      <pubDate>04.01.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará entrega 2,5 mil títulos de terra em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-entrega-2-5-mil-titulos-de-terra-em-ananindeua-1.903640</link>
      <description><![CDATA[Com mais essa entrega, no dia do aniversário do município, subiu para dez mil o número de famílias beneficiadas com o direito à propriedade da terra onde vivem
O Governo do Pará avançou com a regularização fundiária no estado e, nesta sexta-feira (3), beneficiou com a entrega de títulos de terra mais
<strong>
 2,5 mil famílias de Ananindeua
</strong>
, na Região Metropolitana de Belém. A ação também fez parte da programação pelo aniversário de 81 anos do município, que em 2024 teve a maior entrega da história de títulos urbanos do Brasil: 3.749 para imóveis urbanos no bairro do Paar.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/para-e-o-estado-com-maior-numero-de-titulos-coletivos-quilombolas-entregues-no-brasil-1.889254" title="Pará é o Estado com maior número de títulos coletivos quilombolas entregues no Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889260:1732070657/Para-e-o-Estado-com-maior-numero-de-titulos-coletivos-quilombolas-entregues-no-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0bd2e58" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889260:1732070657/Para-e-o-Estado-com-maior-numero-de-titulos-coletivos-quilombolas-entregues-no-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=50f1d7d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-e-o-estado-com-maior-numero-de-titulos-coletivos-quilombolas-entregues-no-brasil-1.889254" title="Pará é o Estado com maior número de títulos coletivos quilombolas entregues no Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Pará é o Estado com maior número de títulos coletivos quilombolas entregues no Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Desde 2019, o governo do Pará entregou 44 títulos de terra coletivos e beneficiou 3.801 famílias quilombolas, com regularização fundiária de 73 mil hectares
 </span>
</a>
<a href="/para/iterpa-ja-entregou-1-800-titulos-de-terra-em-2024-1.780729" title="Iterpa já entregou 1.800 títulos de terra em 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Famílias contempladas com títulos de terra em cerimônia de entrega" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.780730:1708271878/marcosantos-agenciapara.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f01ec8d" data-title="Famílias contempladas com títulos de terra em cerimônia de entrega"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.780730:1708271878/marcosantos-agenciapara.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c34bb6f" title="Famílias contempladas com títulos de terra em cerimônia de entrega"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/iterpa-ja-entregou-1-800-titulos-de-terra-em-2024-1.780729" title="Iterpa já entregou 1.800 títulos de terra em 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Iterpa já entregou 1.800 títulos de terra em 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Famílias contempladas residem em Ananindeua, Castanhal, São Félix do Xingu e Capanema. Em 2023, foram entregues 5 mil títulos de imóveis rurais e lotes urbanos.
 </span>
</a>
Garantida por meio de uma parceira firmada pela Companhia de Habitação do Pará (Cohab) com o Instituto de Terras do Pará (Iterpa), a entrega feita pelo governador Helder Barbalho ocorreu na Escola Estadual de Ensino Fundamental e Médio Professor Saturnino de Andrade Favacho, também no bairro do Paar."Essa transformação faz com que estejamos mais próximos da população e cuidando de quem mais precisa. Desta vez, damos continuidade à regularização fundiária no município de Ananindeua, onde mais 2.500 títulos definitivos estão sendo doados pela Cohab em parceria com o Iterpa. Isso totaliza mais de dez mil títulos definitivos somente no bairro do Paar e, o trabalho vai continuar em muitas outras áreas de Ananindeua", destacou o chefe do Executivo estadual.  A iniciativa é viabilizada por meio do programa
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Regulariza+Par%C3%A1" target="_blank">
 Regulariza Pará
</a>
, o maior no âmbito da regularização fundiária do Brasil, no qual a Cohab é detentora da área do Paar, e por meio de convênio com o Iterpa, responsável pela emissão dos títulos de propriedade.  A vice-governadora Hana Tuma também esteve no evento e destacou a honra por estar iniciando o ano trabalhando por aqueles que mais precisam. "Vocês hoje estão realizando um sonho de uma vida. Esse título é de vocês e ninguém tira, isso é valorização do lugar que é de vocês. Se quiserem vender, vai valer muito mais. Se quiserem deixar para os seus filhos ou netos, da mesma forma, é de vocês", pontuou a vice-governadora.Para o presidente do Iterpa, Bruno Kono, o momento é de gratidão pelo trabalho concluído. "Quando vocês abriram a casa de vocês para os nossos servidores vocês nos possibilitaram fazer a nossa parte. Então isso, na verdade, é um trabalho de muitas mãos, que vem sendo encabeçado pelo Governo do Estado desde 2019, e que chega à marca de dez mil títulos entregues", disse.Para quem mora no município o acesso ao documento que comprova a propriedade é um divisor de águas. Darcilane Santana foi uma das beneficiadas e destacou que seu coração era só felicidade por um dia tão especial. "Nem tenho palavras para agradecer por essa conquista, estou muito feliz, pois Ananindeua faz aniversário, mas sou eu que ganho o presente", agradeceu.
]]></description>
      <pubDate>03.01.25 23h54</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estreias nos cinemas em 2025</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/cinenews/estreias-nos-cinemas-em-2025-1.903633</link>
      <description><![CDATA[
A programação de filmes para 2025 está repleta de produções de diversos gêneros e estilos. A maioria dos títulos anunciados nas mídias para este ano, com data de estreia já confirmada, vem de Hollywood, mas outros bons filmes certamente também chegarão em 2025.Neste ano, teremos produções comerciais que miram prioritariamente altas bilheterias. No entanto, sugiro acompanhar, como sempre, os filmes selecionados e premiados em mostras e festivais, como Cannes, Veneza, Gramado e Brasília, que merecem total atenção.O cinema mantém seu crescimento estético por meio do trabalho de muitos cineastas e de obras que ultrapassam a mera lógica de mercado, trazendo o cinema como expressão artística. Devemos prestar atenção nesses filmes, que vão além do produto de consumo.Espero que em 2025 tenhamos mais obras de qualidade e que o público prestigie os melhores filmes em exibição.A seguir, apresento uma lista de alguns dos filmes anunciados para estrear nos cinemas em 2025:
<strong>
 “Aqui”.
</strong>
Novo filme de Robert Zemeckis com Tom Hanks e Robin Wright. Baseado na história em quadrinhos de Richard McGuire.
<strong>
 “Anora”.
</strong>
Palma de Ouro de melhor filme no festival de Cannes 2024.
<strong>
 “Babygirl”.
</strong>
Prêmio de melhor atriz para Nicole Kidman no Festival de Veneza.
<strong>
 “Conclave”.
</strong>
Indicado ao Globo de Ouro incluindo melhor filme, diretor e roteiro. Baseado no romance de Robert Harris.
<strong>
 “Lobisomem”.
</strong>
Refilmagem do clássico filme de terror.
<strong>
 “Pequenas Coisas como estas”.
</strong>
Baseado no romance de Claire Keegan,
<strong>
 “Setembro 5”.
</strong>
Filme de abertura do Festival de Veneza 2024.
<strong>
 “Um Completo Desconhecido”.
</strong>
Cinebiografia do cantor e compositor Bob Dylan. Indicado ao Globo de Ouro de melhor filme e ator.
<strong>
 “Emília Pérez”.
</strong>
Indicado ao Globo de Ouro em diversas categorias incluindo melhor filme e direção.
<strong>
 “Branca de Neve”.
</strong>
Versão live-action para a história clássica em desenho animado realizado por Walt Disney nos anos 1930.“
<strong>
 Karatê Kid: Lendas”.
</strong>
Retorno aos cinemas do personagem Daniel-San após sucesso nos anos 1980/1990 e da televisão com a série Cobra Kai.
<strong>
 “Lilo &amp; Stitch”.
</strong>
Versão live-action da animação da Disney.
<strong>
 “Missão Impossível – Acerto Final 2”.
</strong>
Sequência da história protagonizada pelo personagem Ethan Hunt lançada nos cinemas em 2023.
<strong>
 “Elio”.
</strong>
Nova animação da Pixar Animation (Toy Story/Wall-e).
<strong>
 “Jurassic World Recomeço”.
</strong>
Sétimo filme da franquia iniciada em 1993.
<strong>
 “Superman”.
</strong>
Nova versão cinematográfica do super-herói de histórias em quadrinhos publicadas pela DC Comics.
<strong>
 “Silvio Santos vem aí”.
</strong>
Cinebiografia do apresentador de televisão Silvio Santos.
<strong>
 “Deus ainda é brasileiro”.
</strong>
Sequência do filme dirigido por Carlos Diegues em 2003.
<strong>
 “Maurício de Souza O Filme”.
</strong>
Cinebiografia do criador da Turma da Mônica.
<strong>
 “Avatar: Fogo e Cinzas”.
</strong>
Terceiro filme da franquia cinematográfica dirigida por James Cameron.
<strong>
 “Baby”.
</strong>
Filme brasileiro exibido na Semana da Crítica do Festival de Cannes 2024.
<strong>
 “Chico Bento e a Goiabeira Maviosa”.
</strong>
Filme brasileiro baseado na série de histórias em quadrinhos de Mauricio de Sousa.
<strong>
 “Maria Callas”.
</strong>
Cinebiografia de Maria Callas, uma das mais icônicas cantoras de ópera do século XX.
<strong>
 “Mickey 17”
</strong>
. Filme dirigido por Bong Joon-ho, do sucesso Parasita.
<strong>
 “Batman parte II”.
</strong>
Sequência do filme dirigido por Matt Reeves em 2022.
<strong>
 “Vitória”
</strong>
de Andrucha Waddington. Com Fernanda Montenegro.
<strong>
 “A Semente do Fruto Sagrado”
</strong>
. Representante da Alemanha na seleção de melhor Filme Estrangeiro no Oscar 2025.
<strong>
 “The Battle of Baktan Cross”.
</strong>
Novo filme de Paul Thomas Anderson (Sangue Negro/Trama Fantasma).
<strong>
 “Retrato de um certo Oriente”.
</strong>
Baseado no livro de Milton Hatoum.
<strong>
 “Ato Noturno”.
</strong>
Filme brasileiro selecionado para o Festival de Berlim 2025.
<strong>
 “A Natureza das Coisas Invisíveis”.
</strong>
Filme brasileiro selecionado para o Festival de Berlim 2025.“Queer”, “O Clube das Mulheres de Negócio”, “Tudo que Imaginamos como Luz”, pré-estreia do filme brasileiro “Baby” (Cine Líbero Luxardo).“Milagre em Milão” de Vittorio De Sica. Um belíssimo e fraterno clássico do cinema. Um dos filmes preferidos do nosso mestre Pedro Veriano (Cineclube SINDMEPA. Dia 7/1 às 19h. Entrada franca). Legendas: "Aqui" de Robert Zemeckis.
<br/>
Legendas: "Um Completo Desconhecido" de James Mangold.
<br/>
Legendas: "Elio". Novo filme da Pixar Animation.
<br/>
Legendas: "Vitória" de Andrucha Waddington.
]]></description>
      <pubDate>03.01.25 23h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Receita Federal irá monitorar dados de cartão de crédito e Pix</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/receita-federal-ira-monitorar-dados-de-cartao-de-credito-e-pix-1.903630</link>
      <description><![CDATA[Operações financeiras superiores a R$ 5 mil devem ser informadas
As operadoras de
<strong>
 cartões de crédito
</strong>
e instituições de pagamento que movimentam recursos financeiros devem prestar informações à
<strong>
 Receita Federal
</strong>
sobre
<strong>
 operações financeiras de contribuintes
</strong>
. O envio dos dados será semestral. A regra começou a valer nesta quarta-feira (1º) e está prevista na Instrução Normativa 2.219, de 2024 do órgão federal.Em nota, a Receita Federal afirma que as medidas têm o objetivo de melhorar o
<strong>
 controle
</strong>
e a
<strong>
 fiscalização das operações financeiras
</strong>
, por meio de uma maior coleta de dados.“[As medidas] reforçam os compromissos internacionais do Brasil, contribuindo para o combate à evasão fiscal e promovendo a transparência nas operações financeiras globais”, reforçou a nota da Receita Federal.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/golpe-do-pix-receita-federal-alerta-para-golpe-de-descontos-de-tributos-veja-1.741667" title="Golpe do Pix: Receita Federal alerta para golpe de descontos de tributos; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.741673:1698248063/WhatsApp-Image-2023-10-25-at-12-33-26.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=38da29f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.741673:1698248063/WhatsApp-Image-2023-10-25-at-12-33-26.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d452083" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/golpe-do-pix-receita-federal-alerta-para-golpe-de-descontos-de-tributos-veja-1.741667" title="Golpe do Pix: Receita Federal alerta para golpe de descontos de tributos; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Golpe do Pix: Receita Federal alerta para golpe de descontos de tributos; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com o Fisco, criminosos têm usado o WhatsApp para abordar empresas do Simples Nacional.
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pix-bate-recorde-de-transacoes-as-vesperas-do-natal-1.900582" title="Pix bate recorde de transações às vésperas do Natal; veja os números">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem Ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900583:1734975868/download.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=604d9ce" data-title="Imagem Ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900583:1734975868/download.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=de2c4a6" title="Imagem Ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pix-bate-recorde-de-transacoes-as-vesperas-do-natal-1.900582" title="Pix bate recorde de transações às vésperas do Natal; veja os números">
 <span class="title">
  <b>
   Pix bate recorde de transações às vésperas do Natal; veja os números
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esse pico de transações ocorreu justamente na época das compras de fim de ano, quando muitas pessoas compram presentes para as festas de Natal
 </span>
</a>
<a href="/economia/banco-central-aprova-pagamento-de-boletos-por-pix-1.897400" title="Banco Central aprova pagamento de boletos por Pix">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.184658:1579114845/Banco-Central-fachada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7d34c1b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.184658:1579114845/Banco-Central-fachada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1c99615" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/banco-central-aprova-pagamento-de-boletos-por-pix-1.897400" title="Banco Central aprova pagamento de boletos por Pix">
 <span class="title">
  <b>
   Banco Central aprova pagamento de boletos por Pix
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Resolução entra e vigor dia 3 de fevereiro
 </span>
</a>
A norma atualiza e amplia a obrigatoriedade de envio de informações à Receita Federal via e-Financeira, que é o sistema eletrônico da Receita Federal que faz parte do Sistema Público de Escrituração Digital (Sped).A e-Financeira monitora e coleta informações sobre operações financeiras. Os arquivos digitais incluem dados de cadastro, abertura, fechamento, operações financeiras e previdência privada.As instituições financeiras tradicionais, como os bancos públicos e privados, financeiras e cooperativas de crédito, já eram obrigadas a enviar à Receita Federal as informações sobre movimentações financeiras de seus clientes, como saldos em conta corrente, movimentações de resgate e investimentos dos correntistas, rendimentos de aplicações e poupanças.Com a mudança que entra em vigor em 2025, a obrigação de prestação de informações relativas às contas pós-pagas e contas em moeda eletrônica passa a ser também de operadoras de cartões de crédito e instituições de pagamento. Estas últimas são empresas autorizadas pelo Banco Central a oferecer serviços financeiros relacionados a pagamentos, como transferências, recebimentos e emissão de cartões. Entre elas estão as plataformas e aplicativos de pagamentos; bancos virtuais; e varejistas de grande porte, a exemplo de lojas de departamentos, de venda de eletrodomésticos; e atacadistas.As novas entidades listadas na norma da Receita Federal estão obrigadas a apresentar as informações mencionadas quando o montante movimentado no mês for superior a R$ 5 mil, para pessoas físicas; ou R$15 mil, para pessoas jurídicas.Os dados deverão ser apresentados via e-Financeira semestralmente:·   até o último dia útil do mês de agosto, contendo as informações relativas ao primeiro semestre do ano em curso; e·   até o último dia útil de fevereiro, contendo as informações relativas ao segundo semestre do ano anterior.Desta forma, dados de pagamentos via Pix e cartões de crédito superiores aos valores citados serão informados à Receita Federal – via e-Financeira – em agosto de 2025.
]]></description>
      <pubDate>03.01.25 23h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Botafogo anuncia saída de Artur Jorge e promete nova comissão técnica ‘em breve’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/botafogo-anuncia-saida-de-artur-jorge-e-promete-nova-comissao-tecnica-em-breve-1.903634</link>
      <description><![CDATA[No comunicado da saída, o Botafogo agradeceu o português e seu staff pelo trabalho que resultou nos títulos da Libertadores e do Brasileirão em 2024
Artur Jorge deixou oficialmente o Botafogo. O clube confirmou a rescisão em comum acordo nesta sexta-feira. O técnico ainda não fala com todas as letras, mas tem negócio encaminhado com o Al Rayyan, do Catar.
<br/>
<br/>
No comunicado, o Botafogo agradece o português e seu staff pelo trabalho que resultou nos títulos da Libertadores e do Brasileirão em 2024. O clube também prometeu que a nova comissão será anunciada "em breve".
<br/>
<br/>
Nas últimas semanas, alguns nomes foram consultados pela diretoria botafoguense. Um deles foi André Jardine, técnico do América do México e recentemente tricampeão nacional no país da América do Norte. Houve uma conversa que até agradou o treinador, mas é difícil convencê-lo a deixar o posto de ídolo que ocupa no clube atual.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/artur-jorge-revela-sondagens-de-times-brasileiros-e-insinua-nao-ter-sido-valorizado-no-botafogo-1.902676" title="Artur Jorge revela sondagens de times brasileiros e insinua não ter sido valorizado no Botafogo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902677:1735680816/Artur-Jorge.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3072f79" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902677:1735680816/Artur-Jorge.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d5d0b0d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/artur-jorge-revela-sondagens-de-times-brasileiros-e-insinua-nao-ter-sido-valorizado-no-botafogo-1.902676" title="Artur Jorge revela sondagens de times brasileiros e insinua não ter sido valorizado no Botafogo">
 <span class="title">
  <b>
   Artur Jorge revela sondagens de times brasileiros e insinua não ter sido valorizado no Botafogo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Artur Jorge tem insinuado que o Botafogo não deu a valorização que merecia após levar o clube aos dois títulos mais importantes do país
 </span>
</a>
<a href="/esportes/luiz-henrique-do-botafogo-desbanca-companheiros-e-e-eleito-o-rei-da-america-1.902546" title="Luiz Henrique, do Botafogo, desbanca companheiros e é eleito o Rei da América">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808233:1714327759/Luiz-Henrique-BOTAFOGO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6c97e1d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808233:1714327759/Luiz-Henrique-BOTAFOGO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=38ff986" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/luiz-henrique-do-botafogo-desbanca-companheiros-e-e-eleito-o-rei-da-america-1.902546" title="Luiz Henrique, do Botafogo, desbanca companheiros e é eleito o Rei da América">
 <span class="title">
  <b>
   Luiz Henrique, do Botafogo, desbanca companheiros e é eleito o Rei da América
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No feminino, a jogadora do Corinthians Gabi Zanotti foi eleita a Rainha da América
 </span>
</a>
<a href="/esportes/campeao-brasileiro-e-da-libertadores-artur-jorge-deve-deixar-o-botafogo-1.902018" title="Campeão brasileiro e da Libertadores, Artur Jorge deve deixar o Botafogo ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Artur Jorge, técnico do Botafogo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894799:1733420091/Artur-Jorge-tecnico-do-Botafogo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f9e32e6" data-title="Artur Jorge, técnico do Botafogo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894799:1733420091/Artur-Jorge-tecnico-do-Botafogo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e57fbd3" title="Artur Jorge, técnico do Botafogo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/campeao-brasileiro-e-da-libertadores-artur-jorge-deve-deixar-o-botafogo-1.902018" title="Campeão brasileiro e da Libertadores, Artur Jorge deve deixar o Botafogo ">
 <span class="title">
  <b>
   Campeão brasileiro e da Libertadores, Artur Jorge deve deixar o Botafogo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Treinador tem proposta de time do Catar e deve seguir para o futebol do Oriente Médio
 </span>
</a>
<br/>
<br/>
Outro nome citado foi Roger Machado, do Internacional. Entretanto, o empresário do treinador garantiu que não houve contato entre ele e o clube carioca. Roger foi responsável pela remontada do clube gaúcho no Brasileirão em 2024. A equipe terminou na terceira posição mesmo após um primeiro turno ruim. Segundo seus representantes, ele está feliz no cargo.
<br/>
<br>
 O técnico português deixa o Botafogo após ter recebido menos do que esperava pelos títulos conquistados. As taças renderam a Artur Jorge um bônus de R$ 17 milhões, valor considerado suficiente pelo Botafogo. Entretanto, o treinador queria também um aumento salarial.
 <br>
  <br>
   Com propostas até mesmo do Brasil e de clubes do Oriente Médio, Artur Jorge preferiu deixar o Botafogo. Ele ainda tinha contrato até o fim de 2025. No comando da equipe carioca, foram 55 jogos e 32 vitórias, 14 empates e apenas nove derrotas.
   <br/>
   <br/>
   A espera de um novo técnico, o Botafogo tem estreia prevista no Campeonato Carioca para o dia 12, diante do Maricá, no Engenhão.
  </br>
 </br>
</br>]]></description>
      <pubDate>03.01.25 23h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem diz que foi abordada de forma 'grosseira' por Cássia Kis ao entrar no mercado de biquíni</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/jovem-diz-que-foi-abordada-de-forma-grosseira-por-cassia-kiss-ao-entrar-no-mercado-de-biquini-1.903623</link>
      <description><![CDATA[Atriz se irritou com as banhistas por causa do traje usado dentro do estabelecimento

A atriz
<strong>
 Cássia Kis
</strong>
protagonizou uma
<strong>
 confusão
</strong>
em um
<strong>
 supermercado
</strong>
no Rio de Janeiro após abordar duas
<strong>
 jovens
</strong>
que estavam com a parte de cima do
<strong>
 biquíni
</strong>
à mostra. O incidente ocorreu nos últimos dias,  quando as
<strong>
 jovens
</strong>
faziam compras após saírem da
<strong>
 praia
</strong>
. O caso começou a ser compartilhado nas redes sociais na noite desta sexta-feira (03/01).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/cassia-kis-pode-pagar-multa-de-r-1-mi-apos-virar-re-por-declaracoes-homofobicas-1.879792" title="Cassia Kis pode pagar multa de R$ 1 milhão após virar ré por homofobia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879794:1729892493/Cassia-Kis.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=90c2945" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879794:1729892493/Cassia-Kis.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c70ad37" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/cassia-kis-pode-pagar-multa-de-r-1-mi-apos-virar-re-por-declaracoes-homofobicas-1.879792" title="Cassia Kis pode pagar multa de R$ 1 milhão após virar ré por homofobia">
 <span class="title">
  <b>
   Cassia Kis pode pagar multa de R$ 1 milhão após virar ré por homofobia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A denúncia foi motivada por uma série de declarações preconceituosas contra pessoas transexuais dadas pela atriz em uma entrevista ao canal do YouTube da jornalista Leda Nagle, em 2022
 </span>
</a>
<a href="/cultura/atriz-da-globo-revela-intimidade-nao-estou-mais-afim-de-transar-1.310943" title="Atriz da Globo revela intimidade: 'não estou mais a fim de transar'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cássia Kis" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.310945:1601474025/kassia-kiss.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=60f2ff0" data-title="Cássia Kis"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.310945:1601474025/kassia-kiss.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f9280e1" title="Cássia Kis"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/atriz-da-globo-revela-intimidade-nao-estou-mais-afim-de-transar-1.310943" title="Atriz da Globo revela intimidade: 'não estou mais a fim de transar'">
 <span class="title">
  <b>
   Atriz da Globo revela intimidade: 'não estou mais a fim de transar'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cássia Kis falou sobre movimento das mulheres acima dos 60
 </span>
</a>
Uma das envolvidas, de 24 anos, relatou ao portal Leo Dias que ela e sua amiga usavam a
<strong>
 parte superior do biquíni
</strong>
, cobertas por saídas de praia e calças. Antes de entrar no estabelecimento, perguntaram à segurança se poderiam fazer compras vestidas daquela forma e receberam permissão para entrar. Durante o tempo em que estavam no supermercado, passaram por diversos funcionários sem serem questionadas sobre o
<strong>
 traje
</strong>
.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DEX9pyHyzuk/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DEX9pyHyzuk/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DEX9pyHyzuk/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DEX9pyHyzuk/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Segundo o relato, a situação mudou no momento em que chegaram ao caixa, onde foram abordadas por
<strong>
 Cássia Kis
</strong>
. A atriz teria questionado se elas moravam no Rio e, ao saber que eram de fora, teria dito: “Ah, então é por isso. Mas olha, não pode andar assim no supermercado, isso é uma falta de respeito”.Ainda de acordo com a jovem, após o comentário, Cássia teria se direcionado a outro caixa, onde começou a reclamar sobre o traje das jovens. A situação escalou quando o pai de uma das mulheres decidiu intervir, o que gerou uma troca de palavras mais acalorada.“Quer andar assim vai para a praia, não pode aqui, por isso existe uma praia”, teria dito a atriz.Em um vídeo gravado no local, o homem questiona as declarações de Cássia, afirmando: “Você é dona para proibir? Eu até te admirava, mas agora...”.A moça de 24 anos afirmou que ela e a amiga foram
<strong>
 alvo de ofensas
</strong>
de
<strong>
 Cássia Kiss
</strong>
no
<strong>
 caixa do supermercado.
</strong>
“Ela começou a falar que isso era inaceitável, que não aceitava isso, que não podiam deixar a gente entrar daquela forma no mercado”, contou.Segundo a vítima, as amigas foram abordadas de forma agressiva e ofensiva pela atriz e que se sentiu
<strong>
 desconfortável
</strong>
com a situação. “Ela veio até nós de forma grosseira, perguntando se éramos moradoras do Rio. Ela começou a questionar os funcionários do estabelecimento e algumas pessoas que estavam no local, criando uma situação desconfortável”, completou.
]]></description>
      <pubDate>03.01.25 23h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estudo mostra que Bolsa Família reduziu mortes por tuberculose</title>
      <link>https://www.oliberal.com/saude/estudo-mostra-que-bolsa-familia-reduziu-mortes-por-tuberculose-1.903624</link>
      <description><![CDATA[Programa garante melhores condições de vida, o que ajuda na sobrevida
O programa federal de transferência de renda
<strong>
 Bolsa Família
</strong>
foi determinante para a redução de mais da metade dos
<strong>
 casos de mortes por tuberculose
</strong>
entre pessoas miseráveis e povos originários. A redução foi de mais de 50% em
<strong>
 pessoas extremamente pobres
</strong>
e mais de 60% entre as
<strong>
 populações indígenas
</strong>
. A constatação é de estudo feito por uma série de instituições de pesquisas brasileiras, incluindo a Universidade Federal da Bahia, a Fiocruz no mesmo estado e o Instituto de Saúde Global de Barcelona, e foi publicada na revista internacional Nature Medicine, nesta sexta-feira (3).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/pagamento-bolsa-familia-2025-confira-o-calendario-de-janeiro-1.902880" title="Pagamento Bolsa Família 2025: confira o calendário de janeiro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O pagamento do Bolsa Família ocorre conforme o número do NIS" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902883:1735772549/Bolsa-Familia.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c384bb3" data-title="O pagamento do Bolsa Família ocorre conforme o número do NIS"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902883:1735772549/Bolsa-Familia.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2ab9333" title="O pagamento do Bolsa Família ocorre conforme o número do NIS"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pagamento-bolsa-familia-2025-confira-o-calendario-de-janeiro-1.902880" title="Pagamento Bolsa Família 2025: confira o calendário de janeiro">
 <span class="title">
  <b>
   Pagamento Bolsa Família 2025: confira o calendário de janeiro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ordem dos pagamentos é conforme o Número de Identificação Social (NIS)
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-federal-transferiu-r-34-2-bilhoes-ao-para-em-beneficios-sociais-e-diferentes-programas-1.901616" title="Governo federal transferiu R$ 34,2 bilhões ao Pará em benefícios sociais e diferentes programas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A capital do Pará vai sediar a edição de 2023 da COP. Entre os assuntos, o Acordo de Paris deverá ser revisto pelos países" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890449:1732309547/Belem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=352f38e" data-title="A capital do Pará vai sediar a edição de 2023 da COP. Entre os assuntos, o Acordo de Paris deverá ser revisto pelos países"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890449:1732309547/Belem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a88a866" title="A capital do Pará vai sediar a edição de 2023 da COP. Entre os assuntos, o Acordo de Paris deverá ser revisto pelos países"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-federal-transferiu-r-34-2-bilhoes-ao-para-em-beneficios-sociais-e-diferentes-programas-1.901616" title="Governo federal transferiu R$ 34,2 bilhões ao Pará em benefícios sociais e diferentes programas">
 <span class="title">
  <b>
   Governo federal transferiu R$ 34,2 bilhões ao Pará em benefícios sociais e diferentes programas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Desse total, R$ 29,1 bilhões foram transferidos via benefícios como Bolsa Família, Auxílio Gás e Benefício de Prestação Continuada
 </span>
</a>
<a href="/economia/mais-de-r-17-2-milhoes-teriam-sido-pagos-indevidamente-a-beneficiarios-do-bolsa-familia-1.895604" title="Mais de R$ 17,2 milhões teriam sido pagos indevidamente a beneficiários do Bolsa Família">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.652530:1713182262/BOLSA-FAMILIA.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5bb87fc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.652530:1713182262/BOLSA-FAMILIA.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7d89395" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/mais-de-r-17-2-milhoes-teriam-sido-pagos-indevidamente-a-beneficiarios-do-bolsa-familia-1.895604" title="Mais de R$ 17,2 milhões teriam sido pagos indevidamente a beneficiários do Bolsa Família">
 <span class="title">
  <b>
   Mais de R$ 17,2 milhões teriam sido pagos indevidamente a beneficiários do Bolsa Família
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Irregularidades também são referentes a implementação do Auxílio Brasil
 </span>
</a>
Na avaliação das pesquisadoras, o programa garante uma melhor condição de vida e alimentação dos beneficiários, o que pode ter sido determinante na sobrevivência daqueles com a doença.“Sabemos que o programa melhora o acesso à alimentação, tanto em quantidade quanto em qualidade, o que reduz a insegurança alimentar e a desnutrição — um importante fator de risco para a tuberculose — e fortalece as defesas imunológicas das pessoas", explicou Gabriela Jesus, coautora do estudo, em reportagem publicada pela Agência Fiocruz. Ela também disse que o programa reduz as barreiras ao acesso à assistência médica e ao diagnóstico.O Bolsa Família é reconhecido por reduzir as desigualdade econômicas e sociais ao transferir recursos às famílias mais pobres, desde que elas cumpram certas exigências, como manter os filhos na escola e levar as crianças ao médico. O estudo comprova, agora, que o programa também melhora as condições de saúde das famílias.Para chegar a essa constatação, os pesquisadores cruzaram dados socioeconômicos, condições étnicas e compararam incidência, mortalidade e a taxa de letalidade entre as pessoas que receberam recursos do Bolsa Família ou não.A expectativa agora é que as descobertas sejam utilizadas para influenciar também políticas públicas de combate à pobreza e transferência de renda em países com altas taxas da doença
]]></description>
      <pubDate>03.01.25 23h03</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
