<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Gracyanne Barbosa revela que usa plataforma adulta para também dar dicas sobre sexo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/gracyanne-barbosa-revela-que-usa-plataforma-adulta-para-tambem-dar-dicas-sobre-sexo-1.868271</link>
      <description><![CDATA[A musa fitness contou que há muitas mulheres entre os assinantes de seu perfil que pedem conselhos para apimentar as relações com seus parceiros
Em entrevista ao Ticaracatica Cast, nesta terça-feira (1º), a musa fitness Gracyanne Barbosa revelou alguns detalhes sobre o conteúdo que oferece em sua plataforma adulta, onde grande parte do seu público é composto por mulheres, segundo ela. Entre os assuntos que ela aborda estão dicas sobre sexo.“No Instagram, não conseguimos falar com todo o mundo. Na plataforma, consigo interagir mais. Para minha surpresa, há muitas mulheres que me admiram, claro, algumas que gostam de mim, e outras que pedem dicas de sexo, tipo: 'Ah, quero fazer tal coisa com meu marido...'. E também há muitos homens. Inacreditavelmente, estou muito surpresa”, disse ela.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/gracyanne-barbosa-puxa-maio-ultracavado-em-fotos-e-ganha-elogios-de-seguidores-espetacular-1.858769" title="Gracyanne Barbosa puxa maiô ultracavado em fotos e ganha elogios de seguidores: 'Espetacular!'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gracyanne Barbosa, 40 anos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858776:1725623523/gracyanne-barbosa.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1a064a3" data-title="Gracyanne Barbosa, 40 anos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858776:1725623523/gracyanne-barbosa.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2dbe7e3" title="Gracyanne Barbosa, 40 anos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gracyanne-barbosa-puxa-maio-ultracavado-em-fotos-e-ganha-elogios-de-seguidores-espetacular-1.858769" title="Gracyanne Barbosa puxa maiô ultracavado em fotos e ganha elogios de seguidores: 'Espetacular!'">
 <span class="title">
  <b>
   Gracyanne Barbosa puxa maiô ultracavado em fotos e ganha elogios de seguidores: 'Espetacular!'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A musa fitness publicou as fotos em suas redes sociais e pediu ajuda para os seguidores escolherem a favorita
 </span>
</a>
<a href="/cultura/belo-revela-que-ainda-nao-assinou-divorcio-com-gracyanne-1.848071" title="Voltou atrás? Belo revela que ainda não assinou divórcio com Gracyanne">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848077:1723148052/f14g4.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e8a1ce9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848077:1723148052/f14g4.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b4c8fcc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/belo-revela-que-ainda-nao-assinou-divorcio-com-gracyanne-1.848071" title="Voltou atrás? Belo revela que ainda não assinou divórcio com Gracyanne">
 <span class="title">
  <b>
   Voltou atrás? Belo revela que ainda não assinou divórcio com Gracyanne
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A musa fitness, por outro lado, afirma que não há possibilidade de reconciliação entre os dois
 </span>
</a>
Ela relatou que recentemente orientou um dos assinantes de seu perfil sobre como fazer sexo anal com sua parceira: "Essa semana, um jovem disse que 'queria muito fazer anal com a noiva, mas que ela não deixa, porque dói'. Aí eu falei: 'tenta isso, tenta '... E depois, ele voltou e disse: 'Funcionou, ela gostou'."Gracyanne também comentou que a plataforma oferece mais liberdade para publicar vídeos e fotos sensuais, sem o apelo da nudez. "Eu quase perdi o Instagram postando coisas simples, tipo vídeo de pole dance", conta. "O que compartilho no Instagram, eu compartilho lá, de uma maneira mais apimentada, tipo, um treino de biquíni, um fetiche que a galera pede, como ensaio profissional, com chicotinho..."
]]></description>
      <pubDate>02.10.24 1h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Codec fortalece Distrito Industrial de Icoaraci como polo estratégico de desenvolvimento</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/codec-fortalece-distrito-industrial-de-icoaraci-como-polo-estrategico-de-desenvolvimento-1.868269</link>
      <description><![CDATA[Com quase 40 empresas e 10 mil empregos, o Distrito Industrial de Icoaraci se destaca pela localização estratégica e diversidade de setores
Sob a liderança da
<strong>
 Companhia de Desenvolvimento Econômico do Pará (Codec)
</strong>
, o
<strong>
 Distrito Industrial de Icoaraci
</strong>
vem se consolidando como um dos principais centros de produção e geração de empregos no Estado. A Codec desempenha um papel crucial na administração e no desenvolvimento do distrito, fornecendo suporte contínuo às empresas instaladas e promovendo a atração de novos investimentos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/vitrine-da-industria-na-amazonia-destaca-a-producao-de-negocios-do-setor-industrial-do-para-1.860926" title="“Vitrine da Indústria na Amazônia” destaca a produção de negócios do setor industrial do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A exposição reúne um mix de produtos, como sabonetes, xampus, hidratantes, óleos corporais, óleos naturais, fitoterápicos, esfoliantes e cremes, fabricados a partir de diversas matérias primas da floresta" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860929:1726181514/Vitrine-da-Industria-na-Amazonia.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2609504" data-title="A exposição reúne um mix de produtos, como sabonetes, xampus, hidratantes, óleos corporais, óleos naturais, fitoterápicos, esfoliantes e cremes, fabricados a partir de diversas matérias primas da floresta"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860929:1726181514/Vitrine-da-Industria-na-Amazonia.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=efccafa" title="A exposição reúne um mix de produtos, como sabonetes, xampus, hidratantes, óleos corporais, óleos naturais, fitoterápicos, esfoliantes e cremes, fabricados a partir de diversas matérias primas da floresta"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/vitrine-da-industria-na-amazonia-destaca-a-producao-de-negocios-do-setor-industrial-do-para-1.860926" title="“Vitrine da Indústria na Amazônia” destaca a produção de negócios do setor industrial do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   “Vitrine da Indústria na Amazônia” destaca a produção de negócios do setor industrial do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Objetivo do evento é destacar o melhor da produção industrial regional, conectando inovação, sustentabilidade e desenvolvimento
 </span>
</a>
<a href="/economia/projeto-do-distrito-industrial-de-breves-avanca-com-repasse-da-area-a-codec-1.690163" title="Projeto do Distrito Industrial de Breves avança com repasse da área à Codec">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O centro da cidade de Breves, no arquipélago do Marajó" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690164:1686071473/breves.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2b77a71" data-title="O centro da cidade de Breves, no arquipélago do Marajó"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690164:1686071473/breves.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1dbc2e9" title="O centro da cidade de Breves, no arquipélago do Marajó"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/projeto-do-distrito-industrial-de-breves-avanca-com-repasse-da-area-a-codec-1.690163" title="Projeto do Distrito Industrial de Breves avança com repasse da área à Codec">
 <span class="title">
  <b>
   Projeto do Distrito Industrial de Breves avança com repasse da área à Codec
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Companhia de Desenvolvimento Econômico se prepara para lançar licitações para projetos de engenharia, arquitetura e urbanismo, e execução das obras
 </span>
</a>
<a href="/economia/producao-industrial-paraense-avanca-9-7-em-junho-1.848014" title="Produção industrial paraense avança 9,7% em junho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os novos negócios representam mais de R$ 300 milhões, em investimentos, uma expectativa de geração de cerca de 600 postos de trabalho." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.684913:1684968734/Industria.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=da43406" data-title="Os novos negócios representam mais de R$ 300 milhões, em investimentos, uma expectativa de geração de cerca de 600 postos de trabalho."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.684913:1684968734/Industria.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=828ec95" title="Os novos negócios representam mais de R$ 300 milhões, em investimentos, uma expectativa de geração de cerca de 600 postos de trabalho."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/producao-industrial-paraense-avanca-9-7-em-junho-1.848014" title="Produção industrial paraense avança 9,7% em junho">
 <span class="title">
  <b>
   Produção industrial paraense avança 9,7% em junho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Oito dos 15 estados pesquisados registraram saldo positivo
 </span>
</a>
Criado em 1981, por meio do Decreto n.º 029.1979, o Distrito Industrial de Icoaraci ocupa uma área de 204,1 hectares e abriga 39 empresas, com cerca de 10 mil empregos, entre diretos e indiretos, atuantes em setores como construção civil e naval, extrativismo vegetal, metalurgia, beneficiamento de madeira, logística e serviços, embalagens e alimentos. Sua localização estratégica, com acesso tanto terrestre quanto marítimo, é um dos grandes diferenciais que têm impulsionado seu crescimento.Um exemplo é a Majonav, empresa do setor de logística rodofluvial, que está presente no distrito há 24 anos e já investiu cerca de R$ 200 milhões. "Com as demais empresas, geramos aproximadamente mil empregos diretos e mais de cinco mil indiretos", afirma Nelson Aires, diretor-presidente da Majonav Transportes, destacando o impacto socioeconômico do distrito na região.Fábio Alves, diretor comercial da Majonav desde 2019, compartilha sua experiência. "A oportunidade de trabalhar aqui foi um divisor de águas para a minha carreira. A logística multimodal, que integra transporte fluvial, rodoviário e ferroviário, é a essência do nosso negócio, e o distrito tem sido fundamental para o crescimento da região, gerando empregos e oportunidades para muitos, como no meu caso", completa.O presidente da Codec, Lutfala Bitar, reforça o papel estratégico do Distrito Industrial de Icoaraci para o desenvolvimento industrial do Pará. "O distrito é um pilar importante na geração de emprego e renda. Para fortalecer esse polo, a Codec investe constantemente na otimização de sua gestão, apoiando políticas de incentivo fiscal para atrair novos investimentos e promover a expansão das empresas já estabelecidas, além de fornecer suporte técnico especializado", conclui Bitar.
]]></description>
      <pubDate>02.10.24 0h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 02/10: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-02-10-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.867749</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quarta-feira (02/10) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes

Veja, abaixo, o horóscopo de hoje, 02/10, quarta-feira, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu signo, a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
A dinâmica dos relacionamentos neste momento é complicada, não por erros das pessoas, mas porque cada um está passando por um momento crucial, e a clareza mental pode estar em falta.Seu corpo é o principal meio de expressão e também serve para realizar o que é necessário e desejado. Investir em seu bem-estar físico é essencial para que ele funcione da melhor maneira.A boa vontade é genuína, mas, se não considerar o contexto em que é aplicada, pode se transformar em má vontade, gerando descontentamento e conflitos. Lembre-se dessa possibilidade.A familiaridade nem sempre se baseia em bons sentimentos; frequentemente, as pessoas se acostumam a conviver com emoções negativas, que, repetidas, tornam-se normais.Escolha suas palavras com cuidado; você tem mensagens importantes a transmitir, mas o ambiente pode não ser o ideal. Encontre uma forma de se comunicar que seja bem recebida. E mais uma vez: escolha suas palavras com cuidado!Conforto e segurança são essenciais para a saúde, mas estão se tornando cada vez mais escassos na vida moderna. Reserve tempo para cuidar do seu bem-estar, sem egoísmo.Tudo está incerto em um mundo cada vez mais volátil. Este é o cenário que você enfrenta, e será necessário tomar iniciativas, mesmo que os resultados permaneçam incertos até o fim.Para seu bem-estar, mantenha distância de pessoas tóxicas, evitando a tentação de tentar ajudá-las. Não se pode ajudar quem não quer ser ajuda.Seria ideal que todos unissem forças e colaborassem entre si, mas há uma grande distância entre o ideal e a realidade, que deve ser encarada como um desafio significativo.As esperas podem resultar em algo positivo, embora agora pareçam dolorosas. Mantenha a calma, pois perceberá que o estresse não era necessário. Deixe as coisas fluírem.Seus sonhos podem parecer possíveis de serem atingidos, mas isso não significa que você deva abandoná-los. Permita-se sonhar grande, mesmo que esses sonhos pareçam - apenas pareçam - impossíveis.A sensação de vertigem que você sente não é um sinal negativo; é uma percepção do que está em jogo e da delicadeza do momento. Confie em sua capacidade de lidar com isso.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Mirelly Pires, editor web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>02.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Estado entrega novo Hospital Regional Menino Jesus em Oriximiná</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-estado-entrega-novo-hospital-regional-menino-jesus-em-oriximina-1.868267</link>
      <description><![CDATA[Com capacidade de 26 leitos, incluindo 10 na UTI, a unidade se destaca pela infraestrutura e equipe multidisciplinar
O Governo do Estado entregou nesta terça-feira (01/10) o Hospital Regional Menino Jesus, uma nova e importante estrutura de saúde em Oriximiná, no oeste do Pará. Destinada a aprimorar o atendimento médico na região, a unidade oferecerá serviços de urgência e emergência 24 horas, focando em procedimentos de média e alta complexidade."A história deste hospital começou em 2019, quando o governador assumiu. O deputado federal me convidou para conhecer Oriximiná e vi aqui um espaço ideal para a construção do hospital, que antes era um campo de futebol. Hoje, esse sonho se tornou realidade graças ao empenho do governo e da equipe. A população nunca esquecerá o governador Helder Barbalho, pois ele tornou esse projeto possível. A partir de quinta-feira (03), o hospital estará aberto para atendimento", informou a secretária de Saúde Pública do Estado, Ivete Vaz.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/investimentos-estrategicos-do-governo-transformam-a-saude-publica-em-belem-desde-2019-1.867841" title="Investimentos estratégicos do Governo transformam a saúde pública em Belém desde 2019">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867845:1727744792/Bruno-Cecim-Ag-Para-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2672204" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867845:1727744792/Bruno-Cecim-Ag-Para-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=70152aa" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/investimentos-estrategicos-do-governo-transformam-a-saude-publica-em-belem-desde-2019-1.867841" title="Investimentos estratégicos do Governo transformam a saúde pública em Belém desde 2019">
 <span class="title">
  <b>
   Investimentos estratégicos do Governo transformam a saúde pública em Belém desde 2019
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As principais entregas e infraestruturas planejadas para Belém refletem compromisso contínuo com a saúde de qualidade
 </span>
</a>
<a href="/para/melhorias-na-mobilidade-urbana-facilitam-transito-entre-cidades-do-nordeste-paraense-1.863715" title="Melhorias na mobilidade urbana facilitam trânsito entre cidades do nordeste paraense">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863730:1726799065/Melhora-na-mobilidade-urbana-facilita-transito-entre-cidades-do-nordeste-paraense.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1eb0565" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863730:1726799065/Melhora-na-mobilidade-urbana-facilita-transito-entre-cidades-do-nordeste-paraense.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2054fbf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/melhorias-na-mobilidade-urbana-facilitam-transito-entre-cidades-do-nordeste-paraense-1.863715" title="Melhorias na mobilidade urbana facilitam trânsito entre cidades do nordeste paraense">
 <span class="title">
  <b>
   Melhorias na mobilidade urbana facilitam trânsito entre cidades do nordeste paraense
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Moradores percebem maior segurança nas condições de trafegabilidade na malha estadual
 </span>
</a>
<a href="/para/estado-promove-a-maior-reestruturacao-viaria-dos-ultimos-20-anos-na-grande-belem-1.853884" title="Estado promove a maior reestruturação viária dos últimos 20 anos na Grande Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853891:1724453968/4c6b69a9-98d7-4d14-b1f0-d406e5ef2f91.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=500776c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853891:1724453968/4c6b69a9-98d7-4d14-b1f0-d406e5ef2f91.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3c08dcb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/estado-promove-a-maior-reestruturacao-viaria-dos-ultimos-20-anos-na-grande-belem-1.853884" title="Estado promove a maior reestruturação viária dos últimos 20 anos na Grande Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Estado promove a maior reestruturação viária dos últimos 20 anos na Grande Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além dos viadutos já entregues, o governo do Pará continua investindo fortemente na infraestrutura viária da região
 </span>
</a>
“Este hospital chega para cuidar da população, para garantir que as pessoas tenham um serviço de saúde de qualidade, com um hospital todo equipado, com tomógrafo, estrutura para hemodiálise em leitos de UTI. Daqui para frente, a região passa a ter um novo hospital regional para salvar vidas”, enfatizou o governador Helder Barbalho, que esteve presente na entrega da unidade.Com uma capacidade de 26 leitos, sendo 10 destinados à UTI adulta e 16 para outras especialidades, o novo hospital se destaca por sua infraestrutura e equipe multidisciplinar. O atendimento será realizado por profissionais de diversas áreas, incluindo assistência social, enfermagem, fisioterapia e psicologia, garantindo um cuidado integral aos pacientes.“É essencial termos essa nova estrutura de saúde em Oriximiná, que era o que faltava. Até então, precisávamos sair da cidade para procedimentos mais específicos, o que gerava altos custos. Com o Hospital Regional Menino Jesus, poderemos oferecer atendimento de qualidade na região, melhorando a situação das famílias e criando empregos para profissionais locais. Agradeço ao Governador Helder pela entrega do hospital, é um sonho realizado e um grande passo para nossa cidade”, comemorou Glenda Araújo, nutricionista da unidade.Entre as especialidades disponíveis na unidade, estão cirurgia geral, ortopedia/traumatologia, ginecologia, cardiologia e anestesiologia. O hospital será uma referência em cirurgias ortopédicas, gerais e ginecológicas, proporcionando acesso a serviços essenciais que antes eram limitados na região.Sílvia Bentes, moradora da região, explicou como a entrega da unidade impacta a vida da população: "É uma mudança crucial, pois as pessoas enfrentavam grandes dificuldades para se deslocar a outras cidades em busca de exames e consultas que não tínhamos aqui. Com a chegada de tomógrafos e outras especialidades, o atendimento será mais rápido e acessível, beneficiando não apenas Oriximiná, mas também os municípios vizinhos. Agradeço ao governador por esse grande empreendimento que nossa cidade tanto precisava", comemorou.Além disso, o hospital contará com serviços de apoio diagnóstico e terapêutico (SADT), que incluem tomografia, anatomopatológico, eletrocardiograma, ultrassonografia, endoscopia digestiva, radiografia geral e análises clínicas. Isso permitirá um diagnóstico mais rápido e preciso, favorecendo a saúde da população local.O fluxo de atendimento será por meio de encaminhamentos realizados pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU), Bombeiros, Polícia e o Sistema de Regulação (SER/SESPA), e casos fora do perfil do hospital serão redirecionados de acordo com a complexidade.
]]></description>
      <pubDate>01.10.24 23h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tom Zé recebe alta após quase um mês internado em São Paulo; cantor sofreu acidente doméstico </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/tom-ze-recebe-alta-apos-quase-um-mes-internado-em-sao-paulo-cantor-sofreu-acidente-domestico-1.868266</link>
      <description><![CDATA[Há alguns meses, o cantor baiano precisou seguir recomendações médicas e não pode se apresentar em Belém
O
<strong>
 cantor Tom Zé
</strong>
, de 88 anos, recebeu
<strong>
 alta
</strong>
do
<strong>
 Hospital Beneficência Portuguesa,
</strong>
em São Paulo, nesta terça-feira (01/10). O artista passou 20 dias internado após sofrer uma
<strong>
 queda
</strong>
em sua
<b>
 casa
</b>
, o que resultou em uma
<strong>
 dor de cabeça intensa e persistente
</strong>
. Ele foi admitido no hospital no dia 11 de setembro, mas a informação sobre sua internação foi divulgada apenas no dia 23, por intermédio das redes sociais do próprio músico.
<a href="/cultura/tom-ze-cancela-participacao-no-festival-se-rasgum-por-motivos-de-saude-1.857451" title="Tom Zé cancela participação no Festival Se Rasgum, em Belém, por motivos de saúde ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857453:1725370299/IMG-2413.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=455a198" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857453:1725370299/IMG-2413.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=95471e1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/tom-ze-cancela-participacao-no-festival-se-rasgum-por-motivos-de-saude-1.857451" title="Tom Zé cancela participação no Festival Se Rasgum, em Belém, por motivos de saúde ">
 <span class="title">
  <b>
   Tom Zé cancela participação no Festival Se Rasgum, em Belém, por motivos de saúde
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Aos 88 anos, o cantor baiano precisou seguir recomendações médicas e não poderá se apresentar em Belém
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/tom-ze-e-hospitalizado-apos-sofrer-acidente-domestico-1.864984" title="Tom Zé é hospitalizado após sofrer acidente doméstico">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864990:1727123915/tom-ze.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=55e7055" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864990:1727123915/tom-ze.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e784533" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/tom-ze-e-hospitalizado-apos-sofrer-acidente-domestico-1.864984" title="Tom Zé é hospitalizado após sofrer acidente doméstico">
 <span class="title">
  <b>
   Tom Zé é hospitalizado após sofrer acidente doméstico
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A informação veio à público através de um comunicado nas redes sociais do artista. É a segunda vez que o cantor e compositor é internado em um mês
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.855177" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Tom Zé, que tem show marcado em Belém, recebe alta hospitalar e se recupera em casa]]
</a>
Durante o período em que esteve internado, Tom Zé apresentou evolução positiva no estado de saúde, o que possibilitou sua liberação para retornar ao lar.Vale lembrar que esta não é a primeira internação recente do cantor. Em agosto, ele já havia sido hospitalizado em São Paulo devido a sintomas gripais, permanecendo em observação médica por cinco dias. Após essa internação, Tom Zé se recuperou em casa.
]]></description>
      <pubDate>01.10.24 23h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sean 'Diddy' Combs é alvo de 120 novas acusações de abuso sexual</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/sean-diddy-combs-e-alvo-de-120-novas-acusacoes-de-abuso-sexual-1.868264</link>
      <description><![CDATA[ Se considerado culpado, o artista pode enfrentar uma sentença de prisão perpétua
O
<strong>
 rapper Sean "Diddy" Combs
</strong>
já acumula acusações de abuso sexual feitas por
<strong>
 120 pessoas.
</strong>
A informação foi repassada pelo advogado Tony Buzbee em uma coletiva de imprensa realizada nesta terça-feira (01/10). Durante a apresentação, Buzbee revelou que, nas próximas semanas, serão protocolados 120 novos processos judiciais contra o cantor, que está detido em Nova York desde 16 de setembro.
<a href="/cultura/caso-p-diddy-videos-de-will-smith-beijando-o-filho-viralizam-em-meio-a-polemica-1.867592" title="Caso P. Diddy: vídeos de Will Smith beijando o filho viralizam em meio à polêmica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Will Smith e Jaden Smith são pai e filho dentro e fora do filme" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796570:1711552883/Filme-A-Procura-da-Felicidade.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e829e38" data-title="Will Smith e Jaden Smith são pai e filho dentro e fora do filme"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796570:1711552883/Filme-A-Procura-da-Felicidade.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=759019f" title="Will Smith e Jaden Smith são pai e filho dentro e fora do filme"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/caso-p-diddy-videos-de-will-smith-beijando-o-filho-viralizam-em-meio-a-polemica-1.867592" title="Caso P. Diddy: vídeos de Will Smith beijando o filho viralizam em meio à polêmica">
 <span class="title">
  <b>
   Caso P. Diddy: vídeos de Will Smith beijando o filho viralizam em meio à polêmica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nome do ator foi citado como suposto frequentador das festas 'freak offs' de Sean Combs
 </span>
</a>
<a href="/cultura/acusado-de-trafico-sexual-rapper-sean-diddy-combs-permanecera-preso-em-nova-york-1.862824" title="Acusado de tráfico sexual, rapper Sean 'Diddy' Combs permanecerá preso em Nova York">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.862826:1726619097/Sean-Diddy-Combs.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d1c5194" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.862826:1726619097/Sean-Diddy-Combs.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=420f9bb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/acusado-de-trafico-sexual-rapper-sean-diddy-combs-permanecera-preso-em-nova-york-1.862824" title="Acusado de tráfico sexual, rapper Sean 'Diddy' Combs permanecerá preso em Nova York">
 <span class="title">
  <b>
   Acusado de tráfico sexual, rapper Sean 'Diddy' Combs permanecerá preso em Nova York
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após meses de investigações, a juíza responsável pelo caso decidiu decretar a prisão preventiva do músico e empresário para evitar que as vítimas possam ser coagidas
 </span>
</a>
<a href="/cultura/documentario-sobre-caso-de-p-diddy-sera-produzido-para-a-netflix-1.866017" title="Documentário sobre caso de P. Diddy será produzido para a Netflix">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866020:1727302228/sean-diddy.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ea6581a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866020:1727302228/sean-diddy.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1b47545" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/documentario-sobre-caso-de-p-diddy-sera-produzido-para-a-netflix-1.866017" title="Documentário sobre caso de P. Diddy será produzido para a Netflix">
 <span class="title">
  <b>
   Documentário sobre caso de P. Diddy será produzido para a Netflix
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A série documental será produzida pelo rapper 50 Cent e promete mergulhar nas acusações envolvendo o magnata do hip-hop que foi preso no início de setembro
 </span>
</a>
"Vamos expor aqueles que facilitaram essa conduta a portas fechadas. Investigaremos a fundo, independentemente de quem as evidências impliquem", afirmou Buzbee.Combs, que enfrenta processos relacionados a suspeitas de tráfico sexual e agressão, foi preso após meses de investigações. Ele ainda não passou por julgamento e nega as acusações que levaram à sua prisão. Se considerado culpado, ele pode enfrentar uma sentença de prisão perpétua.
]]></description>
      <pubDate>01.10.24 23h31</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Débora Nascimento vai estrelar produção internacional; saiba qual é</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/debora-nascimento-vai-estrelar-producao-internacional-saiba-qual-e-1.868260</link>
      <description><![CDATA[A estreia do filme está prevista para o final deste ano
<strong>
 Débora Nascimento
</strong>
está prestes a brilhar em mais uma
<strong>
 produção internacional
</strong>
. A atriz faz parte do elenco
<strong>
</strong>
do longa
<strong>
 <em>
 </em>
</strong>
<em>
 Bunny-Man
</em>
, que está sendo produzido na Itália
<strong>
</strong>
por A
<strong>
 ndrea Iervolino
</strong>
, conhecido por seu trabalho em filmes como
<strong>
 Ferrari
</strong>
e
<strong>
 Lamborghini
</strong>
: O Homem Por Trás da Lenda. A
<strong>
 estreia
</strong>
do filme está prevista para o
<strong>
</strong>
final deste ano.
<a href="/cultura/debora-nascimento-recusou-participacao-em-nova-novela-da-globo-1.840077" title="Débora Nascimento recusou participação em nova novela da Globo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840079:1721655927/1de654g.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=20ea96d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840079:1721655927/1de654g.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a16341f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/debora-nascimento-recusou-participacao-em-nova-novela-da-globo-1.840077" title="Débora Nascimento recusou participação em nova novela da Globo">
 <span class="title">
  <b>
   Débora Nascimento recusou participação em nova novela da Globo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A proposta, que não foi aceita pela atriz, seria para que ela participasse da nova novela das seis "Garota do Momento".
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/marcos-mion-se-pronuncia-sobre-rumores-de-traicao-a-esposa-nem-sera-a-ultima-1.819941" title="Marcos Mion se pronuncia sobre rumores de traição a esposa: ‘Nem será a última’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819943:1717036094/marcos-mion-e-suzana.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6737f5d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819943:1717036094/marcos-mion-e-suzana.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f7b4096" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/marcos-mion-se-pronuncia-sobre-rumores-de-traicao-a-esposa-nem-sera-a-ultima-1.819941" title="Marcos Mion se pronuncia sobre rumores de traição a esposa: ‘Nem será a última’">
 <span class="title">
  <b>
   Marcos Mion se pronuncia sobre rumores de traição a esposa: ‘Nem será a última’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O apresentador do 'Caldeirão' afirmou que a acusação de traição com a atriz Débora Nascimento trata-se de uma fofoca
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/atriz-debora-nascimento-diz-que-surubao-de-noronha-foi-uma-cortina-de-fumaca-1.728596" title="Atriz Débora Nascimento diz que 'surubão de Noronha' foi uma 'cortina de fumaça'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.203333:1571136568/debora.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7e0e1eb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.203333:1571136568/debora.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e4dd707" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/atriz-debora-nascimento-diz-que-surubao-de-noronha-foi-uma-cortina-de-fumaca-1.728596" title="Atriz Débora Nascimento diz que 'surubão de Noronha' foi uma 'cortina de fumaça'">
 <span class="title">
  <b>
   Atriz Débora Nascimento diz que 'surubão de Noronha' foi uma 'cortina de fumaça'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz se pronunciou sobre o fim de seu relacionamento com José Loreto
 </span>
</a>
Durante as filmagens em Turim, Débora dividiu o set com a atriz norte-americana Bella Thorne. O projeto promete ser um destaque no cinema, unindo talentos de diferentes partes do mundo.Além de Bunny-Man, Débora já tem novos desafios à vista. No início de 2025, ela viajará para o México para filmar outra produção internacional. Paralelamente, a atriz também está envolvida na animação Arca de Noé, dirigida por Sérgio Machado e Alois Di Leo. Esta obra, inspirada nos poemas de Vinícius de Moraes, está programada para chegar aos cinemas em 7 de novembro.
]]></description>
      <pubDate>01.10.24 23h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diretoria de Procissões da Festa de Nazaré entrega roteiro das 14 romarias do Círio; confira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/diretoria-de-procissoes-da-festa-de-nazare-entrega-roteiro-das-14-romarias-do-cirio-confira-1.868256</link>
      <description><![CDATA[Homenagens contarão com a mobilização de diversas entidades, entre elas a Cruz Vermelha, Polícia Militar e Corpo de Bombeiros. Este ano, é esperada a participação de mais de 7 milhões de pessoas nas 14 romarias previstas
Nesta terça-feira (1º/10), a Diretoria de Procissões da Festa de Nazaré organizou uma coletiva para divulgação do roteiro das romarias do Círio 2024. O evento, realizado no auditório Dom Vicente Zico, detalhou o plano final de ações para as romarias, que contarão com a mobilização de diversas entidades, entre elas a Cruz Vermelha, Polícia Militar e Corpo de Bombeiros. Este ano, são esperadas mais de 7 milhões de pessoas nas 14 romarias.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.850870" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Arcebispo de Belém revela o principal desafio de preparar o Círio de Nazaré]]
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.866673" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Oração para ajudar a cumprir promessa do Círio de Nazaré]]
</a>
Antônio Sousa, diretor de Procissões do Círio 2024, destacou que este ano são aguardadas mais pessoas, especialmente turistas. “Belém está sendo bem disseminada por causa da COP 30. O aumento de 20% no efetivo de segurança é um reflexo dessa expectativa e do nosso compromisso com a proteção dos fiéis”, disse.De acordo com o diretor, as principais mudanças incluem o traslado para Ananindeua, que este ano terá um percurso ampliado em 1,3 km devido às obras do BRT Metropolitano. “O roteiro está essencialmente igual ao dos anos anteriores, mas as obras do BRT e o surgimento de uma paróquia nova em Ananindeua irão esticar um pouco o percurso”, disse.A segurança e apoio aos romeiros que vêm dos municípios da Região Metropolitana e do interior ao longo da BR-316 será garantida com a instalação de 18 pontos entre os dias 8 e 13 de outubro. Skeete Junior, presidente da Cruz Vermelha no Pará, destacou que este ano a entidade contará com o reforço de mais cinco mil voluntários. “Contaremos com 14 mil agentes, um aumento significativo em relação ao ano passado, onde tivemos nove mil, tudo para garantir o suporte necessário aos peregrinos”.Para a principal procissão, realizada no dia 13, a Segup aumentará o efetivo em quase 20%. Segundo o tenente-coronel Celton de Jesus, coordenador de Segurança e Prevenção Social da Segup, também haverá outras ampliações importantes, como o número das chamadas vias de fuga, destinadas aos veículos que transitam pela cidade no momento do Círio, para que os motoristas não tenham que enfrentar congestionamentos ou outros transtornos."A principal mudança é o aumento que teremos no efetivo, de aproximadamente 20%, em relação ao ano passado. Vamos ter também um aumento das vias de fuga, que são aquelas por onde os veículos vão poder transitar cortando o percusso do Círio. Isso antes causava impacto no trânsito, congestionamentos e até um desconforto por parte da população em relação aos pontos de bloqueio. Também teremos os pontos de extração na Motorromaria, que foi ampliado com um quantitativo maior de ambulâncias", disse.Entre os destaques, a procissão principal no dia 13 de outubro terá 3,6 km e previsão de 2,3 milhões de participantes, número semelhante ao da edição anterior. As romarias programadas incluem o Traslado dos Carros, com expectativa de 30 mil pessoas, e o Traslado para Ananindeua-Marituba, com 1,5 milhão de fiéis. O planejamento visa assegurar uma festividade tranquila e bem organizada, celebrando a devoção e a fé dos participantes.
]]></description>
      <pubDate>01.10.24 22h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Entregador de gás morre ao cair de escada na rua 13 de Maio</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/entregador-de-gas-morre-ao-cair-de-escada-na-rua-13-de-maio-1.868253</link>
      <description><![CDATA[O acidente ocorreu na casa de um amigo da vítima, segundo testemunhas
<strong>
 Augusto da Silva Castro
</strong>
, de 47 anos, foi encontrado morto na tarde desta terça-feira (1º/10) após cair de uma escada na rua Treze de Maio, bairro Crespo, zona sul de Manaus. Segundo informações preliminares de pessoas que se apresentaram como testemunhas, o homem, que trabalhava como entregador de gás, teria caído na casa de um amigo, supostamente em estado de embriaguez.Moradores da área relataram que Augusto escorregou na escada, o que teria causado sua morte instantânea com o impacto da queda. Próximo ao local do acidente, foi encontrada uma latinha de cerveja e o boné da vítima. A presença das latinhas reforça a possibilidade de que o homem estaria ingerindo bebida alcoólica antes de cair.Equipes do Departamento Técnico Científico (DPTC) e do Instituto Médico Legal (IML) foram acionadas para realizar a perícia e remover o corpo. Exames cadavéricos deverão esclarecer a causa da morte.
]]></description>
      <pubDate>01.10.24 22h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Por Todas Elas" recebe premiação internacional por excelência de prática regional</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/por-todas-elas-recebe-premiacao-internacional-por-excelencia-de-pratica-regional-1.868255</link>
      <description><![CDATA[O Pará foi o único estado brasileiro contemplado com a premiação internacional

A vice-governadora do Pará, Hana Ghassan, está em Barcelona, na Espanha, onde vai ser agraciada com uma premiação estrangeira pelo projeto estadual, “Por Todas Elas”. O reconhecimento será entregue nesta quarta-feira, 2, durante a realização da 9ª edição do Regional Best Practice Award, promovido pela Organização de Regiões Unidas (ORU) Fogar, organização internacional que reúne projetos de diversas regiões do mundo que incentivam o desenvolvimento pessoal e são realizados por governos regionais.O prêmio é concedido pela ORU Fogar em colaboração com o Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento (PNUD). O prêmio busca, ainda, realizar a troca de abordagens inovadoras e de soluções eficazes e eficientes, e o Pará foi o único "Vou receber em nome do Governo do Estado, em nome das mulheres paraenses uma premiação internacional por um projeto que nos é muito querido: o 'Por Todas Elas', que recebeu um reconhecimento muito importante pelas suas ações em favor do protagonismo feminino na política, na sociedade, na vida empresarial", confirma Hana.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-do-para-ganha-premio-internacional-por-programa-de-atencao-as-mulheres-1.845121" title="Governo do Pará ganha prêmio internacional por programa de atenção às mulheres">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845123:1722573064/Governo-do-Para-ganha-premio-internacional-por-programa-de-atenc-o-as-mulheres.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2e3e410" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845123:1722573064/Governo-do-Para-ganha-premio-internacional-por-programa-de-atenc-o-as-mulheres.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5083556" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-ganha-premio-internacional-por-programa-de-atencao-as-mulheres-1.845121" title="Governo do Pará ganha prêmio internacional por programa de atenção às mulheres">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará ganha prêmio internacional por programa de atenção às mulheres
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Programa ‘Por Todas Elas’ foi reconhecido pela ORU Fogar em premiação de Boas Práticas Regionais
 </span>
</a>
<a href="/para/mulheres-de-icoaraci-recebem-acao-do-programa-por-todas-elas-1.828151" title="​Mulheres de Icoaraci​ recebem ação do programa 'Por Todas Elas'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Programa já passou pelos municípios de Belém, Breves, Capanema, Castanhal, Paragominas, Cametá, Tucuruí e São Caetano de Odivelas, somando mais de 34 mil famílias atendidas." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828152:1718935273/por-todas-elas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c175666" data-title="Programa já passou pelos municípios de Belém, Breves, Capanema, Castanhal, Paragominas, Cametá, Tucuruí e São Caetano de Odivelas, somando mais de 34 mil famílias atendidas."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828152:1718935273/por-todas-elas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=72b141c" title="Programa já passou pelos municípios de Belém, Breves, Capanema, Castanhal, Paragominas, Cametá, Tucuruí e São Caetano de Odivelas, somando mais de 34 mil famílias atendidas."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/mulheres-de-icoaraci-recebem-acao-do-programa-por-todas-elas-1.828151" title="​Mulheres de Icoaraci​ recebem ação do programa 'Por Todas Elas'">
 <span class="title">
  <b>
   ​Mulheres de Icoaraci​ recebem ação do programa 'Por Todas Elas'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O programa garante atendimentos gratuitos na área da saúde, cidadania e lazer
 </span>
</a>
<a href="/belem/por-todas-elas-acao-de-saude-e-cidadania-leva-servicos-gratuitos-as-mulheres-no-mangueirao-1.789084" title="‘Por Todas Elas’: ação de saúde e cidadania leva serviços gratuitos às mulheres no Mangueirão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mangueirão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.789085:1709846534/mangueirao.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ea07734" data-title="Mangueirão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.789085:1709846534/mangueirao.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0fc3939" title="Mangueirão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/por-todas-elas-acao-de-saude-e-cidadania-leva-servicos-gratuitos-as-mulheres-no-mangueirao-1.789084" title="‘Por Todas Elas’: ação de saúde e cidadania leva serviços gratuitos às mulheres no Mangueirão">
 <span class="title">
  <b>
   ‘Por Todas Elas’: ação de saúde e cidadania leva serviços gratuitos às mulheres no Mangueirão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O mutirão será nesta sexta-feira (8), das 8h às 15h, no estacionamento do Estádio Olímpico do Pará
 </span>
</a>
O "Por Todas Elas" já passou por 11 municípios paraenses. Mais de 51 mil mulheres já foram atendidas pela iniciativa, que também capacitou outras 2.575 pessoas com palestras que incentivam o empreendedorismo e o protagonismo da mulher na política. Realizado pelo Governo do Pará, o programa oferece uma série de serviços à população, como emissão de documentos; atendimento médico, oftalmológico, pediátrico e ginecológico; vacinação; testes rápidos para detecção de doenças; design de sobrancelha, corte de cabelo, orientações jurídicas, palestras, ações educativas, entre outros serviços. Ao todo, mais de 30 serviços são oferecidos à população por meio do "Por Todas Elas", além de palestras e rodas de conversa. A iniciativa surgiu em março de 2024 com a proposta de atuar de forma itinerante, levando ações sociais, de saúde, empoderamento e capacitação para mulheres de todo estado. Desenvolvido em parceria com a Secretaria de Estado das Mulheres (Semu) e a Secretaria Estratégica de Articulação da Cidadania (Seac), com apoio de diversos órgãos do estado.
]]></description>
      <pubDate>01.10.24 22h35</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
