<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 28/06: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta sexta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-28-06-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-sexta-1.830977</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta sexta (28/06) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Você pode enfrentar desafios no trabalho, mas mantenha a calma e a paciência. Em questões pessoais, aproveite o tempo com a família e amigos para fortalecer os laços.Seu lado criativo estará em alta hoje. Aproveite para iniciar novos projetos ou hobbies. No amor, a comunicação aberta será a chave para resolver pequenos conflitos.Você pode se sentir mais introspectivo hoje. Use esse tempo para refletir sobre suas metas e objetivos. No trabalho, esteja atento a novas oportunidades que podem surgir.É um bom dia para cuidar de sua saúde e bem-estar. No âmbito profissional, você pode receber reconhecimento por seus esforços. No amor, expresse seus sentimentos abertamente.Sua energia estará alta e você estará mais confiante. Use essa vibração positiva para superar qualquer obstáculo. Relacionamentos podem trazer surpresas agradáveis.Você pode se sentir mais organizado e produtivo hoje. É um bom momento para colocar seus planos em prática. No amor, seja mais aberto e receptivo às necessidades do parceiro.É um bom dia para socializar e expandir seu círculo de amigos. No trabalho, colaborações podem ser muito produtivas. No amor, esteja disposto a comprometer-se.Você pode sentir uma necessidade maior de introspecção. Use esse tempo para meditar e cuidar de sua saúde emocional. No trabalho, mantenha o foco em suas metas de longo prazo.Sua curiosidade estará em alta, tornando-se um bom dia para aprender algo novo. No amor, aventuras e novas experiências podem fortalecer seu relacionamento.Você pode enfrentar desafios financeiros, mas com planejamento, conseguirá superá-los. No trabalho, sua dedicação será reconhecida. No amor, seja paciente e compreensivo.É um bom dia para inovar e pensar fora da caixa. No trabalho, suas ideias criativas serão bem-vindas. No amor, surpreenda seu parceiro com gestos inesperados.Sua intuição estará aguçada, ajudando-o a tomar decisões importantes. No trabalho, mantenha o foco em suas responsabilidades. No amor, momentos de carinho fortalecerão seu vínculo.
]]></description>
      <pubDate>28.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com corais: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-corais-o-que-significa-o-sonho-1.830990</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com corais
Sonhar com corais pode ter diferentes significados dependendo do contexto do sonho. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com corais:Se em seu sonho você visualizar um coral brilhante ou bonito, isso pode simbolizar beleza, graça ou algo precioso em sua vida. Pode indicar um período de tranquilidade e harmonia.Este sonho pode sugerir que algo valioso está perdendo seu brilho ou vitalidade em sua vida, como um relacionamento ou uma paixão que está desaparecendo.Sonhar com coral em águas claras e tranquilas, pode indicar clareza emocional e paz interior. Pode significar que você está em um momento de calma e serenidade em sua vida.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-piramide-o-que-significa-o-sonho-1.830445" title="Sonhar com pirâmide: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830446:1719459662/sonhar-com-piramide.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e3f4051" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830446:1719459662/sonhar-com-piramide.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=81718d1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-piramide-o-que-significa-o-sonho-1.830445" title="Sonhar com pirâmide: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com pirâmide: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com pirâmide
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-conchas-o-que-significa-o-sonho-1.830038" title="Sonhar com conchas: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830039:1719371499/sonhar-com-conchas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d385e37" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830039:1719371499/sonhar-com-conchas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be1cfbc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-conchas-o-que-significa-o-sonho-1.830038" title="Sonhar com conchas: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com conchas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com conchas
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-praia-o-que-significa-o-sonho-1.829631" title="Sonhar com praia: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829632:1719289107/sonhar-com-praia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=759c91a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829632:1719289107/sonhar-com-praia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=98d38e0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-praia-o-que-significa-o-sonho-1.829631" title="Sonhar com praia: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com praia: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhos com praia
 </span>
</a>
Se em seu sonho você visualizar um coral em águas turbulentas, isso pode representar desafios emocionais ou conflitos internos que você está enfrentando. Pode ser um lembrete para cuidar de suas emoções.Esse sonho pode simbolizar a conexão entre sua natureza emocional (água) e sua estabilidade (terra). Pode indicar um equilíbrio saudável entre emoções e estabilidade na vida.Sonhar com coral em um aquário ou cativeiro, pode sugerir uma sensação de restrição emocional ou física. Pode significar que você se sente preso em uma situação ou relacionamento.
]]></description>
      <pubDate>28.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biden e Trump têm debate mais contido e forma e conteúdo chamam atenção de analistas </title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/biden-e-trump-tem-debate-mais-contido-e-forma-e-conteudo-chamam-atencao-de-analistas-1.830991</link>
      <description><![CDATA[Analistas consideram que Trump se esquivou mais das perguntas; e Biden, que já iniciou o debate rouco, pareceu mais frágil na forma, mesmo com bom conteúdo
Economia, legalização do aborto, política externa, guerra da Ucrânia. Esses foram alguns dos diversos temas debatidos pelo democrata
<a href="/www.oliberal.com/?q=joe+biden">
 Joe Bide
</a>
n, de 81 anos, e o republicano
<a href="http://www.oliberal.com/?q=donald+trump">
 Donald Trump
</a>
, 78 anos, na noite desta quinta-feira (27), em Atlanta nos Estados Unidos.
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/politica/minuto-a-minuto/debate-trump-x-biden-ao-vivo" target="_blank">
  Veja como foi o debate a cada pergunta.
 </a>
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/biden-e-trump-comecam-debate-politico-em-atlanta-primeiro-tema-e-a-pandemia-da-covid-1.830925" title="Biden e Trump  começam debate político em Atlanta; primeiro tema é a pandemia da Covid ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="debate começa com acusações: Trump questiona obrigatoriedade da vacina; por sua vez, Biden acusa Trump de endividar o país" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830927:1719537011/AFP.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fa4b9b6" data-title="debate começa com acusações: Trump questiona obrigatoriedade da vacina; por sua vez, Biden acusa Trump de endividar o país"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830927:1719537011/AFP.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7c7fe2a" title="debate começa com acusações: Trump questiona obrigatoriedade da vacina; por sua vez, Biden acusa Trump de endividar o país"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/biden-e-trump-comecam-debate-politico-em-atlanta-primeiro-tema-e-a-pandemia-da-covid-1.830925" title="Biden e Trump  começam debate político em Atlanta; primeiro tema é a pandemia da Covid ">
 <span class="title">
  <b>
   Biden e Trump  começam debate político em Atlanta; primeiro tema é a pandemia da Covid
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Embate, na noite desta quinta-feira (23), é considerado o momento mais importantes das eleições presidenciais marcadas para novembro
 </span>
</a>
<a href="/mundo/biden-diz-que-busca-garantir-seguranca-da-fronteira-1.822205" title="Biden diz que busca 'garantir segurança' da fronteira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.392032:1622136980/biden.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4492dc5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.392032:1622136980/biden.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=58565ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/biden-diz-que-busca-garantir-seguranca-da-fronteira-1.822205" title="Biden diz que busca 'garantir segurança' da fronteira">
 <span class="title">
  <b>
   Biden diz que busca 'garantir segurança' da fronteira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-presidente Donald Trump emitiu um programa semelhante em 2018, que foi considerado ilegal por várias cortes federais
 </span>
</a>
<a href="/mundo/trump-lidera-pesquisas-eleitorais-para-presidencia-nos-eua-entenda-o-impacto-da-condenacao-1.820759" title="Trump lidera pesquisas eleitorais para Presidência nos EUA; entenda o impacto da condenação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.301383:1598884820/Donald-Trump.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7cc7a18" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.301383:1598884820/Donald-Trump.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c94cf8b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/trump-lidera-pesquisas-eleitorais-para-presidencia-nos-eua-entenda-o-impacto-da-condenacao-1.820759" title="Trump lidera pesquisas eleitorais para Presidência nos EUA; entenda o impacto da condenação">
 <span class="title">
  <b>
   Trump lidera pesquisas eleitorais para Presidência nos EUA; entenda o impacto da condenação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A popularidade do ex-presidente Donald Trump segue alta desde que as primeiras acusações criminais surgiram, em abril de 2023
 </span>
</a>
Analistas de sites políticos destacaram que, embora o embate tenha sido em clima de maior civilização, houve momentos de grande hostilidade. Trump se esquivou mais das perguntas e partiu para ataques a Biden, que foi considerado, com bom conteúdo, mas já iniciou o debate rouco e, por vezes, pareceu com o semblante fechado e se confundiu nas respostas.A
<a href="http://www.oliberal.com/?q=casa+branca">
 Casa Branca
</a>
inclusive se pronunciou, nas redes sociais, durante a transmissão do debate, para informar que Biden está resfriado, referindo-se à rouquidão do presidente estadunidense.Trump deixou de responder diretamente sobre a
<a href="http://www.oliberal.com/?q=invasão+do+capitólio">
 invasão do Capitólio
</a>
, (em 6 de janeiro de 2021), sobre os
<a href="http://www.oliberal.com/?q=processo+trump">
 processos judiciais que enfrenta
</a>
por fraudes. E, teve dificuldade de responder se aceitaria os resultados das urnas, independente do que for, afirmando que se o resultado for justo e limpo, vai aceitar; uma resposta já conhecida do eleitor norte-americano.O debate movimentou as redes sociais nos Estados Unidos e em diverso países, incluindo o Brasil, enquanto era transmitido. Foram 90 minutos de confronto direto.O cara a cara teve vários momentos de
<strong>
 ataques pessoais e de críticas
</strong>
, com uso de temas polêmicos. Biden chamou Trump de 'criminoso condenado', e também o acusou de fazer sexo com ex-atriz pornô quando a esposa estava grávida. Trump negou tudo e, por várias vezes, afirmou, com a cara fechada, que Biden abriu as fronteiras para imigrantes ilegais, de toda sorte, incluindo presidiários e está destruindo os Estados Unidos. Em dado momento, ainda no primeiro bloco do programa, Biden chamou Trump de "otário" e "perdedor". Trump exigiu um pedido de desculpas, que não foi feito por Biden.Durante o programa, o tema da condição dos negros foi bastante citado tanto por Trump quanto por Biden, e esse assunto também foi mencionado nas redes sociais, com grande expectativa sobre os posicionamentos dos dois políticos, prometendo melhores condições de empregabilidade, escolaridade e de saúde à população negra nos EUA.O senador americano Tim Scott, da Carolina do Sul, que é negro, tem acompanhado Trump, ultimamente, e inclusive estava com ele nos estúdios da CNN, na noite desta quinta-feira.
]]></description>
      <pubDate>27.06.24 23h59</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Investigado por​ fraude de precatórios e lavagem de dinheiro no Distrito Federal​ é preso no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/investigado-por-fraude-de-precatorios-e-lavagem-de-dinheiro-no-distrito-federal-e-preso-no-para-1.830992</link>
      <description><![CDATA[Após receber voz de prisão, o homem foi encaminhado para a unidade policial de Conceição do Araguaia, onde cumpriu as medidas cabíveis e já está à disposição da Justiça
Um homem foi preso durante a operação “Casos Sensíveis”, deflagrada na última quarta-feira (26), em
<a href="http://www.oliberal.com/?q=conceição+do+araguaia">
 Conceição do Araguaia
</a>
, no sudeste paraense. As investigações da Polícia Civil apontam que o homem é suspeito de crimes como lavagem de dinheiro e fraudes em precatórios no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=distrito+federal">
 Distrito Federal, em Brasília.
</a>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-e-preso-por-estupro-e-homicidio-de-jovem-no-para-1.830947" title="Homem é preso por estupro e homicídio de jovem no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Vitor Manoel seria casado e a polícia investiga se esse detalhe tem alguma relação com os crimes." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830952:1719539086/Homem-e-preso-por-estupro-e-homicidio-de-jovem-no-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9ffd1f1" data-title="Vitor Manoel seria casado e a polícia investiga se esse detalhe tem alguma relação com os crimes."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830952:1719539086/Homem-e-preso-por-estupro-e-homicidio-de-jovem-no-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0a6554d" title="Vitor Manoel seria casado e a polícia investiga se esse detalhe tem alguma relação com os crimes."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-por-estupro-e-homicidio-de-jovem-no-para-1.830947" title="Homem é preso por estupro e homicídio de jovem no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é preso por estupro e homicídio de jovem no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A jovem foi encontrada morta, sem roupas e com sinais de violência sexual, jogada em uma poça de lama
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-tentativa-de-homicidio-e-preso-em-tucuma-1.830868" title="Suspeito de tentar matar várias pessoas atropeladas é preso em Tucumã ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Marcus Vinicius de Souza preso em Tucumã pela Polícia Civil suspeito de tentativa homício qualificado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830874:1719528530/Tentativa-de-homicidio-com-caminhonete.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8985734" data-title="Marcus Vinicius de Souza preso em Tucumã pela Polícia Civil suspeito de tentativa homício qualificado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830874:1719528530/Tentativa-de-homicidio-com-caminhonete.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8882b5d" title="Marcus Vinicius de Souza preso em Tucumã pela Polícia Civil suspeito de tentativa homício qualificado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-tentativa-de-homicidio-e-preso-em-tucuma-1.830868" title="Suspeito de tentar matar várias pessoas atropeladas é preso em Tucumã ">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de tentar matar várias pessoas atropeladas é preso em Tucumã
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Marcos Vinicius Curvelo de Souza teria atropelado várias pessoas com uma caminhonete e atirado contra uma pessoa
 </span>
</a>
Segundo a PC, ele foi condenado há 5​7 anos de prisão e estava escondido na casa da mãe. Além dos crimes citados, o suspeito também respondia por uma tentativa de homicídio praticada contra a ex-companheira no estado de Goiás.Após receber voz de prisão, o homem foi encaminhado para a unidade policial de Conceição do Araguaia, onde cumpriu as medidas cabíveis e já está à disposição da Justiça.
]]></description>
      <pubDate>27.06.24 23h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupo Liberal reúne representantes da publicidade no Mídia Festival Experience 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/grupo-liberal-reune-representantes-da-publicidade-no-midia-festival-experience-2024-1.830956</link>
      <description><![CDATA[A programação celebra o Dia do Mídia e promove encontros de empresários e parceiros
O Grupo Liberal reuniu na noite desta quinta-feira (27) publicitários e empresários de Belém para celebrar o Dia do Mídia com o
<strong>
 Mídia Festival Experience 2024
</strong>
. A programação contou com shows, culinária e talk show sobre o
<strong>
 aumento do mercado publicitário
</strong>
, que no primeiro semestre de 2024 já mostra aumento de 23% no país.
<strong>
 Rose Maiorana, que é diretora comercial do Grupo Liberal,
</strong>
fez a abertura do evento e falou da satisfação em reunir empresários e publicitários do cenário paraense como forma não só de celebrar o Dia do Mídia, mas também de proporcionar interação entre os profissionais de comunicação.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/grupo-liberal-celebra-dia-do-midia-nesta-quinta-feira-27-06-1.830171" title="Grupo Liberal celebra Dia do Mídia com Mídia Festival Experience 2024 nesta quinta-feira (27/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Registro do Dia do Mídia realizado em 2023, na sede do Grupo Liberal" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830172:1719414305/dia-do-midia-2023.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=70e762c" data-title="Registro do Dia do Mídia realizado em 2023, na sede do Grupo Liberal"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830172:1719414305/dia-do-midia-2023.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a3ddf7e" title="Registro do Dia do Mídia realizado em 2023, na sede do Grupo Liberal"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/grupo-liberal-celebra-dia-do-midia-nesta-quinta-feira-27-06-1.830171" title="Grupo Liberal celebra Dia do Mídia com Mídia Festival Experience 2024 nesta quinta-feira (27/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Grupo Liberal celebra Dia do Mídia com Mídia Festival Experience 2024 nesta quinta-feira (27/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento reconhece as contribuições desses profissionais para o mercado paraense e promove redes de relacionamento
 </span>
</a>
<a href="/colunas/christian-emanoel/jornal-o-liberal-comemora-o-dia-do-midia-com-a-presenca-de-destaques-da-comunicacao-1.830743" title="Jornal O Liberal comemora o Dia do Mídia com a presença de destaques da comunicação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prédio do jornal O LIBERAL, no bairro do Marco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.751343:1700922821/O-LIBERAL.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e8e8c76" data-title="Prédio do jornal O LIBERAL, no bairro do Marco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.751343:1700922821/O-LIBERAL.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bf87739" title="Prédio do jornal O LIBERAL, no bairro do Marco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/colunas/christian-emanoel/jornal-o-liberal-comemora-o-dia-do-midia-com-a-presenca-de-destaques-da-comunicacao-1.830743" title="Jornal O Liberal comemora o Dia do Mídia com a presença de destaques da comunicação">
 <span class="title">
  <b>
   Jornal O Liberal comemora o Dia do Mídia com a presença de destaques da comunicação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
 </span>
</a>
"É uma satisfação muito grande poder gerar esse momento de interação. O Grupo Liberal tem satisfação de realizar essa programação, pois essa troca é de fundamental importância", destaca a diretora comercial do Grupo Liberal.O talk show foi conduzido pela jornalista Bel Soares que conversou com Yáscara Souza, diretora da Agência Brado Comunicação, a diretora de mercado Grupo Liberal Aline Viana e o jornalista e criativo de conteúdo Jorge Bentes. Durante a conversa Yáscara pontua que esse crescimento se deve ao momento pós-pandemia, o qual as pessoas estão mais preparadas para consumir e otimistas para o novo cenário.
<div class="row-container linha_galeria">
 <p class="tit_galeria">
  DIA DO MÍDIA
 </p>
 <div class="element-gallery" id="gallery-25145875-7-124308">
  <div class="fotorama" data-allowfullscreen="native" data-arrows="true" data-click="true" data-keyboard="true" data-loop="true" data-nav="thumbs" data-ratio="3/2" data-swipe="true" data-thumbheight="60px" data-thumbwidth="86px" data-trackpad="true" data-width="100%">
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.830965:1719540323/image/DIA%20DO%20M%C3%8DDIA%2001.jpeg?$p=f52ee34" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Wagner Santana/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.830964:1719540323/image/DIA%20DO%20M%C3%8DDIA%2002.jpeg?$p=b311ea2" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Wagner Santana/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.830963:1719540323/image/DIA%20DO%20M%C3%8DDIA%2003.jpeg?$p=719e579" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Wagner Santana/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.830962:1719540323/image/DIA%20DO%20M%C3%8DDIA%2004.jpeg?$p=15bb4f2" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Wagner Santana/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.830961:1719540323/image/DIA%20DO%20M%C3%8DDIA%2005.jpeg?$p=0242556" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Wagner Santana/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
  </div>
  <div class="caption captioncont">
  </div>
  <div class="captions" style="display: none">
   <div class="caption-1">
    <div class="caption-text">
     Foto: Wagner Santana/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-2">
    <div class="caption-text">
     Foto: Wagner Santana/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-3">
    <div class="caption-text">
     Foto: Wagner Santana/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-4">
    <div class="caption-text">
     Foto: Wagner Santana/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-5">
    <div class="caption-text">
     Foto: Wagner Santana/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
</div>
<noscript>
 <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830965:1719540323/image/DIA%20DO%20M%C3%8DDIA%2001.jpeg?w=480&amp;$p$w=5d165ba"/>
</noscript>
<style type="text/css">
 .fotorama__stage {width: 100%!important;}
      .default-layout{width: 100%;}
      div.linha_galeria{width: 100%; max-width: 100%;}
      section.article article .ol-article-content .ol-article-body{width: 100%!important}
      .ol-pagelayout div[name="ajuste_largura"] .ImgGaleria .default-layout{width: 100%!important;}
      @media(min-width: 1220px) {
        section.article article .ol-article-content .ol-article-body{max-width: 700px!important;}
      }
      @media(max-width: 720px) {
        div.linha_galeria{padding: 0px;}
      }
</style>
<script>
 $(function () {
      var elemento = $(".linha_galeria").parent().parent();
      elemento.css("width","90%");
      var widths = {};
                  widths[480] = "w=480&$w=a4163d7";
            widths[640] = "w=640&$w=b1689f7";
            widths[1136] = "w=1136&$w=ec52ab9";
            widths[2048] = "w=2048&$w=dbf56c5";
            widths[2880] = "w=2880&$w=0bef4b4";
            var gallery = $('#gallery-25145875-7-124308');
      var galleryWidth = gallery.innerWidth();
      var windowSize = Math.max(screen.width, screen.height);
      if (window.devicePixelRatio) {
        windowSize = Math.round(windowSize * window.devicePixelRatio);
        galleryWidth = Math.round(galleryWidth * window.devicePixelRatio);
      }
      var inlineWidth = Number.MAX_VALUE;
      var fullWidth = Number.MAX_VALUE;
      var biggestWidth = 0;
      for (var key in widths) {
        if (widths.hasOwnProperty(key)) {
          var width = parseInt(key);
          if (width > galleryWidth && width < inlineWidth) {
            inlineWidth = width;
          }
          if (width > windowSize && width < fullWidth) {
            fullWidth = width;
          }
          biggestWidth = Math.max(biggestWidth, width);
        }
      }
      var inlineWidth = Math.min(inlineWidth, biggestWidth);
      var fullWidth = Math.min(fullWidth, biggestWidth);
      gallery.find("a").each(function() {
        var a = $(this);
        var baseUrl = a.attr("data-baseurl");
        a.attr("href", baseUrl + "&" + widths[inlineWidth]);
        a.attr("data-full", baseUrl + "&" + widths[fullWidth]);
      });
      gallery.find(".fotorama").on("fotorama:showend", function(e, fotorama, extra) {
        var captionContainer = gallery.find(".caption");
        var caption = gallery.find(".caption-" + (fotorama.activeIndex + 1)).html();
        captionContainer.hide();
        captionContainer.html(caption);
        captionContainer.fadeIn("fast");
      }).fotorama();
    });
</script>
DIA DO MÍDIASobre a importância da integração entre publicidade e jornalismo, Yáscara falou que o jornalismo sempre foi um passo importante para a construção de qualquer marca. "Quando a gente fala de conteúdo de marca a gente vê o jornalismo como principal parceiro não só pela possibilidade de captação da mensagem e distribuição, mas também com o intuito de trazer a relevância de um jornal", destaca Yascara Souza.Aline Viana, diretora de mercado do Grupo Liberal, fala que o crescimento do mercado publicitário se deve a capacidade de se reinventar, pois os profissionais da comunicação ficam a todo momento reinventando novas maneiras e novos caminhos para realizar novos produtos. "Esse crescimento vem da capacidade de crescer e de se reinventar", destaca Aline Viana.Aline também falou da importância do evento e da integração entre os profissionais. "Para nós, do Grupo Liberal, é uma grande alegria poder proporcionar esse tipo de programação, pois em um mercado que a gente vive hoje que está cada vez mais assertivo e também transitório, portanto, os profissionais de mídia são fundamentais tantos para os veículos como também para as agências", destaca Aline Viana.Jorge Bentes, que é jornalista e criativo de conteúdo, destaca que preza em trabalhar com a publicidade munido de dados, uma vez que o planejamento é de grande importância para o crescimento do mercado.Sobre o dia do mídia e a importância do evento, Jorge Bentes acrescenta que é sempre importante conscientizar o mercado que o digital está presente e que as marcas precisam se apoderar mais desse meio, que possui de vários formatos. "O Grupo Liberal tem a história do pioneirismo e é muito bom ter esse tipo de evento para que celebre a inovação e os novos tempos de propagandas", destaca Bentes.Wilson Portela, que é diretor da Gil Comunicação, destaca que o mídia tem grande importância para a comunicação, pois se não existir um ótimo trabalho de mídia o cliente não terá o retorno superado. “Nehuma agência de publicidade pode sobreviver sem uma boa mídia, ela pode ter um excelente atendimento, mas se não tiver um trabalho de pesquisa de mídia não vai saber como funcionar. Gil Comunicação está no mercado há 50 anos e eu comecei com Romulo Maiorana e hoje já estamos com 50 anos”, pontua Wilson Portela.Quem também participou do evento foi Diego Paz, que é coordenador de relacionamento do Sicredi, ele diz que celebrar o dia do mídia é reconhecer a importância de um profissional que muitas vezes está dentro da agência e acaba não tendo tanta visibilidade, mas que tem um trabalho fundamental. “É um momento para celebrar o trabalho de um profissional que tem um papel estratégico na comunicação e quem sem ele o mercado não gira”, explica.Rafaela Rocha, gerente de marketing do Shopping Bosque Grão-Pará, também esteve presente e disse que celebrar o dia do mídia é importante em todos os aspectos, pois quem trabalha com comunicação precisa o tempo todo estar em contato com o profissional. “É muito bom estar aqui, pois o Grupo Liberal sempre foi parceiro do shopping e viemos aqui para encontrar amigos e parceiros”, destaca Rafaela.A programação contou com os shows de Valéria Paiva, Zaynara, Gang do Eletro, Edilson Moreno, Nelsinho Rodrigues, Kim Marques, Manoel Cordeiro, Os Vingadores do Brega, Robôs e Gigio Boy.
]]></description>
      <pubDate>27.06.24 23h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso por estupro e homicídio de jovem no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-preso-por-estupro-e-homicidio-de-jovem-no-para-1.830947</link>
      <description><![CDATA[A jovem foi encontrada morta, sem roupas e com sinais de violência sexual, jogada em uma poça de lama
Vitor Manoel de Sousa foi preso na manhã desta quinta-feira (27), na zona rural de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=novo+progresso">
 Novo Progresso
</a>
, sudeste do Pará, pelos crimes de estupro e homicídio qualificado contra Maria Clara dos Santos Sousa, de 19 anos, conhecida como “Boneca”. Os crimes ocorreram em janeiro deste ano em
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Nova+Ipixuna">
 Nova Ipixuna
</a>
, também no sudeste do estado. A jovem foi encontrada morta, sem roupas e com sinais de violência sexual, jogada em uma poça de lama.Na época, uma testemunha se apresentou à polícia com mensagens do suspeito, indicando a localização do corpo. Vitor Manoel seria casado e a polícia investiga se esse detalhe tem alguma relação com os crimes.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/suspeito-de-estupro-e-preso-ao-comparecer-em-audiencia-no-para-1.830411" title="Suspeito de estupro é preso ao comparecer em audiência no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830412:1719448462/sirene-de-policia.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3e554e2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830412:1719448462/sirene-de-policia.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9e283e6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-estupro-e-preso-ao-comparecer-em-audiencia-no-para-1.830411" title="Suspeito de estupro é preso ao comparecer em audiência no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de estupro é preso ao comparecer em audiência no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O homem foi preso pela Polícia Militar e encaminhado para a Delegacia Especializada de Atendimento à Mulher (Deam)
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-que-estava-foragido-da-justica-e-preso-por-estupro-de-vulneravel-em-curionopolis-1.830025" title="Homem que estava foragido da justiça é preso por estupro de vulnerável em Curionópolis">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830026:1719367187/495948590.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=059af44" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830026:1719367187/495948590.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1269760" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-que-estava-foragido-da-justica-e-preso-por-estupro-de-vulneravel-em-curionopolis-1.830025" title="Homem que estava foragido da justiça é preso por estupro de vulnerável em Curionópolis">
 <span class="title">
  <b>
   Homem que estava foragido da justiça é preso por estupro de vulnerável em Curionópolis
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O mandado de prisão contra o acusado foi expedido no dia 28 de maio
 </span>
</a>
Segundo a polícia, após fugir e pas​sar por vários municípios e estados, incluindo Tocantins e Goiás, Vitor Manoel foi localizado em Novo Progresso, no Pará, cerca de 1.400 km do local do crime. Ele foi encaminhado ao Sistema Penitenciário e ficará à disposição do Poder Judiciário.O corpo de Maria Clara dos Santos Sousa foi encontrado na tarde de 16 de janeiro deste ano, próximo à PA-150, em Nova Ipixuna. A jovem estava sem roupas, com sinais de violência sexual, jogada em uma poça de lama.
]]></description>
      <pubDate>27.06.24 22h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Djidja: MP denuncia mãe, irmão e ex-namorado por tráfico de drogas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/caso-djidja-mp-denuncia-mae-irmao-e-ex-namorado-por-trafico-de-drogas-1.830926</link>
      <description><![CDATA[Além deles, mais 7 pessoas foram denunciadas pelo mesmo crime
O Ministério Público do Amazonas (MPAM) denunciou nesta quinta-feira (27) Cleusimar Cardoso, mãe de Djidja Cardoso, junto com seu irmão, Ademar Cardoso, e seu ex-namorado, Bruno Roberto da Silva, por tráfico de drogas. Além deles, outras sete pessoas foram denunciadas pelo mesmo crime. Djidja, ex-sinhazinha, foi encontrada morta no final de maio em Manaus, com a suspeita de overdose de cetamina.De acordo com as investigações, a família de Djidja criou o grupo religioso "Pai, Mãe, Vida", que promovia o uso indiscriminado da droga sintética cetamina, usada tanto em humanos quanto em animais, conhecida por causar alucinações e dependência. Entre os presos estão funcionários de uma rede de salões de beleza da família, o ex-namorado de Djidja, um coach, além do proprietário e funcionários de clínicas veterinárias suspeitos de fornecer a droga ao grupo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/policia-conclui-inquerito-de-assassinato-de-djidja-cardoso-e-indicia-11-pessoas-1.828014" title="Polícia conclui inquérito de assassinato de Djidja Cardoso e indicia 11 pessoas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821607:1717452156/djidja-cardoso.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d3597c5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821607:1717452156/djidja-cardoso.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6dd79e3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/policia-conclui-inquerito-de-assassinato-de-djidja-cardoso-e-indicia-11-pessoas-1.828014" title="Polícia conclui inquérito de assassinato de Djidja Cardoso e indicia 11 pessoas">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia conclui inquérito de assassinato de Djidja Cardoso e indicia 11 pessoas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Familiares serão indiciados por diversos crimes, incluindo tortura e tráfico de drogas
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-imagens-mostram-ultimos-momentos-de-djidja-cardoso-com-vida-1.824061" title="VÍDEO: Imagens mostram últimos momentos de Djidja Cardoso com vida">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.820365:1717110884/djidja-cardoso-ganha-despedida-de-boi-garantido-em-velorio.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0abf686" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.820365:1717110884/djidja-cardoso-ganha-despedida-de-boi-garantido-em-velorio.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c40e81a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-imagens-mostram-ultimos-momentos-de-djidja-cardoso-com-vida-1.824061" title="VÍDEO: Imagens mostram últimos momentos de Djidja Cardoso com vida">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Imagens mostram últimos momentos de Djidja Cardoso com vida
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As imagens foram gravadas pelo ex namorado de Djidja
 </span>
</a>
<a href="/brasil/caso-djidja-cardoso-veja-quem-sao-os-paraenses-presos-na-investigacao-sobre-trafico-de-cetamina-1.823603" title="Caso Djidja Cardoso: veja quem são os paraenses presos na investigação sobre tráfico de cetamina ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem mostra os quatro paraenses presos na investigação sobre tráfico de cetamina" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823605:1717935838/Caso-Djidja-Cardoso-veja-quem-s-o-os-paraenses-presos-investigac-o-sobre-trafico-de-cetamina.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3e8eab9" data-title="Imagem mostra os quatro paraenses presos na investigação sobre tráfico de cetamina"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823605:1717935838/Caso-Djidja-Cardoso-veja-quem-s-o-os-paraenses-presos-investigac-o-sobre-trafico-de-cetamina.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e56ed18" title="Imagem mostra os quatro paraenses presos na investigação sobre tráfico de cetamina"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/caso-djidja-cardoso-veja-quem-sao-os-paraenses-presos-na-investigacao-sobre-trafico-de-cetamina-1.823603" title="Caso Djidja Cardoso: veja quem são os paraenses presos na investigação sobre tráfico de cetamina ">
 <span class="title">
  <b>
   Caso Djidja Cardoso: veja quem são os paraenses presos na investigação sobre tráfico de cetamina
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Até o momento, a polícia prendeu dez pessoas no caso, sendo que quatro dessas são paraenses
 </span>
</a>
A Justiça agora abrirá prazo para que os réus apresentem defesa prévia contra a denúncia do MP. Em seguida, será decidido se o juiz designado para o caso aceitará ou não a denúncia.O promotor de Justiça, André Virgílio Betola Seffair, afirmou que Cleusimar Cardoso estava no núcleo central do esquema de tráfico de entorpecentes. Segundo o MP, Bruno Roberto da Silva incentivava Cleusimar a continuar na busca de uma falsa elevação espiritual.Além disso, o promotor denunciou que Ademar Cardoso estuprou uma de suas ex-namoradas após aplicar cetamina nela. Ele também afirmou que Ademar e sua mãe impediram que a família de outra ex-namorada, também viciada na substância, a resgatasse da casa onde vivia com o acusado.O caso agora aguarda a decisão judicial para saber se a denúncia será aceita e, consequentemente, quais serão os próximos passos no processo.- Cleusimar Cardoso Rodrigues (mãe de Djidja): denunciada por tráfico de drogas e associação para o tráfico;- Ademar Farias Cardoso Neto (irmão de Djidja): denunciado por tráfico de drogas e associação para o tráfico;- José Máximo Silva de Oliveira (dono de uma clínica veterinária que fornecia a cetamina): denunciado por tráfico de drogas e associação para o tráfico;- Sávio Soares Pereira (sócio de José Máximo na clínica veterinária): denunciado por tráfico de drogas e associação para o tráfico;- Hatus Moraes Silveira (coach que se passava por personal da família de Djidja): denunciado por tráfico de drogas e associação pra o tráfico;- Marlisson Vasconcelos Dantas (cabeleireiro em uma rede de salões de beleza da família de Djidja): denunciado por tráfico de drogas;- Claudiele Santos Silva (maquiadora em uma rede de salões de beleza da família de Djidja): denunciado por tráfico de drogas;- Verônica da Costa Seixas (gerente de uma rede de salões de beleza da família de Djidja): denunciado por tráfico de drogas;- Emicley Araújo Freitas (funcionário da clínica veterinária de José Máximo): denunciado por tráfico de drogas.- Bruno Roberto da Silva Lima (ex-namorado de Djidja): também denunciado por tráfico de drogas.
]]></description>
      <pubDate>27.06.24 22h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Primeira noite do espetáculo ‘Paulo Para Sempre Ruy’ emociona público no Theatro da Paz</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/primeira-noite-do-espetaculo-paulo-para-sempre-ruy-emociona-publico-no-theatro-da-paz-1.830930</link>
      <description><![CDATA[As apresentações se estenderão até 29 de junho, conta com ingressos disponíveis online e nas bilheterias do teatro

Uma noite de fortes
<strong>
 emoções
</strong>
e regado à
<strong>
 música
</strong>
. Foi assim esta quinta-feira (27), quando o
<strong>
 Theatro da Paz
</strong>
, em
<strong>
 Belém
</strong>
, recebeu o
<strong>
 espetáculo
</strong>
"
<strong>
 Paulo Para Sempre Ruy
</strong>
", uma homenagem aos compositores paraenses, pai e filho,
<strong>
 Ruy Barata
</strong>
e
<strong>
 Paulo André
</strong>
. O
<strong>
 espetáculo
</strong>
, que tem
<strong>
 apoio
</strong>
do
<strong>
 Grupo Liberal,
</strong>
apresentou uma retrospectiva do trabalho da dupla, com participações de artistas de várias gerações acompanhados por uma grande orquestra composta por naipes de cordas, sopros e percussão. O evento, que se estenderá até o dia 29 de junho, conta com ingressos disponíveis online e nas bilheterias do teatro.
<a href="/cultura/espetaculo-musical-sobre-obra-de-ruy-barata-e-paulo-andre-estreia-hoje-27-em-belem-1.830415" title="Espetáculo musical sobre obra de Ruy Barata e Paulo André estreia hoje (27) em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As canções de Paulo André e Ruy Barata voltaram aos palcos em uma versão ampliada com o espetáculo “Paulo Para Sempre Ruy”" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830416:1719450290/Ruy-Barata-e-Paulo-Andre-Barata.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f5f162b" data-title="As canções de Paulo André e Ruy Barata voltaram aos palcos em uma versão ampliada com o espetáculo “Paulo Para Sempre Ruy”"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830416:1719450290/Ruy-Barata-e-Paulo-Andre-Barata.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=349280c" title="As canções de Paulo André e Ruy Barata voltaram aos palcos em uma versão ampliada com o espetáculo “Paulo Para Sempre Ruy”"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/espetaculo-musical-sobre-obra-de-ruy-barata-e-paulo-andre-estreia-hoje-27-em-belem-1.830415" title="Espetáculo musical sobre obra de Ruy Barata e Paulo André estreia hoje (27) em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Espetáculo musical sobre obra de Ruy Barata e Paulo André estreia hoje (27) em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os shows ocorrerão também nos dias 28 e 29 de junho, sempre às 20h
 </span>
</a>
<a href="/cultura/espetaculo-paulo-para-sempre-ruy-traz-grandes-interpretes-ao-theatro-da-paz-saiba-quem-vira-1.825472" title="Espetáculo 'Paulo Para Sempre Ruy' traz grandes intérpretes ao Theatro da Paz; saiba quem virá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825474:1718363066/Ruy-Barata-e-Paulo-Andre-Barata-Artistas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=62efa06" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825474:1718363066/Ruy-Barata-e-Paulo-Andre-Barata-Artistas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ee053cc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/espetaculo-paulo-para-sempre-ruy-traz-grandes-interpretes-ao-theatro-da-paz-saiba-quem-vira-1.825472" title="Espetáculo 'Paulo Para Sempre Ruy' traz grandes intérpretes ao Theatro da Paz; saiba quem virá">
 <span class="title">
  <b>
   Espetáculo 'Paulo Para Sempre Ruy' traz grandes intérpretes ao Theatro da Paz; saiba quem virá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jane Duboc, Vital Lima e Andréa Pinheiro são alguns dos nomes confirmados
 </span>
</a>
<a href="/cultura/paulo-para-sempre-ruy-theatro-da-paz-recebe-tributo-ao-legado-de-pai-e-filho-na-musica-paraense-1.806186" title="'Paulo Para Sempre Ruy': Theatro da Paz recebe tributo ao legado de pai e filho na música paraense">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='"Paulo Para Sempre Ruy": Theatro da Paz recebe tributo ao legado de pai e filho na música paraense' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.806207:1713841364/Paulo-Para-Sempre-Ruy.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b404c75" data-title='"Paulo Para Sempre Ruy": Theatro da Paz recebe tributo ao legado de pai e filho na música paraense'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.806207:1713841364/Paulo-Para-Sempre-Ruy.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2e4c0b9" title='"Paulo Para Sempre Ruy": Theatro da Paz recebe tributo ao legado de pai e filho na música paraense'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/paulo-para-sempre-ruy-theatro-da-paz-recebe-tributo-ao-legado-de-pai-e-filho-na-musica-paraense-1.806186" title="'Paulo Para Sempre Ruy': Theatro da Paz recebe tributo ao legado de pai e filho na música paraense">
 <span class="title">
  <b>
   'Paulo Para Sempre Ruy': Theatro da Paz recebe tributo ao legado de pai e filho na música paraense
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O show que celebra a obra de Ruy Barata e Paulo André Barata acontece em junho e os ingressos já estão à venda.
 </span>
</a>
Grandes nomes da música paraense, como
<strong>
 Jane Duboc, Andréa Pinheiro, Vital Lima, Marco Monteiro, Eloy Iglesias, Trio Warilou, Olivar Barreto, Pedrinho Callado, Juliana Sinimbú e Pinduca,
</strong>
se revezam no palco para interpretar as
<strong>
 canções
</strong>
de
<strong>
 Paulo André e Ruy Barata.
</strong>
A direção musical é assinada por Jacinto Kahwage, Luiz Pardal e Ziza Padilha, sob a direção-geral do jornalista e produtor musical Tito Barata, filho de Ruy e irmão de Paulo André.O cantor
<strong>
 Olivar Barreto
</strong>
abriu as apresentações cantando "Canto da Ressurreição". Ele expressou a responsabilidade e emoção de interpretar as músicas da dupla. "Cantar Ruy e Paulo é sempre uma grande responsabilidade. A apresentação foi bem legal, a música é linda, ensaiamos bastante e a orquestra é competentíssima", afirmou, acrescentando estar feliz pela reação positiva do público, destacando a receptividade calorosa das canções.
<strong>
 Jane Duboc
</strong>
, cantora paraense que vive no Rio de Janeiro há mais de uma década, destacou a emoção de se apresentar novamente em Belém. "Fiquei muito emocionada, o público cantando junto, são muitos anos de convivência com o público paraense e a música de Paulo André e Ruy Barata me toca profundamente", contou. O
<strong>
 Trio Warilou
</strong>
, formado por
<strong>
 Joba
</strong>
,
<strong>
 Nicinha
</strong>
e
<strong>
 Suelene
</strong>
, também participou do evento. Joba destacou a importância de cantar as músicas de Paulo André e Ruy Barata. "Passear pelo universo de Paulo André e Ruy Barata é sempre ótimo, especialmente pela amizade que construímos ao longo dos anos", disse. O trio interpretou a canção "Baiucas", retratando a vida boêmia da cidade.
<strong>
 Andréa Pinheiro
</strong>
compartilhou sua emoção após a apresentação. "Eu fiquei muito emocionada, o público está extremamente caloroso, aplaudindo. A música que eu canto é difícil, mas a energia do público me envolveu completamente", comentou. Ela ressaltou a importância da obra de Paulo André e Ruy Barata para a região amazônica, destacando a universalidade das mensagens nas letras das canções. “Eu considero o Paulo e o Rui, a dupla, assim, que têm um trabalho valoroso para a nossa região, porque eles fazem uma música que é da região, que fala das coisas da região, mas que é uma linguagem universal”, destacou Andréa. Andréa também lembrou a recente perda de Paulo André, que faleceu em 25 de setembro de 2023, aos 77 anos. "Foi um baque muito grande, porque éramos muito próximos, nossas famílias eram muito amigas. Mesmo Paulo não estando mais fisicamente, sua obra está aí, e vamos lembrar sempre dele", disse visivelmente emocionada. O tributo também sucessos consagrados, como “Pauapixuna”, “Foi Assim”, “Indauê Tupã” e “Este Rio é Minha Rua”, mas também surpreendeu o público outras canções consideradas como ‘joias raras’, como “Cuba Libre”, parceria de Paulo André e Ruy com Alfredo Oliveira.
<strong>
 Espetáculo ‘Paulo Para Sempre Ruy’
</strong>
]]></description>
      <pubDate>27.06.24 22h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biden e Trump  começam debate político em Atlanta; primeiro tema é a pandemia da Covid </title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/biden-e-trump-comecam-debate-politico-em-atlanta-primeiro-tema-e-a-pandemia-da-covid-1.830925</link>
      <description><![CDATA[Embate, na noite desta quinta-feira (23), é considerado o momento mais importantes das eleições presidenciais marcadas para novembro


O embate televisivo entre o democrata
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Joe+Biden">
 Joe Biden
</a>
, de 81 anos, e o republicano
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Donald+Trump">
 Donald Trump
</a>
, de 78 anos, desta quinta-feira (27) é o primeiro e acontece a quatro meses das eleições presidenciais norte-americanas, previstas para o próximo mês de novembro. São 90 minutos no total, com dois intervalos comerciais, e, mesmo nesses momentos, os candidatos não vão poder ser contatados por assessores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/biden-diz-que-busca-garantir-seguranca-da-fronteira-1.822205" title="Biden diz que busca 'garantir segurança' da fronteira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.392032:1622136980/biden.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4492dc5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.392032:1622136980/biden.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=58565ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/biden-diz-que-busca-garantir-seguranca-da-fronteira-1.822205" title="Biden diz que busca 'garantir segurança' da fronteira">
 <span class="title">
  <b>
   Biden diz que busca 'garantir segurança' da fronteira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-presidente Donald Trump emitiu um programa semelhante em 2018, que foi considerado ilegal por várias cortes federais
 </span>
</a>
<a href="/mundo/trump-lidera-pesquisas-eleitorais-para-presidencia-nos-eua-entenda-o-impacto-da-condenacao-1.820759" title="Trump lidera pesquisas eleitorais para Presidência nos EUA; entenda o impacto da condenação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.301383:1598884820/Donald-Trump.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7cc7a18" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.301383:1598884820/Donald-Trump.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c94cf8b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/trump-lidera-pesquisas-eleitorais-para-presidencia-nos-eua-entenda-o-impacto-da-condenacao-1.820759" title="Trump lidera pesquisas eleitorais para Presidência nos EUA; entenda o impacto da condenação">
 <span class="title">
  <b>
   Trump lidera pesquisas eleitorais para Presidência nos EUA; entenda o impacto da condenação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A popularidade do ex-presidente Donald Trump segue alta desde que as primeiras acusações criminais surgiram, em abril de 2023
 </span>
</a>
A imprensa dos Estados Unidos vem destacando tratar-se de um debate inédito na história do país. O evento é promovido pelo canal de notícias CNN e retransmitido pela CNN Brasil.Especialistas que acompanham o cenário político norte-americano apontaram, nos últimos dias, que um eventual desempenho ruim de Joe Biden no debate desta quinta-feira, que acontece tão cedo no calendário eleitoral americano, vai estimular novamente conversas sobre a escolha de um outro candidato pelo partido na convenção democrata, que acontece em agosto.A expectativa de especialistas ouvidos pela Agência Brasil, por exemplo, é que o cardápio de temas terá a manutenção da democracia nos Estados Unidos, a situação da economia e o conflito no Oriente Médio. Eles também consideram que tão importante quanto as questões abordadas, será a performance, como desempenho, memória, resistência e energia.As eleições de 2024 nos Estados Unidos estão programadas para serem realizadas, em grande parte, na terça-feira, 5 de novembro de 2024.
]]></description>
      <pubDate>27.06.24 22h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cametá perde para o Maranhão-MA, fora de casa, e se complica na Série D</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/cameta-perde-para-o-maranhao-ma-fora-de-casa-e-se-complica-na-serie-d-1.830917</link>
      <description><![CDATA[O único gol da partida foi marcado pelo atacante Vinícius Barata, aos 27 minutos da etapa final
O Cametá perdeu para o Maranhão-MA por 1 a 0 na noite desta quinta-feira (27) e se complicou na Série D do
<a href="http://www.oliberal.com/?q=brasileirão">
 Brasileirão
</a>
. O único gol da partida, disputada no estádio Nhozinho Santos, em São Luís, foi marcado pelo atacante Vinícius Barata, aos 27 minutos da etapa final.O jogo começou com os donos da casa ditando as ações. Apesar disso, o Cametá conseguiu se segurar bem na etapa inicial e levou o jogo para o segundo tempo com o placar zerado.No entanto, na volta do intervalo, o Maranhão-MA começou a apertar ainda mais a defesa adversária e foi recompensado com o gol de Vinícius Barata. Após o tento sofrido, o Cametá até tentou reagir na partida, mas muito na base do "abafa", sem ataques bem definidos. A vontade do Mapará não foi o suficiente para igualar o marcador, que terminou com vitória dos mandantes.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/ex-paysandu-marca-duas-vezes-cameta-vence-o-river-e-se-aproxima-do-g4-na-serie-d-1.826343" title="Ex-Paysandu marca duas vezes, Cametá vence o River e se aproxima do G4 na Série D">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826535:1718633169/cameta.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=340ff24" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826535:1718633169/cameta.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e7692eb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/ex-paysandu-marca-duas-vezes-cameta-vence-o-river-e-se-aproxima-do-g4-na-serie-d-1.826343" title="Ex-Paysandu marca duas vezes, Cametá vence o River e se aproxima do G4 na Série D">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-Paysandu marca duas vezes, Cametá vence o River e se aproxima do G4 na Série D
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mapará Elétrico se aproximou do grupo de cima na tabela da Série D e o sonho da classificação segue vivo no Parque do Bacurau
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/ex-remo-marca-golaco-pelo-cameta-na-serie-d-do-brasileiro-assista-1.825689" title="Ex-Remo marca golaço pelo Cametá na Série D do Brasileiro; assista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Lateral-direito Léo Rosa marcou golaço pelo Cametá" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825712:1718388085/Leo-Rosa.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ed7f4ea" data-title="Lateral-direito Léo Rosa marcou golaço pelo Cametá"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825712:1718388085/Leo-Rosa.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=798e57d" title="Lateral-direito Léo Rosa marcou golaço pelo Cametá"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/ex-remo-marca-golaco-pelo-cameta-na-serie-d-do-brasileiro-assista-1.825689" title="Ex-Remo marca golaço pelo Cametá na Série D do Brasileiro; assista">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-Remo marca golaço pelo Cametá na Série D do Brasileiro; assista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cametá empatou em 2 a 2 com o Fluminense-PI na Série D
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/serie-d-cameta-reencontra-fluminense-pi-em-returno-e-busca-segunda-vitoria-em-cima-do-rival-1.824815" title="Série D: Cametá reencontra Fluminense-PI em returno e busca segunda vitória em cima do rival">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mapará vence mais uma em casa e respira na Série D" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823726:1717968035/Cameta.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=88eb396" data-title="Mapará vence mais uma em casa e respira na Série D"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823726:1717968035/Cameta.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=61a2f89" title="Mapará vence mais uma em casa e respira na Série D"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/serie-d-cameta-reencontra-fluminense-pi-em-returno-e-busca-segunda-vitoria-em-cima-do-rival-1.824815" title="Série D: Cametá reencontra Fluminense-PI em returno e busca segunda vitória em cima do rival">
 <span class="title">
  <b>
   Série D: Cametá reencontra Fluminense-PI em returno e busca segunda vitória em cima do rival
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mapará enfrentou a equipe piauiense na rodada anterior, garantiu uma vitória em casa, e agora busca segundo êxito
 </span>
</a>
Com o resultado, o Cametá caiu para a 7ª posição, a vice-lanterna, do Grupo A2 da Série D, com 11 pontos. Por outro lado, o Mapará não perdeu o G-4 - zona que garante vaga na próxima fase do torneio - de vista. O 4ª colocado, o River-PI, tem 14 pontos, apenas três a mais que o time paraense.Quem se beneficiou com a vitória foi o Maranhão-MA. Com três pontos somados diante do Cametá alçaram a equipe para a liderança do grupo, com 17 pontos.O próximo compromisso do Cametá na Quarta Divisão será na quarta-feira (3), diante do Moto Club-MA, pela 11ª rodada do torneio. A partida será disputada no estádio
<a href="http://www.oliberal.com/?q=castelão">
 Castelão
</a>
, novamente em São Luís.
]]></description>
      <pubDate>27.06.24 21h59</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
