<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com dados: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-dados-o-que-significa-o-sonho-1.857375</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com dados
Sonhar com dados pode ter vários significados, dependendo do contexto em que os dados aparecem e das emoções associadas ao sonho. Os dados são símbolos de sorte, risco, decisão e o acaso. Veja alguns exemplos de sonhos com dados e seus respectivos significados:Jogar dados em um sonho pode simbolizar a tomada de riscos ou a incerteza em relação a uma decisão que você precisa tomar na vida real. Pode indicar que você está deixando algo importante ao acaso, ou que está disposto a aceitar o que vier, sem garantias.Dados quebrados em um sonho podem sugerir que os riscos que você está assumindo são mal calculados ou que você está em uma situação onde as probabilidades não estão a seu favor. Pode ser um alerta para reconsiderar suas opções antes de seguir adiante.Perder os dados pode representar uma perda de controle sobre uma situação em sua vida. Isso pode simbolizar incerteza, a sensação de que você não tem mais como influenciar o resultado de algo importante, ou medo de falhar.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-uma-piscina-o-que-significa-o-sonho-1.856117" title="Sonhar com uma piscina: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856122:1725031580/sonhar-com-piscina.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2daf89f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856122:1725031580/sonhar-com-piscina.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=40151ef" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-uma-piscina-o-que-significa-o-sonho-1.856117" title="Sonhar com uma piscina: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com uma piscina: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com piscina
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-redemoinho-o-que-significa-o-sonho-1.856105" title="Sonhar com redemoinho: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856109:1725030087/sonhar-com-redemoinho.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=55f773e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856109:1725030087/sonhar-com-redemoinho.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a15d531" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-redemoinho-o-que-significa-o-sonho-1.856105" title="Sonhar com redemoinho: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com redemoinho: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com redemoinho
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-escadas-o-que-significa-o-sonho-1.781324" title="Sonhar com escadas: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855678:1724902341/sonhar-com-escada.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8fabe70" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855678:1724902341/sonhar-com-escada.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7029044" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-escadas-o-que-significa-o-sonho-1.781324" title="Sonhar com escadas: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com escadas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com escada
 </span>
</a>
Dados coloridos podem simbolizar a diversidade de opções ou o fato de que você está considerando múltiplas possibilidades. As cores podem ter significados adicionais, como vermelho para paixão ou perigo, verde para crescimento, etc.Sonhar com dados em um cassino sugere que você está em um ambiente onde o risco é uma parte importante do processo. Pode refletir a sensação de que você está "apostando" em algo na vida real, seja uma decisão financeira, um relacionamento ou outra área significativa.Ver outra pessoa jogando os dados pode simbolizar que você sente que os resultados de certas situações em sua vida estão fora do seu controle e nas mãos de outra pessoa. Pode refletir uma sensação de impotência ou dependência das escolhas alheias.Dados alinhados podem sugerir que você está buscando ordem ou tentando controlar o resultado de algo que normalmente seria incerto. Pode indicar uma necessidade de previsibilidade e controle em sua vida, ou uma tentativa de evitar riscos.
]]></description>
      <pubDate>03.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 03/09: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta terça</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-03-09-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-terca-1.857377</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta terça (03/09) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
A satisfação é o foco do dia. Invista nos seus verdadeiros desejos, sejam eles simples ou ousados. Alinhe-se com suas paixões e siga em frente.Parcerias serão fundamentais nas decisões sobre seu futuro. Aproveite o tempo livre para estar com pessoas que lhe oferecem segurança e bons conselhos. Mantenha contato com essas pessoas.O dia será agitado, com muita energia e ansiedade. Utilize essa energia de forma positiva, mas tome cuidado com os excessos. Aproveite o momento, mas com equilíbrio.Este é o momento de expressar suas emoções. Colocar em palavras o que sente ajudará a legitimar seus sentimentos. Não tenha medo de se expor; isso será essencial para seu crescimento.Amigos serão sua fonte de alegria e força hoje. Não tente fazer tudo sozinho; conte com aqueles que estão ao seu lado, independentemente de distância ou tempo. Você tem apoio.Você começará a enxergar possibilidades onde antes havia dúvidas. Confie na sua sensibilidade e permita-se abrir as portas da alma no seu próprio ritmo. O processo de renascimento é gradual.Sua mente precisará de organização e serenidade. Se você não assumir o controle, poderá se perder ao tentar atender às expectativas dos outros. Preserve sua energia e cuide de si.Mesmo que questione suas escolhas, aqueles que o acompanham poderão lhe lembrar do valor de cada passo dado com coragem. Confie em suas parcerias e siga em frente.Você se sentirá mais confiante e seguro, pronto para arriscar voos mais ousados. Lembre-se, porém, de prestar atenção aos detalhes que farão diferença na etapa final. Planeje-se bem.Conversas profundas podem trazer insights valiosos para suas relações. Deixe-se levar pela intimidade e fortaleça os vínculos através da entrega. Compartilhe suas experiências.O momento exige uma análise cuidadosa de suas crenças, desejos e pensamentos. Abrace novas perspectivas e encontre a força necessária para transformar o que precisa ser mudado.Você pode sentir que está caminhando sem sair do lugar, o que pode gerar cansaço ou frustração. Não exija tanto de si e busque atividades criativas para restaurar seu equilíbrio.
]]></description>
      <pubDate>03.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Musa do Privacy paga aluguéis atrasados de 'Beiçola' e ator evita despejo de apartamento</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/musa-do-privacy-paga-alugueis-atrasados-de-beicola-e-ator-evita-despejo-de-apartamento-1.857374</link>
      <description><![CDATA[Martina Oliveira ainda irá doar R$ 7.204,16, correspondente aos dois próximos aluguéis a serem pagos por Marcos Oliveira
A influenciadora
<strong>
 Martina Oliveira
</strong>
pagou os R$ 12.123,14 que o ator
<strong>
 Marcos Oliveira
</strong>
, conhecido pelo personagem "Beiçola" na série "A Grande Família", da TV Globo, devia referente a três meses de aluguel do seu apartamento na Zona Sul do Rio. A dívida gerou uma ordem de despejo, que o ator recebeu no dia 21 de agosto. Além disso, Martina ainda irá doar R$ 7.204,16, correspondente aos dois próximos aluguéis.O valor total da ação de despejo, que incluía aluguéis atrasados, custos judiciais e honorários, era de R$ 19.546,20. No entanto, a advogada e amiga do ator, Rose Scalco, solicitou a gratuidade dos custos devido às condições financeiras de Marcos, e o juiz Mauro Nicolau Júnior concedeu o pedido. Assim, o débito permaneceu em R$ 12.123,14, valor que Martina quitou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/marcos-oliveira-o-beicola-pode-se-mudar-para-o-retiro-dos-artistas-apos-ordem-de-despejo-1.855083" title="Vai morar na rua? Ator Marcos Oliveira, o Beiçola, recebe ordem de despejo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Marcos Oliveira interpretou por anos o Beiçola." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855084:1724778150/Marcos-Oliveira.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d8c1465" data-title="Marcos Oliveira interpretou por anos o Beiçola."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855084:1724778150/Marcos-Oliveira.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=78aeb03" title="Marcos Oliveira interpretou por anos o Beiçola."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/marcos-oliveira-o-beicola-pode-se-mudar-para-o-retiro-dos-artistas-apos-ordem-de-despejo-1.855083" title="Vai morar na rua? Ator Marcos Oliveira, o Beiçola, recebe ordem de despejo">
 <span class="title">
  <b>
   Vai morar na rua? Ator Marcos Oliveira, o Beiçola, recebe ordem de despejo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No ano passado, o ator pediu ajuda e alegou estar passando fome.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/marcos-oliveira-beicola-de-a-grande-familia-volta-aos-trabalhos-como-ator-1.769165" title="Marcos Oliveira, Beiçola de ‘A Grande Família’, volta aos trabalhos como ator">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Marcos Oliveira como Beiçola em "A Grande Família"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.769167:1705692578/Marcos-Oliveira-como-Beicola-em-A-Grande-Familia.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fe3bf63" data-title='Marcos Oliveira como Beiçola em "A Grande Família"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.769167:1705692578/Marcos-Oliveira-como-Beicola-em-A-Grande-Familia.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2e4fa0b" title='Marcos Oliveira como Beiçola em "A Grande Família"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/marcos-oliveira-beicola-de-a-grande-familia-volta-aos-trabalhos-como-ator-1.769165" title="Marcos Oliveira, Beiçola de ‘A Grande Família’, volta aos trabalhos como ator">
 <span class="title">
  <b>
   Marcos Oliveira, Beiçola de ‘A Grande Família’, volta aos trabalhos como ator
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após período sem trabalhar, o artista volta a atuar. Entre os espetáculos, está um inspirado na música “Pais e Filhos”, da banda Legião Urbana
 </span>
</a>
<a href="/cultura/beicola-de-a-grande-familia-marcos-oliveira-se-muda-para-retiro-dos-artistas-1.731731" title="Beiçola de 'A Grande Família', Marcos Oliveira se muda para Retiro dos Artistas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Marcos Oliveira no personagem Beiçola." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.649140:1677194044/Marcos-Oliveira.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cb60dc8" data-title="Marcos Oliveira no personagem Beiçola."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.649140:1677194044/Marcos-Oliveira.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c1f5732" title="Marcos Oliveira no personagem Beiçola."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/beicola-de-a-grande-familia-marcos-oliveira-se-muda-para-retiro-dos-artistas-1.731731" title="Beiçola de 'A Grande Família', Marcos Oliveira se muda para Retiro dos Artistas">
 <span class="title">
  <b>
   Beiçola de 'A Grande Família', Marcos Oliveira se muda para Retiro dos Artistas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sem condições de pagar o aluguel, Marcos conseguiu uma vaga na instituição que recebe os artistas
 </span>
</a>
Marcos Oliveira, contudo, enfrenta dificuldades para alugar um novo imóvel devido ao nome negativado, resultado de um suposto golpe sofrido em 2022.No início do ano, Marcos e Martina planejavam dividir o palco na peça "Pais e Filhos", que iria estrear após o Carnaval. A peça, que teria direção de Thiago Picchi e se inspiraria na canção homônima da banda Legião Urbana, não chegou a ser montada.Em outubro de 2023, antes de receber os R$ 50 mil da advogada e influenciadora Deolane Bezerra, o Retiro dos Artistas, localizado na Zona Oeste do Rio, reservou uma casa para o ator. O local ofereceria alimentação, atividades físicas, plano de saúde e assistência médica, incluindo terapeutas, assistente social e psicóloga. No entanto, a instituição aceita apenas um cachorro, e Marcos possui três: Mel, Preta e Lolita. Esse foi um dos motivos para a desistência de Marcos em residir no Retiro.Desde seu último trabalho na TV Globo, na novela "Deus Salve o Rei" (2018), Marcos tem enfrentado problemas financeiros. Em maio de 2021, o ator lançou uma campanha online que arrecadou R$ 60 mil em doações. Na época, além das despesas mensais, ele tinha dívidas de quase R$ 40 mil acumuladas durante o período sem trabalho. Marcos também lida com problemas de saúde, como diabetes, psoríase e uma fístula que já exigiu várias cirurgias.No dia 21 de agosto, dois oficiais de justiça foram à residência do ator para notificá-lo sobre uma nova ordem de despejo. Os funcionários informaram que o ator, de 68 anos, deveria desocupar o apartamento em Botafogo, na Zona Sul, dentro de 15 dias, devido à dívida de três meses de aluguel, no valor de R$ 3.602,08, totalizando R$ 12.123,14 com os custos judiciais. Em entrevista ao jornal O Globo, o ator expressou sua angústia diante da situação.Esta é a segunda ordem de despejo recebida por Marcos Oliveira. No início do ano passado, ele também estava inadimplente com três meses de aluguel. Naquela ocasião, além de contar com um seguro fiança, o ator recebeu uma doação de R$ 50 mil da advogada e influenciadora Deolane Bezerra, que ajudou a quitar as dívidas.Em julho de 2023, a advogada do ator acertou um acordo com a Justiça para parcelar a dívida de R$ 14.705,56 em 18 vezes. Com a doação de Deolane em outubro, Marcos optou por quitar todas as parcelas de uma vez, que venceriam em 20 de dezembro deste ano. Na época, em entrevista ao Globo, Oliveira relatou seu desespero e a falta de condições emocionais para lidar com a situação."Eu estou em pânico, sem condições de nada e apático. Tenho que sair e não sei para onde vou. Para prender bandido leva dois anos, mas para despejar leva cinco minutos", desabafou.Marcos Oliveira revelou ter sido vítima de um golpe envolvendo R$ 300 mil em empréstimos. Ao Globo, o ator contou que, em julho de 2022, após uma cirurgia que o deixou acamado, um homem ofereceu ajuda para gerenciar suas redes sociais. Durante quatro meses, segundo Oliveira, Peres se apossou de seu celular e contraiu empréstimos de R$ 228.192,59 através dos aplicativos de dois bancos privados, além de retirar R$ 84.347,28 de sua conta – valor que ele havia recebido de doações. Em entrevista, Peres nega ter retirado qualquer quantia sem o consentimento do ator e afirma que Oliveira estava ciente de todos os empréstimos."Ele vinha uma vez por semana aqui em casa para me ajudar com as redes sociais. Durante esse tempo, ele tirou fotos do meu rosto e fez empréstimos pelos aplicativos bancários no meu celular. Eu espero que ele seja preso e que me devolva o dinheiro", disse o ator.Já Felipe Peres, que afirma ser aposentado por invalidez, apresentou outra versão dos fatos. "Fiz meu primeiro contato com o Marcos depois de ver sua situação, que era deplorável. Quando o vi pedindo ajuda na TV, procurei sua chave pix, que era o número de telefone dele. Assim, começamos a conversar, enviei ajuda e formamos uma amizade. Realmente, eu ajudava nas redes sociais, pedindo pix para outras pessoas, que caía diretamente na conta dele. [Marcos] dizia que as lives precisavam 'comover' os telespectadores com sua situação. Com a vaquinha online e doações via pix, durante mais de seis meses, arrecadávamos cerca de R$ 30 mil por semana. Mas ele gastava tudo em restaurantes caros e fazia compras de alto valor no mercado. Ele esbanjava o dinheiro", contou.No dia 21 de dezembro de 2022, Marcos e sua advogada foram à 9ª DP (Catete), na Zona Sul do Rio, para registrar um boletim de ocorrência. A investigação, liderada pelo então delegado Felipe Santoro, resultou no pedido de prisão preventiva de Peres, que responde ao processo na 33ª Vara Criminal da Comarca da Capital do Rio. "Cumprimos todas as exigências e solicitamos a prisão preventiva do acusado", afirmou o delegado Felipe Santoro em entrevista ao Globo.No entanto, a promotora do Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ), Janaína Marques Corrêa Melo, responsável pelo caso, determinou a necessidade de mais investigações antes de apresentar a denúncia formal contra Peres. Por isso, em janeiro deste ano, devolveu o caso à delegacia.
]]></description>
      <pubDate>03.09.24 0h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Filho de presidente de escola de samba é preso após matar morador de rua; Veja quem é</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/filho-de-presidente-de-escola-de-samba-e-preso-apos-matar-morador-de-rua-veja-quem-e-1.857372</link>
      <description><![CDATA[O homem também é diretor do barracão da agremiação e estava com seis pessoas no carro no momento do acidente
No último sábado (30), a Polícia Militar prendeu em flagrante Diego Firmino Santiago Sales, filho da presidente da Mangueira, Guanayra Firmino dos Santos, após ele atropelar e matar um morador de rua em Manguinhos, na zona norte do Rio de Janeiro. Diego, que também é diretor do barracão da escola de samba, estava com seis pessoas no carro no momento do acidente.Após o atropelamento, Diego tentou fugir do local, mas foi perseguido por policiais da 2ª Unidade de Polícia Pacificadora (UPP) de Manguinhos e detido cerca de um quilômetro depois. Os policiais relataram que Diego estava alterado e resistiu à abordagem. Os passageiros do veículo informaram que o grupo havia saído de uma festa na Cidade do Samba e, depois de parar na Mangueira para continuar bebendo, decidiram seguir para outro local. Durante o trajeto, ouviram um barulho, seguido pelo estilhaçamento do para-brisa, momento em que perceberam que uma viatura os seguia, ordenando que parassem.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/carnaval-do-rio-de-janeiro-qual-o-samba-enredo-da-mangueira-em-2024-1.776647" title="Carnaval do Rio de Janeiro: qual o samba-enredo da Mangueira em 2024?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja qual será o samba-enredo da Mangueira no carnaval 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.776651:1707335821/mangueira-escola-de-samba.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5c309fa" data-title="Veja qual será o samba-enredo da Mangueira no carnaval 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.776651:1707335821/mangueira-escola-de-samba.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=17bc5b3" title="Veja qual será o samba-enredo da Mangueira no carnaval 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/carnaval-do-rio-de-janeiro-qual-o-samba-enredo-da-mangueira-em-2024-1.776647" title="Carnaval do Rio de Janeiro: qual o samba-enredo da Mangueira em 2024?">
 <span class="title">
  <b>
   Carnaval do Rio de Janeiro: qual o samba-enredo da Mangueira em 2024?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Grêmio Recreativo Escola de Samba Estação Primeira de Mangueira, ou simplesmente Mangueira, é uma das escolas que disputarão o título do carnaval carioca em 2024
 </span>
</a>
<a href="/cultura/grande-rio-sambas-paraenses-para-enredo-2025-podem-ser-conferidos-nas-redes-sociais-1.855535" title="Grande Rio: Sambas paraenses que disputam o Carnaval 2025 já podem ser conferidos nas redes sociais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Escola de samba Acadêmicos da Grande Rio terá o Pará como enredo no Carnaval 2025" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855542:1724875548/Escola-de-samba-Academicos-da-Grande-Rio-tera-o-Para-como-enredo-no-Carnaval-2025.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a74b25b" data-title="Escola de samba Acadêmicos da Grande Rio terá o Pará como enredo no Carnaval 2025"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855542:1724875548/Escola-de-samba-Academicos-da-Grande-Rio-tera-o-Para-como-enredo-no-Carnaval-2025.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=675957d" title="Escola de samba Acadêmicos da Grande Rio terá o Pará como enredo no Carnaval 2025"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/grande-rio-sambas-paraenses-para-enredo-2025-podem-ser-conferidos-nas-redes-sociais-1.855535" title="Grande Rio: Sambas paraenses que disputam o Carnaval 2025 já podem ser conferidos nas redes sociais">
 <span class="title">
  <b>
   Grande Rio: Sambas paraenses que disputam o Carnaval 2025 já podem ser conferidos nas redes sociais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  São composições de agremiações carnavalescas que farão uma seletiva em Belém para saírem duas que participarão para a disputa da etapa final no Rio de Janeiro
 </span>
</a>
<a href="/cultura/paolla-oliveira-estara-em-belem-para-participar-da-seletiva-de-samba-da-grande-rio-1.855991" title="Paolla Oliveira estará em Belém para participar da seletiva de samba da Grande Rio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855992:1724977687/dea40205-a9e9-40a6-9b41-e468c0709a99.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=98f819d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855992:1724977687/dea40205-a9e9-40a6-9b41-e468c0709a99.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3253701" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/paolla-oliveira-estara-em-belem-para-participar-da-seletiva-de-samba-da-grande-rio-1.855991" title="Paolla Oliveira estará em Belém para participar da seletiva de samba da Grande Rio">
 <span class="title">
  <b>
   Paolla Oliveira estará em Belém para participar da seletiva de samba da Grande Rio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atriz marcará presença no evento onde serão escolhidas as finalistas para o samba-enredo da Grande Rio, que homenageará o Pará no Carnaval 2025
 </span>
</a>
Na delegacia, Diego confessou informalmente ter consumido whisky e demonstrou confusão sobre o ocorrido. O delegado adjunto da 21ª DP (Bonsucesso), Thiago Augusto Taboada Gomes Gaspar, autuou Diego em flagrante por homicídio culposo na direção de veículo automotor, agravado pela omissão de socorro.A Estação Primeira de Mangueira lamentou o ocorrido, expressando solidariedade à família da vítima e informando que Diego está à disposição das autoridades para prestar os esclarecimentos necessários.Nesta segunda-feira (2), a Justiça concedeu liberdade a Diego Firmino Santiago Sales, mas impôs uma série de restrições. Sua Carteira Nacional de Habilitação (CNH) foi apreendida, e ele está proibido de dirigir. Além disso, Diego deve comparecer mensalmente em juízo, sendo a primeira apresentação de 7 a 14 dias após a soltura, com essa obrigação mantida pelos próximos dois anos. Ele também está impedido de mudar de cidade sem autorização judicial.
]]></description>
      <pubDate>03.09.24 0h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2770: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/09)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2770-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-03-09-1.857132</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2770 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2769
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteia hoje (03/09) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 30 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="title">
  <b>
   Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O sorteio da quantia milionária estimado em R$ 570 milhões será realizado no dia 31 de dezembro
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=76ead88" data-title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a56ede" title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: como jogar pela Internet?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria será sorteada no dia 31 de dezembro, às 20 horas; para ganhar o prêmio principal, o apostador precisa acertar as seis bolas sorteadas
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="title">
  <b>
   Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira como chegar mais perto de conquistar o tão sonhado prêmio milionário
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>03.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dois homens são mortos após darem o calote em garota de programa</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/dois-homens-sao-mortos-apos-darem-o-calote-em-garota-de-programa-1.857369</link>
      <description><![CDATA[Uma das vítimas, que tentava apartar a briga, acabou sendo atingida e morreu na hora
Dois homens foram mortos a tiros na noite do último domingo (1º), em um bar localizado na área rural de Pacajá, município do sudoeste do Pará. As vítimas foram identificadas como Luciano de Jesus Santos e Saraiva Supriano da Silva, ambos assassinados diante de várias testemunhas que estavam no local.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/corpo-de-idoso-e-encontrado-com-ferimento-na-cabeca-em-area-rural-de-itupiranga-1.857205" title="Corpo de idoso é encontrado com ferimento na cabeça em área rural de Itupiranga">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857207:1725302833/sirene-de-policia.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3e554e2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857207:1725302833/sirene-de-policia.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9e283e6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/corpo-de-idoso-e-encontrado-com-ferimento-na-cabeca-em-area-rural-de-itupiranga-1.857205" title="Corpo de idoso é encontrado com ferimento na cabeça em área rural de Itupiranga">
 <span class="title">
  <b>
   Corpo de idoso é encontrado com ferimento na cabeça em área rural de Itupiranga
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As circunstâncias da morte ainda são desconhecidas, e a Delegacia de Polícia Civil de Itupiranga está conduzindo as investigações para apurar o que ocorreu
 </span>
</a>
<a href="/policia/familia-de-biomedica-morta-faz-21-pedidos-para-delegacia-e-entrega-provas-de-agressoes-1.856400" title="Família de biomédica morta faz 21 pedidos para delegacia e entrega provas de agressões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A morte da biomédica Karina Pinto Santos está sendo investigada pela Delegacia de Feminicídio (Dfem)." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856428:1725061042/biomedica-Karina-Pinto-Santos.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=49e6b8c" data-title="A morte da biomédica Karina Pinto Santos está sendo investigada pela Delegacia de Feminicídio (Dfem)."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856428:1725061042/biomedica-Karina-Pinto-Santos.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6550b2e" title="A morte da biomédica Karina Pinto Santos está sendo investigada pela Delegacia de Feminicídio (Dfem)."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/familia-de-biomedica-morta-faz-21-pedidos-para-delegacia-e-entrega-provas-de-agressoes-1.856400" title="Família de biomédica morta faz 21 pedidos para delegacia e entrega provas de agressões">
 <span class="title">
  <b>
   Família de biomédica morta faz 21 pedidos para delegacia e entrega provas de agressões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os advogados Marco Pina e Américo Leal, representantes da família de Karina Santos Pinto, pretendem colaborar com apuração da morte da jovem
 </span>
</a>
De acordo com testemunhas, o confronto começou após Luciano de Jesus Santos ter deixado de pagar um serviço sexual de uma garota de programa que trabalhava nas proximidades. Heronildo, identificado como o suspeito pelo crime, foi acionado pela profissional e foi até o bar cobrar o valor devido, exigindo o pagamento.A discussão entre Luciano e Heronildo ocorreu no lado externo do estabelecimento e diante de três testemunhas que acompanhavam o bate-boca, entre elas Saraiva Supriano. Em determinado momento os dois passaram a trocar xingamentos e Heronildo sacou uma arma, disparando mais de uma vez contra Luciano. Supriano, que tentava apartar a briga, acabou sendo atingido e morreu em poucos minutos. Ele não tinha relação com a dívida de Luciano.Luciano foi atingido ao menos duas vezes, mesmo assim ainda tentou investir contra o seu algoz, na tentativa de pegar a arma e salvar sua vida. No entanto, Heronildo conseguiu se livrar e atirou pelo menos mais uma vez.A Polícia Militar informou que a arma utilizada no crime foi um revólver calibre 38, que deixou projéteis espalhados pelo estabelecimento. Luciano e Saraiva não resistiram aos ferimentos e morreram no local.A Polícia Civil deu início às investigações e informou já ter identificado o autor do duplo homicídio. Diligências estão sendo feitas para localizar o suspeito, que ainda está foragido. As equipes da polícia também conversam com testemunhas e trabalham para esclarecer os detalhes do caso.Os corpos das vítimas foram removidos para exames de necropsia, e um inquérito foi instaurado pela delegacia de Pacajá para apurar o duplo homicídio.
]]></description>
      <pubDate>02.09.24 22h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Taís Araújo ficará fora da próxima edição de The Masked Singer; saiba o motivo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/tais-araujo-ficara-fora-da-proxima-edicao-de-the-masked-singer-saiba-o-motivo-1.857366</link>
      <description><![CDATA[Além da atriz, Ivete Sangalo também não faz mais parte da atração. A cantora foi substituída por Eliana no programa

A atriz
<strong>
 Taís Araújo
</strong>
não participará da próxima temporada de
<strong>
 The Masked Singer Brasil,
</strong>
após quatro edições como jurada. A informação foi confirmada pelo colunista Leo Dias nesta segunda-feira (2/09). Ainda segundo ele, foi a própria Taís quem pediu o afastamento, pois está se dedicando à
<strong>
 preparação
</strong>
para as gravações de uma novela que estreará em breve.
<a href="/cultura/celebridades/video-tais-araujo-abre-album-de-viagem-a-amazonia-e-mostra-lazaro-ramos-experimentando-tacaca-1.840884" title="VÍDEO: Taís Araujo abre álbum de viagem à Amazônia e mostra Lázaro Ramos experimentando tacacá ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840885:1721779901/Tais-Araujo-na-Amazonia.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=be11e29" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840885:1721779901/Tais-Araujo-na-Amazonia.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=072be63" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/video-tais-araujo-abre-album-de-viagem-a-amazonia-e-mostra-lazaro-ramos-experimentando-tacaca-1.840884" title="VÍDEO: Taís Araujo abre álbum de viagem à Amazônia e mostra Lázaro Ramos experimentando tacacá ">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Taís Araujo abre álbum de viagem à Amazônia e mostra Lázaro Ramos experimentando tacacá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz está viajando com a família e aproveitou para compartilhar a experiência com os seguidores
 </span>
</a>
<a href="/cultura/lazaro-ramos-revela-que-ja-fez-sexo-em-parada-de-onibus-1.827295" title="Lázaro Ramos surpreende Taís Araújo ao revelar que já fez sexo em parada de ônibus">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827307:1718762759/A1D3F1G86.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fa8b808" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827307:1718762759/A1D3F1G86.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=214781a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/lazaro-ramos-revela-que-ja-fez-sexo-em-parada-de-onibus-1.827295" title="Lázaro Ramos surpreende Taís Araújo ao revelar que já fez sexo em parada de ônibus">
 <span class="title">
  <b>
   Lázaro Ramos surpreende Taís Araújo ao revelar que já fez sexo em parada de ônibus
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ator justificou que na época 'não tinha onde fazer'
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/tais-araujo-vai-parar-no-hospital-apos-sentir-dores-e-e-internada-1.766010" title="Taís Araujo vai parar no hospital após sentir dores e passa por procedimento ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Atriz passou por "procedimento minimamente invasivo com alívio dos sintomas".' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766023:1704927528/TAIS-ARAUJO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e848a65" data-title='Atriz passou por "procedimento minimamente invasivo com alívio dos sintomas".'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766023:1704927528/TAIS-ARAUJO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=070d5d3" title='Atriz passou por "procedimento minimamente invasivo com alívio dos sintomas".'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/tais-araujo-vai-parar-no-hospital-apos-sentir-dores-e-e-internada-1.766010" title="Taís Araujo vai parar no hospital após sentir dores e passa por procedimento ">
 <span class="title">
  <b>
   Taís Araujo vai parar no hospital após sentir dores e passa por procedimento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Artista não participa das primeiras gravações do  "The Masked Singer Brasil", da TV Globo.
 </span>
</a>
De acordo com o colunista,
<strong>
 Taís
</strong>
integrará o elenco do
<strong>
 remake
</strong>
novela
<strong>
 Vale Tudo
</strong>
, que tem estreia prevista para
<strong>
 março de 2025,
</strong>
e já está envolvida em uma rotina intensa de preparação. Isso tornaria inviável conciliar os compromissos com as gravações do programa musical.As gravações de
<strong>
 The Masked Singer
</strong>
estão programadas para ocorrer em janeiro, em São Paulo. Como Taís Araújo reside no Rio de Janeiro, a logística dificultaria ainda mais sua participação.Além disso, Eliana assumirá o comando da próxima edição do programa, substituindo Ivete Sangalo. Até o momento, não há confirmação sobre a permanência de Sabrina Sato, Paulo Vieira e José Loreto como jurados, mas há rumores de que toda a equipe poderá ser renovada para esta edição.
]]></description>
      <pubDate>02.09.24 22h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PF indica 41 suspeitos em investigação sobre fraude na Americanas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/pf-indica-41-suspeitos-em-investigacao-sobre-fraude-na-americanas-1.857365</link>
      <description><![CDATA[Os suspeitos que aceitarem colaborar com as investigações poderão firmar acordos de "não persecução"
A Polícia Federal (PF) nomeou, nesta segunda-feira (2/09), 41 suspeitos de envolvimento na fraude que levou a Americanas a solicitar um dos maiores pedidos de recuperação judicial da história do Brasil, no início do ano passado. Os suspeitos que aceitarem colaborar com as investigações poderão firmar acordos de "não persecução", que exigem a admissão de participação no esquema fraudulento, responsável por um rombo de mais de R$ 25 bilhões na contabilidade da empresa. A PF dividiu os 41 nomeados em oito grupos, conforme suas áreas de atuação no esquema. A informação foi obtida a partir de documentos analisados pela Reuters. Entre os principais envolvidos estão o ex-presidente-executivo da Americanas, Miguel Gutierrez, e a ex-presidente da B2W, unidade de varejo digital da empresa, Anna Saicali. Ambos já haviam sido mencionados em investigações anteriores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/justica-federal-revoga-mandado-de-prisao-contra-ex-ceo-das-americanas-1.853273" title="Justiça Federal revoga mandado de prisão contra ex-CEO das Americanas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Essa é uma prática comum no varejo, quando fabricantes dão descontos para grandes encomendas, que o relatório apontou como "contratos de verba de propaganda cooperada e instrumentos similares (VPC)"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.693383:1686681120/Americanas.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b333b0c" data-title='Essa é uma prática comum no varejo, quando fabricantes dão descontos para grandes encomendas, que o relatório apontou como "contratos de verba de propaganda cooperada e instrumentos similares (VPC)"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.693383:1686681120/Americanas.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0d841a1" title='Essa é uma prática comum no varejo, quando fabricantes dão descontos para grandes encomendas, que o relatório apontou como "contratos de verba de propaganda cooperada e instrumentos similares (VPC)"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/justica-federal-revoga-mandado-de-prisao-contra-ex-ceo-das-americanas-1.853273" title="Justiça Federal revoga mandado de prisão contra ex-CEO das Americanas">
 <span class="title">
  <b>
   Justiça Federal revoga mandado de prisão contra ex-CEO das Americanas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Miguel Gutierrez cumpre medidas cautelares em Madri
 </span>
</a>
<a href="/economia/americanas-convoca-assembleia-para-eleger-novos-membros-do-conselho-1.845652" title="Americanas convoca assembleia para eleger novos membros do conselho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Unidade da Lojas Americanas em Brasília" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845653:1722644633/Adriano-Machado.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=83ac69b" data-title="Unidade da Lojas Americanas em Brasília"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845653:1722644633/Adriano-Machado.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5a26c49" title="Unidade da Lojas Americanas em Brasília"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/americanas-convoca-assembleia-para-eleger-novos-membros-do-conselho-1.845652" title="Americanas convoca assembleia para eleger novos membros do conselho">
 <span class="title">
  <b>
   Americanas convoca assembleia para eleger novos membros do conselho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A eleição do novo conselho é medida prevista no plano de recuperação judicial da companhia
 </span>
</a>
<a href="/economia/americanas-diz-que-comite-independente-confirma-fraude-contabil-1.838248" title="Americanas diz que comitê independente confirma fraude contábil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mulher passa em frente de loja da Americanas, em Brasília" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838250:1721217938/VAREJO-AMERICANAS-FRAUDE-CONFIRMA.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=626ef39" data-title="Mulher passa em frente de loja da Americanas, em Brasília"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838250:1721217938/VAREJO-AMERICANAS-FRAUDE-CONFIRMA.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e4af047" title="Mulher passa em frente de loja da Americanas, em Brasília"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/americanas-diz-que-comite-independente-confirma-fraude-contabil-1.838248" title="Americanas diz que comitê independente confirma fraude contábil">
 <span class="title">
  <b>
   Americanas diz que comitê independente confirma fraude contábil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Polícia Federal está conduzindo uma investigação sobre uma suposta fraude contábil de 25,3 bilhões de reais
 </span>
</a>
Além deles, outros citados incluem ex-funcionários e executivos de diversos departamentos da Americanas, como contabilidade, relações com investidores e tecnologia da informação.Miguel Gutierrez foi preso em Madri no início deste ano, mas foi liberado pouco tempo depois. Já Anna Saicali entregou seu passaporte à polícia como parte das investigações.
]]></description>
      <pubDate>02.09.24 21h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paralimpíadas: Brasil tem revanche no futebol de cegos e duas finais; veja a agenda do dia 3</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas/paralimpiadas-brasil-tem-revanche-no-futebol-de-cegos-e-duas-finais-veja-a-agenda-do-dia-3-1.857352</link>
      <description><![CDATA[Na madrugada desta terça-feira (3), o Brasil corre atrás de mais medalhas depois de brilhar ao longo do dia de hoje
A Seleção Brasileira de Futebol de Cegos encerra sua participação na fase de grupos dos
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas" target="_blank">
 Jogos Paralímpicos de Paris
</a>
nesta terça-feira (3/09), enfrentando a China, às 13h30 (horário de Brasília), na Arena da Torre Eiffel. As semifinais estão marcadas para quinta-feira, 5 de setembro.O confronto será uma revanche para o Brasil, eliminado pela China na semifinal do Mundial de 2023, em Birmingham, após uma derrota nos pênaltis, terminando em terceiro lugar. A Argentina sagrou-se campeã naquela ocasião. Em maio deste ano, os chineses voltaram a vencer o Brasil nos pênaltis, na semifinal do Grand Prix da IBSA, na França.O Brasil busca manter sua hegemonia no futebol de cegos, já que venceu todas as edições da modalidade nas Paralimpíadas: Atenas 2004, Pequim 2008, Londres 2012, Rio 2016 e Tóquio 2020.O Brasil tem uma agenda intensa no atletismo nesta terça-feira, com chances de medalhas em várias provas. A campeã mundial Raíssa Machado, da classe F56 (atletas que competem em cadeira de rodas), participa do lançamento de dardo às 5h05 (horário de Brasília).Pouco depois, às 5h08, Yeltsin Jacques e Júlio César Agripino correm os 1500m da classe T11 (deficientes visuais). Nos 5000m, Júlio levou o ouro e Yeltsin o bronze, consolidando a dobradinha brasileira.A final dos 100m da classe T11 será disputada por Jerusa Geber, às 15h03. Jerusa, primeira atleta cega a correr os 100 metros abaixo de 12s, quebrou o recorde mundial da classe com 11s80 nas semifinais e busca seu primeiro ouro paralímpico.Outro destaque é Samuel Conceição, que corre os 400 metros da classe T20 (deficiência intelectual) às 15h44. Ele é bicampeão mundial e campeão do Parapan de 2023.Oito nadadores brasileiros estarão em sete provas nesta terça-feira. Um dos destaques é Carol Santiago, que volta à piscina para competir nos 200 metros medley da classe SM13 (deficiência visual).A Seleção Brasileira feminina de goalball enfrenta o Japão nas quartas de final, às 13h (horário de Brasília). As equipes se encontraram em Tóquio 2020, quando o Japão venceu por 6 a 1 na disputa pelo bronze.No vôlei sentado masculino, o Brasil enfrenta a Ucrânia às 13h, buscando sua primeira vitória nos Jogos, após derrotas para Alemanha e Irã.Além dessas modalidades, o dia também marca o início das competições de esgrima em cadeira de rodas e hipismo, além das disputas por pares e equipes na bocha. Ao todo, o Brasil competirá em dez modalidades nesta terça-feira.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/olimpiadas/paris-brasil-tem-seu-melhor-dia-e-conquista-11-medalhas-veja-o-resumo-e-quadro-de-medalhas-1.857309" title="Paris: Brasil tem seu melhor dia e conquista 11 medalhas; veja o resumo e quadro de medalhas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857325:1725317888/Gabriel-Araujo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b9707ea" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857325:1725317888/Gabriel-Araujo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8cffc32" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/paris-brasil-tem-seu-melhor-dia-e-conquista-11-medalhas-veja-o-resumo-e-quadro-de-medalhas-1.857309" title="Paris: Brasil tem seu melhor dia e conquista 11 medalhas; veja o resumo e quadro de medalhas">
 <span class="title">
  <b>
   Paris: Brasil tem seu melhor dia e conquista 11 medalhas; veja o resumo e quadro de medalhas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A delegação brasileira que está em Paris disputando os Jogos Paralímpicos teve mais um dia repleto de conquistas, conquistando onze medalhas nesta segunda-feira (2)
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paralimpiadas-2024-jerusa-geber-e-gabriel-garcia-quebram-recorde-mundial-e-fazem-historia-em-paris-1.857357" title="Paralimpíadas 2024: Jerusa Geber quebra recorde mundial e faz história em Paris">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857358:1725322406/Jerusa-Geber-e-Gabriel-Garcia-quebram-recorde-mundial.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=653a517" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857358:1725322406/Jerusa-Geber-e-Gabriel-Garcia-quebram-recorde-mundial.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=750d618" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paralimpiadas-2024-jerusa-geber-e-gabriel-garcia-quebram-recorde-mundial-e-fazem-historia-em-paris-1.857357" title="Paralimpíadas 2024: Jerusa Geber quebra recorde mundial e faz história em Paris">
 <span class="title">
  <b>
   Paralimpíadas 2024: Jerusa Geber quebra recorde mundial e faz história em Paris
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Junto com o seu guia, Gabriel Garcia, atleta completou a prova, superando a marca anterior, que já pertencia a Jerusa desde 2023, por três centésimos
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/ex-bbb-vinicius-rodrigues-e-medalhista-nas-paralimpiadas-de-paris-1.857291" title="Ex-BBB Vinícius Rodrigues é medalhista nas Paralimpíadas de Paris">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857293:1725314824/Vinicius-Rodrigues.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ff5dfe8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857293:1725314824/Vinicius-Rodrigues.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3bb0efe" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/ex-bbb-vinicius-rodrigues-e-medalhista-nas-paralimpiadas-de-paris-1.857291" title="Ex-BBB Vinícius Rodrigues é medalhista nas Paralimpíadas de Paris">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-BBB Vinícius Rodrigues é medalhista nas Paralimpíadas de Paris
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vinícius Rodrigues brilhou na final dos 100 metros classe T63 (amputados de membros inferiores com prótese). Aser Mateus Almeida também garantiu a prata na prova de salto em distância da classe T36 (para paralisados cerebrais)
 </span>
</a>
<strong>
 Atletismo – Local: Stade de France
</strong>
<br/>
<br/>
5h05 – Raíssa Machado – lançamento de dardo (F56) – final
<br/>
5h08 – Júlio César Agripino e Yeltsin Jacques – 1500m (T11) – final
<br>
 6h – Gabriela Ferreira e Rayane Soares – 100m (T13) – classificatória
 <br>
  6h16 – Bartolomeu Chaves – 400m (T37) – classificatória
  <br>
   7h – Izabela Campos – lançamento de disco (F11) – final
   <br/>
   7h19 – Aline Rocha – 1500m (T54)- final
   <br/>
   7h52 – Fernanda Yara e Maria Clara Augusto – 100m (T47) – classificatória
   <br/>
   14h – Mateus Evangelista – salto em distância (T37)
   <br/>
   14h08 – Antônia Keyla – 400m (T20) – final
   <br/>
   15h03 – Jerusa Geber e Lorena Spoladore – 100m (T11) – final
   <br/>
   15h12 – Possível final 100m feminino (T13)
   <br/>
   15h19 – Possível final 100m feminino (T47)
   <br/>
   15h44 – Samuel Conceição e Daniel Martins – 400m (T20) – final
  </br>
 </br>
</br>
<strong>
 Natação (eliminatórias) – Local: Arena La Défense
</strong>
<br/>
<br/>
4h38– Lucas Mozela e Victor Almeida – 100m costas (S9)
<br/>
4h46 – Mariana Ribeiro – 100m costas (S9)
<br/>
5h08 – Gabriel Melone – 50m borboleta (S6)
<br/>
5h15 – Mayara Petzold – 50m borboleta (S6)
<br/>
5h21 – Samuel Oliveira – 50m costas (S5)
<br/>
5h51 – Maiara Barreto e Edênia Garcia – 100m livre (S3)
<br/>
6h15 – Carol Santiago – 200m medley (SM13)
<br/>
12h30 – Início das finais
<strong>
 Bocha (fase de grupos) – Local: Arena Paris Sul
</strong>
<br/>
<br/>
6h50 – Evelyn Oliveira e Mateus Carvalho x Elanza Jordaan e Karabo Morapedi (África do Sul) – pares BC3
<br/>
8h30 – André Martins e Laissa Guerreira x Hanna Elfar e Mahmoud Allam (Egito) – pares BC4
<br/>
12h – Iuri Silva, Maciel Santos e Andreza Oliveira x Eliska Chankechova, Tomas Kral e Robert Mezik (República Tcheca) equipe mista BC1-2
<br/>
13h50 – André Martins e Laissa Guerreira x Yuen Cheung e Yuk Wing Leung (Hong Kong) – pares BC4
<br/>
15h10 – Evelyn Oliveira e Mateus Carvalho x Anna Ntenta e Grigorios Polychronidis (Grécia) – pares BC3
<br/>
15h10 – Iuri Silva, Maciel Santos e Andreza Oliveira x Witsanu Wuadpratid, Satanan Phromsiri e Watcharaphon Wongsa (Tailândia) – equipe mista BC1-2
<strong>
 Esgrima em cadeira de rodas – Local: Grand Palais
</strong>
<br/>
<br/>
8h – Raissa Veras x Xufeng Zou (China) – sabre – classe A – eliminatória
<br/>
8h – Carminha Oliveira x Duean Nakprasit (Tailândia) – sabre – classe A – eliminatória
<br/>
8h30 – Jovane Guissone x Gianmarco Paolucci (Itália)- sabre – classe B – oitavas de final
<br/>
8h30 – Vanderson Chaves x Michal Dabrowski (Polônia) – sabre – classe B – oitavas de final
<br/>
8h50 – Mônica Santos x Saysunee Jana (Tailândia) – sabre – classe B – oitavas de final
<br/>
9h10 – Kevin Damasceno x Richard Osvath (Hungria) – sabre – classe A – oitavas de final
<br/>
9h10 – Lenilson de Oliveira x Andrii Demchuk (Ucrânia) – sabre – classe A – oitavas de final
<br/>
9h50 – Início das repescagens, quartas de final e semifinais
<br/>
15h – Disputas por medalhas
<strong>
 Futebol de cegos (fase de grupos) – Local: Arena da Torre Eiffel
</strong>
<br/>
<br/>
13h30 – Brasil x China
<strong>
 Goalball feminino (quartas de final) – Local: Centro de convenções da Porta de Versailles
</strong>
<br/>
<br/>
13h – Brasil x Japão
<strong>
 Hipismo – Local: Chateau de Versailles
</strong>
<br/>
<br/>
8h45 – Sérgio Oliva – individual grau I
<strong>
 Tênis de mesa – Local: Arena Paris Sul
</strong>
<br/>
<br/>
5h45 – Danielle Rauen x Mirjana Lucic (Croácia) – WS9 – oitavas de final
<br/>
5h45 – Jennyfer Parinos x Iryna Shynkarova (Ucrânia) – WS9 – oitavas de final
<br/>
8h – Sophia Kelmer x Wenjuan Huang (China) – WS8 – quartas de final
<br/>
8h45 – Bruna Alexandre x Qyan Yang (Austrália) – WS10 – semifinal
<br/>
12h – Thiago Gomes x Tae Gi Kim (Coreia do Sul) – MS11 – quartas de final
<br/>
12h45 – Catia Oliveira x Dorota Buclaw (Polônia) – WS1-2 – quartas de final
<br/>
14h15 – Evellyn Santos x Natsuki Wada (Japão) – WS11 – quartas de final
<strong>
 Tênis em cadeira de rodas – Local: Roland Garros
</strong>
<br/>
<br/>
A partir das 7h – Gustavo Carneiro e Daniel Rodrigues x Frederic Cattaneo e Stephane Houdet (França) – duplas masculinas – quartas de final
<strong>
 Vôlei sentado masculino (fase de grupos) – Local: Arena Paris Norte
</strong>
<br/>
<br/>
13h – Brasil x Ucrânia
]]></description>
      <pubDate>02.09.24 21h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Músico do Slipknot sofre grave acidente e fica com rosto derretido</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/musico-do-slipknot-sofre-grave-acidente-e-fica-com-rosto-derretido-1.857361</link>
      <description><![CDATA[O artista jogou gasolina em uma fogueira que havia acendido na noite anterior ao sinistro

<strong>
 Sid Wilson
</strong>
, músico da
<strong>
 banda Slipknot
</strong>
, sofreu
<strong>
 queimaduras
</strong>
após um acidente com uma
<strong>
 fogueira
</strong>
, enquanto estava em uma fazenda nos
<strong>
 Estados Unidos
</strong>
com sua esposa e filho. Apesar das queimaduras, ele revelou que o inchaço já diminuiu.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/americanos-se-irritam-com-comentarios-brasileiros-sobre-o-novo-baterista-do-slipknot-entenda-1.809464" title="Norte-americanos se irritam com comentários brasileiros sobre o novo baterista do Slipknot; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809480:1714661386/eloy-casagrande-slipknot.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c675933" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809480:1714661386/eloy-casagrande-slipknot.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0cea4a2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/americanos-se-irritam-com-comentarios-brasileiros-sobre-o-novo-baterista-do-slipknot-entenda-1.809464" title="Norte-americanos se irritam com comentários brasileiros sobre o novo baterista do Slipknot; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Norte-americanos se irritam com comentários brasileiros sobre o novo baterista do Slipknot; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após o anúncio de Eloy Casagrande como novo integrante do Slipknot, fãs brasileiros encheram as redes sociais da banda de mensagens positivas, o que irritou os fãs norte-americanos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/slipknot-oficializa-brasileiro-eloy-casagrande-como-novo-integrante-saiba-quem-e-1.809186" title="Slipknot oficializa brasileiro Eloy Casagrande como novo integrante; saiba quem é">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809189:1714566378/Divulgacao-Slipknot.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8f25f22" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809189:1714566378/Divulgacao-Slipknot.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e23692b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/slipknot-oficializa-brasileiro-eloy-casagrande-como-novo-integrante-saiba-quem-e-1.809186" title="Slipknot oficializa brasileiro Eloy Casagrande como novo integrante; saiba quem é">
 <span class="title">
  <b>
   Slipknot oficializa brasileiro Eloy Casagrande como novo integrante; saiba quem é
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A chegada de Eloy ao Slipknot movimentou toda a comunidade do metal no mundo
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novo-baterista-do-slipknot-e-brasileiro-saiba-quem-e-eloy-casagrande-1.807718" title="Novo baterista do Slipknot é brasileiro? Saiba quem é Eloy Casagrande ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Baterista já integrou as bandas de metal nacionais Sepultura,  Gloria e 2ois" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807723:1714163875/baterista-eloy-casagrande.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5ac9f77" data-title="Baterista já integrou as bandas de metal nacionais Sepultura,  Gloria e 2ois"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807723:1714163875/baterista-eloy-casagrande.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4f3fdf5" title="Baterista já integrou as bandas de metal nacionais Sepultura,  Gloria e 2ois"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/novo-baterista-do-slipknot-e-brasileiro-saiba-quem-e-eloy-casagrande-1.807718" title="Novo baterista do Slipknot é brasileiro? Saiba quem é Eloy Casagrande ">
 <span class="title">
  <b>
   Novo baterista do Slipknot é brasileiro? Saiba quem é Eloy Casagrande
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Eloy Casagrande, ex-baterista do Sepultura, foi visto em um show da banda norte-americana, na quinta-feira (25/4), nos Estados Unidos
 </span>
</a>
O músico explicou que o acidente aconteceu na semana anterior, quando ele decidiu jogar
<strong>
 gasolina
</strong>
em uma
<strong>
 fogueira
</strong>
que havia acendido na noite anterior. "Havia alguns restos, então eu, como um idiota, fiz o que não deveria fazer e coloquei gasolina", contou à Fox News. Ele também detalhou a extensão dos ferimentos, mencionando que todo seu braço direito está enfaixado e seu rosto, especialmente na área do nariz para baixo, sofreu queimaduras significativas. "Já tive dias melhores, eu acho, mas estou vivo, então estou bem", afirmou.
]]></description>
      <pubDate>02.09.24 21h43</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
