<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 16/05: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quinta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-16-05-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quinta-1.813757</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quinta (16/05) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Mantenha o foco e direcione suas energias, ariano. Organize suas ideias e priorize o que realmente importa.É hora de agir com determinação, taurino. Transforme seus planos em ações concretas e seja assertivo em suas escolhas.Desenvolva sua sensibilidade nas interações, geminiano. Esteja presente nas questões mais importantes e valorize as relações significativas. Cuide do seu bem-estar mental, canceriano. Preserve momentos de descanso e tranquilidade para manter a mente equilibrada.Valorize suas relações sólidas, leonino. Reconheça a importância das pessoas em sua vida e cultive laços verdadeiros.Busque o crescimento com prudência, virginiano. Seja ambicioso, mas construa seus objetivos de forma consistente e ponderada.Compartilhe e aprenda de forma enriquecedora, libriano. Invista em conhecimento e esteja aberto a novas experiências intelectuais.Esteja aberto para novos capítulos, escorpiano. Deixe para trás o que não agrega mais e esteja pronto para as oportunidades que virão.Priorize o diálogo e parcerias construtivas, sagitariano. Cresça em conjunto com pessoas que compartilham seus ideais e valores.Organize sua rotina e seja proativo, capricorniano. Aja com determinação e eficiência, evitando procrastinação.Explore sua criatividade com equilíbrio, aquariano. Conquiste seu espaço de forma inovadora, mas sem exageros.Dedique-se ao seu bem-estar emocional, pisciano. Priorize questões familiares e cuide da harmonia em seu ambiente íntimo.
]]></description>
      <pubDate>16.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com futebol: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-futebol-o-que-significa-o-sonho-1.814638</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com futebol
Sonhar com futebol pode refletir diferentes aspectos da vida do sonhador. Para alguns, pode representar o desejo de competir, alcançar metas ou se destacar em alguma área da vida. Para outros, pode simbolizar trabalho em equipe, colaboração e a importância de se relacionar bem com os outros para alcançar objetivos comuns. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com futebol: Sonhar com futebol é geralmente interpretado como a busca pela vitória e pelo sucesso. Este sonho, envolvendo o esporte mais praticado do mundo, simboliza a superação de dificuldades e o desejo de alcançar resultados. É um presságio positivo que reflete os esforços diários em direção à vitória em diferentes aspectos da vida, muitas vezes associado a promoções no trabalho ou sucesso financeiro.Quando o sonho envolve assistir a um jogo ou partida específica, revela admiração e fascínio, seja por uma pessoa, situação ou evento em si.Sonhar com um jogador de futebol famoso sugere uma sensação de exposição excessiva, como se estivesse constantemente sob escrutínio. É um lembrete para se preservar mais, especialmente nas redes sociais.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-mudanca-o-que-significa-o-sonho-1.813760" title="Sonhar com mudança: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813761:1715658245/sonhar-com-mudanca.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=96a9216" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813761:1715658245/sonhar-com-mudanca.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0bfa057" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-mudanca-o-que-significa-o-sonho-1.813760" title="Sonhar com mudança: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com mudança: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com mudanças
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-enchente-o-que-significa-o-sonho-1.811504" title="Sonhar com enchente: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811505:1715140334/inundac-es-no-rio-grande-do-sul-estrada.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=628519c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811505:1715140334/inundac-es-no-rio-grande-do-sul-estrada.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3a4cf12" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-enchente-o-que-significa-o-sonho-1.811504" title="Sonhar com enchente: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com enchente: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com enchente
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-hospital-o-que-significa-o-sonho-1.810355" title="Sonhar com hospital: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810358:1714791496/sonhar-com-hospital.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1ecaed2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810358:1714791496/sonhar-com-hospital.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a419a3d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-hospital-o-que-significa-o-sonho-1.810355" title="Sonhar com hospital: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com hospital: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com hospital
 </span>
</a>
O significado de sonhar com um campo de futebol está relacionado à motivação e aos esforços em direção às metas e objetivos da vida. Representa a determinação em marcar o gol quando a hora decisiva chegar.Sonhar com uma bola de futebol reflete um foco intenso em algum objetivo ou desejo importante na vida. Assim como os jogadores concentram-se em manter a posse da bola para marcar gols, você está focado no que mais importa para você no jogo da vida.
]]></description>
      <pubDate>16.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pós-jogo: Hélio dos Anjos cita evolução do time e fala de "vários critérios" na arbitragem</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/pos-jogo-helio-dos-anjos-cita-evolucao-do-time-e-fala-de-varios-criterios-na-arbitragem-1.814643</link>
      <description><![CDATA[Papão joga bem, mas leva empate no final.
Apesar do empate em casa diante do Goiás por 1 a 1, seguir sem vencer na Série B e agora amargar a lanterna da segundona, a postura em campo do Paysandu foi diferente. A equipe fez uma melhor apresentação em relação aos outros jogos, sobretudo no primeiro tempo, onde foi mais combativa e intensa. Levar o empate no final, mesmo que frustrante, ficou em segundo plano.O técnico Hélio dos Anjos, na coletiva pós-jogo, comentou a evolução da equipe e afirmou que esse deve ser sempre o jogo do Paysandu. “Hoje foi uma partida infinitamente melhor que a de domingo. Assim serão todos os jogos enquanto eu estiver aqui no Paysandu, aqui dentro do nosso campo. Fizemos mais um adversário baixar uma linha de seis, jogamos dentro o tempo todo, foi um primeiro tempo primoroso, tivemos chances maravilhosas. Fizemos um jogo como nós vamos fazer sempre só que com a vitória”, enfatizou.Para enfrentar o time esmeraldino, Hélio promoveu algumas mudanças no time titular, inclusive a entrada de Eslí Garcia, que estava sendo bastante elogiado pela Fiel por suas atuações recentes. Questionado se isso foi uma resposta para torcida, como se fosse teimosia de sua parte, o treinador bicolor tratou de esclarecer a situação. “Eu vou ser muito sincero. Eu quero o Eslí acertando tudo. Só um idiota acha que o treinador não quer que o seu jogador vá bem. O Eslí está aqui porque eu quis. Tudo foi discutido. O maior problema dele se chama sustentação de jogo. A dificuldade que ele teve no primeiro tempo sem a bola é um processo natural. O menino tem coisas altamente positivas, como lucidez, que é fundamental. A bola não queima no pé dele”, afirmou.Três jogos em casa, três expulsões. Desta vez foi Edílson. O lateral-direito levou vermelho direto no final da primeira etapa. Para Hélio dos Anjos é evidente que isso o preocupa, mas para ele também existe uma falta critério para a arbitragem e que não é possível ficar pedindo para os jogadores “tirarem o pé”. “A arbitragem hoje é difícil você falar. Eles nunca erram. Absurdamente nunca erram. Você vê vários critérios na arbitragem. A gente não dá para discutir. Eu estou preocupado sim, ficar um tempo com um homem a menos não é fácil, mas também não posso ficar cobrando dos meus jogadores para evitar os lances porque isso é do jogo”, ressaltou.
<strong>
 PRÓXIMO JOGO
</strong>
O Paysandu enfrenta o Amazonas-AM no sábado (18), às 17h30, na Arena da Amazônia, pela 6ª rodada da Série B. A equipe bicolor ainda não venceu na competição.
]]></description>
      <pubDate>16.05.24 1h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Foragido da Justiça morre em suposta troca de tiros com a polícia em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/foragido-da-justica-morre-em-suposta-troca-de-tiros-com-a-policia-em-ananindeua-1.814639</link>
      <description><![CDATA[Rafael dos Santos Andrade foi socorrido, mas não resistiu
Rafael dos Santos Andrade morreu ao trocar tiros com a Polícia Militar nesta quarta-feira (15), no conjunto Cidade Nova 8, em Ananindeua. O homem era foragido da Justiça pelos crimes de furto, roubo e homicídio. Ele estava no regime semiaberto. Ferido, Rafael foi socorrido ao Hospital Metropolitano de Urgência e Emergência (HMUE), mas não resistiu aos f​erimentos e morreu, momentos após dar entrada na unidade hospitalar. Com ele, a PM apreendeu um revólver, cujo calibre não foi informado.
]]></description>
      <pubDate>16.05.24 0h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado Mega Sena 2725: veja os números sorteados no concurso desta quinta (16/05)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-mega-sena-2725-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-16-05-1.814310</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
O sorteio da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2725
</strong>
de hoje, quinta-feira, 16/05, oferece a quantia de R$ 25 milhões entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
</strong>
é realizado a partir das 20h (horário de Brasília) pela
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
.  Considerada como uma das principais loterias, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
, teve seus primeiros números sorteados no dia 11 de março de 1996, em
<strong>
 Brasília
</strong>
. A nova modalidade de
<strong>
 sorteio
</strong>
foi criada para substituir uma antiga
<strong>
 loteria
</strong>
, a Sena, com a intenção de entregar "prêmios gigantescos" aos apostadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2724-da-mega-sena-desta-terca-feira-14-5-1.813454" title="Veja o resultado do concurso 2724 da Mega-Sena desta terça-feira (14/5)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.609517:1709739104/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.609517:1709739104/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2724-da-mega-sena-desta-terca-feira-14-5-1.813454" title="Veja o resultado do concurso 2724 da Mega-Sena desta terça-feira (14/5)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 2724 da Mega-Sena desta terça-feira (14/5)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2723-veja-o-resultado-do-concurso-deste-sabado-11-05-1.812511" title="Mega Sena 2723: veja o resultado do concurso deste sábado (11/05)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2723-veja-o-resultado-do-concurso-deste-sabado-11-05-1.812511" title="Mega Sena 2723: veja o resultado do concurso deste sábado (11/05)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2723: veja o resultado do concurso deste sábado (11/05)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2722-da-mega-sena-desta-quinta-feira-09-5-1.811606" title="Veja o resultado do concurso 2722 da Mega Sena desta quinta-feira (09/5)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bilhete da mega-sena" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Bilhete da mega-sena"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Bilhete da mega-sena"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2722-da-mega-sena-desta-quinta-feira-09-5-1.811606" title="Veja o resultado do concurso 2722 da Mega Sena desta quinta-feira (09/5)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 2722 da Mega Sena desta quinta-feira (09/5)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
Desde então, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
é sorteada três vezes por semana pelo banco. Antes, o primeiro
<strong>
 sorteio
</strong>
da semana acontecia às quartas. Agora, é feito às quintas. Já o segundo, permanece no sábado. Ambos os
<strong>
 concursos
</strong>
têm seus números revelados às 20 horas, no
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" target="_blank">
  YouTube
 </a>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
.Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro do ano passado. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: ab03433f-c24b-42d1-b080-e0a6ecb35f8a
]]></description>
      <pubDate>16.05.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça decide suspender contrato com a 777 e retorna controle do futebol ao Vasco da Gama</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/justica-decide-suspender-contrato-com-a-777-e-retorna-controle-do-futebol-ao-vasco-da-gama-1.814637</link>
      <description><![CDATA[A decisão ocorre em caráter liminar e foi publicada na noite desta quarta-feira
A 4ª Vara Empresarial do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro aceitou na noite desta quarta-feira o pedido do Vasco e retirou o controle da SAF das mãos da 777 Partners. A decisão, em caráter liminar, foi assinada pelo juiz Paulo Assed Estefan.Essencialmente, a determinação da 4ª Vara Empresarial suspende os efeitos dos contratos de acionistas e de investimentos da empresa,
<em>
 "de modo a suspender os direitos societários (políticos e patrimoniais) da 777, garantindo, cautelarmente, o controle da companhia ao autor, seu acionista fundador, com a imediata destituição ou afastamento dos conselheiros indicados pela 777 no Conselho de Administração da SAF e sua substituição por conselheiros indicados pelo VASCO".
</em>
Os conselheiros indicados pela 777 são Josh Wander, Andres Blazquez, Donald Dransfield, Nicolas Maya e Steven Pasko. As outras duas cadeiras são ocupadas por Pedrinho e Paulo César Salomão, presidente e vice-presidente Geral do Vasco associativo.O pedido do Vasco nesta ação, que está em segredo de Justiça, fundamentou-se no artigo 477 do Código Civil e considerou as recentes notícias sobre a situação financeira da 777, que está enfrentando processos por fraude nos Estados Unidos.
<strong>
 Veja um trecho da decisão:
</strong>
<em>
 "Por fim, tendo em vista tudo o que foi narrado na inicial e a documentação que lhe deu suporte probatório, apura-se como verdadeiro o temor apresentado pelo autor, sendo urgente que se estanque qualquer possibilidade de colapso da instituição centenária e que carrega consigo enorme tradição. Por óbvio, as questões levantadas serão analisadas de forma exauriente na arbitragem prevista, todavia, penso que cabe ao Judiciário, nessa hora, assegurar o resultado útil daquele procedimento.
</em>
<em>
 Em complemento, as notícias de insolvabilidade da primeira ré, consubstanciada, inclusive, por declarações do seu próprio líder, mostra situação bem diversa daquela anunciada quando da realização do pacto. A empresa que prometera a salvação através de vultoso aporte de capital e recuperação da sede vascaína (Estádio de São Januário), hoje apresenta-se com situação financeira deficitária e incapaz de cumprir com aquele anúncio e pondo em risco a viabilidade da SAF, principalmente quando se foca no êxito futebolístico".
</em>
Além de suspender os efeitos dos contratos, o juiz também designou uma empresa independente para elaborar um laudo econômico-financeiro, incluindo as operações contábeis da SAF do Vasco.
]]></description>
      <pubDate>15.05.24 23h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa aprova resolução que restringe ainda mais a venda do medicamento zolpidem</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/anvisa-aprova-resolucao-que-restringe-ainda-mais-a-venda-do-medicamento-zolpidem-1.814616</link>
      <description><![CDATA[Os diretores da Anvisa aprovaram por unanimidade a resolução que torna mais restrita a prescrição do medicamento
Durante uma reunião da diretoria colegiada realizada na noite desta quarta-feira (15/05), a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) decidiu restringir ainda mais a venda do medicamento zolpidem. Anteriormente, o zolpidem estava classificado na lista B1, o que exigia a apresentação de uma receita azul para a sua compra. No entanto, uma brecha na legislação sanitária permitia a venda do remédio de até 10 mg mediante a apresentação de uma receita branca de duas vias.Com a nova deliberação da agência, a partir do dia 1º de agosto de 2024, o medicamento só poderá ser comercializado mediante a apresentação de um pedido médico e uma receita azul, a qual é retida na farmácia e é obrigatória para fármacos que têm potencial para causar dependência. Durante a votação, os diretores da Anvisa aprovaram por unanimidade a resolução que torna mais restrita a prescrição do medicamento.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/pacientes-relatam-amnesia-apos-o-uso-de-remedio-para-insonia-o-mesmo-usado-por-joice-hasselmann-1.417519" title="Pacientes relatam amnésia após o uso de remédio para insônia, o mesmo usado por Joice Hasselmann">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.417523:1627913728/Reproduc-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0f70d1e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.417523:1627913728/Reproduc-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a0c4bf3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pacientes-relatam-amnesia-apos-o-uso-de-remedio-para-insonia-o-mesmo-usado-por-joice-hasselmann-1.417519" title="Pacientes relatam amnésia após o uso de remédio para insônia, o mesmo usado por Joice Hasselmann">
 <span class="title">
  <b>
   Pacientes relatam amnésia após o uso de remédio para insônia, o mesmo usado por Joice Hasselmann
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A deputada disse que acordou no chão, machucada, sem saber o que aconteceu
 </span>
</a>
<a href="/saude/ozempic-aumenta-chances-de-engravidar-saiba-o-efeito-do-medicamento-na-fertilidade-1.802229" title="Ozempic aumenta chances de engravidar? Saiba o efeito do medicamento na fertilidade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Além do emagrecimento, saiba o efeito que o Ozempic causa na fertilidade" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802254:1712872058/ozempic.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b16a01d" data-title="Além do emagrecimento, saiba o efeito que o Ozempic causa na fertilidade"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802254:1712872058/ozempic.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d7c0d2a" title="Além do emagrecimento, saiba o efeito que o Ozempic causa na fertilidade"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/ozempic-aumenta-chances-de-engravidar-saiba-o-efeito-do-medicamento-na-fertilidade-1.802229" title="Ozempic aumenta chances de engravidar? Saiba o efeito do medicamento na fertilidade">
 <span class="title">
  <b>
   Ozempic aumenta chances de engravidar? Saiba o efeito do medicamento na fertilidade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Especialistas falam sobre como o remédio utilizado no tratamento de diabetes 2 age no corpo
 </span>
</a>
<a href="/saude/tiabendazol-para-que-serve-como-tomar-e-quais-os-beneficios-e-riscos-1.796708" title="Tiabendazol: para que serve, como usar e quais os benefícios e riscos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Tiabendazol é recomendado para infecções de pele" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796710:1711568443/Medicac-o-Tiabendazol.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b7d002f" data-title="Tiabendazol é recomendado para infecções de pele"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796710:1711568443/Medicac-o-Tiabendazol.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ecec13c" title="Tiabendazol é recomendado para infecções de pele"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/tiabendazol-para-que-serve-como-tomar-e-quais-os-beneficios-e-riscos-1.796708" title="Tiabendazol: para que serve, como usar e quais os benefícios e riscos">
 <span class="title">
  <b>
   Tiabendazol: para que serve, como usar e quais os benefícios e riscos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esse medicamento em pomada ou loção é indicado para tratar infecções de pele conhecidas como “bicho geográfico” ou dermatite serpiginosa
 </span>
</a>
O medicamento em questão é um fármaco não benzodiazepínico de curta duração, utilizado no tratamento da insônia. Além disso, ele pode ser parte integrante da terapia para transtornos psiquiátricos, como depressão e ansiedade. Embora seja geralmente bem tolerado e seguro, seu uso sem supervisão médica pode resultar em efeitos colaterais adversos, incluindo alucinações, sonambulismo, amnésia, compulsões por compras ou alimentação, entre outros.Vale lembrar que o zolpidem não é tratamento contra insônia e seu uso não deve passar ultrapassar o período de quatro semanas, segundo a bula. Além disso, o uso do medicamento só deve ser feito com prescrição médica, que vai indicar a dose e a duração.
]]></description>
      <pubDate>15.05.24 23h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Servidor do INSS é preso por ameaças e depredação de agências no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/servidor-do-inss-e-preso-por-ameacas-e-depredacao-de-agencias-no-para-1.814633</link>
      <description><![CDATA[A prisão foi decretada pela Justiça Federal após o descumprimento de medidas cautelares impostas anteriormente
Um servidor do Instituto Nacional do Seguro Social (
<a href="http://www.oliberal.com/?q=inss">
 INSS
</a>
) foi preso nesta quarta-feira (15), em
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Ourilândia+do+Norte">
 Ourilândia do Norte
</a>
, no sudeste paraense. Segundo a
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Polícia+Federal">
 Polícia Federal
</a>
, ele é suspeito de quebrar a porta de uma agência do órgão e ameaçar funcionários, no dia 19 de fevereiro deste ano. A prisão foi decretada pela Justiça Federal após o descumprimento de medidas cautelares impostas anteriormente.O servidor, que já estava afastado de suas funções por decisão judicial, foi encontrado em sua residência por policiais do Núcleo de Capturas da PF e conduzido à Delegacia de Polícia Federal em Redenção, onde ficou à disposição da Justiça para as medidas cabíveis.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/policia/pf-cumpre-mandado-de-busca-e-apreensao-contra-servidor-do-inss-acusado-de-depredar-agencias-no-para-1.640122" title="PF cumpre mandado de busca e apreensão contra servidor do INSS acusado de depredar agências no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O crime que o acusado teria cometido, ocorreram dezembro passado e janeiro deste ano" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.640131:1675191270/servidor-INSS-PF.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d394e61" data-title="O crime que o acusado teria cometido, ocorreram dezembro passado e janeiro deste ano"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.640131:1675191270/servidor-INSS-PF.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c6c628c" title="O crime que o acusado teria cometido, ocorreram dezembro passado e janeiro deste ano"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/pf-cumpre-mandado-de-busca-e-apreensao-contra-servidor-do-inss-acusado-de-depredar-agencias-no-para-1.640122" title="PF cumpre mandado de busca e apreensão contra servidor do INSS acusado de depredar agências no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   PF cumpre mandado de busca e apreensão contra servidor do INSS acusado de depredar agências no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O homem foi localizado em Belém e teve o celular apreendido
 </span>
</a>
Este não é o primeiro episódio envolvendo o servidor. Em 31 de janeiro deste ano, ele foi alvo de um mandado de busca e apreensão por depredar duas agências do INSS, localizadas em Marabá e Ourilândia do Norte, além de ameaçar servidores do órgão.De acordo com as informações repassadas pela PF, o servidor também é suspeito de danificar equipamentos das agências do INSS e de ameaçar de morte e de danos patrimoniais os seus superiores hierárquicos. Medidas cautelares de proibição de acesso e frequência às agências do INSS em Ourilândia do Norte, além da proibição de contato com os servidores ameaçados, haviam sido impostas pela Justiça, mas foram desrespeitadas pelo investigado, informou a PF.Diante desse cenário, o servidor responde a um Processo Administrativo Disciplinar (PAD). Sua prisão é resultado de um desdobramento das investigações em curso. O objetivo é assegurar a integridade das agências do INSS e garantir a segurança dos funcionários e usuários do órgão, assegurou a
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Polícia+Federal">
 Polícia Federal
</a>
.
]]></description>
      <pubDate>15.05.24 23h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu sai na frente, mas cede o empate ao Goiás e cai para a lanterna da Série B</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-sai-na-frente-mas-cede-o-empate-ao-goias-e-cai-para-a-lanterna-da-serie-b-1.814538</link>
      <description><![CDATA[A 'Lei do Ex' quase deu certo para os bicolores; Nicolas fez para o Papão, mas Breno Herculano melou a primeira vitória bicolor
O
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/Paysandu">
 Paysandu
</a>
fez o que pôde, mas novamente adiou a tão sonhada vitória na
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Série+B">
 Série B
</a>
. Nicolas marcou para os bicolores e Breno Herculano, na reta final de jogo, empatou a partida, decretando a igualdade no placar em 1 a 1. A vitória parcial deixava o time na 15ª posição, mas o empate no final do jogo acabou empurrando o time para a indigesta lanterna, com apenas três pontos. No próximo jogo o Paysandu encara o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Amazonas">
 Amazonas
</a>
, fora de casa.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
O
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/Paysandu">
 Paysandu
</a>
começou a partida com intensidade. Aos 16, Juninho pegou a bola e foi pra cima da zaga, entrando na área pela direita. O meia foi até o fundo e fez o cruzamento rasteiro para Ruan Ribeiro, mas o goleiro Tadeu fez a defesa. Em seguida, o Papão ganhou escanteio, também pela direita. A finalização de Nicolas, no entanto, não chegou a incomodar a defesa do Esmeraldino.A pressão bicolor foi tamanha que a aclamada "Lei do ex" foi invocada na Curuzu. Aos 19, Edílson, novamente no lado direito do ataque, avançou até a linha de fundo e levantou na área para o cabeceio certeiro de Nicolas, que desencantou contra o ex-clube e abriu o placar em favor do Paysandu, para o delírio da Fiel Bicolor. O bom momento da equipe se prolongou por boa parte da primeira etapa, aproveitando a brecha aberta na lateral esquerda do Goiás, que passou a jogar retrancado, com medo do segundo.
<div class="row-container linha_galeria">
 <p class="tit_galeria">
  Paysandu x Goiás
 </p>
 <div class="element-gallery" id="gallery-70233037-7-123520">
  <div class="fotorama" data-allowfullscreen="native" data-arrows="true" data-click="true" data-keyboard="true" data-loop="true" data-nav="thumbs" data-ratio="3/2" data-swipe="true" data-thumbheight="60px" data-thumbwidth="86px" data-trackpad="true" data-width="100%">
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.814623:1715826138/image/WhatsApp%20Image%202024-05-15%20at%2023.20.45.jpeg?$p=fa0a0b8" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Wagner Santana / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.814594:1715823705/image/WhatsApp%20Image%202024-05-15%20at%2021.28.20.jpeg?$p=b19cf47" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Wagner Santana / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.814593:1715823705/image/WhatsApp%20Image%202024-05-15%20at%2021.43.44%20(1).jpeg?$p=d8c2b5b" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Wagner Santana / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.814592:1715823705/image/WhatsApp%20Image%202024-05-15%20at%2021.43.44%20(2).jpeg?$p=81281b4" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Wagner Santana / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.814591:1715823705/image/WhatsApp%20Image%202024-05-15%20at%2021.43.44.jpeg?$p=824cfe1" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Wagner Santana / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.814590:1715823704/image/WhatsApp%20Image%202024-05-15%20at%2021.43.45%20(1).jpeg?$p=5327e5d" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Wagner Santana / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.814589:1715823704/image/WhatsApp%20Image%202024-05-15%20at%2021.43.45.jpeg?$p=8b63765" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Wagner Santana / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.814588:1715823704/image/WhatsApp%20Image%202024-05-15%20at%2021.50.59.jpeg?$p=a9b86af" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Wagner Santana / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.814587:1715823704/image/WhatsApp%20Image%202024-05-15%20at%2021.51.00%20(1).jpeg?$p=7dc6fd4" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Wagner Santana / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.814586:1715823704/image/WhatsApp%20Image%202024-05-15%20at%2022.24.26.jpeg?$p=7981a0f" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Wagner Santana / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.814585:1715823704/image/WhatsApp%20Image%202024-05-15%20at%2021.51.00.jpeg?$p=556cc41" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Wagner Santana / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
  </div>
  <div class="caption captioncont">
  </div>
  <div class="captions" style="display: none">
   <div class="caption-1">
    <div class="caption-text">
     Wagner Santana / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-2">
    <div class="caption-text">
     Wagner Santana / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-3">
    <div class="caption-text">
     Wagner Santana / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-4">
    <div class="caption-text">
     Wagner Santana / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-5">
    <div class="caption-text">
     Wagner Santana / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-6">
    <div class="caption-text">
     Wagner Santana / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-7">
    <div class="caption-text">
     Wagner Santana / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-8">
    <div class="caption-text">
     Wagner Santana / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-9">
    <div class="caption-text">
     Wagner Santana / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-10">
    <div class="caption-text">
     Wagner Santana / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-11">
    <div class="caption-text">
     Wagner Santana / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
</div>
<noscript>
 <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814623:1715826138/image/WhatsApp%20Image%202024-05-15%20at%2023.20.45.jpeg?w=480&amp;$p$w=085e47d"/>
</noscript>
<style type="text/css">
 .fotorama__stage {width: 100%!important;}
      .default-layout{width: 100%;}
      div.linha_galeria{width: 100%; max-width: 100%;}
      section.article article .ol-article-content .ol-article-body{width: 100%!important}
      .ol-pagelayout div[name="ajuste_largura"] .ImgGaleria .default-layout{width: 100%!important;}
      @media(min-width: 1220px) {
        section.article article .ol-article-content .ol-article-body{max-width: 700px!important;}
      }
      @media(max-width: 720px) {
        div.linha_galeria{padding: 0px;}
      }
</style>
<script>
 $(function () {
      var elemento = $(".linha_galeria").parent().parent();
      elemento.css("width","90%");
      var widths = {};
                  widths[480] = "w=480&$w=a4163d7";
            widths[640] = "w=640&$w=b1689f7";
            widths[1136] = "w=1136&$w=ec52ab9";
            widths[2048] = "w=2048&$w=dbf56c5";
            widths[2880] = "w=2880&$w=0bef4b4";
            var gallery = $('#gallery-70233037-7-123520');
      var galleryWidth = gallery.innerWidth();
      var windowSize = Math.max(screen.width, screen.height);
      if (window.devicePixelRatio) {
        windowSize = Math.round(windowSize * window.devicePixelRatio);
        galleryWidth = Math.round(galleryWidth * window.devicePixelRatio);
      }
      var inlineWidth = Number.MAX_VALUE;
      var fullWidth = Number.MAX_VALUE;
      var biggestWidth = 0;
      for (var key in widths) {
        if (widths.hasOwnProperty(key)) {
          var width = parseInt(key);
          if (width > galleryWidth && width < inlineWidth) {
            inlineWidth = width;
          }
          if (width > windowSize && width < fullWidth) {
            fullWidth = width;
          }
          biggestWidth = Math.max(biggestWidth, width);
        }
      }
      var inlineWidth = Math.min(inlineWidth, biggestWidth);
      var fullWidth = Math.min(fullWidth, biggestWidth);
      gallery.find("a").each(function() {
        var a = $(this);
        var baseUrl = a.attr("data-baseurl");
        a.attr("href", baseUrl + "&" + widths[inlineWidth]);
        a.attr("data-full", baseUrl + "&" + widths[fullWidth]);
      });
      gallery.find(".fotorama").on("fotorama:showend", function(e, fotorama, extra) {
        var captionContainer = gallery.find(".caption");
        var caption = gallery.find(".caption-" + (fotorama.activeIndex + 1)).html();
        captionContainer.hide();
        captionContainer.html(caption);
        captionContainer.fadeIn("fast");
      }).fotorama();
    });
</script>
Paysandu x GoiásAs entradas do Goiás pouco atingiam a defesa bicolor. Aos 30, Paulo Baya forçou a entrada na área e foi interceptado por Quintana, conseguindo um escanteio que acabou perdido. Taticamente, a formação bicolor no primeiro tempo envolveu o adversário por completo, sobretudo no meio-campo, onde Juninho foi o grande destaque, atuando em velocidade para abastecer os companheiros de ataque. A melhor chance do Goiás veio aos 38, em cruzamento na grande área e arremate de Welliton Matheus, mas a bola ficou na defesa. Aos 46, já nos acréscimos, o Paysandu sofreu uma baixa com a expulsão de Edílson, após entrar de carrinho Rafael Gava. O jogador reclamou, mas acabou saindo cedo do gramado de jogo, ao tempo em que o árbitro encerrou a etapa inicial com a vantagem bicolor, sem o uso do VAR, dada a clareza do lance. Ao fim do primeiro tempo, uma breve confusão à beira do gramado causou um certo tumulto entre as comissões técnicas, enquanto a torcida vibrava, alguns atirando objetos no gramado de jogo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/curuzu-paysandu-inaugura-espaco-exclusivo-para-criancas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea-1.814467" title="Curuzu: Paysandu inaugura espaço exclusivo para crianças com Transtorno do Espectro Autista (TEA)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814480:1715813719/Camarote-Sensorial-Curuzu.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=07cac71" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814480:1715813719/Camarote-Sensorial-Curuzu.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c0ef7aa" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/curuzu-paysandu-inaugura-espaco-exclusivo-para-criancas-com-transtorno-do-espectro-autista-tea-1.814467" title="Curuzu: Paysandu inaugura espaço exclusivo para crianças com Transtorno do Espectro Autista (TEA)">
 <span class="title">
  <b>
   Curuzu: Paysandu inaugura espaço exclusivo para crianças com Transtorno do Espectro Autista (TEA)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A novidade será foi entregue na noite desta quarta-feira (15), por ocasião da partida contra o Goiás, pela 5ª rodada da Série B
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/video-narrador-da-rede-globo-diz-que-a-torcida-do-paysandu-foi-a-que-mais-o-surpreendeu-na-carreira-1.814284" title="VÍDEO: Narrador da Globo diz que a torcida do Paysandu foi a que mais o surpreendeu na carreira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Curuzu receberá a estreia bicolor no estadual" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.464880:1673788816/Torcida-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9e7ec91" data-title="Curuzu receberá a estreia bicolor no estadual"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.464880:1673788816/Torcida-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=26f53ea" title="Curuzu receberá a estreia bicolor no estadual"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/video-narrador-da-rede-globo-diz-que-a-torcida-do-paysandu-foi-a-que-mais-o-surpreendeu-na-carreira-1.814284" title="VÍDEO: Narrador da Globo diz que a torcida do Paysandu foi a que mais o surpreendeu na carreira">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Narrador da Globo diz que a torcida do Paysandu foi a que mais o surpreendeu na carreira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vídeo do narrador esportivo Luís Roberto ganhou os corações dos torcedores do Paysandu. Narrador eternizou a conquista da Copa dos Campeões pelo clube paraense em 2002
 </span>
</a>
Para a etapa final,
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Hélio+dos+Anjos">
 Hélio dos Anjos
</a>
mexeu na equipe, tirando
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Esli+Garcia">
 Esli Garcia
</a>
para a estreia do lateral-direito Léo Pereira, fechando o espaço proveniente da expulsão de Edílson. Já o Goiás fez duas mudanças. A primeira boa chance foi do Goiás, logo aos sete minutos, após cobrança de falta que passou bem perto da trave bicolor. Logo depois, Paulo Baya aproveitou o passe errado de Léo Pereira, dando de presente o contra-ataque que resultou num chute perigoso.A pressão do Esmeraldino continuou até que o Goiás também teve jogador expulso, aos 25. Rafael Gava levou vermelho após falta desleal em Gabriel Santos. Assim, a partida voltou à igualdade numérica, aumentando a pressão nas arquibancadas para o segundo do Papão. A última mudança no
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/Paysandu">
 Paysandu
</a>
foi com a entrada de Vinícius Leite no lugar de Nícolas. Pouco tempo depois, o Goiás forçou novamente a chegada na área, e em bola levantada na área bicolor, Halerrandrio dividiu com Matheus Nogueira e quase empata. A reação goiana deixou o clima em campo pesado. Com o time se lançando cada vez mais ao ataque, o Paysandu passou a ficar meio perdido em campo, abrindo brecha para um ataque fulminante pela esquerda. Aos 39, Breno Herculano aproveitou ataque de Juninho, driblando a marcação, e, livre, tocou no canto de Matheus Nogueira, empatando a partida para o desespero dos bicolores, que não tiveram forças para reagir e tiveram que amargar mais um jogo sem vitória, e, pior ainda, a queda para a lanterna da Série B.
<strong>
 Data:
</strong>
15/05/2024
<br/>
<strong>
 Hora:
</strong>
21h30
<br/>
<strong>
 Local:
</strong>
Curuzu
<br>
 <strong>
  Árbitro:
 </strong>
 Matheus Delgado Candançan (SP)
 <br>
  <strong>
   Assistentes:
  </strong>
  Daniel Paulo Ziolli (SP) e Leandra Aires Cossette (SP)
  <br/>
  <strong>
   Quarto árbitro:
  </strong>
  Djonaltan Costa de Araujo (PA)
 </br>
</br>
<strong>
 Cartões Amarelos:
</strong>
Lucas Maia (Paysandu) Marcão, Rafael Gava (Goiás)
<br/>
<strong>
 Cartões Vermelhos:
</strong>
Edílson (Paysandu) Rafael Gava (Goiás)
<br/>
<br/>
<strong>
 Paysandu:
</strong>
Matheus Nogueira; Edílson, Lucas Maia, Yeferson Quintana, Kevyn; Leandro Vilela (Wesley Fraga), João Vieira e Juninho (Jean Dias); Esli Garcia (Léo Pereira), Ruan Ribeiro (Gabriel Santos) e Nicolas (Vinícius Leite).
<br/>
<strong>
 Técnico:
</strong>
Hélio dos Anjos
<strong>
 Goiás:
</strong>
Tadeu; Dieguinho, Lucas Ribeiro, Edson Felipe (Cristiano), Davi Braz; Sander (Juninho), Marcão (Breno Herculano), Rafael Gava; Yhiago Galhardo (Halerrandrio), Paulo Baya e Welliton Matheus (Luiz Henrique).
<br/>
<strong>
 Técnico:
</strong>
Márcio Zanardi
]]></description>
      <pubDate>15.05.24 23h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pela Libertadores, Flamengo vence o Bolívar e se aproxima da classificação às oitavas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/pela-libertadores-flamengo-vence-o-bolivar-e-se-aproxima-da-classificacao-as-oitavas-1.814596</link>
      <description><![CDATA[O Rubro-Negro carioca venceu bem e só depende de si na última rodada, novamente no Maracanã, contra o Milionários
O
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/?q=Flamengo">
 Flamengo
</a>
fez o dever de casa contra o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Bolívar">
 Bolívar
</a>
, pela quinta rodada da fase de grupos da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Libertadores">
 Libertadores
</a>
. Jogando no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Maracanã">
 Maracanã
</a>
, o time fez boa exibição e saiu de campo com uma goleada pelo placar de 4 a 0, chegando aos sete pontos no grupo E, somente atrás do próprio Bolívar e empatado com o Palestino. O time agora precisa de uma vitória na última rodada, contra o Milionários, para selar a vaga nas oitavas de final do torneio continental. O início do Flamengo definiu o ritmo do jogo no primeiro tempo. Logo no primeiro minuto, Cebolinha fez uma boa jogada individual pela ponta e encontrou Gerson livre na área, que marcou o primeiro gol para o time. Logo em seguida, Arrascaeta quase ampliou o placar em um chute que foi para fora.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/flamengo-pode-ser-eliminado-da-libertadores-confira-tabela-e-a-classificacao-1.813818" title="Flamengo pode ser eliminado da Libertadores? Veja a classificação, tabela e os riscos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mesmo se vencer nas duas últimas rodadas da fase de grupos, o Flamengo ainda correrá o risco de ser eliminado da Copa Libertadores" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813826:1715694408/Flamengo-x-S-o-Paulo.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e744c90" data-title="Mesmo se vencer nas duas últimas rodadas da fase de grupos, o Flamengo ainda correrá o risco de ser eliminado da Copa Libertadores"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813826:1715694408/Flamengo-x-S-o-Paulo.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5e893e3" title="Mesmo se vencer nas duas últimas rodadas da fase de grupos, o Flamengo ainda correrá o risco de ser eliminado da Copa Libertadores"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/flamengo-pode-ser-eliminado-da-libertadores-confira-tabela-e-a-classificacao-1.813818" title="Flamengo pode ser eliminado da Libertadores? Veja a classificação, tabela e os riscos">
 <span class="title">
  <b>
   Flamengo pode ser eliminado da Libertadores? Veja a classificação, tabela e os riscos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com apenas 4 pontos, Flamengo pode ser eliminado da Libertadores se perder ou empatar nesta rodada. Veja as classificações e pontos de cada time
 </span>
</a>
<a href="/esportes/no-maracana-flamengo-joga-bem-vence-o-corinthians-e-espanta-crisa-no-brasileirao-1.812971" title="No Maracanã, Flamengo joga bem, vence o Corinthians e espanta crise no Brasileirão ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812976:1715465873/Flamengo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=13466cf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812976:1715465873/Flamengo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3d9779c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/no-maracana-flamengo-joga-bem-vence-o-corinthians-e-espanta-crisa-no-brasileirao-1.812971" title="No Maracanã, Flamengo joga bem, vence o Corinthians e espanta crise no Brasileirão ">
 <span class="title">
  <b>
   No Maracanã, Flamengo joga bem, vence o Corinthians e espanta crise no Brasileirão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Diante dos torcedores, o Mengão fez uma boa partida e saiu vitorioso do duelo contra o Timão
 </span>
</a>
O Bolívar, por sua vez, aproveitou os espaços deixados pela defesa do Flamengo e tentou uma reação com um chute na trave de Pato Rodríguez. No entanto, a defesa do time boliviano continuou desorganizada, dando espaço para a pressão do Flamengo surtir efeito.Apesar das defesas importantes de Lampe em finalizações de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Arrascaeta">
 Arrascaeta
</a>
e Pedro, aos 37 minutos, Ayrton Lucas aproveitou um rebote na área e ampliou o placar. Pouco depois, De la Cruz pressionou a saída de bola de Ramiro Vaca no ataque e a bola sobrou para Pedro, que encontrou Cebolinha livre para marcar o terceiro gol.Logo que a bola voltou a rolar, o Flamengo manteve o ímpeto ofensivo e não tardou a ampliar a goleada. Aos dois minutos, Pedro dominou a bola na área, de costas para o gol, achando Gerson livre na ponta. O meia passou por um marcador e devolveu para o camisa 9, que fez o arremate preciso no canto do arqueiro, fazendo o quarto do Mengão. O time ainda manteve a pressão, mas o placar acabou com uma sonora goleada, que deixa o time bem perto da vaga nas oitavas da competição.
]]></description>
      <pubDate>15.05.24 23h26</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
