<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 13/11: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-13-11-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.886530</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quarta-feira (13/11) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes

Veja o horóscopo desta quarta-feira, 13/11, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
As pessoas medem forças como se a realidade fosse uma constante luta de poder. Na prática, ninguém tem poder sobre outrem, porém, teoricamente as pessoas se imaginam estando no controle da realidade. É irônico.Às vezes é necessário se outorgar licença para sonhar sem o compromisso de que os sonhos tenham de, obrigatoriamente, caber na realidade. Projete sua mente ao futuro e se permita sonhar sem restrições.A mente, de vez em quando, parece um tropel de cavalos desbocados que seria melhor não enfrentar, mas utilizar estratégias para os conduzir ao melhor objetivo possível, que é a serenidade. Nada mais valioso do que ela.A dinâmica dos relacionamentos sociais acompanha o estado do mundo, que não anda lá essas coisas. Melhor será que, por uns instantes, você tome uma distância saudável de tudo e de todos. Dentro do possível, é claro.Há horas em que as adversidades não hão de ser encaradas como desafios para sua alma superar, mas como avisos de que, por uns instantes, seria melhor desistir de toda ação e se dedicar a descansar. Nada mais.Em muitos casos, a alma se convence de fazer o necessário em nome de sua paz interior e melhorias, porém, na prática, acaba tropeçando em ilusões e, no fim, complica ainda mais o cenário. Acontece, mas não deveria.Ainda que seja difícil você se fazer entender pelas pessoas que, supostamente, deveriam estar do seu lado, continue em frente mesmo assim, porque essa situação desaparecerá e depois voltará a haver entendimento. Em frente.Palavras não resolverão nada nesta parte do caminho, mas as pessoas, de puro nervosas que andam, não param de falar. É hora de você selecionar com muito discernimento que palavras atender, e que outras descartar.Criticar é a parte fácil da história, difícil é estar no chão da fábrica, na linha de frente da batalha enquanto as pessoas ficam oferecendo ideias que só têm valor teórico, e nenhuma aplicação prática. Isso não.Querendo fazer a coisa certa, você pode fazer o contrário, tudo errado. Como isso poderia acontecer? Vários fatores convergem para que sua alma não perceba a realidade verdadeira. É comum acontecer.Sem perceber, você corre o risco de tocar num nervo exposto de alguém, e essa pessoa interpretará o acontecimento como um ato malvado de sua parte. Enquanto isso, sua alma não saberá o que anda acontecendo. Muito louco.Está difícil encaixar na estreita realidade prática tudo que sua alma pretende, para o momento atual e para o futuro, porém, melhor continuar em frente com as tentativas, porque algumas delas acabarão dando certo.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>13.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará na COP 29: Governo assina acordo para a venda de créditos de carbono</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cop-29/para-na-cop-29-governo-assina-acordo-para-a-venda-de-creditos-de-carbono-1.886704</link>
      <description><![CDATA[No Azerbaijão, Governo do Pará reafirmou a defesa da sustentabilidade para o desenvolvimento econômico e geração de empregos
Iniciado na terça-feira, 12, o primeiro dia da
<strong>
 Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP 29)
</strong>
, no Azerbaijão, contou com importantes passos dado pelo
<strong>
 Governo do Pará
</strong>
, em defesa de um modelo de desenvolvimento econômico sustentável. Entre elas, a assinatura feita pelo
<strong>
 governador Helder Barbalho (MDB)
</strong>
, do memorando de entendimento com a AMBIPAR Carbon Credit Participações Ltda, empresa referência em gestão ambiental, para a comercialização de créditos de carbono dentro do Sistema Jurisdicional de REDD+ (SJREDD+), do Pará.O documento estabelece as bases para uma parceria entre a Companhia de Ativos Ambientais e Participações do Pará e a AMBIPAR para aumentar o valor financeiro e ambiental dos créditos de carbono, apoiando a sustentabilidade regional, à expansão para outros créditos de carbono, além dos já integralizados pelo Estado. Além disso, vale destacar que o memorando incentiva a cooperação com entidades multilaterais como o Banco Mundial e a abertura de novos investimentos sustentáveis e parcerias.A assinatura do documento representa um salto para a implantação do mercado de carbono. Isto pode trazer um salto de investimentos para a economia dos estados da Amazônia Legal.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cop-29/cop-29-para-apresenta-agenda-climatica-e-ambiental-na-cop-29-no-azerbaijao-1.886003" title="COP 29: Pará apresenta agenda climática e ambiental na COP 29 no Azerbaijão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885784:1731325651/Cop-29-14.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=863dddb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885784:1731325651/Cop-29-14.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b60e7bb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-29/cop-29-para-apresenta-agenda-climatica-e-ambiental-na-cop-29-no-azerbaijao-1.886003" title="COP 29: Pará apresenta agenda climática e ambiental na COP 29 no Azerbaijão">
 <span class="title">
  <b>
   COP 29: Pará apresenta agenda climática e ambiental na COP 29 no Azerbaijão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Governo do estado, como anfitrião da COP 30, terá destaque no evento
 </span>
</a>
<a href="/estudio/cop-29-sebrae-para-representa-pequenos-negocios-no-azerbaijao-1.886009" title="COP 29: Sebrae Pará representa pequenos negócios no Azerbaijão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Projeto Sustenta e Inova, executado pelo Sebrae/PA, foi selecionado pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) para compor a programação do Pavilhão Brasil na COP 29" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886028:1731348010/Foto-de-capa.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=88d5543" data-title="Projeto Sustenta e Inova, executado pelo Sebrae/PA, foi selecionado pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) para compor a programação do Pavilhão Brasil na COP 29"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886028:1731348010/Foto-de-capa.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d4b8ff4" title="Projeto Sustenta e Inova, executado pelo Sebrae/PA, foi selecionado pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) para compor a programação do Pavilhão Brasil na COP 29"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/estudio/cop-29-sebrae-para-representa-pequenos-negocios-no-azerbaijao-1.886009" title="COP 29: Sebrae Pará representa pequenos negócios no Azerbaijão">
 <span class="title">
  <b>
   COP 29: Sebrae Pará representa pequenos negócios no Azerbaijão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Projeto Sustenta e Inova, coordenado pelo Sebrae, será apresentado no pavilhão oficial do governo brasileiro
 </span>
</a>
<a href="/cop-29/para-busca-primeira-concessao-para-restauracao-florestal-na-cop-29-1.886591" title="Pará busca primeira concessão para restauração florestal na COP 29">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Governador do estado participa da COP 29, no Azerbaijão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886592:1731441863/Helder-Barbalho.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d4a08bd" data-title="Governador do estado participa da COP 29, no Azerbaijão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886592:1731441863/Helder-Barbalho.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e653f0d" title="Governador do estado participa da COP 29, no Azerbaijão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-29/para-busca-primeira-concessao-para-restauracao-florestal-na-cop-29-1.886591" title="Pará busca primeira concessão para restauração florestal na COP 29">
 <span class="title">
  <b>
   Pará busca primeira concessão para restauração florestal na COP 29
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Área de Proteção Ambiental Triunfo do Xingu é o foco dos debates. Território também é alvo de desmatamento
 </span>
</a>
“Isso significa 35 bilhões de reais que podem, até 2026, serem injetados na economia do estado para serem repartidos com os povos da Amazônia que vivem no Pará. Passaremos a fazer com que a floresta viva seja uma nova economia para o estado, para a Amazônia. Com isto, nós viramos a chave de floresta se tornar um obstáculo para o desenvolvimento, e a preservação da floresta passa a ser a grande locomotiva para a economia verde na Amazônia”, disse o governador Helder Barbalho.Para o secretário de Estado de Meio Ambiente e Sustentabilidade do Pará (Semas), Raul Protázio Romão, o acordo com a AMBIPAR democratiza a venda de crédito carbono ao mercado, uma vez que médias e pequenas empresas poderão participar desta nova atividade econômica sustentável. “Hoje para negociar com o Estado é com milhões (reais), eles (AMBIPAR) vão conseguir diminuir esse ticket, e a gente vai conseguir pulverizar e dar mais acesso para todo mundo”, garantiu. “Esse crédito tem grande visibilidade global, que a gente consiga desenvolver projetos com credibilidade, com rastreabilidade, fáceis e acessíveis para todo mundo que estiver preocupado com isso”, afirmou Rafael Tello, vice-presidente de Sustentabilidade da AMBIPAR. Ainda segundo o executivo, a ação da empresa é de garantir os resultados almejados pela modalidade de crédito de carbono, que são: preservação do estado e remuneração para quem está conservando a floresta viva.Em setembro deste ano, o Governo do Pará assinou um acordo histórico ao vender quase R$ 1 bilhão em créditos de carbono e garantir financiamento da Coalizão LEAF para apoiar seus esforços de redução do desmatamento e se tornou o primeiro estado brasileiro e o primeiro estado subnacional do mundo a garantir isso.Ainda na terça-feira, 12, o chefe do Executivo estadual, Helder Barbalho, participou de um evento no estande da Confederação Nacional da Indústria (CNI), onde abordou a importância da sustentabilidade e das oportunidades de crescimento econômico para o Brasil. Ele enfatizou a necessidade de convergência entre produção e sustentabilidade, destacando que “é possível gerar empregos e desenvolvimento sem comprometer o meio ambiente”. “Estamos criando um ambiente de conciliação entre produção e sustentabilidade, atividades que gerem emprego, renda e desenvolvimento para o nosso país”, afirmou o governador do Pará.Helder aproveitou a ocasião para falar sobre a importância do Projeto de Lei sobre o mercado de carbono, analisado pelo Senado e crucial para a segurança jurídica e previsibilidade necessária ao avanço de negócios verdes no Brasil, sobre a relevância da indústria na transição energética, e o papel crucial da CNI neste processo. O governador enfatizou também que a transição energética deve ser acompanhada de políticas de controle de desmatamento e uso sustentável do solo, além de fomentar uma bioeconomia que valoriza os conhecimentos tradicionais e promova uma economia verde e sustentável, como no Pará, com o Plano Estadual Amazônia Agora, o Plano de Bioeconomia e o Plano de Recuperação de Vegetação Nativa.Em reunião com representantes do Instituto Interamericano de Cooperação para a Agricultura (IICA), Helder Barbalho reforçou a importância das ações envolverem o maior número de produtores, em especial, da agricultura familiar. A reunião abordou temas para o desenvolvimento sustentável e o combate às mudanças climáticas, focando na preparação para a próxima Cúpula da Agricultura das Américas e no fortalecimento das práticas agrícolas no Pará.O governador destacou a urgência de uma transição que considere a realidade amazônica, onde o uso da terra é responsável por mais de 90% das emissões de carbono do Pará.“Quando os países falam de transição, eles focam em transporte e indústria. Nossa questão principal é o uso da terra”, afirmou o chefe do Executivo paraense, ressaltando que a parceria com o IICA é essencial para encontrar soluções sustentáveis que conciliam produção e preservação na Amazônia.O diretor-geral do IICA, Manuel Otero, levou ao governador a proposta de uma reunião com os ministros da agricultura de todos os países-membros do IICA, como um evento preparatório para a COP 30. A ideia é que o encontro possa acontecer em Belém, onde o governo estadual já se prepara para inaugurar o Parque de Bioeconomia e Inovação da Amazônia, um projeto pioneiro voltado para o desenvolvimento da bioeconomia e da inovação na região.Helder Barbalho aproveitou a oportunidade para falar sobre o plano “Amazônia Agora”, que busca impulsionar práticas sustentáveis e reduzir a pressão sobre os territórios com maiores índices de emissões. “Nosso desafio é dar escala a essas ações, envolvendo um maior número de produtores, especialmente da agricultura familiar”, explicou. Além disso, o governador enfatizou que a cooperação com o IICA poderá ser um importante motor para fortalecer essa rede de sustentabilidade na Amazônia.O IICA é o organismo especializado em agricultura do Sistema Interamericano que apoia os esforços dos estados membros em sua busca pelo desenvolvimento agrícola e pelo bem-estar rural.
]]></description>
      <pubDate>12.11.24 23h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COP 30 traz oportunidade de qualificação, emprego e renda para milhares de paraenses</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cop-30/cop30-traz-oportunidade-de-qualificacao-emprego-e-renda-para-milhares-de-paraenses-1.886702</link>
      <description><![CDATA[Programa "Capacita COP30" certificou 4.500 pessoas até outubro de 2024
O
<strong>
 programa de qualificação
</strong>
do
<strong>
 Governo do Pará
</strong>
, para capacitar a mão de obra do estado para a
<strong>
 30ª Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas (COP30)
</strong>
, já entregou mais de 4.500 certificados – a meta, até a COP, é alcançar aproximadamente 22 mil pessoas. São estudantes que, com seus certificados, recebem um selo da COP30 atestando que estão aptos para suprir a necessidade do mercado e trabalhar em funções ligadas ao turismo, gastronomia, infraestrutura e segurança durante a realização da conferência climática da
<strong>
 ONU
</strong>
, em Belém.“Entendemos que a educação e a qualificação profissional são capazes de transformar vidas, abrindo portas para os que aproveitam essas oportunidades. E tanto o ‘Capacita’ quanto a COP são isso: a oportunidade de assumirmos protagonismo, levando Belém a um posto de destaque como metrópole da Amazônia”, destacou a vice-governadora do Pará e presidente do comitê estadual para a COP30, Hana Ghassan.A jovem Bruna Pereira, de 20 anos, foi uma dessas pessoas que teve a vida transformada pela qualificação profissional e reforçou sobre a importância desta oportunidade. “Eu me graduei do capacita no mês passado. Logo que concluí o curso de Excelência no atendimento em Hotelaria deixei meu currículo em um hotel, e consegui meu primeiro emprego. O capacita me ajudou a conseguir emprego mais rápido. Eu aprendi a ter paciência e tratar o público de forma correta”, relata a jovem, que decidiu não parar por aí: “agora quero fazer cursos de idiomas para trabalhar com tradução”, destaca.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/para-qualifica-novos-estudantes-e-atinge-marca-de-4-5-mil-certificados-pelo-capacita-cop-30-1.876712" title="Pará qualifica novos estudantes e atinge marca de 4,5 mil certificados pelo 'Capacita COP 30'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876724:1729210544/capacita.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fd47d59" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876724:1729210544/capacita.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=75b8ebb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-qualifica-novos-estudantes-e-atinge-marca-de-4-5-mil-certificados-pelo-capacita-cop-30-1.876712" title="Pará qualifica novos estudantes e atinge marca de 4,5 mil certificados pelo 'Capacita COP 30'">
 <span class="title">
  <b>
   Pará qualifica novos estudantes e atinge marca de 4,5 mil certificados pelo 'Capacita COP 30'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Articulação do Estado com 25 entidades permite qualificar paraenses para COP 30; meta é chegar a 22 mil certificações
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/cop-30-cerca-de-22-mil-empreendedores-devem-receber-capacitacao-para-o-evento-1.856170" title="COP 30: cerca de 22 mil empreendedores devem receber capacitação para o evento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830134:1719411306/nova-doca2.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ca1f40e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830134:1719411306/nova-doca2.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9ddc679" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/cop-30-cerca-de-22-mil-empreendedores-devem-receber-capacitacao-para-o-evento-1.856170" title="COP 30: cerca de 22 mil empreendedores devem receber capacitação para o evento">
 <span class="title">
  <b>
   COP 30: cerca de 22 mil empreendedores devem receber capacitação para o evento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A expectativa do governo do Estado é de que o encontro movimente a economia paraense. Ao menos 5 mil trabalhadores devem ser contratados de forma direta.
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/em-belem-empreendedores-investem-em-capacitacao-para-a-cop-30-1.851190" title="Em Belém, empreendedores investem em capacitação para a Cop 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Empreendedores locais investem em capacitação para a Cop 30" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851203:1723849709/20240816PANEMPREENDA-CURSOSCOP-3.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aa55b82" data-title="Empreendedores locais investem em capacitação para a Cop 30"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851203:1723849709/20240816PANEMPREENDA-CURSOSCOP-3.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b5c871c" title="Empreendedores locais investem em capacitação para a Cop 30"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/em-belem-empreendedores-investem-em-capacitacao-para-a-cop-30-1.851190" title="Em Belém, empreendedores investem em capacitação para a Cop 30">
 <span class="title">
  <b>
   Em Belém, empreendedores investem em capacitação para a Cop 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As preparações são focadas nos profissionais que mais atuam com o público
 </span>
</a>
O ‘Capacita COP 30’ foi lançado pelo governo estadual no primeiro semestre de 2024, e busca qualificar a mão de obra para a COP que acontece em novembro de 2025, em Belém. Desde o dia 8 de março, o programa oferta 67 cursos gratuitos nas áreas de turismo, produção alimentícia, infraestrutura e segurança do trabalho nas modalidades EAD e presencial, em polos da Região Metropolitana de Belém, Santarém, Marajó e Salinópolis. As aulas são ministradas por 25 parceiros, entre secretarias de governo, instituições de ensino e entidades da iniciativa privada.“A COP 30 foi abraçada não apenas pelo governo federal e pelo governo do estado, ela foi abraçada pela sociedade – e foi daí que surgiu o programa ‘Capacita COP30’: o estado enxergou uma possibilidade de melhorar a vida da sua população, dando oportunidade para quem quer emprego e fornecendo mão de obra para quem precisa de empregados qualificados”, disse a vice-governadora Hana Ghassan.Aos 19 anos, Isabele Costa aproveitou a oportunidade para mudar de vida. Ela que trabalhava como babá, agora, graças ao programa do Governo do Estado, conquistou uma vaga na lavanderia de um hotel. “Fazer um curso do capacita foi uma experiência nova. Aprendi a como ser uma excelente profissional, e por conta do ‘Capacita’ estou empregada”, conta Isabele.Os cursos ofertados pelo programa de qualificação do Estado também ampliaram os horizontes de Pedro Henrique. O jovem, que trabalha como garçom, fez o curso de inglês para se comunicar melhor com seus clientes – mas, com o certificado em mãos, ele passou a sonhar mais alto, e hoje sua meta é trabalhar com recursos humanos.“Esse curso representa novas oportunidades, chances de trabalho. Eu tenho 17 anos, sou garçom e trabalho em um lugar que recebe muitos gringos. Preciso do inglês para me comunicar, mas o idioma é uma porta de entrada para outros trabalhos, em que, esse tipo de comunicação vai me ajudar a ter novos horizontes e novos trabalhos. Além de garçom, eu posso ir para um setor de RH. O ‘Capacita COP30’ leva a gente para outro patamar”, conclui.Serviço: Para mais informações sobre os cursos gratuitos e vagas disponíveis do programa “Capacita COP30”, acesse
<strong>
 <a href="https://capacitacop30.pa.gov.br/" target="_blank">
  https://capacitacop30.pa.gov.br/
 </a>
</strong>]]></description>
      <pubDate>12.11.24 23h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Parque Zoobotânico convida público a escolher nome do novo morador do Mangal</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/parque-zoobotanico-convida-publico-a-escolher-nome-do-novo-morador-do-mangal-1.886700</link>
      <description><![CDATA[Para participar, é fácil. Basta seguir o perfil do Parque Zoobotânico Mangal das Garças no Instagran: @mangaldasgarcas e deixar a sugestão

Com uma postura altiva e um grande bico de cor vibrante, o mais novo morador do
<strong>
 Mangal das Garças
</strong>
chegou para abrilhantar ainda mais o plantel de
<strong>
 aves
</strong>
do Parque. Trata-se de um exemplar de
<strong>
 Tucano-toco (Ramphastos toco)
</strong>
, também conhecido por tucanuçu, considerado o maior dos
<strong>
 tucanos
</strong>
. O animal passa por um período de quarentena e adaptação e logo será inserido nos projetos de educação ambiental do complexo zoobotânico. O nome do novo integrante será escolhido pelo público por meio de enquete nas redes sociais do Mangal.A ave pertence à família ranfastídeos, que inclui tucanos e araçaris, os quais vivem em todo o Brasil central e partes da
<strong>
 Amazônia
</strong>
. O Tucano-toco geralmente chega aos 56 centímetros e pesa 540 gramas. Com expectativa de vida de até 20 anos, esses animais têm como  principal característica o longo bico amarelo-alaranjado, que pode alcançar até 22 centímetros. O novo morador chegou ao Parque Zoobotânico Mangal das Garças por meio do Ideflor-bio, após entrega voluntária da família que o criava na Ilha do Marajó, ao órgão ambiental. O médico veterinário Camilo Gonzáles explica que ave é considerada jovem e passa por um período de quarentena e realização de exames.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/mangal-abre-novo-recinto-para-corujas-e-da-as-boas-vindas-a-uma-nova-habitante-1.832642" title="Mangal abre novo recinto para corujas e dá as boas-vindas a uma nova habitante">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O recinto abriga três espécies de murucututu (Pulsatrix perspicillata)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832649:1719954605/up-ag-57578-15502c3b-06c8-eec2-cbe9-dd2400024cc5.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=38c0b11" data-title="O recinto abriga três espécies de murucututu (Pulsatrix perspicillata)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832649:1719954605/up-ag-57578-15502c3b-06c8-eec2-cbe9-dd2400024cc5.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7587eb6" title="O recinto abriga três espécies de murucututu (Pulsatrix perspicillata)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/mangal-abre-novo-recinto-para-corujas-e-da-as-boas-vindas-a-uma-nova-habitante-1.832642" title="Mangal abre novo recinto para corujas e dá as boas-vindas a uma nova habitante">
 <span class="title">
  <b>
   Mangal abre novo recinto para corujas e dá as boas-vindas a uma nova habitante
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O recinto abriga três espécies de murucututu, também conhecida coruja-de-óculos, entre elas, Morgana, a mais nova moradora do Parque
 </span>
</a>
<a href="/belem/mangal-tera-atividade-infantil-gratuita-e-passeio-com-corujas-neste-domingo-4-1.845730" title="Mangal terá atividade infantil gratuita e passeio com corujas neste domingo (4)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Mangal das Garças é um parque urbano, às margens do rio Guamá, no entorno do Arsenal da Marinha" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.440313:1632955415/mangal.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9e57b3b" data-title="O Mangal das Garças é um parque urbano, às margens do rio Guamá, no entorno do Arsenal da Marinha"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.440313:1632955415/mangal.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=968fb0a" title="O Mangal das Garças é um parque urbano, às margens do rio Guamá, no entorno do Arsenal da Marinha"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/mangal-tera-atividade-infantil-gratuita-e-passeio-com-corujas-neste-domingo-4-1.845730" title="Mangal terá atividade infantil gratuita e passeio com corujas neste domingo (4)">
 <span class="title">
  <b>
   Mangal terá atividade infantil gratuita e passeio com corujas neste domingo (4)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em Belém, Parque Zoobotânico permanece com as programações gratuitas para as crianças aos domingos
 </span>
</a>
“É uma ave juvenil, provavelmente entre seis e oito meses. Ele é um animal frutífero, que na natureza se alimenta de uma variedade de frutos e ajudam a manter a floresta viva, por meio da dispersão de sementes. O tucano chegou ao Mangal há 15 dias e está passando por um período de quarentena para avaliações médicas e adaptação. A introdução dessa espécie de ave é sempre um desafio, por se tratar de um animal territorialista, então faremos uma inserção cautelosa, sempre observando a aceitação dos outros tucanos do Parque”, conta Camilo.O Mangal conserva outros quatro espécimes de tucanos e um aracari, com os quais o Tucano-toco será colocado em convivência para fins de readaptação e integração ao Parque. A ave também fará parte dos projetos de educação ambiental, nos quais o público poderá ver de perto e aprender mais sobre o modo de vida dos tucanos, além de saber curiosidades e garantir um registro com o animalzinho.  Os tucanos-toco são muito inteligentes. No ritual de acasalamento, por exemplo, machos e fêmeas jogam caroços de frutas uns nos outros. Outra curiosidade é o grande bico, que apesar de parecer enorme e pesado, é  constituído de tecido ósseo esponjoso que forma uma estrutura não maciça e areada, parecida com um favo-de-mel. Isso torna o bico mais leve e ajuda a não dificultar o voo. Geralmente se alimentam de frutos e também de ovos e pequenos vertebrados.Ajude a escolher o nome do novo morador do Mangal – O Mangal quer a ajuda do público para a escolha do nome do novo morador. Será lançada uma caixinha de perguntas no perfil do Instagram do Parque para que os visitantes deixem sugestões de nomes para o bichinho. Para participar basta seguir o perfil @mangaldasgarcas e deixar a sugestão. O Parque Zoobotânico Mangal das Garças é administrado pela Organização Social Pará 2000, por meio da Secretaria de Estado de Turismo e funciona de terça a domingo das 8h às 18h com entrada gratuita.
]]></description>
      <pubDate>12.11.24 23h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em dez meses, 9 mil pessoas já foram atendidas pela Seaster com emissão de certidões de documentos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/em-dez-meses-9-mil-pessoas-ja-foram-atendidas-pela-seaster-com-emissao-de-certidoes-de-documentos-1.886698</link>
      <description><![CDATA[Com o "Meu Registro", a Seaster fortalece o combate ao sub registro de crianças, adolescentes e adultos
Mais de 9 mil pessoas já foram atendidas com encaminhamentos para emissão de
<strong>
 certidões de nascimento
</strong>
,
<strong>
 casamento e óbito
</strong>
, em ações de cidadania realizadas ao longo desses dez meses de 2024. Por meio do
<strong>
 Projeto "Meu Registro"
</strong>
, a Secretaria de Estado de Assistência Social, Trabalho, Emprego e Renda (Seaster) fortalece o combate ao
<strong>
 sub registro
</strong>
de crianças, adolescentes e adultos, e também promove o acesso a direitos básicos a partir da
<strong>
 documentação
</strong>
.De janeiro a outubro deste ano, foram encaminhados 84 requerimentos de 1ª via da certidão de nascimento e 9.667 requerimentos para emissão da 2ª via da certidão. Já para a 2ª via da certidão de casamento foram encaminhados 145 requerimentos e para emissão da 2ª via da Certidão de Óbito, 44 requerimentos.Segundo a coordenadora de Projetos Estratégicos da Seaster, Carolina Sales, o trabalho desenvolvido alcança os 144 municípios paraenses e traz dignidade aos usuários a partir do acesso ao registro civil. "O Meu Registro traz em seu nome 'o primeiro passo para a cidadania', ou seja, ele nada mais é do que a garantia da dignidade. Sabemos que hoje, a nível de Brasil, a região norte ainda registra 8% dos casos de sub registro, isso significa que ainda estamos um pouco atrás da meta que seria ideal. Por isso, a importância dessa iniciativa, que além de dispor de um serviço gratuito, traz a possibilidade de um levantamento qualitativo, a partir do envolvimento das equipes com aquela realidade, fruto de um trabalho conjunto, integrado, que estado e município", comentou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/cameta-familias-atingidas-pelas-chuvas-comecam-a-receber-atendimento-1.663232" title="Cametá: Governo inicia atendimento a famílias atingidas pelas chuvas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Além dos documentos, o Governo do Estado também viabiliza a entrega de cestas de assistência para as quatro mil pessoas atingidas. A entrega começou nesta quarta-feira e é realizada de casa em casa pela Defesa Civil Estadual, a partir do cadastro previamente realizado nas escolas do município." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.663233:1680141665/Atendimento-as-familias-de-Cameta.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ef42d28" data-title="Além dos documentos, o Governo do Estado também viabiliza a entrega de cestas de assistência para as quatro mil pessoas atingidas. A entrega começou nesta quarta-feira e é realizada de casa em casa pela Defesa Civil Estadual, a partir do cadastro previamente realizado nas escolas do município."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.663233:1680141665/Atendimento-as-familias-de-Cameta.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0cb8e55" title="Além dos documentos, o Governo do Estado também viabiliza a entrega de cestas de assistência para as quatro mil pessoas atingidas. A entrega começou nesta quarta-feira e é realizada de casa em casa pela Defesa Civil Estadual, a partir do cadastro previamente realizado nas escolas do município."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/cameta-familias-atingidas-pelas-chuvas-comecam-a-receber-atendimento-1.663232" title="Cametá: Governo inicia atendimento a famílias atingidas pelas chuvas">
 <span class="title">
  <b>
   Cametá: Governo inicia atendimento a famílias atingidas pelas chuvas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Emissão de documentos, ofertado pelo TerPaz, e cadastro para o programa “Sua Casa” foram os serviços mais procurados nesta quarta-feira (29)
 </span>
</a>
<a href="/belem/estacao-cidadania-de-sao-bras-inicia-os-atendimentos-ao-publico-1.875932" title="Estação Cidadania de São Brás inicia atendimento ao público">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875943:1729037505/Divulgac-o3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d77c209" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875943:1729037505/Divulgac-o3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4bf7cd2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/estacao-cidadania-de-sao-bras-inicia-os-atendimentos-ao-publico-1.875932" title="Estação Cidadania de São Brás inicia atendimento ao público">
 <span class="title">
  <b>
   Estação Cidadania de São Brás inicia atendimento ao público
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A unidade de São Brás reúne diversos órgãos estaduais, como Polícia Civil, Detran, Seaster, Iasep e Defensoria Pública
 </span>
</a>
<a href="/para/deslizamento-em-abaetetuba-estado-envia-equipes-para-prestar-assistencia-ao-municipio-1.650291" title="​Deslizamento em Abaetetuba: Estado envia equipes para prestar assistência ao município">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O município de Abaetetuba sofreu um abalo de terra na manhã deste domingo (26), no bairro São João." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.650295:1677444733/Deslizamento-em-Abaetetuba.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4e8e259" data-title="O município de Abaetetuba sofreu um abalo de terra na manhã deste domingo (26), no bairro São João."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.650295:1677444733/Deslizamento-em-Abaetetuba.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cc89889" title="O município de Abaetetuba sofreu um abalo de terra na manhã deste domingo (26), no bairro São João."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/deslizamento-em-abaetetuba-estado-envia-equipes-para-prestar-assistencia-ao-municipio-1.650291" title="​Deslizamento em Abaetetuba: Estado envia equipes para prestar assistência ao município">
 <span class="title">
  <b>
   ​Deslizamento em Abaetetuba: Estado envia equipes para prestar assistência ao município
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Equipes do Corpo de Bombeiros, Defesa Civil, Forças de Segurança Pública, Seaster e Cohab já estão em deslocamento para a cidade
 </span>
</a>
Ainda conforme a coordenadora, com a certidão de nascimento a pessoa passa a existir oficialmente para o Estado e para a sociedade, podendo, assim, ter acesso à cidadania e aos seus direitos básicos. Apenas de posse da certidão é possível retirar outros documentos civis, como a carteira de trabalho, a carteira de identidade, o título de eleitor e o Cadastro de Pessoa Física (CPF)."Hoje nós trabalhamos em 'rede', fazendo primeiramente o entendimento do perfil socioeconômico do usuário, identificando qual o território dele, qual é o gênero, o perfil e o porquê ele está necessitando daquela documentação. A partir disso, conseguimos direcionar esse usuário às demais necessidades, seja de documentação ou beneficio. A Seaster realiza a cobertura dos 144 municípios no Estado do Pará, seja através das ações de cidadania promovidas pelo governo, seja através das carreiras da paz. Ações intersetoriais articuladas para levar aos territórios estratégicos, mais afastados e em situação de vulnerabilidade", frisou.A população em situação de vulnerabilidade é prioritária, a exemplo de quilombolas, indígenas, pessoas privadas de liberdade, pessoas em situação de rua ou populações que moram em comunidades de difícil acesso.Leudiane Gomes Rodrigues, 45 anos, esteve em situação de rua, ficou sem os documentos básicos e nesse processo foi acometida por uma enfermidade. Ela então procurou a Secretaria para solicitar a emissão da nova documentação, a partir de uma articulação com o cartório do município de Portel. "Estou sem documento há mais de ano. Fiquei em situação de rua, mas hoje estou bem, moro com meus familiares e preciso tirar os outros documentos. Com ela vou conseguir tirar o restante e dar entrada no meu tratamento de saúde, marcar meus atendimentos em hospital. Seguir minha vida de uma forma melhor".Os atendimentos realizados pela Seaster são ofertados em oito Usinas da Paz (5 em Belém; um em Ananindeua; um em Marituba e; um em Canaã dos Carajás). Além das ações integradas de cidadania, via carreta itinerante da Assistência por Todo o Pará, a Seaster também promove atividades com entidades, instituições e gestões municipais. A Secretaria também presta apoio em ações emergenciais para famílias vítimas de calamidade pública e ações de empregabilidade.
]]></description>
      <pubDate>12.11.24 23h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Senado instala segunda CPI para investigar as bets</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/senado-instala-segunda-cpi-para-investigar-as-bets-1.886697</link>
      <description><![CDATA[Esta segunda CPI se propõe a investigar o mercado como um todo, mas, principalmente a crescente influência dos jogos virtuais de apostas online no orçamento das famílias brasileiras
O Senado instalou nesta terça-feira, 12, a
<strong>
 Comissão Parlamentar de Inquérito
</strong>
para investigar a atuação de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=plataformas+de+apostas" target="_blank">
 plataformas de apostas no Brasil
</a>
. Será a segunda CPI com as chamadas "bets" no centro do debate.O Senado já tem em andamento uma CPI que apura apostas esportivas e escândalos de manipulação de resultados no futebol brasileiro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/lei-das-bets-pgr-entra-com-acao-no-stf-contra-lei-que-regulou-apostas-online-1.886377" title="Lei das Bets: PGR entra com ação no STF contra lei que regulou apostas online">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os empresários eram sócios de uma empresa de apostas esportivas online" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.564099:1658271057/apostas-online.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7ba53df" data-title="Os empresários eram sócios de uma empresa de apostas esportivas online"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.564099:1658271057/apostas-online.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=611ca1d" title="Os empresários eram sócios de uma empresa de apostas esportivas online"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/lei-das-bets-pgr-entra-com-acao-no-stf-contra-lei-que-regulou-apostas-online-1.886377" title="Lei das Bets: PGR entra com ação no STF contra lei que regulou apostas online">
 <span class="title">
  <b>
   Lei das Bets: PGR entra com ação no STF contra lei que regulou apostas online
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Procurador-geral Paulo Gonet quer que a Lei seja considerada inconstitucional pelos ministros do Supremo
 </span>
</a>
<a href="/para/bets-defensoria-publica-pede-criacao-de-cadastro-de-apostadores-e-recursos-para-educacao-financeira-1.883261" title="BETs: Defensoria Pública pede criação de cadastro de apostadores e recursos para educação financeira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883277:1730743375/imagem-ai.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d59815c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883277:1730743375/imagem-ai.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7caeb32" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/bets-defensoria-publica-pede-criacao-de-cadastro-de-apostadores-e-recursos-para-educacao-financeira-1.883261" title="BETs: Defensoria Pública pede criação de cadastro de apostadores e recursos para educação financeira">
 <span class="title">
  <b>
   BETs: Defensoria Pública pede criação de cadastro de apostadores e recursos para educação financeira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esta e outras importantes medidas são propostas pela Defensoria Pública do Estado do Pará buscando proteger os consumidores que apostam em BETs do superendividamento e facilitar a busca pelos seus direitos. Confira!
 </span>
</a>
<a href="/brasil/stf-promove-audiencia-publica-sobre-mercado-de-apostas-online-1.885832" title="STF promove audiência pública sobre mercado de apostas online">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Apostas online voltará ao debate na Suprema Corte." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885834:1731328228/senado-federal.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9e26609" data-title="Apostas online voltará ao debate na Suprema Corte."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885834:1731328228/senado-federal.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bc40b81" title="Apostas online voltará ao debate na Suprema Corte."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/stf-promove-audiencia-publica-sobre-mercado-de-apostas-online-1.885832" title="STF promove audiência pública sobre mercado de apostas online">
 <span class="title">
  <b>
   STF promove audiência pública sobre mercado de apostas online
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Reunião discutirá aspectos ligados à saúde mental dos apostadores.
 </span>
</a>
O foco desta segunda CPI será o mercado como um todo, principalmente para "investigar a crescente influência dos jogos virtuais de apostas online no orçamento das famílias brasileiras, além da possível associação com organizações criminosas envolvidas em práticas de lavagem de dinheiro, bem como o uso de influenciadores digitais na promoção e divulgação dessas atividades".O requerimento para a criação foi apresentado pela senadora Soraya Thronicke (Podemos-MS), que será a relatora da CPI. O presidente será o senador Hiran Gonçalves (PP-RR).O pedido de abertura da comissão veio após a revelação de um relatório do Banco Central com informações sobre o dinheiro movimentado nesse mercado e o aporte de beneficiários do Bolsa Família nas apostas.A CPI terá 11 membros titulares e sete suplentes. O prazo para apuração é de 130 dias.
]]></description>
      <pubDate>12.11.24 23h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Civil do Pará prende líder de facção criminosa em Monte Alegre</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/policia-civil-do-para-prende-lider-de-faccao-criminosa-em-monte-alegre-1.886692</link>
      <description><![CDATA[Além da prisão do suspeito, outras duas tesoureiras gerais que integram o consórcio criminoso foram presas este ano
Nesta terça-feira (12/11), a Polícia Civil do Pará, por meio da Delegacia de Monte Alegre, durante ação conjunta, deu cumprimento a um
<strong>
 mandado de busca e apreensão
</strong>
, expedido pelo Juízo da Vara Única de Monte Alegre, após representação formulada pela Força Integrada de Combate ao Crime Organizado do Pará (FICCO), contra um
<strong>
 homem
</strong>
investigado pela prática de
<strong>
 tráfico de entorpecentes
</strong>
. A busca resultou na coleta de importantes elementos para a instrução do inquérito policial, bem como para o cumprimento de três mandados de prisão decorrentes de condenações transitadas em julgado também por tráfico de drogas.   Além disso, o indivíduo é suspeito de integrar a facção criminosa "Comando Vermelho Rogério Lemgruber do Pará" (CVRL/PA), e estaria atuando na função de Tesoureiro Geral e Conselheiro dos Interiores.Ainda conforme a polícia, além da prisão do suspeito, outras duas tesoureiras gerais que integram a facção criminosa, foram presas este ano, sendo uma delas capturada em maio, no município de Santa Bárbara do Pará, Região Metropolitana de Belém, e outra no mês de setembro, no município de Tibau do Sul, no Rio Grande do Norte.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/operacao-que-investiga-pornografia-infantil-em-mais-de-20-estados-prende-suspeito-no-para-1.881832" title="Operação que investiga pornografia infantil em mais de 20 estados prende suspeito no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Policiais em ação para o combate de pornografia infantil." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881845:1730379762/policia-civil-pornografia-combate.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=734c9b1" data-title="Policiais em ação para o combate de pornografia infantil."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881845:1730379762/policia-civil-pornografia-combate.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7be48bc" title="Policiais em ação para o combate de pornografia infantil."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/operacao-que-investiga-pornografia-infantil-em-mais-de-20-estados-prende-suspeito-no-para-1.881832" title="Operação que investiga pornografia infantil em mais de 20 estados prende suspeito no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Operação que investiga pornografia infantil em mais de 20 estados prende suspeito no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ação policial no município de Abaetetuba foi realizada pela Polícia Civil, em conjunto com o Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (GAECO) do Ministério Público do Estado do Pará
 </span>
</a>
<a href="/para/policia-civil-deflagra-operacao-grafos-contra-fraude-na-compra-e-venda-de-imoveis-1.876276" title="Polícia Civil deflagra operação 'Grafos' contra fraude na compra e venda de imóveis">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876287:1729123037/Ascom-PC8.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=16c5df2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876287:1729123037/Ascom-PC8.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7ee6731" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/policia-civil-deflagra-operacao-grafos-contra-fraude-na-compra-e-venda-de-imoveis-1.876276" title="Polícia Civil deflagra operação 'Grafos' contra fraude na compra e venda de imóveis">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia Civil deflagra operação 'Grafos' contra fraude na compra e venda de imóveis
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ação nesta quarta-feira (16/10) foi realizada pela Delegacia Especializada em Investigações de Crimes de Estelionato e Outras Fraudes (DEOF)
 </span>
</a>
<a href="/para/policia-civil-prende-em-flagrante-homem-que-transportava-50-quilos-de-cocaina-1.876273" title="Polícia Civil prende em flagrante homem que transportava 50 quilos de cocaína">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876280:1729121785/Ascom-PCPA3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d940a8d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876280:1729121785/Ascom-PCPA3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1c1452d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/policia-civil-prende-em-flagrante-homem-que-transportava-50-quilos-de-cocaina-1.876273" title="Polícia Civil prende em flagrante homem que transportava 50 quilos de cocaína">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia Civil prende em flagrante homem que transportava 50 quilos de cocaína
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A droga estava em sacas de cimento, e foi localizada com o apoio de cães farejadores
 </span>
</a>
A ação contou com a participação ativa da Força Integrada de Combate ao Crime Organizado do Pará (FICCO), o Grupo de Trabalho de Facções Criminosas (GTF), Núcleo de Inteligência Policial (NIP), o Núcleo de Apoio à Investigação (NAI) e a Polícia Federal (PF). A Força Integrada de Combate ao Crime Organizado (FICCO/PA) é uma força-tarefa composta pela Polícia Federal, Polícia Civil do Pará e a Secretaria de Administração Penitenciária (Seap), para atuação conjunta e integrada no enfrentamento ao crime organizado no Estado do Pará. “A Polícia Civil do Pará reforça o compromisso da instituição em estar presente nas ações conjuntas, realizando as investigações e atuando nas diligências com o intuito de coibir atividades ilegais na região, como, por exemplo, os crimes de furto e roubo, tráfico de drogas e associação para o tráfico e as organizações criminosas”, destaca o delegado-geral, Walter Resende
]]></description>
      <pubDate>12.11.24 23h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rogério Andrade começa a cumprir pena no Mato Grosso do Sul</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/rogerio-andrade-comeca-a-cumprir-pena-no-mato-grosso-do-sul-1.886693</link>
      <description><![CDATA[Bicheiro estava preso por assassinato em presídio do Rio de Janeiro
Depois de passar 14 dias preso na penitenciária Laércio da Costa Pellegrino, conhecida como Bangu 1, no complexo penitenciário de Gericinó, zona oeste do Rio, por decisão judicial, o contraventor
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Rog%C3%A9rio+Andrade" target="_blank">
 Rogério Costa de Andrade e Silva
</a>
foi transferido na manhã desta terça-feira (12), por volta das 9h, para o Aeroporto Internacional do Galeão e entregue à Polícia Penal Federal, que o escoltou de avião para o Presídio Federal de Campo Grande, no Mato Grosso do Sul.De acordo com a Secretaria de Administração Penitenciária (Seap), a operação contou com o apoio de quatro viaturas do Grupamento de Intervenção Tática (GIT) e do Grupamento de Serviço de Segurança Externa da instituição, que escoltaram o contraventor até o Aeroporto Internacional do Galeão, onde foi entregue às autoridades da Polícia Federal, onde embarcou num avião da PF com destino a penitenciária federal de segurança máxima de Campo Grande, onde ficará à disposição da Justiça.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/rogerio-andrade-sera-transferido-para-presidio-federal-em-ms-1.884407" title="Rogério Andrade será transferido para presídio federal em MS">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Andrade estava preso desde o dia 29 de outubro na penitenciária de segurança máxima Laércio Pellegrino, no RJ" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884409:1730931283/rogerio-andrade.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=eb20b99" data-title="Andrade estava preso desde o dia 29 de outubro na penitenciária de segurança máxima Laércio Pellegrino, no RJ"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884409:1730931283/rogerio-andrade.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fa19852" title="Andrade estava preso desde o dia 29 de outubro na penitenciária de segurança máxima Laércio Pellegrino, no RJ"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/rogerio-andrade-sera-transferido-para-presidio-federal-em-ms-1.884407" title="Rogério Andrade será transferido para presídio federal em MS">
 <span class="title">
  <b>
   Rogério Andrade será transferido para presídio federal em MS
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Contraventor está preso no Rio acusado de mandar matar outro bicheiro
 </span>
</a>
<a href="/brasil/justica-do-rio-mantem-prisao-do-bicheiro-rogerio-andrade-1.881378" title="Justiça do Rio mantém prisão do bicheiro Rogério Andrade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881379:1730250643/Rogerio-de-Andrade.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=20d8a99" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881379:1730250643/Rogerio-de-Andrade.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=44b5699" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/justica-do-rio-mantem-prisao-do-bicheiro-rogerio-andrade-1.881378" title="Justiça do Rio mantém prisão do bicheiro Rogério Andrade">
 <span class="title">
  <b>
   Justiça do Rio mantém prisão do bicheiro Rogério Andrade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ele aguarda transferência para presídio federal de segurança máxima
 </span>
</a>
<a href="/brasil/esposa-de-rogerio-de-andrade-bicheiro-preso-em-operacao-no-rio-ja-teve-video-de-sexo-vazado-1.881075" title="Esposa de Rogério de Andrade, bicheiro preso em operação no Rio, já teve vídeo de sexo vazado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fabíola e Rogério estão juntos há mais de 10 anos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881106:1730217889/Rogerio-de-Andrade-e-Fabiola-de-Andrade.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9b5856d" data-title="Fabíola e Rogério estão juntos há mais de 10 anos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881106:1730217889/Rogerio-de-Andrade-e-Fabiola-de-Andrade.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7f3a461" title="Fabíola e Rogério estão juntos há mais de 10 anos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/esposa-de-rogerio-de-andrade-bicheiro-preso-em-operacao-no-rio-ja-teve-video-de-sexo-vazado-1.881075" title="Esposa de Rogério de Andrade, bicheiro preso em operação no Rio, já teve vídeo de sexo vazado">
 <span class="title">
  <b>
   Esposa de Rogério de Andrade, bicheiro preso em operação no Rio, já teve vídeo de sexo vazado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No vídeo íntimo, Fabíola de Andrade aparece fazendo sexo explícito com três seguranças e, na época, desabafou sobre a polêmica
 </span>
</a>
O contraventor Rogério de Andrade foi preso no dia 29 de outubro último, durante a Operação Último Ato, realizada pelo Grupo de Atuação Especializada de Combate ao Crime Organizado do Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (Gaeco/MPRJ), com o apoio da Coordenadoria de Segurança e Inteligência (CSI/MPRJ). Rogério foi preso na casa onde mora em um condomínio na Barra da Tijuca, zona oeste do Rio. O mandado de prisão foi expedido pelo Juízo da 1ª Vara Criminal do Tribunal do Júri e cumprido na Barra da Tijuca. Rogério foi denunciado à Justiça pela morte de
<strong>
 Fernando de Miranda Ignaccio
</strong>
, no dia 10 de novembro de 2020, no estacionamento do heliporto Helimar, no Recreio dos Bandeirantes. Ignaccio foi morto com três tiros de fuzil, em uma emboscada, após chegar de helicóptero de Angra dos Reis, na Costa Verde do Rio. Como fazia semanalmente, Fernando retornava da casa de praia de Angra, sempre às segundas-feiras e não utilizava seguranças. Os assassinos se esconderam num terreno que fica ao lado do heliporto e atingiram Fernando Ignnacio, quando ele estava chegando ao carro.Em março de 2021, o MPRJ já tinha denunciado Rogério pelo mesmo crime, mas em fevereiro de 2022, a ação penal contra o contraventor foi trancada em decisão, por maioria de votos, da Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) que alegou falta de provas que demonstrassem seu envolvimento no crime como mandante.Fernando Iggnacio e Rogério de Andrade eram, respectivamente, genro e sobrinho do contraventor Castor de Andrade, que morreu de infarto em 1997. Com a morte de Castor, a disputa pelo comando do jogo do bicho e das máquinas caça-níqueis na zona oeste do Rio de Janeiro deixou mais de 50 mortos de ambos os lados.Na decisão judicial que determinou a prisão de Rogério Andrade constam como motivos para que o contraventor fosse transferido para um presídio federal de segurança máxima, a alta periculosidade do contraventor e de ser chefe de um grupo criminoso. A Justiça enumerou entre eles, homicídios, corrupção, contravenção e lavagem de dinheiro.
]]></description>
      <pubDate>12.11.24 23h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Guarani empata sem gols com o Amazonas e é rebaixado para a Série C de 2025</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/guarani-empata-sem-gols-com-o-amazonas-e-e-rebaixado-para-a-serie-c-de-2025-1.886691</link>
      <description><![CDATA[A equipe de Campinas é a primeira a perder a guerra pela permanência na Série B
O sonho do Guarani de escapar do rebaixamento na Série B do Campeonato Brasileiro se encerrou na noite desta terça-feira. O empate por 0 a 0 contra o Amazonas, em um Brinco de Ouro marcado por vaias e protestos de 2.281 torcedores, confirmou a queda do Bugre para a Série C com duas rodadas de antecedência.Com 32 pontos e apenas mais seis em jogo, o Bugre, que não vence há quatro partidas, já não pode mais alcançar o CRB, primeiro time fora da zona de rebaixamento, com 39 pontos. O Amazonas, por sua vez, soma 49 pontos e ocupa a 11ª posição, apenas cumprindo tabela nas rodadas finais, sem possibilidade de acesso ou risco de queda.O rebaixamento era esperado, já que o time ocupa a zona de rebaixamento desde o início da competição, somou apenas 11 pontos no primeiro turno e acumulou 30 rodadas consecutivas na última posição da tabela, 31 no total.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/futebol/com-a-ascensao-do-remo-regiao-norte-volta-a-ter-tres-representantes-na-serie-b-do-brasileirao-1.886649" title="Com a ascensão do Remo, região Norte volta a ter três representantes na Série B do Brasileirão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Enquanto não tiver calendário, não haverá pagamento de direitos de imagem e cada equipe deverá avaliar como fará essa negociação." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.252680:1585274760/Campeonato-Brasileiro-Serie-B.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=22b0488" data-title="Enquanto não tiver calendário, não haverá pagamento de direitos de imagem e cada equipe deverá avaliar como fará essa negociação."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.252680:1585274760/Campeonato-Brasileiro-Serie-B.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ff20779" title="Enquanto não tiver calendário, não haverá pagamento de direitos de imagem e cada equipe deverá avaliar como fará essa negociação."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/com-a-ascensao-do-remo-regiao-norte-volta-a-ter-tres-representantes-na-serie-b-do-brasileirao-1.886649" title="Com a ascensão do Remo, região Norte volta a ter três representantes na Série B do Brasileirão">
 <span class="title">
  <b>
   Com a ascensão do Remo, região Norte volta a ter três representantes na Série B do Brasileirão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os dois clubes do Pará e o representante do Amazonas engordam a disputa nacional, que tem o Paysandu como último campeão da região, no distante ano de 2001
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-promocao-paysandu-anuncia-venda-de-ingressos-para-ultimo-jogo-do-ano-no-mangueirao-1.886538" title="Com promoção, Paysandu anuncia venda de ingressos para último jogo do ano no Mangueirão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.150431:1559224711/Paysandu-Torcida-Mangueir-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7367646" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.150431:1559224711/Paysandu-Torcida-Mangueir-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0ac173e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-promocao-paysandu-anuncia-venda-de-ingressos-para-ultimo-jogo-do-ano-no-mangueirao-1.886538" title="Com promoção, Paysandu anuncia venda de ingressos para último jogo do ano no Mangueirão">
 <span class="title">
  <b>
   Com promoção, Paysandu anuncia venda de ingressos para último jogo do ano no Mangueirão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão garantiu permanência na Série B e anunciou venda pedindo para torcida bicolor lotar o Colosso do Bengui na última partida do time em 2024
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/cbf-divulga-calendario-de-competicoes-de-2025-veja-quando-deve-comecar-o-parazao-e-a-serie-b-1.886527" title="CBF divulga calendário de competições de 2025; Veja quando deve começar o Parazão e a Série B">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Leão e Papão jogam no sábado (17)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.776570:1707330096/Re-x-Pa.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3a4141d" data-title="Leão e Papão jogam no sábado (17)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.776570:1707330096/Re-x-Pa.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9f698fe" title="Leão e Papão jogam no sábado (17)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/cbf-divulga-calendario-de-competicoes-de-2025-veja-quando-deve-comecar-o-parazao-e-a-serie-b-1.886527" title="CBF divulga calendário de competições de 2025; Veja quando deve começar o Parazão e a Série B">
 <span class="title">
  <b>
   CBF divulga calendário de competições de 2025; Veja quando deve começar o Parazão e a Série B
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Remo e Paysandu, dois principais times do estado, sabem quando devem começar a próxima temporada.
 </span>
</a>
<br/>
Ainda que tenha criado oportunidades, o Guarani não conseguiu marcar e esbarrou em uma grande atuação do goleiro Fabian Volpi, encerrando assim uma sequência de oito anos seguidos na Série B.No primeiro tempo, o Guarani pressionou ofensivamente e criou diversas oportunidades perigosas, mas esbarrou na grande atuação do goleiro Fabian Volpi, que fez cinco defesas difíceis – três delas em finalizações do meia Luan Dias. Enquanto o Bugre conseguia ameaçar o gol adversário, o Amazonas foi para o intervalo sem oferecer perigo ao goleiro Pegorari.Volpi começou o segundo tempo assim como terminou o primeiro: evitando o gol do Guarani. O Amazonas, no entanto, melhorou com as substituições, passou a atacar e chegou perto de marcar: Sassá acertou a trave em um chute forte de fora da área, e Vladimir fez uma defesa milagrosa em finalização clara de Ênio. Com o tempo, o nervosismo tomou conta dos jogadores do Bugre, impedindo uma reação até o apito final que confirmou o rebaixamento do time alviverde.
]]></description>
      <pubDate>12.11.24 23h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atrizes Claudia Abreu, Julia Lemmertz e Deborah Evelyn encontram artistas de Parauapebas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/atrizes-encontram-artistas-de-parauapebas-1.886680</link>
      <description><![CDATA[As três estão no município para apresentação de um espetáculo
As atrizes
<strong>
 Claudia Abreu
</strong>
,
<strong>
 Julia Lemmertz
</strong>
e
<strong>
 Deborah Evelyn
</strong>
estão em terras paraenses. As artistas estão em
<strong>
 Parauapebas
</strong>
, no sudeste do Estado para apresentar o
<strong>
 espetáculo "oS mambenseS"
</strong>
. Além do compromisso com a peça, elas aproveitaram o tempo livre para trocar experiências com artistas locais.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1856525830047867148?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/em-visita-a-belem-claudia-abreu-se-declara-ao-para-acabei-me-apaixonando-1.811384" title="Em visita a Belém, Cláudia Abreu se declara ao Pará: 'Acabei me apaixonando'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Atriz estava na capital para encenar "Virgínia" no Theatro da Paz e conheceu vários pontos turísticos' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811388:1715114493/claudia-abreu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=00039ed" data-title='Atriz estava na capital para encenar "Virgínia" no Theatro da Paz e conheceu vários pontos turísticos'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811388:1715114493/claudia-abreu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be75ec0" title='Atriz estava na capital para encenar "Virgínia" no Theatro da Paz e conheceu vários pontos turísticos'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/em-visita-a-belem-claudia-abreu-se-declara-ao-para-acabei-me-apaixonando-1.811384" title="Em visita a Belém, Cláudia Abreu se declara ao Pará: 'Acabei me apaixonando'">
 <span class="title">
  <b>
   Em visita a Belém, Cláudia Abreu se declara ao Pará: 'Acabei me apaixonando'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Abreu disse ter conhecido pessoas adoráveis em todos os lugares que passou, desde o Marajó à Ilha do Combu
 </span>
</a>
<a href="/cultura/espetaculo-tempestade-com-julia-lemmertz-chega-a-belem-1.772122" title="Espetáculo 'Tempestade', com Júlia Lemmertz, chega a Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Júlia Lemmertz é Próspera na peça, ao lado da filha Luzia Lemmertz, que dá vida a Miranda." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772157:1706314695/Julia-Lemmertz-e-Luiza-Lemmertz.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=58e3623" data-title="Júlia Lemmertz é Próspera na peça, ao lado da filha Luzia Lemmertz, que dá vida a Miranda."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772157:1706314695/Julia-Lemmertz-e-Luiza-Lemmertz.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=25ff600" title="Júlia Lemmertz é Próspera na peça, ao lado da filha Luzia Lemmertz, que dá vida a Miranda."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/espetaculo-tempestade-com-julia-lemmertz-chega-a-belem-1.772122" title="Espetáculo 'Tempestade', com Júlia Lemmertz, chega a Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Espetáculo 'Tempestade', com Júlia Lemmertz, chega a Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atriz renomada chega para duas apresentações de adaptação de Shakespeare no Theatro da Paz
 </span>
</a>
O espetáculo, que tem direção de Emílio de Mello e Gustavo Guenzburger, será apresentado amanhã (13/11), no Complexo Turístico de Parauapebas, às 19h30. As atrizes farão a apresentação ao lado de outros colegas de elenco.Em uma série de fotos postadas pela paraense Amparo Borges, Claudia, Lemmertz e Deborah aparecem participando de um encontro com artistas da cidade. Durante o evento, elas também receberam cristais preciosos como presente. Veja:
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DCSpQbjpFus/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DCSpQbjpFus/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DCSpQbjpFus/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DCSpQbjpFus/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>]]></description>
      <pubDate>12.11.24 22h57</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
