<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Estado anuncia PL que prevê cotas em concursos para negros, quilombolas e indígenas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/estado-anuncia-pl-que-preve-cotas-em-concursos-para-negros-quilombolas-e-indigenas-1.889267</link>
      <description><![CDATA[O Pará é o primeiro estado da federação a tomar esse tipo de medida
O Governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de Igualdade Racial e Direitos Humanos (Seirdh), em parceria com diversos órgãos e secretarias estaduais, entregou, nesta terça-feira (19), aos representantes das populações negra e quilombola, diversas políticas públicas em alusão ao
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Dia+da+Consci%C3%AAncia+Negra" target="_blank">
 Dia da Consciência Negra
</a>
,
<strong>
 Dia Nacional de Zumbi
</strong>
e
<strong>
 Dia Estadual das Comunidades Quilombolas do Pará
</strong>
, que transcorrem nesta quarta-feira, 20.A cerimônia ocorreu no final da manhã de hoje, 19, no Teatro Gasômetro, em Belém, e contou com a participação de diversas lideranças negras, quilombolas e povos tradicionais de matriz africana, além de autoridades das esferas municipal, estadual e do sistema de justiça. Uma das principais ações apresentadas foi a minuta de um Projeto de Lei de autoria do Executivo, que será enviado à Assembleia Legislativa do Pará (Alepa) e que prevê a reserva de 20% das vagas oferecidas nos concursos públicos estaduais para negros, indígenas e quilombolas. Segundo o governador Helder Barbalho, o Pará é o primeiro estado da federação a tomar esse tipo de medida."Nós temos cerca de 130 mil paraenses que são quilombolas, é uma das maiores populações quilombolas de todo o Brasil e isso nos exige a compreensão e a capacidade de construir ações que possam permitir ao Estado a coragem de se desafiar ao protagonismo, à vanguarda do Brasil. Hoje, quando estamos aqui para confraternizar, este ato não deve ser confundido no sentido de acharmos que apenas este dia merece a nossa atenção, na verdade, a data é apenas um chamamento, um farol, para podermos mobilizar a sociedade a uma análise sobre como a mesma está tratando aquela área, segmento ou população, portanto, o que estamos fazendo aqui é construir políticas públicas perenes, sinalizações e políticas efetivas para os povos quilombolas do nosso Estado, como as cotas em concursos públicos, nos vestibulares, entre outras", destacou o chefe do Executivo paraense. O governador Helder Barbalho também destacou a união das secretarias em prol da entrega de políticas públicas para populações historicamente sacrificadas, como negros, quilombolas, indígenas, entre outras."Esta é uma agenda a partir da integração de equipes para podermos gerar a adesão e efetividade das políticas públicas articuladas pela Seirdh, mas que devem ser implementadas por todas as secretarias que estão nas pontas, com a missão de universalizar as entregas e direitos, avanços decisivos e consolidação dessas agendas. Se hoje estamos aqui fazendo esses avanços importantes são porque houve aderência do governo, a comunidade encontrou no governo um ambiente acolhedor e propositivo, com o intuito de fazermos com que essas ações possam se transformar em políticas públicas efetivas", completou. Durante a solenidade, foi destacada a importância do 20 de novembro, Dia da Consciência Negra, que simboliza a memória das pessoas negras, as quais resistiram ao regime da escravização e também faz referência à memória de Zumbi dos Palmares, importante guerreiro, que liderou um dos maiores movimentos contra o regime escravocrata, o quilombo dos Palmares. O quilombola e coordenador da Coordenação das Associações das Comunidades Remanescentes de Quilombos do Pará (Malungu), Mauro Ferreira, fez questão de agradecer ao governo do Pará pelas entregas e empenho em atender às demandas da população negra, especialmente dos quilombolas que vivem no Pará.  "Este é um momento de alegria, agradecemos ao governador Helder Barbalho e ao secretário Jarbas Vasconcelos, que se empenhou para que essas entregas fossem concluídas. Nós temos mais de 600 comunidades quilombolas em 80 municípios do Estado, o que totaliza uma população de mais de 130 mil pessoas, então, é muito importante construir a política pública para que ela possa chegar na ponta, na mais longe comunidade do nosso Estado", ressaltou.Na ocasião, também foi assinado um termo de compromisso entre Seirdh e Universidade do Estado do Pará (Uepa) referente ao processo seletivo especial para populações quilombolas em cursos de graduação da universidade. O objetivo é a ampliação das oportunidades de acesso ao ensino superior, promovendo a inclusão acadêmica, futuro mais justo e igualitário.Quanto a educação, a Secretaria de Estado de Educação (Seduc) também firmou termo de compromisso que garante a emenda do edital do PSS 03/2024, que assegura a presença de professores quilombolas nas turmas com alunos quilombolas, uma demanda histórica dos movimentos negros e quilombolas.  "A universidade tem a obrigação de formar, mas nós estamos buscando fazer entregas que permitem chegar aonde a universidade nunca chegou, o que é muito importante. Hoje, estamos anunciando a chamada reservas de vagas, são ao todo 300 vagas para todos os cursos da universidade, os 147 cursos têm reserva de vaga, ofertadas por meio de um processo seletivo especial, simplificado, para que o estudante que não teve acesso à educação possa participar, diversificando a oferta. Além disso, estamos ofertando 90 vagas por meio de um convênio com a Capes (Fundação Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior), no que tange à equidade racial, por meio do qual vamos ofertar oportunidades em Castanhal, Inhaganpi, Salvaterra, Vigia, sendo 30 vagas para cada município que serão ofertadas nos quilombos. Estamos, ainda, criando bolsas de permanência para que esses alunos, ao chegar à universidade, possam se manter, porque se a luta antes era o acesso, hoje é a permanência", detalhou o reitor da Uepa, Clay Chagas. A cerimônia marcou a assinatura de outros documentos importantes, que reforçam o compromisso do Governo do Pará com a promoção da justiça social, racial e dignidade da população negra e quilombola do Estado. Um deles foi o termo de compromisso do programa de atendimento à saúde da população quilombola e negra, assegurando a promoção da equidade no atendimento, o qual será conduzido pela Secretaria de Estado de Saúde (Sespa). Também foi realizada a assinatura do projeto da assistência técnica e extensão rural (ATER) aos Povos Tradicionais de Matrizes Africanas e Terreiros (Potma), sob as diretrizes da Política de Direitos Difusos e Coletivos (PICD), instituída internamente pela Empresa de Assistência Técnica e Extensão Rural (Emater) em 2023, respeitando que são grupos culturalmente diferenciados que devem ser tratados a partir da sua própria organização e do território que ocupam. Segundo o presidente do órgão, Joniel Abreu, a Emater já atua com os povos tradicionais com diversas ações, entre elas o atendimento intercultural, valorizando a diversidade cultural e a relação de confiança, projeto de cultivo de plantas medicinais visando expandir o cultivo em terreiros e casas de matrizes africanas, diversificação da produção em territórios indígenas. "As políticas públicas voltadas à agricultura familiar são determinantes para redução da pobreza no campo, no entanto, é necessário que as especificidades de cada grupo sejam consideradas para atender suas diferenças culturais. A Emater/PA tem tido esse cuidado na implementação das políticas de ATER no Estado, o que se exemplifica com os projetos de ATER Quilombola e ATER Potma", frisou. De janeiro até o momento, a Emater atendeu 2.128 beneficiários de origem quilombola, em 125 territórios, com prevalência nos municípios de Abaetetuba, Ananindeua, Baião, Irituia, Moju, São Miguel do Guamá e Santarém. Já com relação ao atendimento dos Potmas, 37 terreiros da Região Metropolitana já estão cadastrados pela Emater, e, após a assinatura do projeto, os técnicos extensionistas deverão ir a campo para conhecimento desses terreiros, que deverão ser incluidos na rotina de atendimento dos escritórios na programação de assistência técnica para o ano de 2025. A Companhia de Habitação do Pará (Cohab) se comprometeu a destinar 300 cheques do programa Sua Casa para comunidades quilombolas, os quais serão distribuídos em 2025.Na ocasião, foi assinado um acordo de cooperação entre Seirdh e a Empresa de Tecnologia da Informação e Comunicação do Estado do Pará (Prodepa), a respeito do Programa "Pará Mais Conectado", que visa garantir a instalação de infraestrutura tecnológica que possibilite acesso à internet de alta qualidade nas comunidades quilombolas. Esse acesso se dará por meio de cabos submarinos de fibra ótica, favorecendo a inclusão digital e a conectividade significativa. Também foi firmado um termo de cooperação técnica com o Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae/PA), que pretende, prinipalmente, fomentar o desenvolvimento do afroturismo em comunidades quilombolas, promovendo o fortalecimento de práticas de empreendedorismo com vistas à valorização cultural e capacitação profissional das comunidades. Este instrumento visa impulsionar a economia local, preservando o patrimônio cultural e histórico das referidas comunidades. Na ocasião, ainda foi disponibilizado um veículo do governo para as atividades institucionais da Coordenação das Associações das Comunidades Remanescentes de Quilombos do Pará (Malungu) e apresentada a reformulação do decreto 261/2011, que criou a Institui a Política Estadual para as Comunidades Remanescentes de Quilombos no Estado do Pará, representando um marco no fortalecimento da luta pelos direitos das comunidades quilombolas. "Hoje, estamos entregando 12 políticas públicas grandiosas para a comunidade negra e quilombola do nosso Estado. Ou seja, não estamos dizendo que vamos fazer uma ou outra ação, estamos dizendo que tudo será feito dentro do orçamento do Estado, do planejamento do Estado. Essas entregas são uma certeza de que o governo agirá não só hoje ou amanhã, mas durante todo o ano. Isto se chama política pública, política pública de um governo que pensa grande, que faz grandes entregas, que pensa em políticas não apenas do agora, do transitório, mas continuamente e para todos, políticas inclusivas. O governo do Pará sai mais uma vez à frente, sendo paradigma e dando exemplo para o Brasil", pontuou o titular da Seirdh, Jarbas Vasconcelos.
]]></description>
      <pubDate>20.11.24 0h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Letícia Spiller revela intimidades sobre masturbação e sexo a três</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/leticia-spiller-revela-intimidades-sobre-masturbacao-e-sexo-a-tres-1.889265</link>
      <description><![CDATA[Solteira desde o término com Nizam, atriz revela facilidade para atingir orgasmos: “Às vezes, até três, quatro”
Letícia Spiller gerou grande repercussão ao falar abertamente sobre sua sexualidade. Durante uma conversa franca com Tatá Werneck, exibida há alguns dias e que ainda continua gerando comentários, a atriz compartilhou experiências sobre masturbação, sexo a três e orgasmos. “Às vezes, até três, quatro [vezes]”, declarou.Solteira desde o término de seu relacionamento de sete anos com o diretor musical Pablo Vares, Spiller contou que a masturbação faz parte de sua rotina, embora não de forma diária:“Sim, bastante… nem todo dia, mas toda semana”, afirmou ao ser questionada sobre a frequência com que se masturba.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a amiga?""="" href="/cultura/leticia-spiller-posta-video-com-cobra-no-pescoco-e-ironiza-minha-amiga-1.882899" minha="" title="Letícia Spiller posta vídeo com cobra no pescoço e ironiza: ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882900:1730652482/Leticia-Spiller.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=958c147" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882900:1730652482/Leticia-Spiller.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=79ebf38" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a amiga?""="" href="/cultura/leticia-spiller-posta-video-com-cobra-no-pescoco-e-ironiza-minha-amiga-1.882899" minha="" title="Letícia Spiller posta vídeo com cobra no pescoço e ironiza: ">
 <span class="title">
  <b>
   Letícia Spiller posta vídeo com cobra no pescoço e ironiza: "minha amiga?"
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A gravação faz parte do clipe de 'Quimera', música composta pelo ex-marido, Pablo Vares, que ela ajudou a produzir e para a qual também fez vocais
 </span>
</a>
<a href="/cultura/nua-leticia-spiller-sauda-dia-de-sao-jorge-em-meio-a-natureza-1.806608" title="Nua, Leticia Spiller saúda Dia de São Jorge em meio à natureza">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.806613:1713929136/Leticia-Spiller.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=958c147" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.806613:1713929136/Leticia-Spiller.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=79ebf38" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/nua-leticia-spiller-sauda-dia-de-sao-jorge-em-meio-a-natureza-1.806608" title="Nua, Leticia Spiller saúda Dia de São Jorge em meio à natureza">
 <span class="title">
  <b>
   Nua, Leticia Spiller saúda Dia de São Jorge em meio à natureza
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz escolheu um cenário bem apropriado para celebrar o senhor das matas
 </span>
</a>
<a href="/cultura/leticia-spiller-sensualiza-em-ensaio-fotografico-e-ex-marido-reage-1.803873" title="Letícia Spiller sensualiza em ensaio fotográfico e ex-marido reage">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Letícia Spiller" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.738276:1710299128/Leticia-Spiller.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ed8d72a" data-title="Letícia Spiller"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.738276:1710299128/Leticia-Spiller.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d42a15a" title="Letícia Spiller"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/leticia-spiller-sensualiza-em-ensaio-fotografico-e-ex-marido-reage-1.803873" title="Letícia Spiller sensualiza em ensaio fotográfico e ex-marido reage">
 <span class="title">
  <b>
   Letícia Spiller sensualiza em ensaio fotográfico e ex-marido reage
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atriz faz sucesso publicando fotos sensuais nas redes sociais
 </span>
</a>
Sobre o número de orgasmos que costuma ter em uma relação sexual, Letícia revelou que pode ser múltiplo: “Várias vezes… tipo, às vezes até três, quatro, depende de quanto tempo durar”, comentou.A atriz também não hesitou em falar sobre suas experiências com ménage à trois. “Eram duas mulheres e um homem, mas agora quero experimentar com dois homens. Estou achando dois homens mais interessante agora”, explicou.Letícia é mãe de Pedro Novaes, que vem chamando atenção do público feminino em Mania de Você, novela das 18h da TV Globo. Ele é fruto de seu relacionamento com o ator Marcello Novaes.Ao tocar no tema de sua vida íntima durante o programa, a atriz mencionou o ex-marido. Perguntada sobre como reagiria caso uma amiga se envolvesse com ele, Spiller mostrou leveza: “Hoje em dia, apenas virava as costas. Deixava os dois felizes”, respondeu.
]]></description>
      <pubDate>20.11.24 0h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vice-governadora do Estado visita obra da Nova Tamandaré, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/vice-governadora-do-estado-visita-obra-da-nova-tamandare-em-belem-1.889262</link>
      <description><![CDATA[A obra vai beneficiar cerca de 100 mil pessoas que residem em quatro bairros da capital paraense
A vice-governadora do Estado,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hana+Ghassan" target="_blank">
 Hana Ghassan
</a>
, visitou, na manhã desta terça-feira (19), a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Nova+Tamandar%C3%A9" target="_blank">
 obra da Nova Tamandaré
</a>
, em Belém. O local recebe serviços de reestruturação, um dos legados da realização da 30ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas, a
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
, que acontecerá na capital paraense, em novembro de 2025.  "O Governo do Estado tem um núcleo de acompanhamento de todas as obras, para que a gente possa fazer todas as entregas no prazo correto. Estivemos, hoje, em mais um dia de vistoria técnica. A obra da Nova Tamandaré está com o cronograma em dia, atingindo 29% de execução. Já temos passarelas construídas, espaços que vão receber locais de corrida, caminhada, academia ao ar livre, praça de alimentação, espaço pet, espaços de convivência", pontuou a vice-governadora.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cop-30/nova-tamandare-canal-vai-virar-parque-moderno-com-terminal-hidroviario-1.830724" title="Nova Tamandaré: canal vai virar parque moderno com terminal hidroviário">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Espaço de lazer e porto para navios" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830730:1719512172/Divulgac-o-ap.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=22a7451" data-title="Espaço de lazer e porto para navios"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830730:1719512172/Divulgac-o-ap.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bfd543e" title="Espaço de lazer e porto para navios"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/nova-tamandare-canal-vai-virar-parque-moderno-com-terminal-hidroviario-1.830724" title="Nova Tamandaré: canal vai virar parque moderno com terminal hidroviário">
 <span class="title">
  <b>
   Nova Tamandaré: canal vai virar parque moderno com terminal hidroviário
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Investimento milionário será uma das estruturas da COP 30, no ano de 2025, em Belém
 </span>
</a>
Coordenadora do Comitê Estadual para a COP 30, a vice-governadora enfatizou a importância da Nova Tamandaré para a população da capital paraense. "Essa é uma obra que vai beneficiar cerca de 100 mil pessoas, quatro bairros, Nazaré, Arsenal, Cidade Velha e Comércio. Conforme o cronograma, em setembro de 2025 estaremos entregando a Nova Tamandaré para os moradores de Belém e visitantes da COP 30", completou.A obra de urbanização e sustentabilidade da Nova Tamandaré, localizada no bairro da Cidade Velha, avança dentro do cronograma executado por meio da Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop), com frentes de trabalhos em seis quadras ao longo do canal da Avenida Tamandaré. Os serviços já estão na fase da construção das estruturas das passarelas do parque linear, garantindo emprego direto para cerca de 230 pessoas."A Nova Tamandaré faz parte do pacote de obras que ficarão como legado pós-COP 30. O local passa por um amplo processo de modernização, restauração, adequação e melhorias. Além do novo espaço de lazer e cultura, também estamos implantando uma estação de tratamento que vai melhorar a sanitariedade do canal. Estaremos concluindo, até setembro do próximo ano, esse que será um espaço contemplativo e de convergência para a população de Belém", disse o secretário de Estado de Obras Públicas, Ruy Cabral.O canal da Avenida Tamandaré tem cerca de 1,4 quilômetro de extensão. Na área, serão executados 2,5 quilômetros de pavimentação asfáltica, drenagem, esgotamento sanitário, paisagismo, urbanização, instalação de quatro passarelas e construção de uma subestação com cinco comportas, para controlar o fluxo das marés no canal. A obra tem investimento de R$ 154.268.278,50, realizado via Governo do Pará e Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES).A partir de quarta-feira (20), até o dia 15 de dezembro, o trânsito na marginal direita da Avenida Almirante Tamandaré, no perímetro entre a Avenida 16 de Novembro e a Travessa Padre Eutíquio, será interditado para a sequência dos trabalhos.Nesse período, o tráfego será liberado normalmente nas pistas da marginal esquerda da Almirante Tamandaré, garantindo o fluxo de trânsito e a segurança no avanço dos serviços, tanto para os trabalhadores quanto para quem precisa transitar pelo local.O parque linear da Nova Tamandaré será implantado ao longo do canal da Avenida Almirante Tamandaré para atender a população do entorno, com a criação de um espaço público de qualidade, que engloba parte do centro histórico da capital paraense e importantes equipamentos públicos, como o Parque Zoobotânico Mangal das Garças.O projeto visa integrar o canal à cidade, proporcionando um maior contato da população com a água, resgatando a importância da Avenida Tamandaré para a comunidade, com a construção de espaços de convivência, como oito quiosques, jardins de chuva, áreas contemplativas, espaço para eventos, ciclovias, playground, espaço pet, academia ao ar livre, urbanização da Praça Onze de Junho e a construção da Praça do Terminal.O novo espaço público vai proporcionar mais opções de lazer, área para a prática de esportes e praça de alimentação. A nova Praça do Terminal, na desembocadura do canal, será uma janela para o rio e um novo espaço turístico.A arborização, que melhora as condições climáticas, será um dos diferenciais do Parque da Tamandaré. O projeto inclui o plantio de árvores. A obra prevê, ainda, área de passeio público para dentro do canal, por meio de uma passarela em balanço, além de jardins nos passeios, sem comprometer a estrutura.A permeabilidade do solo e a infiltração pluvial são estratégias importantes para melhorar os sistemas drenagem e diminuir eventuais alagamentos. Os jardins de chuva são projetados para potencializar a retenção, o tratamento e a infiltração das águas pluviais. Também será realizada a dragagem no fundo do canal para aumentar a capacidade de escoamento. As novas comportas vão ajudar no controle de água dentro do canal.Mais uma obra que envolve a Nova Tamandaré, o equipamento público será uma porta de entrada para a capital paraense, próximo à Praça do Arsenal. A construção inclui dragagem no leito do canal e no rio, criando espaço para embarcações.
]]></description>
      <pubDate>20.11.24 0h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil mostra desequilíbrio, empata com o Uruguai e encerra 2024 com motivos para preocupação</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/brasil-mostra-desequilibrio-empata-com-o-uruguai-e-encerra-2024-com-motivos-para-preocupacao-1.889261</link>
      <description><![CDATA[O empate somado e vitória do Equador sobre a Colômbia deixou o escrete canarinho na quinta colocação, com 18 pontos
A seleção brasileira fez mais um jogo de oscilações, nesta terça-feira, e saiu da Casa de Apostas Arena Fonte Nova, em Salvador, com apenas um ponto depois de empatar por 1 a 1 com o Uruguai, pela 12ª rodada das Eliminatórias da Copa do Mundo de 2026. A equipe comandada por Dorival Júnior fez um bom início de primeiro, desperdiçou chances e teve a rede balançada por Valverde, astro do Real Madrid, no começo da segunda etapa, antes de igualar o placar com um belo gol de Gérson.Os brasileiros tinham chance de terminar a rodada em segundo lugar, caso tivessem conquistado a vitória. No fim das contas, o empate somado e vitória do Equador sobre a Colômbia os deixou na quinta colocação, com 18 pontos. Nas Eliminatórias, os seis primeiros colocados garantem vaga direta na Copa e o sétimo disputa repescagem.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/para-jogo-contra-o-uruguai-selecao-brasileira-tera-pelo-menos-uma-mudanca-no-time-1.888366" title="Para jogo contra o Uruguai, Seleção Brasileira terá pelo menos uma mudança no time">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Seleção Brasileira em treino em salvador" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888367:1731931823/Marquinhos-e-Danilo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0a81d37" data-title="Seleção Brasileira em treino em salvador"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888367:1731931823/Marquinhos-e-Danilo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e8aa525" title="Seleção Brasileira em treino em salvador"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/para-jogo-contra-o-uruguai-selecao-brasileira-tera-pelo-menos-uma-mudanca-no-time-1.888366" title="Para jogo contra o Uruguai, Seleção Brasileira terá pelo menos uma mudança no time">
 <span class="title">
  <b>
   Para jogo contra o Uruguai, Seleção Brasileira terá pelo menos uma mudança no time
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No treino do último domingo (17), Dorival Jr. fez uma mexida na equipe após uma baixa
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/cbf-altera-horario-do-jogo-entre-paysandu-e-vila-nova-go-no-mangueirao-saiba-mais-1.888926" title="CBF altera horário do jogo entre Paysandu e Vila Nova-GO, no Mangueirão; saiba mais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Torcida bicolor no Mangueirão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.728140:1697855819/Torcida-Paysandu.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6b40329" data-title="Torcida bicolor no Mangueirão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.728140:1697855819/Torcida-Paysandu.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=11baf4c" title="Torcida bicolor no Mangueirão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/cbf-altera-horario-do-jogo-entre-paysandu-e-vila-nova-go-no-mangueirao-saiba-mais-1.888926" title="CBF altera horário do jogo entre Paysandu e Vila Nova-GO, no Mangueirão; saiba mais">
 <span class="title">
  <b>
   CBF altera horário do jogo entre Paysandu e Vila Nova-GO, no Mangueirão; saiba mais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fator que pode ter motivado a alteração no horário da partida é a partida da seleção brasileira de basquete, no Mangueirinho.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/selecao-brasileira-de-basquete-masculino-faz-primeiro-treino-na-arena-mangueirinho-1.889197" title="Seleção Brasileira de basquete masculino faz primeiro treino na Arena Mangueirinho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ingressos para as partidas em Belém variam entre R$50 e R$80" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889202:1732055235/selec-o-brasileira-de-basquete.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3b261d2" data-title="Ingressos para as partidas em Belém variam entre R$50 e R$80"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889202:1732055235/selec-o-brasileira-de-basquete.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fc02d5b" title="Ingressos para as partidas em Belém variam entre R$50 e R$80"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/selecao-brasileira-de-basquete-masculino-faz-primeiro-treino-na-arena-mangueirinho-1.889197" title="Seleção Brasileira de basquete masculino faz primeiro treino na Arena Mangueirinho">
 <span class="title">
  <b>
   Seleção Brasileira de basquete masculino faz primeiro treino na Arena Mangueirinho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Equipe entra em quadra nos dias 21 e 24 de novembro, no estádio localizado na avenida Augusto Montenegro, em Belém
 </span>
</a>
O Brasil mal deixou o Uruguai ficar com a bola nos primeiros 15 minutos da partida. Com repertório ofensivo variado, empurrou os adversários para trás e articulou o jogo da linha do meio de campo para frente. Foram muitas as invasões à área celeste, onde os jogadores brasileiros esbarraram em cortes pontuais ou em suas próprias decisões precipitadas. Raphinha cumpria muito bem bem o papel de 10, achando espaços com dribles e bons passes. Os lances de velocidade de Vinícius Júnior e a inteligência de Gerson também contribuíram para o volume ofensivo.Não durou tanto tempo o domínio da seleção brasileira. O Uruguai evoluiu para o campo de ataque e conseguiu levar preocupação a Ederson e seus companheiros de defesa. Foi breve o momento em que os uruguaios pressionaram, mas, a partir da demonstração dessa nova postura, o jogo se equilibrou, com as duas equipes dividindo as ações ofensivas até o fim do primeiro tempo. Pouco antes do intervalo, Rochet evitou um gol de cabeça de Igor JesusO início do segundo tempo teve suas semelhanças ao começo da etapa inicial. Novamente, o Brasil foi intenso no ataque, mas dessa vez a pressão durou menos tempo. Mesmo assim, rendeu frutos, como uma finalização ruim de Savinho após roubada de bola e um chute perigoso de Vini Jr. que tirou tinta da trave, servido por Raphinha. O Uruguai quebrou a breve superioridade brasileira quando Valverde limpou Bruno Guimarães e bateu colocado de fora de área para abrir o placar, aos nove minutos.Os brasileiros conseguiram manter a calma e voltaram a pressionar logo nos primeiros instantes depois do gol uruguaio. Assim, encontraram o gol de empate em um lance no qual a bola sobre para Gerson acertá-la em cheio, ainda no ar, para superar Rochet. Em busca da virada, a seleção continuava acelerando o jogo, com Vinícius carregando a bola entre os marcadores e encontrando espaços.Dorival Júnior satisfez a torcida, que gritava o nome de Estêvão, ao colocar a joia palmeirense em campo no momento em que ainda restavam pelos menos mais 20 minutos de jogo pela frente. O jovem atacante de 17 anos mostrou iniciativa, mas cometeu erros e não conseguiu ajudar a mudar o panorama. Os minutos finais foram de um Brasil desorganizado tentando atacar a todo custo e falhando em passar pela defesa uruguaia.
<strong>
 FICHA TÉCNICA
</strong>
BRASIL 1 X 1 URUGUAIBRASIL - Ederson; Danilo, Marquinhos, Gabriel Magalhães e Abner (Gabriel Martinelli); Bruno Guimarães (André), Gerson (Lucas Paquetá) e Raphinha; Vini Jr., Igor Jesus (Luiz Henrique) e Savinho (Estêvão). Técnico: Dorival JúniorURUGUAI - Sérgio Rochet; Guillermo Varela, José María Giménez, Mathí­as Olivera e Marcelo Saracchi; Rodrigo Bentancur, Manuel Ugarte, Federico Valverde, Facundo Pellistri (Puma Rodríguez) e Maxi Araújo (Cristian Oliveira ; Darwin Nuñez (Aguirre). Técnico: Marcelo Bielsa.GOLS - Valverde, aos nove, e Gerson, aos 16 minutos do segundo tempo.CARTÕES AMARELOS - Ugarte, Raphinha, Lucas Paquetá, Varela e Gabriel Magalhães.ÁRBITRO - Piero Maza (CHI).RENDA E PÚBLICO - Não disponíveis.LOCAL - Casa de Apostas Arena Fonte Nova, em Salvador (BA).
]]></description>
      <pubDate>20.11.24 0h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 20/11: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-20-11-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.888656</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quarta-feira (20/11) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo desta quarta-feira, 20/11, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Amigas são essas pessoas que darão apoio e conforto nos momentos em que você precisar, e que mesmo você não precisando desse apoio, servirão para você corrigir a rota e evitar cometer erros destrutivos. É assim.O mundo não vai ficar mais agradável nem pacífico, tenha certeza disso, mas isso não significa que você deva arrancar os cabelos de angústia. Significa que você terá de mudar suas estratégias em relação à vida.Você já mudou seu ponto de vista inúmeras vezes, mas na maior parte desses as mudanças foram aparentes. A partir de agora, você verá, as mudanças serão muito mais radicais, contribuindo para sua libertação. Melhor assim.Dentre todas as suspeitas e desconfianças há certas verdades que mereceriam ser investigadas com mais profundidade, e você tem pela frente um tempo longo para fazer isso, sem precipitação, sem meias verdades. Investigar.É conveniente que você comece a adotar uma estratégia diferente do confronto a partir de agora, porque medir forças é algo que eventualmente produz certo regozijo, mas também gasta energia e custa muito.Plante sementes tendo em vista o futuro distante, procure tomar distância dessa ciranda de necessidades imediatas que esgotam sua vitalidade e o tempo disponível de cada dia. Pense longe, e plante sementes.Você adquire, a partir de agora, uma margem mais generosa para expressar suas vontades e as realizar também. Portanto, é imprescindível que sua alma tenha a maior clareza possível a respeito de quais seriam as vontades.Os acontecimentos em curso devem afetar tudo que você dava por certo e seguro, mas não para que você se esbalde numa crise existencial, e sim para que, com a ajuda do tempo, vá modificando seus princípios.De tempos em tempos é preciso rever o tipo de linguagem que você utiliza a maior parte do tempo para se comunicar, porque o mundo anda mudando muito e rapidamente, e isso faz com que você deixe de se comunicar bem.Se não acontecessem coisas impactantes, muito provavelmente ninguém mudaria sequer uma vírgula de atitudes ou maneira de se comunicar. É diante de acontecimentos impactantes que a alma se motiva para mudar.Você tem muito mais margem de ação do que imagina, porque há disponível a força de vontade que, em geral, acaba sendo eclipsada pela força das circunstâncias. Comece a dar mais corda à sua alma, se soltando.Se você fica o tempo todo se importando com as circunstâncias é porque ainda não fortaleceu sua vontade o suficiente para se tornar independente dessas. Sua vontade pode moldar o cenário pelo qual você transitar.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>20.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará é o Estado com maior número de títulos coletivos quilombolas entregues no Brasil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/para-e-o-estado-com-maior-numero-de-titulos-coletivos-quilombolas-entregues-no-brasil-1.889254</link>
      <description><![CDATA[Desde 2019, o governo do Pará entregou 44 títulos de terra coletivos e beneficiou 3.801 famílias quilombolas, com regularização fundiária de 73 mil hectares
Marcando a história do movimento negro e da regularização fundiária brasileira, o Governo do Pará procedeu, nesta terça-feira (19), à maior entrega de títulos comunitários para famílias quilombolas da história do país. O evento de entrega dos documentos oficiais fez parte da programação estadual em comemoração ao
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Dia+da+Consci%C3%AAncia+Negra" target="_blank">
 Dia da Consciência Negra
</a>
, comemorado nesta quarta (20/11).“Hoje o Pará entrega 17 títulos coletivos que, somados a outros já entregues, alcança 44 comunidades. É a maior entrega de títulos coletivos do Brasil, demonstrando a assertividade e o compromisso para que nós possamos, com a regularização fundiária, permitir que os povos quilombolas possam ter tranquilidade no campo, possam ter segurança jurídica e possam produzir cada vez mais, a partir do direito à terra assegurado pelo Estado”, afirmou o governador Helder Barbalho.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/investimentos-para-altamira-reforcam-compromisso-do-governo-do-estado-com-a-populacao-do-xingu-1.885286" title="Investimentos para Altamira reforçam compromisso do governo do Estado com a população do Xingu">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885289:1731111821/Bruno-Cruz-Ag-Para-1-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b48ffe6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885289:1731111821/Bruno-Cruz-Ag-Para-1-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1889102" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/investimentos-para-altamira-reforcam-compromisso-do-governo-do-estado-com-a-populacao-do-xingu-1.885286" title="Investimentos para Altamira reforçam compromisso do governo do Estado com a população do Xingu">
 <span class="title">
  <b>
   Investimentos para Altamira reforçam compromisso do governo do Estado com a população do Xingu
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Governador Helder Baralho autorizou a construção da nova Usina da Paz e fez uma entrega histórica de títulos de terra para produtores rurais
 </span>
</a>
<a href="/para/iterpa-ja-entregou-1-800-titulos-de-terra-em-2024-1.780729" title="Iterpa já entregou 1.800 títulos de terra em 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Famílias contempladas com títulos de terra em cerimônia de entrega" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.780730:1708271878/marcosantos-agenciapara.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f01ec8d" data-title="Famílias contempladas com títulos de terra em cerimônia de entrega"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.780730:1708271878/marcosantos-agenciapara.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c34bb6f" title="Famílias contempladas com títulos de terra em cerimônia de entrega"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/iterpa-ja-entregou-1-800-titulos-de-terra-em-2024-1.780729" title="Iterpa já entregou 1.800 títulos de terra em 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Iterpa já entregou 1.800 títulos de terra em 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Famílias contempladas residem em Ananindeua, Castanhal, São Félix do Xingu e Capanema. Em 2023, foram entregues 5 mil títulos de imóveis rurais e lotes urbanos.
 </span>
</a>
<a href="/concurso/para-podera-ter-cotas-para-negros-indigenas-e-quilombolas-em-concursos-publicos-1.889134" title="Pará poderá ter cotas para negros, indígenas e quilombolas em concursos públicos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Negros, indígenas e quilombolas podem ter cota em concursos públicos no estado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889137:1732050488/Marco-Santos-Agencia-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e5262bf" data-title="Negros, indígenas e quilombolas podem ter cota em concursos públicos no estado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889137:1732050488/Marco-Santos-Agencia-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=54c2ea7" title="Negros, indígenas e quilombolas podem ter cota em concursos públicos no estado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/concurso/para-podera-ter-cotas-para-negros-indigenas-e-quilombolas-em-concursos-publicos-1.889134" title="Pará poderá ter cotas para negros, indígenas e quilombolas em concursos públicos">
 <span class="title">
  <b>
   Pará poderá ter cotas para negros, indígenas e quilombolas em concursos públicos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estado seria o primeiro a adotar esse de tipo de iniciativa
 </span>
</a>
No total, foram beneficiadas, diretamente, 17 comunidades quilombolas, divididas em 10 municípios paraenses: Oeiras do Pará, Baião, Moju, Quatipuru, Mocajuba, Bujaru, Santa Luzia do Pará, Acará, Abaetetuba e Santa Isabel do Pará. A iniciativa fundiária nos territórios tradicionais atendeu 1.406 famílias e regularizou uma área equivalente a 23 mil campos de futebol.Entre os beneficiados pelo programa de regularização do
<strong>
 Instituto de Terra do Pará (Iterpa)
</strong>
estão as famílias remanescentes do quilombo Espírito Santo, localizado no Acará. Na área moram cerca de 30 famílias que sobrevivem do extrativismo de açaí e outros alimentos. Seu Paulo Sérgio Araújo da Silva é um dos representantes dos moradores e destaca o sentimento de todos com a entrega dos documentos: “Eu quero, nesse momento, até aproveitar a oportunidade e agradecer ao governador Helder, por essa iniciativa, e dizer a ele que as comunidades remanescentes, com certeza, estão felizes com essas ações do Governo do Estado. Então eu acho que isso é fundamental, acho que o governador, o Governo do Estado tem um papel fundamental nesse desenvolvimento das nossas comunidades remanescentes”, destacou Paulo Silva. De acordo com o presidente do Iterpa,
<strong>
 Bruno Kono
</strong>
, o Pará é o Estado que mais promove essa política pública de regularização fundiária. O status foi alcançado graças à gestão que vem priorizando as ações sociais de desenvolvimento.“O governo consolidou um modelo de governança fundiária que nos permite chegar no que chamamos de ‘Mesa Quilombola’, no qual tem múltiplos atores, Ministério Público, Malungo, as comunidades das associações, Universidade Federal do Pará, ou seja, sociedade civil presente nesse processo em que nós planejamos e fazemos a execução dos trabalhos de regularização fundiária”, afirma o titular do Iterpa.Desde o início de sua gestão, em 2019, o governador Helder Barbalho entregou 44 títulos comunitários e beneficiou 3.801 famílias quilombolas com a regularização fundiária de mais de 73 mil hectares. Os dados apontados pelo Iterpa reforçam que o governo paraense é pioneiro na regularização de terras quilombolas, sendo considerado o Estado com maior entrega de títulos coletivos de terra para povos e comunidades tradicionais. Ainda sobre a execução de ações fundiárias no Pará, Kono finaliza: “A gente encerra mais um ano, batendo o recorde do ano passado e consolidando o Estado do Pará como o pioneiro e também o líder nesse processo de regularização fundiária coletiva”.Durante a agenda, o governo estadual também garantiu um macro pacote de ações para o desenvolvimento social e econômico da população negra paraense. A iniciativa efetivou estratégias com foco em educação, cidadania, empreendedorismo, turismo e apoio aos movimentos sociais, entre outras áreas.
]]></description>
      <pubDate>19.11.24 23h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em áudio, general afirmou que Bolsonaro deu aval para suposto golpe até 31/12</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/em-audio-general-afirmou-que-bolsonaro-deu-aval-para-suposto-golpe-ate-31-12-1.889255</link>
      <description><![CDATA[General relatou conversa a Mauro Cid, ex-ajudante de ordens de Jair Bolsonaro
O general da reserva
<strong>
 Mário Fernandes,
</strong>
um dos presos na
<strong>
 Operação Contragolpe
</strong>
, da Polícia Federal, afirmou que o ex-presidente
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Jair+Bolsonaro" target="_blank">
 Jair Bolsonaro
</a>
deu aval para um suposto plano golpista até 31 de dezembro de 2022.A conversa consta no relatório de inteligência da operação, deflagrada nesta terça-feira (19) para prender cinco militares que pretendiam impedir a posse do presidente
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Luiz+In%C3%A1cio+Lula+da+Silva" target="_blank">
 Luiz Inácio Lula da Silva
</a>
e do vice,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Geraldo+Alckmin" target="_blank">
 Geraldo Alckmin
</a>
, eleitos em outubro de 2022. No áudio enviado a Mauro Cid, Fernandes disse ao ex-ajudante de ordens de Bolsonaro que o ex-presidente teria dito a ele que a "ação" poderia ocorrer até o último dia do mandato.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/mauro-cid-prestara-novo-depoimento-a-pf-na-terca-feira-1.888270" title="Mauro Cid prestará novo depoimento à PF na terça-feira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mauro Cid." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888271:1731868266/agencia-brasil.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=be27bcb" data-title="Mauro Cid."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888271:1731868266/agencia-brasil.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8f702d2" title="Mauro Cid."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/mauro-cid-prestara-novo-depoimento-a-pf-na-terca-feira-1.888270" title="Mauro Cid prestará novo depoimento à PF na terça-feira">
 <span class="title">
  <b>
   Mauro Cid prestará novo depoimento à PF na terça-feira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Defesa diz que não há preocupação que acordo de delação seja cancelado
 </span>
</a>
<a href="/politica/militar-preso-pela-pf-roubou-dados-de-engenheiro-para-golpe-de-estado-1.889199" title="Militar preso pela PF roubou dados de engenheiro para golpe de Estado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889204:1732055390/tentativa-de-golpe.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=adf00ed" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889204:1732055390/tentativa-de-golpe.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=334c2b5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/militar-preso-pela-pf-roubou-dados-de-engenheiro-para-golpe-de-estado-1.889199" title="Militar preso pela PF roubou dados de engenheiro para golpe de Estado">
 <span class="title">
  <b>
   Militar preso pela PF roubou dados de engenheiro para golpe de Estado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Tenente usou nome de vítima de acidente para habilitar telefone
 </span>
</a>
<a href="/brasil/governistas-reagem-a-operacao-da-pf-sobre-tentativa-de-golpe-veja-o-que-dizem-1.888927" title="Governistas reagem à operação da PF sobre tentativa de golpe; veja o que dizem">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.409348:1626203838/GLEISI-HOFFMANN.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91bcc30" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.409348:1626203838/GLEISI-HOFFMANN.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=20dfced" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/governistas-reagem-a-operacao-da-pf-sobre-tentativa-de-golpe-veja-o-que-dizem-1.888927" title="Governistas reagem à operação da PF sobre tentativa de golpe; veja o que dizem">
 <span class="title">
  <b>
   Governistas reagem à operação da PF sobre tentativa de golpe; veja o que dizem
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os governistas pediram que nenhum golpista seja anistiado
 </span>
</a>
<a href="/politica/militares-suspeitos-de-planejar-matar-lula-alckmin-e-ministro-do-stf-sao-presos-em-operacao-da-pf-1.888805" title="Militares suspeitos de planejar matar Lula, Alckmin e Moraes são presos em operação da PF">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem mostra o emblema da Polícia Federal." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828871:1719142727/PF.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f26c5fe" data-title="Imagem mostra o emblema da Polícia Federal."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828871:1719142727/PF.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9470f78" title="Imagem mostra o emblema da Polícia Federal."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/militares-suspeitos-de-planejar-matar-lula-alckmin-e-ministro-do-stf-sao-presos-em-operacao-da-pf-1.888805" title="Militares suspeitos de planejar matar Lula, Alckmin e Moraes são presos em operação da PF">
 <span class="title">
  <b>
   Militares suspeitos de planejar matar Lula, Alckmin e Moraes são presos em operação da PF
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Operação Contragolpe busca desarticular organização criminosa responsável por ter planejado um golpe de Estado para impedir a posse do governo eleito nas Eleições de 2022
 </span>
</a>
“Cid, boa noite. Meu amigo, antes de mais nada me desculpa estar te incomodando tanto no dia de hoje. Mas, porra, a gente não pode perder oportunidade. São duas coisas. A primeira, durante a conversa que eu tive com o presidente, ele citou que o dia 12, pela diplomação do vagabundo, não seria uma restrição, que isso pode, que qualquer ação nossa pode acontecer até 31 de dezembro e tudo. Mas, porra, aí na hora eu disse, pô presidente, mas o quanto antes, a gente já perdeu tantas oportunidades", disse Fernandes.Durante o governo Bolsonaro, o general ocupou o cargo de secretário-executivo da Secretaria-Geral da Presidência da República e foi responsável, segundo a PF, pela elaboração do arquivo de Word intitulado "
<strong>
 Punhal Verde e Amarelo
</strong>
", com planejamento "voltado ao sequestro ou homicídio" do ministro
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Alexandre+de+Moraes" target="_blank">
 Alexandre de Moraes
</a>
, do Supremo Tribunal Federal (STF), e de Lula e Alckmin. Segundo a PF, o documento foi impresso no Palácio do Planalto e levado para o Palácio da Alvorada, residência oficial de Jair Bolsonaro. O ex-presidente não é citado no caso como investigado."A investigação, mediante diligências probatórias, identificou que o documento contendo o planejamento operacional denominado Punhal Verde Amarelo foi impresso pelo investigado Mário Fernandes no Palácio do Planalto, no dia 09/11/2022 e, posteriormente, levado até o Palácio do Alvorada, local de residência do presidente da República, Jair Bolsonaro", completou a PF.O ex-presidente Jair Bolsonaro não se pronunciou sobre a operação da Polícia Federal. Pelas redes sociais, o senador
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Fl%C3%A1vio+Bolsonaro" target="_blank">
 Flávio Bolsonaro
</a>
(PL-RJ) declarou que "
<strong>
 pensar em matar alguém não é crime
</strong>
"."Por mais que seja repugnante pensar em matar alguém, isso não é crime. E para haver uma tentativa é preciso que sua execução seja interrompida por alguma situação alheia à vontade dos agentes. O que não parece ter ocorrido. Sou autor do projeto de lei 2109/2023, que criminaliza ato preparatório de crime que implique lesão ou morte de 3 ou mais pessoas, pois hoje isso simplesmente não é crime. Decisões judiciais sem amparo legal são repugnantes e antidemocráticas", declarou.A Agência Brasil não conseguiu contato com a defesa do general da reserva Mário Fernandes. O espaço está aberto para manifestação.
]]></description>
      <pubDate>19.11.24 23h25</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-BBB Francine Piaia posta fotos ousadas e web reage: 'Sonho de mulher'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/ex-bbb-francine-piaia-posta-fotos-ousadas-e-web-reage-sonho-de-mulher-1.889253</link>
      <description><![CDATA[Francine havia perdido o acesso à rede social após compartilhar o link de seu perfil na plataforma de conteúdo adulto
Após recuperar o acesso à sua conta no Instagram, a
<strong>
 ex-BBB Francine
</strong>
causou repercussão ao publicar novas
<strong>
 fotos ousadas
</strong>
. Nas imagens, a influenciadora aparece nua, deitada em uma cama, coberta por lençóis brancos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/ex-bbb-francine-promete-nudes-de-graca-caso-brasil-conquiste-o-hexa-1.590502" title="Ex-BBB Francine promete nudes de graça caso Brasil conquiste o hexa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.590510:1663863213/Francine-BBB.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=94ecb6a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.590510:1663863213/Francine-BBB.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0794958" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ex-bbb-francine-promete-nudes-de-graca-caso-brasil-conquiste-o-hexa-1.590502" title="Ex-BBB Francine promete nudes de graça caso Brasil conquiste o hexa">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-BBB Francine promete nudes de graça caso Brasil conquiste o hexa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  'Se o Brasil for campeão, eu vou liberar alguns conteúdos bem safadinhos', declarou Francine
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ex-bbb-alane-e-lucas-silva-terminam-namoro-de-cinco-meses-diz-colunista-1.882826" title="Ex-BBB Alane e Lucas Silva terminam namoro de cinco meses, diz colunista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Alane Dias e Lucas Silva" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882828:1730592628/alane-e-silva.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2f1d9dc" data-title="Alane Dias e Lucas Silva"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882828:1730592628/alane-e-silva.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4bee6f5" title="Alane Dias e Lucas Silva"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ex-bbb-alane-e-lucas-silva-terminam-namoro-de-cinco-meses-diz-colunista-1.882826" title="Ex-BBB Alane e Lucas Silva terminam namoro de cinco meses, diz colunista">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-BBB Alane e Lucas Silva terminam namoro de cinco meses, diz colunista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz já teria apagado as fotos ao lado do compositor devido ao término
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ex-bbb-tem-infeccao-nos-ossos-e-passa-por-cirurgia-de-emergencia-1.879405" title="Ex-BBB tem infecção nos ossos e passa por cirurgia de emergência">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Letícia Santiago participou do BBB 14." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879410:1729856854/bbb-14.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=68311bb" data-title="Letícia Santiago participou do BBB 14."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879410:1729856854/bbb-14.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8b51e06" title="Letícia Santiago participou do BBB 14."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ex-bbb-tem-infeccao-nos-ossos-e-passa-por-cirurgia-de-emergencia-1.879405" title="Ex-BBB tem infecção nos ossos e passa por cirurgia de emergência">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-BBB tem infecção nos ossos e passa por cirurgia de emergência
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Letícia Santiago foi diagnosticada com osteomielite.
 </span>
</a>
Francine havia perdido o acesso à rede social após compartilhar o link de seu perfil na plataforma de conteúdo exclusivo OnlyFans. Segundo a ex-BBB, a suspensão da conta ocorreu devido a uma acusação de publicação de conteúdo impróprio, o que ela considerou injusto."Você é perfeita", comentou um seguidor. "Deusa das Galáxias", escreveu outro. "Sonho de mulher", disse um admirador da influenciadora.
]]></description>
      <pubDate>19.11.24 23h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes marca depoimento de Cid após PF apontar omissões de militar</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/moraes-marca-depoimento-de-cid-apos-pf-apontar-omissoes-de-militar-1.889252</link>
      <description><![CDATA[Oitiva ao STF ocorrerá nesta quinta-feira (21)
O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF)
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Alexandre+de+Moraes" target="_blank">
 Alexandre de Moraes
</a>
marcou para quinta-feira (21), às 14h, o depoimento do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Mauro+Cid" target="_blank">
 tenente-coronel do Exército Mauro Cid
</a>
, ex-ajudante de ordens de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Jair+Bolsonaro" target="_blank">
 Jair Bolsonaro
</a>
. A oitiva será realizada no STF para esclarecer contradições no depoimento prestado por Mauro Cid nesta terça-feira (19) à Polícia Federal.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/militar-preso-pela-pf-roubou-dados-de-engenheiro-para-golpe-de-estado-1.889199" title="Militar preso pela PF roubou dados de engenheiro para golpe de Estado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889204:1732055390/tentativa-de-golpe.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=adf00ed" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889204:1732055390/tentativa-de-golpe.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=334c2b5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/militar-preso-pela-pf-roubou-dados-de-engenheiro-para-golpe-de-estado-1.889199" title="Militar preso pela PF roubou dados de engenheiro para golpe de Estado">
 <span class="title">
  <b>
   Militar preso pela PF roubou dados de engenheiro para golpe de Estado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Tenente usou nome de vítima de acidente para habilitar telefone
 </span>
</a>
<a href="/brasil/governistas-reagem-a-operacao-da-pf-sobre-tentativa-de-golpe-veja-o-que-dizem-1.888927" title="Governistas reagem à operação da PF sobre tentativa de golpe; veja o que dizem">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.409348:1626203838/GLEISI-HOFFMANN.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91bcc30" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.409348:1626203838/GLEISI-HOFFMANN.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=20dfced" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/governistas-reagem-a-operacao-da-pf-sobre-tentativa-de-golpe-veja-o-que-dizem-1.888927" title="Governistas reagem à operação da PF sobre tentativa de golpe; veja o que dizem">
 <span class="title">
  <b>
   Governistas reagem à operação da PF sobre tentativa de golpe; veja o que dizem
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os governistas pediram que nenhum golpista seja anistiado
 </span>
</a>
<a href="/politica/militares-suspeitos-de-planejar-matar-lula-alckmin-e-ministro-do-stf-sao-presos-em-operacao-da-pf-1.888805" title="Militares suspeitos de planejar matar Lula, Alckmin e Moraes são presos em operação da PF">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem mostra o emblema da Polícia Federal." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828871:1719142727/PF.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f26c5fe" data-title="Imagem mostra o emblema da Polícia Federal."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828871:1719142727/PF.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9470f78" title="Imagem mostra o emblema da Polícia Federal."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/militares-suspeitos-de-planejar-matar-lula-alckmin-e-ministro-do-stf-sao-presos-em-operacao-da-pf-1.888805" title="Militares suspeitos de planejar matar Lula, Alckmin e Moraes são presos em operação da PF">
 <span class="title">
  <b>
   Militares suspeitos de planejar matar Lula, Alckmin e Moraes são presos em operação da PF
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Operação Contragolpe busca desarticular organização criminosa responsável por ter planejado um golpe de Estado para impedir a posse do governo eleito nas Eleições de 2022
 </span>
</a>
Mais cedo, a PF enviou ao ministro uma cópia do depoimento, em que cita trechos nos quais os investigadores consideram que houve omissão ou contradição nas perguntas relacionadas ao suposto plano golpista para matar o presidente
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Luiz+In%C3%A1cio+Lula+da+Silva" target="_blank">
 Luiz Inácio Lula da Silva
</a>
; o vice-presidente,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Geraldo+Alckmin" target="_blank">
 Geraldo Alckmin
</a>
, e o próprio Moraes.  No ano passado, Cid assinou acordo de delação premiada com a PF e se comprometeu a revelar os fatos que teve conhecimento durante o governo de Bolsonaro.  No entanto, segundo a defesa de Cid, ele não tem conhecimento sobre a suposta tentativa de golpe e não omitiu nenhuma informação durante a oitiva na PF.  De acordo com relatório da
<strong>
 Operação Contragolpe
</strong>
, uma das reuniões da suposta trama golpista foi realizada na casa do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=general+Braga+Netto" target="_blank">
 general Braga Netto
</a>
, em Brasília, no dia 12 de novembro de 2022, e teve a participação de Mauro Cid.
]]></description>
      <pubDate>19.11.24 23h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estado fomenta novas técnicas de cultivos sustentáveis na agricultura familiar paraense</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/estado-fomenta-novas-tecnicas-de-cultivos-sustentaveis-na-agricultura-familiar-paraense-1.889247</link>
      <description><![CDATA[Produção de hortaliças com método hidropônico gera economia de água, terra e de insumos
O Governo do Estado, por meio da
<strong>
 Empresa de Assistência Técnica e Extensão Rural do Pará (Emater)
</strong>
, vem incentivando a utilização de técnicas sustentáveis para o cultivo de hortaliças folhosas na agricultura familiar, com foco na maior produtividade das áreas. A opção é o
<strong>
 sistema hidropônico
</strong>
, que evita a utilização do solo e utiliza uma solução de água enriquecida com nutrientes.A técnica faz baixo uso de terra e água e, por isso, é uma opção mais sustentável em relação à agricultura tradicional e vem sendo implantada em áreas urbanas. Um exemplo dessa boa prática pode ser constatado na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ilha+de+Outeiro" target="_blank">
 Ilha de Outeiro
</a>
, com atendimento de cerca de 80 agricultores pela Emater.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/embrapa-desenvolve-novo-tipo-de-feijao-verde-indicado-para-agricultura-familiar-do-para-1.878356" title="Embrapa desenvolve novo tipo de feijão-verde indicado para agricultura familiar do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.878357:1729624146/11111Feij-o-caupi-metro-foto-Ronaldo-Rosa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=428855b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.878357:1729624146/11111Feij-o-caupi-metro-foto-Ronaldo-Rosa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d31d844" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/embrapa-desenvolve-novo-tipo-de-feijao-verde-indicado-para-agricultura-familiar-do-para-1.878356" title="Embrapa desenvolve novo tipo de feijão-verde indicado para agricultura familiar do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Embrapa desenvolve novo tipo de feijão-verde indicado para agricultura familiar do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Novas cultivares apresentam índice de produção superior às tradicionais
 </span>
</a>
<a href="/economia/projeto-que-cria-linha-de-credito-no-marajo-e-aprovado-em-comissao-na-camara-dos-deputados-1.872043" title="Projeto que cria linha de crédito no Marajó é aprovado em comissão na Câmara dos Deputados">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.672836:1682458650/Agricultura-familiar.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aced4a6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.672836:1682458650/Agricultura-familiar.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b44e7e0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/projeto-que-cria-linha-de-credito-no-marajo-e-aprovado-em-comissao-na-camara-dos-deputados-1.872043" title="Projeto que cria linha de crédito no Marajó é aprovado em comissão na Câmara dos Deputados">
 <span class="title">
  <b>
   Projeto que cria linha de crédito no Marajó é aprovado em comissão na Câmara dos Deputados
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De autoria do senador Zequinha Marinho, Pronaf Marajó tem o objetivo de impulsionar a agricultura familiar na região
 </span>
</a>
<a href="/politica/camara-aprova-proposta-de-ampliacao-de-credito-para-agricultura-familiar-1.855249" title="Câmara aprova proposta de ampliação de crédito para agricultura familiar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.672836:1682458650/Agricultura-familiar.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aced4a6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.672836:1682458650/Agricultura-familiar.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b44e7e0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/camara-aprova-proposta-de-ampliacao-de-credito-para-agricultura-familiar-1.855249" title="Câmara aprova proposta de ampliação de crédito para agricultura familiar">
 <span class="title">
  <b>
   Câmara aprova proposta de ampliação de crédito para agricultura familiar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Texto visa ampliar a concessão de crédito por meio da participação da União no Fundo Garantidor de Operações (FGO)
 </span>
</a>
"Procuramos dar ênfase a atividades inovadoras no trabalho que desenvolvemos na região metropolitana. A hidroponia é uma atividade nova na região, por utilizar pouca água, já que se faz a recirculação dela, repondo apenas 10% durante o dia, e também não há ataques de pragas e doenças por não ter contato no solo, produzindo uma agricultura mais sustentável", destacou Emerson Penha, engenheiro agrônomo e chefe do escritório local da Emater em Belém.  A hidroponia é um sistema que permite combater as mudanças climáticas, a degradação do meio ambiente, a superexploração do solo e garante a economia da água. A técnica consiste no cultivo das plantas em área suspensa do chão. As raízes recebem nutrientes, por meio de solução balanceada com água suficiente para o seu desenvolvimento. A técnica também proporciona maior rendimento aos agricultores, produzindo entre três e dez vezes mais quantidade de alimentos do que na agricultura tradicional, e isso com a utilização do mesmo espaço.Os extensionistas da Emater auxiliam os agricultores na adaptação para o cultivo. O agricultor Edson Luis é um dos que recebe a assistência da Emater em Outeiro. Ele contou que há três anos deixou o emprego formal para colocar em prática o sonho de cultivar uma horta utilizando a nova técnica.  Edson Luis criou a Hidroponia Anjo Azul em homenagem ao filho mais velho, que tem autismo. "O trabalho da Emater tem sido de fundamental importância, pois iniciei com base em estudos que já fazia, mas quando a gente monta, coloca na prática, fica faltando muita coisa, e com as orientações e auxílio dos técnicos, podemos produzir melhor", destacou. O agricultor cultiva mais de 600 maços de alface e 100 de jambu por semana. Suas produções são comercializadas na feira local e para uma rede de supermercado com a qual mantém contrato. Além disso, Edson cultiva suas próprias mudas na espuma fenólica, chegando a produzir de 10 a 12 mil mudas por mês. "É uma satisfação muito grande ver que nós, da Emater, colaboramos com o crescimento destes agricultores que estão garantindo renda, aumentando a qualidade de suas produções e assegurando o bem-estar de suas famílias. É imensurável. Acreditamos cada vez mais no desenvolvimento da agricultura familiar na região metropolitana, seja em pequenas áreas e em quintais produtivos", finalizou o engenheiro agrônomo Emerson Penha.Além da assistência técnica, a Emater oferece cursos de aprimoramento para que os agricultores possam administrar suas produções, e isso inclui o empreendedorismo, comercialização e inovação de produtos no mercado regional ou local, e também a criação de sistemas agroflorestais e compostagem, entre outras iniciativas.
]]></description>
      <pubDate>19.11.24 23h02</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
