<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Influenciadora faz cirurgia para 'voltar a ser virgem' e anuncia leilão da primeira vez</title>
      <link>https://www.oliberal.com/amazonia/influenciadora-faz-cirurgia-para-voltar-a-ser-virgem-e-anuncia-leilao-da-primeira-vez-1.893688</link>
      <description><![CDATA[Um fã brasileiro que vive na Itália propôs pagar R$ 500 mil por um fim de semana ao lado da musa
A
<strong>
</strong>
influenciadora e criadora de conteúdo adulto
<strong>
 Ketlin Groisman
</strong>
, conhecida por sua atuação em plataformas como
<strong>
 OnlyFans
</strong>
e VibX no Telegram, chamou atenção na web após se submeter a uma
<strong>
 cirurgia de reconstrução do hímen
</strong>
. O procedimento em si não nada de inusitado, mas, a iniciativa de Ketlin após a recuperação, sim. A influencer decidiu
<strong>
 leiloar
</strong>
a "nova virgindade", como uma forma de reviver sua
<strong>
 "primeira vez"
</strong>
.A cirurgia, que custou R$ 18 mil, foi bem-sucedida e, segundo a influenciadora, representa mais do que uma decisão pessoal. "Quero viver a sensação da minha primeira vez, sabendo exatamente o que desejo. Será inesquecível, para dizer o mínimo", declarou Ketlin, que se mostrou empolgada com os próximos passos.O leilão já começou a atrair ofertas impressionantes. Um fã brasileiro que vive na Itália propôs pagar R$ 500 mil por um fim de semana ao lado da musa em um destino paradisíaco, com a condição de ser escolhido para esse momento especial.Nas redes sociais, o anúncio gerou grande repercussão, dividindo opiniões entre seguidores e críticos. Enquanto muitos expressaram curiosidade e apoio, outros levantaram questões éticas e críticas à decisão.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/enfermeira-larga-profissao-para-vender-conteudo-adulto-quero-faturar-muito-1.892516" title="Enfermeira larga profissão para vender conteúdo adulto: 'Quero faturar muito'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Rafaela tinha receio de contar para os pais, mas os dois apoiaram a decisão da filha" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892517:1732842335/rafaela-prado.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=61cecb4" data-title="Rafaela tinha receio de contar para os pais, mas os dois apoiaram a decisão da filha"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892517:1732842335/rafaela-prado.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=af32db5" title="Rafaela tinha receio de contar para os pais, mas os dois apoiaram a decisão da filha"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/enfermeira-larga-profissao-para-vender-conteudo-adulto-quero-faturar-muito-1.892516" title="Enfermeira larga profissão para vender conteúdo adulto: 'Quero faturar muito'">
 <span class="title">
  <b>
   Enfermeira larga profissão para vender conteúdo adulto: 'Quero faturar muito'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Rafaela Paulo abandonou a carreira de mais de 10 anos na área da saúde para ser atriz em vídeos feitos para maiores de 18 anos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/estrela-da-musica-pop-vende-fotos-de-seu-bumbumno-only-fans-para-financiar-turnes-1.890935" title="Estrela da música pop vende fotos de seu bumbumno Only Fans para financiar turnês">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890936:1732499405/WhatsApp-Image-2024-11-24-at-22-46-41.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c145ca7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890936:1732499405/WhatsApp-Image-2024-11-24-at-22-46-41.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9b8d433" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/estrela-da-musica-pop-vende-fotos-de-seu-bumbumno-only-fans-para-financiar-turnes-1.890935" title="Estrela da música pop vende fotos de seu bumbumno Only Fans para financiar turnês">
 <span class="title">
  <b>
   Estrela da música pop vende fotos de seu bumbumno Only Fans para financiar turnês
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A artista vê a entrada no OnlyFans como uma decisão prática e empoderadora
 </span>
</a>
<a href="/mundo/musa-do-onlyfans-que-saiu-com-250-alunos-revela-que-e-uma-mulher-trans-1.890530" title="Musa do OnlyFans que saiu com 250 alunos revela que é uma mulher trans">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Influenciadora afirmou que fez a transição para viver melhor sua vida" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890534:1732321916/kay-manuel.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=987bbac" data-title="Influenciadora afirmou que fez a transição para viver melhor sua vida"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890534:1732321916/kay-manuel.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=18dec32" title="Influenciadora afirmou que fez a transição para viver melhor sua vida"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/musa-do-onlyfans-que-saiu-com-250-alunos-revela-que-e-uma-mulher-trans-1.890530" title="Musa do OnlyFans que saiu com 250 alunos revela que é uma mulher trans">
 <span class="title">
  <b>
   Musa do OnlyFans que saiu com 250 alunos revela que é uma mulher trans
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Kay Manuel tem 22 anos e faz sucesso com vídeos na plataforma de conteúdo adulto
 </span>
</a>
Apesar das polêmicas, Ketlin defende sua escolha como um ato de autonomia sobre seu próprio corpo. "A mulher tem o direito de fazer o que quiser com o próprio corpo. Não me deixo abalar pelas críticas", afirmou.Ketlin planeja divulgar em breve os detalhes sobre o funcionamento do leilão. O valor arrecadado, segundo ela, será destinado a projetos pessoais, incluindo investimentos em novos negócios.A atitude ousada consolida a influenciadora como uma figura polêmica no universo do entretenimento adulto, atraindo olhares atentos para os desdobramentos dessa história.
]]></description>
      <pubDate>03.12.24 0h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Congresso vai debater avanços da política ambiental no Pará e preparativos para COP 30</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cop-30/congresso-vai-debater-avancos-da-politica-ambiental-no-para-e-preparativos-para-cop-30-1.893687</link>
      <description><![CDATA[Evento abordará temas como ordenamento territorial pesqueiro e políticas de mitigação das mudanças climáticas
No próximo dia 11 de dezembro, Belém sediará o
<strong>
 1º Congresso Amazônico do Meio Ambiente
</strong>
, promovido pela Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Sustentabilidade (Semas). O evento visa integrar informações entre o órgão, representantes da sociedade civil, instituições e entidades de pesquisa da região amazônica. A temática abrange desde obras de infraestrutura em Belém para a realização da
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
(Conferência Mundial sobre Mudanças Climáticas) até ordenamento territorial pesqueiro e políticas de mitigação das mudanças climáticas.O titular da Semas, Raul Protázio Romão, participará na abertura do Painel 1, sobre os desafios do planejamento espacial para a restauração florestal, ao lado de Joice Ferreira, representante da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária (Embrapa) e Renato Augusto, coordenador técnico do Projeto ASL.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cop-30/governo-do-para-e-embaixada-da-suica-discutem-programacao-alusiva-a-cop-30-1.891709" title="Governo do Pará e embaixada da Suíça discutem programação alusiva à COP-30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891714:1732675370/Governo-do-Para-e-embaixada-da-Suica-discutem-programac-o-alusiva-a-COP-30.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6a8e31b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891714:1732675370/Governo-do-Para-e-embaixada-da-Suica-discutem-programac-o-alusiva-a-COP-30.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a02e1e5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/governo-do-para-e-embaixada-da-suica-discutem-programacao-alusiva-a-cop-30-1.891709" title="Governo do Pará e embaixada da Suíça discutem programação alusiva à COP-30">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará e embaixada da Suíça discutem programação alusiva à COP-30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Representantes do governo suíço destacaram parceria com Brasil para ações ligadas ao meio-ambiente e apresentaram cronograma de eventos pré-cúpula
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-fortalece-praticas-educativas-e-tecnologicas-para-um-futuro-sustentavel-no-para-1.893673" title="Governo fortalece práticas educativas e tecnológicas para um futuro sustentável no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893679:1733191583/Governo-fortalece-praticas-educativas-e-tecnologicas-para-um-futuro-sustentavel-no-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=555a3c8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893679:1733191583/Governo-fortalece-praticas-educativas-e-tecnologicas-para-um-futuro-sustentavel-no-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4cc4790" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-fortalece-praticas-educativas-e-tecnologicas-para-um-futuro-sustentavel-no-para-1.893673" title="Governo fortalece práticas educativas e tecnológicas para um futuro sustentável no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Governo fortalece práticas educativas e tecnológicas para um futuro sustentável no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Ciseb irá trabalhar a capacitação e inovação para promover uma educação sustentável no Pará
 </span>
</a>
“Durante a
<strong>
 COP 29
</strong>
(realizada no Azerbaijão), nós lançamos o edital de concessão da Unidade de Recuperação Triunfo do Xingu (URTX), uma área pública de 10,3 mil hectares, em Altamira. Essa é uma iniciativa pioneira no País, e o Congresso Amazônico do Meio Ambiente é uma oportunidade para destacar essas e outras políticas de clima e meio ambiente, de transição para uma economia verde, da intensificação na regularização ambiental no Pará. Vamos poder debater com as instituições e representantes da sociedade civil as políticas ambientais e falar dos avanços nos preparativos para a COP 30”, disse Raul Protázio.Para o secretário-adjunto da Semas, Rodolpho Bastos, "é preciso estimular a transversalidade desses temas, conectar as agendas, seja no debate, no planejamento ou na execução". "Se, por um lado, sabemos que estamos diante de sistemas sociais, ambientais e econômicos complexos, que são absolutamente dinâmicos e interligados, por outro temos a tendência de debater, planejar e executar políticas públicas sob a ótica de temáticas específicas, previamente estabelecidas. Conectar as diferentes agendas de sustentabilidade é o grande desafio que temos na busca por maior efetividade das políticas públicas de clima e biodiversidade".O evento contará com as participações dos advogados ambientais Talden Farias, professor das Universidades Federais da Paraíba e de Pernambuco, e Alexandre Burmann, presidente da União Brasileira de Advocacia Ambiental (UBAA).Os avanços na infraestrutura e modernização de Belém serão destaque no Congresso. O Painel 5 abordará a preparação da capital paraense para receber o maior evento sobre mudanças climáticas do planeta. O painel será composto por representantes das secretarias de Estado de Obras Públicas (Seop), de Cultura (Secult) e de Infraestrutura e Logística (Seinfra), além do Comitê Estadual para a COP 30.“O Congresso abrange a temática do meio ambiente, passando por licenciamento e fiscalização ambiental até questões de financiamento climático e projeto de restauração de vegetação nativa. Todas as temáticas estarão ligadas às discussões em torno das questões climáticas e da preparação do Pará para a COP 30”, reiterou Tátilla Brito, coordenadora do Núcleo Jurídico da Semas.
<strong>
 SERVIÇO:
</strong>
I Congresso Amazônico de Meio Ambiente - 11 de dezembro de 2024 - das 9h às 18h30, na Semas Bosque - Travessa Lomas Valentinas, n.º 2100, bairro do Marco - Belém.
<strong>
 Inscrições:
</strong>
<a href="https://www.even3.com.br/1-congresso-amazonico-de-meio-ambiente" target="_blank">
 https://www.even3.com.br/1-congresso-amazonico-de-meio-ambiente
</a>]]></description>
      <pubDate>03.12.24 0h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 03/12: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-03-12-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.893408</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça-feira (03/12) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo desta terça-feira, 03/12, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Evite se preocupar com o fato de ter visto a saída, mas pelo andar das circunstâncias essa não possa ser aproveitada de imediato, a não ser forçando demais a barra. Faça amizade com o tempo, porque vai resolver tudo.Em vez de você ficar enfrentando com todas suas forças os impedimentos que dificultam as coisas, comece a conversar para tentar entender de que outra forma seria possível fazer o que você deseja.No entusiasmo, as pessoas fazem coisas erradas, e pelo, entusiasmo também, ficam se apoiando mutuamente e dando força para seguir em frente com o equívoco. É bastante normal acontecer isso, mas não é nada saudável.Perceber algo diferente do que uma pessoa expressa deixa sua alma na situação constrangedora de ter de decidir que informação utilizar. Talvez as pessoas nem percebam que são tão incongruentes assim. Talvez sim.O que você fica sabendo não pode ser usado de imediato, precisa ser guardado para ser aproveitado na hora certa, quando as circunstâncias permitirem, de modo a que não pareça uma reação ressentida de sua parte. Isso não.O que é justo e necessário não há força entre o céu e a terra que impeça acontecer. É hora de você renovar sua confiança no mistério da vida, ainda que a lógica do mundo resolva dizer o contrário. Confie, isso sim.Há inúmeras outras maneiras de obter os resultados que você pretende, em vez de repetir a mesma fórmula de outrora, a qual, com certeza, dessa vez não brindaria com os mesmos resultados. Procure as alternativas.Quando as portas se fecham isso não significa um convite para sua alma se sentir desafiada a enfiar o pé com força. Em muitos casos, esse tipo de situação precisa ser lidada como um sinal de que é melhor se deter.As certezas são confortáveis e seguras, mas não por isso definitivas. É preciso rever as certezas antes de se tornarem preconceitos, algo muito comum de acontecer, por falta de reflexão e autocrítica.Nunca se sabe quando e como acontecerá um constrangimento, e não há como se preparar para essas coisas. Importante é que você não guarde ressentimentos por nada do que acontecer, mas siga em frente com seus planos.As tensões sociais se fazem sentir com mais força, talvez devido às circunstâncias em andamento. É muito importante que você saiba lidar com essas de uma maneira sábia, sem tomar partido por nada nem por ninguém.Melhor você não ficar se preocupando demais com que tudo saia perfeito, nem muito menos com que o tempo seja curto para preparar tanta coisa. É importante, apenas, que você faça o que esteja ao seu alcance. Nada além.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>03.12.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Iniciativa Amazônia+10 divulga resultado final da chamada Expedições Científicas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/iniciativa-amazonia-10-divulga-resultado-final-da-chamada-expedicoes-cientificas-1.893684</link>
      <description><![CDATA[Foram selecionados 22 projetos voltados à ampliação do conhecimento sobre a sociobiodiversidade amazônica
A
<strong>
 Iniciativa Amazônia+10
</strong>
, da qual faz parte a Fundação Amazônia de Amparo a Estudos e Pesquisas (Fapespa), divulgou nesta segunda-feira (02) o resultado final das propostas de pesquisa aprovadas no edital
<strong>
 Expedições Científicas
</strong>
, lançado em novembro de 2023 pelo Conselho Nacional das Fundações Estaduais de Amparo à Pesquisa (Confap) e o Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq).Foram selecionados 22 projetos ao todo – orçados em aproximadamente R$ 76 milhões –, que vão mobilizar 85 grupos de pesquisadores vinculados a 19 Fundações de Amparo à Pesquisa (FAPs) diferentes, além das agências estrangeiras UK Research and Innovation (UKRI), do Reino Unido, e Swiss National Science Foundation (SNSF), da Suiça. "Estamos muito contentes com o êxito da chamada Expedições, tanto pela demanda altamente qualificada, quanto pela sua composição envolvendo parceiros nacionais e internacionais", afirma a diretora de Cooperação Institucional, Internacional e Inovação do CNPq, Dalila Andrade Oliveira.A chamada apoiará expedições científicas voltadas à ampliação do conhecimento sobre a sociobiodiversidade e a biodiversidade amazônica. As propostas selecionadas estão alinhadas ao objetivo do edital de preencher duas lacunas importantes do conhecimento científico sobre a região, uma geográfica e outra taxonômica, além de expandir as pesquisas sobre a diversidade sociocultural dos povos e comunidades tradicionais da Amazônia. Considerando os 22 projetos, mais de 60 localidades pouco abordadas pela comunidade científica serão estudadas, entre elas terras indígenas, reservas de desenvolvimento sustentável e extrativistas e outras regiões de difícil acesso.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/pesquisadoras-paraenses-sao-vencedoras-na19-edicao-do-para-mulheres-na-ciencia-1.891579" title="Pesquisadoras paraenses são vencedoras na 19ª edição do Para Mulheres na Ciência">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pesquisadoras da UFPA ganham prêmio nacional" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891581:1732655915/pesquisadoras.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab3c711" data-title="Pesquisadoras da UFPA ganham prêmio nacional"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891581:1732655915/pesquisadoras.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=251a9bf" title="Pesquisadoras da UFPA ganham prêmio nacional"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/pesquisadoras-paraenses-sao-vencedoras-na19-edicao-do-para-mulheres-na-ciencia-1.891579" title="Pesquisadoras paraenses são vencedoras na 19ª edição do Para Mulheres na Ciência">
 <span class="title">
  <b>
   Pesquisadoras paraenses são vencedoras na 19ª edição do Para Mulheres na Ciência
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As professoras da Universidade Federal do Pará, Carolina Loureiro Benone e Marcele Fonseca Passos fazem parte do grupo das sete sete ganhadoras
 </span>
</a>
<a href="/belem/amazonia-em-evidencia-ciencia-jornalismo-e-o-papel-do-para-na-cop-30-1.888018" title="Amazônia em evidência: ciência, jornalismo e o papel do Pará na COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Nilson Gabas, diretor do Museu Goeldi" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888019:1732479190/NILSON-GABAS-DIRETOR-DO-MUSEU-GOELDI-3.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4f79120" data-title="Nilson Gabas, diretor do Museu Goeldi"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888019:1732479190/NILSON-GABAS-DIRETOR-DO-MUSEU-GOELDI-3.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6b737fa" title="Nilson Gabas, diretor do Museu Goeldi"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/amazonia-em-evidencia-ciencia-jornalismo-e-o-papel-do-para-na-cop-30-1.888018" title="Amazônia em evidência: ciência, jornalismo e o papel do Pará na COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Amazônia em evidência: ciência, jornalismo e o papel do Pará na COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Representantes de instituições de pesquisa da Amazônia falam sobre a importância da divulgação científica, especialmente às vésperas da COP 30 em Belém
 </span>
</a>
"A Amazônia ainda possui muitos segredos que a ciência precisa desvendar! Neste edital iremos apoiar projetos que trarão mais luz sobre essa biodiversidade e sobre os tesouros ancestrais. Esperamos que num futuro bem próximo nós sejamos capazes de compreender melhor essa região fantástica e contribuir para a sua preservação e desenvolvimento socioeconômico de forma sustentável", diz Marcel Botelho, presidente da Fundação de Amparo à Pesquisa do Pará (Fapespa). Cada uma das propostas é liderada por pesquisadores de, pelo menos, duas FAPs ou agências estrangeiras, sendo um deles obrigatoriamente vinculado a instituições de ensino superior e/ou pesquisa com sede nos Estados da Amazônia Legal (Amazonas, Acre, Rondônia, Roraima, Pará, Maranhão, Amapá, Tocantins e Mato Grosso). O edital também previa a inclusão na equipe de pesquisa de pelo menos um integrante PIQCT (Povos indígenas, Quilombolas e Comunidades Tradicionais).“Estamos na reta final de um processo exitoso, resultado de esforços de articulação das fundações estaduais de amparo à pesquisa, das instituições de ensino e pesquisa, dos pesquisadores e de agências de fomento nacionais e internacionais. Os projetos aprovados vão ampliar o conhecimento sobre a sociobiodiversidade amazônica, com a participação de cientistas locais, em parceria com outros Estados e países”, comenta Márcia Perales, diretora-presidente da Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado do Amazonas (Fapeam). Os 22 projetos aprovados contarão com financiamento das agências de fomento (FAPs, CNPq, UKRI e SNSF) por um período de até 36 meses. Cada proposta foi avaliada por equipes de todos os Estados participantes da chamada – os nove da Amazônia Legal, além do Rio Grande do Sul, Mato Grosso do Sul, Rio de Janeiro, Goiás, Pernambuco, Alagoas, Paraíba, Paraná, São Paulo e Distrito Federal.Posteriormente, as propostas foram avaliadas por um painel científico formado por pesquisadores de diversas áreas do conhecimento, que classificaram os projetos de acordo com o seu mérito científico. E, por último, as agências financiadoras reuniram-se no âmbito do Comitê Coordenador da Iniciativa Amazônia+10 para definir o financiamento de cada um dos projetos, na tentativa de maximizar o número de propostas aprovadas. "Ficamos muito contentes por mais este passo da Iniciativa. Estamos caminhando em diversificar os instrumentos de apoio à pesquisa em temas relevantes para a região. Queria parabenizar todas as instituições, nacionais e internacionais, envolvidas. Foi um trabalho complexo mas muito estimulante. Na sequência teremos outras iniciativas que sem dúvida irão contribuir para fazer avançar a pesquisa sobre os temas da Amazônia e também contribuir para fortalecer as instituições locais", diz Carlos Américo Pacheco, diretor-presidente do Conselho Técnico-Administrativo da Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo (Fapesp).A chamada recebeu 191 propostas no total – 25% a mais que o número de projetos submetidos ao primeiro edital da iniciativa, em 2022 –, distribuídas por nove grandes áreas do conhecimento (Ciências Agrárias, Biológicas, da Saúde, Exatas e da Terra, Humanas, Sociais Aplicadas, Engenharias, Linguística, Letras e Artes e outras)."Este edital reflete o compromisso do Confap em fortalecer a pesquisa científica na região amazônica, incentivando ações colaborativas que contribuam para o desenvolvimento sustentável e a conservação do bioma. Acreditamos que as expedições resultantes desta iniciativa terão um impacto significativo, proporcionando novas descobertas e soluções inovadoras para os desafios que enfrentamos na Amazônia", finaliza Odir Dellagostin, presidente do Confap. As FAPs agora entrarão em contato com os respectivos grupos de pesquisadores contemplados para dar encaminhamento à próxima etapa.Vozes da Amazônia indígena: Processos históricos da sociobiodiversidade frente aos desafios do Antropoceno;FAPESPA: Helena Pinto Lima - Museu Paraense Emílio Goeldi (MPEG)FAPEAM: Filippo Stampanoni Basi - Museu da Amazônia (MUSA)FAPESP: Jennifer Watling - Universidade de São Paulo (USP)FAPERJ: Bruna Franchetto - Museu Nacional / Universidade Federal do Rio de Janeiro (MN/UFRJ)FAPDF: Thiago Chacón - Universidade de Brasília (UnB)UKRI: Manuel Arroyo-Kalin - University College London (UCL)(UKRI-Brazil) Monitoramento participativo dos territórios tradicionais: plataforma digital de co-produção de dados sobre a sociobiodiversidade em áreas amazônicas;FAPESPA: Nírvia Ravena - Universidade Federal do Pará (UFPA)FAPEAM: Francimara Souza Costa - Universidade Federal do Amazonas (UFAM)FAPEMA: Marcelo Domingos Sampaio Carneiro - Universidade Federal do Maranhão (UFMA)FAPERJ: Leandro Freitas - Jardim BotânicoFAPDF: Rebecca Neaera Abbers - Universidade de Brasília (UNB)FAPESP: Rodrigo Constante Martins - Universidade Federal de São Carlos (UFSCAR)UKRI: Benjamin Coles - Leicester University, Reino UnidoInventário e documentação do patrimônio arqueológico de Roraima;FAPERR: Ananda Machado - Universidade Federal de Roraima (UFRR)Fundação Araucária (FAADCT): Luís Augusto Veiga - Universidade Federal do Paraná (UFPR)Tsiino Hiiwiida: Revelando múltiplas dimensões da biodiversidade de plantas e fungos no Alto Rio Negro;FAPEAM: Charles Eugene Zartman - Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia (INPA)FAPERJ: Domingos Benicio Oliveira Silva Cardoso - Jardim Botânico do Rio de Janeiro (JBRJ)UKRI: Sandra Diane Knapp - Natural History MuseumFAPESPA: Anna Luiza Ilkiu-Borges - Museu Paraense Emílio Goeldi (MPEG)FACEPE: Clistenes Williams Araújo do Nascimento - Universidade Federal Rural de Pernambuco (UFRPE)FAPEMA: Dirce Leimi Komura - Instituto Federal de Ciência e Tecnologia do Maranhão (IFMA)FAPESP: Denilson Fernandes Peralta - Instituto de Pesquisas Ambientais (IPA)FAPESQ: Felipe Wartchow - Universidade Federal da Paraíba (UFPB)FAPDF: Micheline Carvalho-Silva - Universidade de Brasília (UnB)Aruwê: Saberes ancestrais e científicos aplicados à restauração ambiental e produção sustentável na terra Teneterah na Amazônia Maranhense;FAPEMA: Ligia Tchaicka - Universidade Estadual do Maranhão (UEMA)FAPESP: João Osvaldo Rodrigues Nunes - Universidade Estadual Paulista (UNESP)Uso, conservação e intercâmbio de plantas e saberes entre povos indígenas do Sudeste do Pará;FAPESPA: Bernardo Tomchinsky - Universidade Federal do Sul e Sudeste do Pará (UNIFESSPA)FAPDF: Ana Suely Arruda Câmara Cabral - Universidade de Brasília (UnB)Brasil-UKRI: A recuperação da capacidade adaptativa das culturas arbóreas pré-colombianas às mudanças ambientais;FAPEAM: Santiago Linorio Ferreyra Ramos - Universidade Federal do Amazonas (UFAM)FAPERO: Carlos Augusto Zimpel Neto - Universidade Federal de Rondônia (UNIR)FAPESP: Maria Imaculada Zucchi - Secretaria da Agricultura do Estado de São Paulo, APTA PiracicabaUKRI: David Moreno Mateos - University of Oxford, Oxford, Reino UnidoBioprospecção da biodiversidade Amazônica na comunidade Tembé e seu potencial biotecnológico no contexto do desenvolvimento sustentável e preservação do meio ambiente;FAPESPA: Rommel Thiago Jucá Ramos - Universidade Federal do Pará (UFPA)FAPESP: Renata Cristina Picão - Universidade Federal de São Carlos (UFSCAR)FAPERJ: André Luis dos Santos - Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ)AquaInvert-Amazônia: integrando ciência e saberes locais para conhecer a biodiversidade de invertebrados aquáticos em áreas de altitude da Amazônia;FAPEAM: Neusa Hamada - Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia (INPA)FAPESPA: Bruno Spacek Godoy - Universidade Federal do Pará (UFPA)FAPERR: Vânia Graciele Lezan Kowalczuk - Universidade Federal de Roraima (UFRR)FAPESP: Lívia Maria Fusari - Universidade Federal de São Carlos (UFSCAR)FAPEG: Daniel de Paula Silva - Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Goiano (IFG)Caminhos ancestrais: patrimônio biocultural, pesquisa colaborativa e etnoconservação no corredor de sociobiodiversidade do interflúvio Xingu e Tapajós;FAPESPA: Sonia Maria Simões Barbosa Magalhães Santos - Universidade Federal do Pará (UFPA)FAPEAM: Willian Massaharu Ohara - Universidade Federal do Amazonas (UFAM)FAPEMAT: Marina Teofilo Pignati - Universidade Federal do Mato Grosso (UFMT)FAPESP: Mauro William Barbosa de Almeida - Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP)Amazonian BioTechQuilombo - Biodiversidade Amazônica, Avaliação Tecnológica e Troca de Conhecimento com Quilombos;FAPESPA: Celso Henrique Leite Silva Junior - Instituto de Pesquisa Ambiental da Amazônia (IPAM)UKRI: Polyanna da Conceição Bispo - University of ManchesterSNSF: Loïc Pellissier  - ETH ZurichFAPEAM: Paulo Mauricio Lima de Alencastro Graça - Instituto Nacional de Pesquisas da Amazônia (INPA)FAPERR: Nivia Pires Lopes - Universidade Federal de Roraima (UFRR)FAPESP: Pitágoras da Conceição Bispo - Universidade Estadual Paulista (UNESP)Geodiversidade e Biodiversidade da Serra do Acaraí, fronteira Brasil-Guiana;FAPERR: Elizete Celestino Holanda - Universidade Federal de Roraima (UFRR)FAPERO: Ronaldo de Almeida - Universidade Federal de Rondônia (UNIR)FAPT: Etiene Fabbrin Pires Oliveira - Universidade Federal do Tocantins (UFT)FAPESP: Felipe Antônio de Lima Toledo - Universidade de São Paulo (USP)FAPERJ: Alexandre Mello de Paula Silva - Centro Brasileiro de Pesquisas Físicas (CBPF)Revelando os incógnitos: epífitas, insetos e fungos associados à flora arbórea de várzea na Amazônia oriental;FAPEAP: Marcelino Carneiro Guedes - Embrapa AmapáFAPESPA: Daniel Santiago Pereira - Embrapa Amazônia OrientalFAPERJ: Ana Cristina Siewert Garofolo - Embrapa AgrobiologiaInovação em Monitoramento Hídrico na Amazônia: Catalogação e integração de dados de campo a tecnologias emergentes para predição de parâmetros de qualidade de água no estuário da Baía do Marajó-PA;FAPESPA: Ailson Renan Santos Picanço - Universidade do Estado do Pará (UEPA)FAPESP: Luiz Leduíno Salles Neto - Universidade Federal de São Paulo (UNIFESP)Fomentando o Empoderamento Comunitário para a Sustentabilidade da Sociobiodiversidade Amazônica: Experiências nos Vales do Guaporé (RO) e Jari (AP);FAPERO: João Gilberto de Souza Ribeiro - Universidade Federal de Rondônia (UNIR)FAPEAP: Nubia Deborah Araujo Caramello - Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Amapá (IFAP)FAPESP: Frederico Yuri Hanai - Universidade Federal de São Carlos (UFSCar)Fundação Araucária (FAADCT): Irene Carniatto de Oliveira - Universidade Estadual do Oeste do Paraná (UNIOESTE)Ecologia dos espíritos: conhecimentos tradicionais e conservação da sociobiodiversidade na Amazônia;FAPEAM: Thiago Mota Cardoso - Universidade Federal do Amazonas (UFAM)FAPESPA: Eduardo Soares Nunes - Universidade Federal do Oeste do Pará (UFOPA)Novas fronteiras no registro fossilífero da Amazônia Sul-ocidental;FAPAC: Carlos D’Apolito Júnior - Universidade Federal do Acre (UFAC)FAPESP: Annie Schmaltz Hsiou - Universidade de São Paulo (USP)A onça-pintada como um ativo ambiental: compreendendo as interações com povos tradicionais e promovendo o desenvolvimento sustentável no AmapáFAPEAP: Fernanda Michalski - Universidade Federal do Amapá (UNIFAP)FUNDECT: Gediendson Ribeiro de Araújo - Universidade Federal do Mato Grosso do Sul (UFMS)FAPESPA: Sheyla Farhayldes Souza Domingues - Universidade Federal do Pará (UFPA)FAPEG - Mariana Pires de Campos Telles - Pontifícia Universidade Católica de Goiás (PUC-GO)FAPERGS: Eduardo Eizirik - Pontifícia Universidade Católica do Rio Grande do Sul (PUC-RS)EcoTaxÔmica: expedições para desbravamento da biodiversidade na Amazônia utilizando genômica e proteômica na caracterização taxonômica molecular e no biomonitoramento da contaminação mercurialFAPESPA: Rafael Rodrigues Lima - Universidade Federal do Pará (UFPA)FAPESP: Marília Afonso Rabelo Buzalaf - Universidade de São Paulo (USP)Fundação Araucária (FAADCT): Ângelo Parise Pinto - Universidade Federal do Paraná (UFPR)Diversidade de flebotomíneos e de espécies de Leishmania em áreas da Reserva Biológica do Gurupi para prevenção e controle das leishmanioses na Amazônia maranhense;FAPEMA: Valéria Cristina Soares Pinheiro - Universidade Estadual do Maranhão (UEMA)Fundação Araucária (FAADCT): Andrey José de Andrade - Universidade Federal do Paraná (UFPR)Aproveitamento integral de frutos e tubérculos da região da Amazônia Legal – estratégia para fomentar a bioeconomia, resgate de costumes e redução da insegurança alimentar dos povos originários do estado de Mato Grosso;FAPEMAT: Maressa Caldeira Morzelle - Universidade Federal do Mato Grosso (UFMT)FAPEAL: Moacir Haverroth - EMBRAPAFAPEG: Tatianne Ferreira de Oliveira - Universidade Federal de Goiás (UFG)Sociobiodiversidade: Análise de agentes zoonóticos carreados por espécies cinegéticas na Amazônia OcidentalFAPAC: Cíntia Daudt - Universidade Federal do Acre (UFAC)FAPERGS: Cláudio Wageck Canal - Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS)FAPERO: Deusilene Souza Vieira Dall'Acqua - Fundação Oswaldo Cruz Noroeste (FIOCRUZ Rondônia)* Com informações de Ascom Amazônia + 10.
]]></description>
      <pubDate>02.12.24 23h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cultura paraense brilha na TV com Dira Paes na vinheta de fim de ano da Globo; assista</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/cultura-paraense-brilha-na-tv-com-dira-paes-na-vinheta-de-fim-de-ano-da-globo-assista-1.893683</link>
      <description><![CDATA[A atriz paraense aparece no tradicional clipe comemorativo em um dos cartões postais da capital 
O público paraense está ainda mais representado na telinha este ano com a participação da atriz
<strong>
</strong>
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Dira+Paes" target="_blank">
 Dira Paes
</a>
na tradicional
<strong>
 vinheta de fim de ano
</strong>
da
<strong>
 TV Globo
</strong>
. Gravada no
<strong>
</strong>
Forte do Presépio, no bairro da
<strong>
</strong>
Cidade Velha, em Belém, a cena destaca o
<strong>
 carimbó
</strong>
, patrimônio cultural do estado, conectando a atriz às suas origens.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DDGU_MYRbOR4koGLczJ2wIz95zAx0zzZjHTm3A0/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DDGU_MYRbOR4koGLczJ2wIz95zAx0zzZjHTm3A0/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DDGU_MYRbOR4koGLczJ2wIz95zAx0zzZjHTm3A0/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DDGU_MYRbOR4koGLczJ2wIz95zAx0zzZjHTm3A0/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dira-paes-comemora-titulo-inedito-do-botafogo-na-copa-libertadores-1.893175" title="Dira Paes comemora título inédito do Botafogo na Copa Libertadores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Dira Paes comemora título inédito do Botafogo na Copa Libertadores." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893176:1733014326/Dira-Paes-comemora-titulo-inedito-do-Botafogo-na-Copa-Libertadores.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2a373e2" data-title="Dira Paes comemora título inédito do Botafogo na Copa Libertadores."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.893176:1733014326/Dira-Paes-comemora-titulo-inedito-do-Botafogo-na-Copa-Libertadores.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0b96240" title="Dira Paes comemora título inédito do Botafogo na Copa Libertadores."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dira-paes-comemora-titulo-inedito-do-botafogo-na-copa-libertadores-1.893175" title="Dira Paes comemora título inédito do Botafogo na Copa Libertadores">
 <span class="title">
  <b>
   Dira Paes comemora título inédito do Botafogo na Copa Libertadores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Logo após o apito final, a atriz compartilhou em suas redes sociais diversos momentos de comemoração
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dira-paes-participa-do-especial-de-roberto-carlos-1.892134" title="Dira Paes participa do especial de Roberto Carlos ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892135:1732808983/BBD3E921-CE55-4F9C-AD46-1124E2EEFA6C.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bc8b6b2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892135:1732808983/BBD3E921-CE55-4F9C-AD46-1124E2EEFA6C.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=779880f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dira-paes-participa-do-especial-de-roberto-carlos-1.892134" title="Dira Paes participa do especial de Roberto Carlos ">
 <span class="title">
  <b>
   Dira Paes participa do especial de Roberto Carlos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Especial celebra cinco décadas de parceria do Rei com a TV Globo e contará com grandes momentos musicais; show em Belém encerra o ano em grande estilo
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/dira-paes-revive-solineuza-de-a-diarista-na-nova-serie-encantados-1.888081" title="Dira Paes revive Solineuza, de A Diarista, na nova série Encantado's">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888082:1731779981/Dira-Paes-como-Solineuza-em-A-DIarista.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0310755" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888082:1731779981/Dira-Paes-como-Solineuza-em-A-DIarista.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=77f58b2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/dira-paes-revive-solineuza-de-a-diarista-na-nova-serie-encantados-1.888081" title="Dira Paes revive Solineuza, de A Diarista, na nova série Encantado's">
 <span class="title">
  <b>
   Dira Paes revive Solineuza, de A Diarista, na nova série Encantado's
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz paraense voltará a encenar a personagem 17 anos depois
 </span>
</a>
Com o tema
<strong>
 “Hoje é um Novo Dia
</strong>
”, a
<strong>
 campanha de 2025
</strong>
celebra a
<strong>
 brasilidade
</strong>
em suas diferentes formas. A vinheta reúne artistas em cenários tradicionais de seus estados, reforçando a diversidade e a identidade cultural do país. A
<strong>
 exibição
</strong>
começou no último
<strong>
 domingo (1º),
</strong>
levando ao público de todo o Brasil um mosaico de cultura e fraternidade.
]]></description>
      <pubDate>02.12.24 23h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Operação 'Festas Seguras' terá mais de 7 mil agentes atuando em ações integradas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/operacao-festas-seguras-tera-mais-de-7-mil-agentes-atuando-em-acoes-integradas-1.893680</link>
      <description><![CDATA[Ações abrangem a Região Metropolitana de Belém, s centros comerciais dos municípios e se estendem aos balneários e praias neste final de ano
A Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Segup) lançou, na manhã desta segunda-feira (2), a
<strong>
 operação integrada “Festas Seguras”
</strong>
, juntamente com os demais órgãos do Sistema Estadual de Segurança Pública, com o intuito de reforçar o policiamento nas áreas comerciais tanto da Região Metropolitana de Belém como dos municípios do interior do estado, estendendo-se ainda aos balneários e praias, para garantir maior segurança à população durante as festas de fim de ano. Mais de 7 mil agentes públicos serão empregados nas atividades que serão desenvolvidas em todos os municípios do Pará, além da capital, Belém. Um total de 1.500 viaturas e 250 motos também estarão nas ruas, fazendo as rondas policiais, além de 20 embarcações que irão reforçar as ações de segurança nas áreas fluviais do estado. A operação será dividida em duas fases: A primeira abrange as áreas comerciais para garantir segurança durante o maior fluxo de dinheiro circulante, com a
<a href="https://www.oliberal.com/economia/mais-de-2-milhoes-de-paraenses-devem-receber-o-13-este-ano-aponta-dieese-1.891009" target="_blank">
 saída do 13º salário
</a>
, nas áreas comerciais da capital e dos municípios do estado, como pontua o secretário de Segurança Pública e Defesa Social em exercício, Luciano de Oliveira.  "É uma mobilização de todas as forças do sistema de segurança pública, com uma atenção especial para os grandes centros de compras, as áreas comerciais onde a gente sabe que há um aumento de fluxo de pessoas neste período de compras de Natal. Isso pode atrair o interesse daqueles que procuram praticar crimes de natureza patrimonial e o Sistema já tem, pelo sexto ano seguido, essa estratégia, que vem sendo aprimorada a cada ano, direcionando nos horários específicos, que são estudados a partir de dados estatísticos, nos horários de maior registro de ocorrências e nos locais onde a gente entende que o policiamento deve ser intensificado", esclarece Luciano.Na segunda fase, destaca o secretário em exercício, o efetivo será direcionado para os destinos mais concorridos nas festas de fim de ano, como Salinas, por exemplo, onde a operação se estenderá até o dia 6 de dezembro.A operação foi deflagrada, de forma simultânea, nas 15 Regiões Integradas, e ainda, na Região Metropolitana de Belém, com evento de abertura no Portal da Amazônia. O comandante geral da Polícia Militar, coronel PM Dilson Júnior, pontuou o reforço no efetivo dos órgãos que integram o sistema de segurança pública em mais de 7 mil agentes distribuídos pelos 144 municípios do Estado. O comandante geral da Polícia Militar, coronel PM Dilson Júnior, afirmou que “a operação Festa Seguras se caracteriza com esse acréscimo de efetivos, porque nós utilizamos o nosso pessoal que estaria de folga, e também o pessoal da área administrativa para que possamos reforçar os grandes centros de comércio: shopping centers, lojas de departamentos e também as casas bancárias, onde uma parte da população vai sacar o seu 13º"."Sabemos também que isso atrai a cobiça dos criminosos, e a Polícia Militar vai estar preparada para atuar nos 144 municípios com esse efetivo a mais, justamente para proporcionar segurança e paz para a população”, falou o comandante geral da Polícia Militar. As delegacias também ganharão reforço no efetivo durante esse período, como explica o Delegado Geral Adjunto da Polícia Civil, Raimundo Benassuly. “Nós reforçamos as Delegacias Seccionais justamente para atender as ocorrências de apresentação da Polícia Militar. Isso é um esforço integrado que é o objetivo é dar paz e tranquilidade para a população nesse momento, que nós sabemos que existe um fluxo muito grande de pessoas na área do comércio. Então, há a necessidade de reforçar as unidades policiais com o emprego de maior efetivo e policiamento se faz necessário para manter a segurança e o melhor atendimento de todos”, falou o delegado.A operação inicia nesta segunda-feira, 2 de dezembro, e será dividida em duas fases: a primeira, com reforço policial nas principais áreas comerciais do estado, a fim de garantir a segurança dos consumidores; e a segunda, que concentra ações nas principais praias e balneários do estado, para reforçar a segurança de quem busca esses locais para as festividades de final de ano. Durante todo o período da “Operação Festas Seguras” também serão desenvolvidas ações paralelas do sistema de Segurança Pública, como as Operações Lei Seca e Tolerância Zero. As abordagens a pessoas, carros particulares, ônibus e motocicletas, serão intensificadas em locais estratégicos identificados pela Secretaria de Inteligência e Análise Criminal (Siac). Também será reforçado o quadro de atendimento dos principais canais de comunicação da Segup: Disque Denúncia (181), WhatsApp (91) 98115-9181 e o Centro Integrado de Operações - Ciop (190).A operação envolve os órgãos que compõem o Sistema de Segurança Pública do Estado: Polícias Civil e Militar, Corpo de Bombeiros Militar, Departamento de Trânsito do Estado (Detran), Polícia Científica do Estado (PCE), Secretaria de Administração Penitenciária (Seap), Grupamentos Aéreo e Fluvial, Centro Integrado de Operações (Ciop), e também os órgãos municipais de segurança, a exemplo, da Guarda Municipal de Belém, Ananindeua e Marituba, e ainda a Superintendência de Mobilidade Urbana de Belém (Semob).Integram a ação, também, equipes de inteligência policial que atuarão em conjunto no monitoramento das áreas com maior risco de ações criminais, com objetivo de evitar roubos a caixas eletrônicos, bancos e carros-fortes.
]]></description>
      <pubDate>02.12.24 23h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo fortalece práticas educativas e tecnológicas para um futuro sustentável no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-fortalece-praticas-educativas-e-tecnologicas-para-um-futuro-sustentavel-no-para-1.893673</link>
      <description><![CDATA[O Ciseb irá trabalhar a capacitação e inovação para promover uma educação sustentável no Pará
Com foco na sustentabilidade e na promoção da cidadania, o Governo do Estado, por meio da Secretaria de Estado de Educação do Pará (Seduc), criou o
<strong>
 Centro de Inovação e Sustentabilidade da Educação Básica (Ciseb)
</strong>
, que conta com espaços voltados à capacitação de professores e ao aprendizado de estudantes das redes estadual e municipal, oferecendo métodos, práticas e tecnologias inovadoras para enfrentar os desafios da educação pública contemporânea.Em processo de implementação, o Ciseb é um dos pilares essenciais da Política Pública de Educação para o Meio Ambiente, Sustentabilidade e Clima da Seduc. Cada centro contará com seis salas de imersão, abordando as seguintes trilhas de aprendizagem: prototipagem e fabricação digital; cultura maker; cultura digital, realidade virtual e aumentada; robótica; computação criativa e inteligência artificial.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/estado-garante-protagonismo-estudantil-em-evento-internacional-sobre-educacao-e-mudanca-do-clima-1.892540" title="Estado garante protagonismo estudantil em evento internacional sobre educação e mudança do clima">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892545:1732848438/Ascom-Seduc1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=04ecd4b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892545:1732848438/Ascom-Seduc1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=09096ed" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/estado-garante-protagonismo-estudantil-em-evento-internacional-sobre-educacao-e-mudanca-do-clima-1.892540" title="Estado garante protagonismo estudantil em evento internacional sobre educação e mudança do clima">
 <span class="title">
  <b>
   Estado garante protagonismo estudantil em evento internacional sobre educação e mudança do clima
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento idealizado pela Seduc mobiliza alunos da rede pública estadual para elencar propostas à agenda climática e à COP 30
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/governo-do-para-anuncia-mudancas-no-calendario-escolar-2025-em-virtude-da-cop30-1.892104" title="Governo do Pará anuncia mudanças no calendário escolar 2025 em virtude da COP30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892122:1732759926/Rodrigo-Pinheiro-Ag-Para-4.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c0e41fe" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892122:1732759926/Rodrigo-Pinheiro-Ag-Para-4.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=44e6ca3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/governo-do-para-anuncia-mudancas-no-calendario-escolar-2025-em-virtude-da-cop30-1.892104" title="Governo do Pará anuncia mudanças no calendário escolar 2025 em virtude da COP30">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará anuncia mudanças no calendário escolar 2025 em virtude da COP30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vice-governadora Hana Ghassan e secretário de educação Rossieli Saores detalharam alterações no funcionamento das escolas e do estado durante o período da COP 30
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-reconstroi-e-entrega-escola-de-tempo-integral-antonio-bezerra-falcao-em-ananindeua-1.883518" title="Governo do Pará reconstrói e entrega Escola de Tempo Integral Antônio Bezerra Falcão, em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883549:1730772237/DJI-0555.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=222e3e0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883549:1730772237/DJI-0555.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=263c1ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-reconstroi-e-entrega-escola-de-tempo-integral-antonio-bezerra-falcao-em-ananindeua-1.883518" title="Governo do Pará reconstrói e entrega Escola de Tempo Integral Antônio Bezerra Falcão, em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará reconstrói e entrega Escola de Tempo Integral Antônio Bezerra Falcão, em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A 155ª unidade escolar entregue pelo Estado vai beneficiar estudantes do 1º ao 5º ano do Ensino Fundamental
 </span>
</a>
"O Ciseb é um equipamento com enorme potencial de transformação na educação paraense. Aliar tecnologia, inovação e sustentabilidade em um espaço pedagógico com ferramentas e equipamentos adequados não só é inédito como estimula nossos estudantes a pensar educação ambiental com mais profundidade, com mais possibilidades. Para que a tecnologia exista não precisamos e não devemos abrir mão da consciência ambiental, muito pelo contrário, é possível ir além e criar coisas incríveis e benéficas para o planeta com essa combinação. O Ciseb também potencializa a atuação dos nossos professores e abre um novo horizonte na regência. Muito em breve, inauguraremos a primeira unidade na Escola Estadual Cordeiro de Farias, em Belém. Há muito por vir.", disse Rossieli Soares, secretário de Educação do Pará. Estudantes das redes públicas estadual e municipais poderão participar de programas de imersão em tecnologia, inovação e sustentabilidade, com ênfase no aprendizado curricular e no desenvolvimento de novas habilidades. Já os professores da rede pública terão acesso a formações, palestras, assessoria e apoio técnico pedagógico para a implementação de projetos inovadores em suas escolas.O atendimento será estruturado de maneira a acolher diferentes públicos ao longo da semana. Às segundas, quartas e sextas-feiras ocorrerão imersões voltadas para estudantes das redes estadual e municipais de ensino. Já nas terças e quintas-feiras o foco será a formação de professores da rede, com a possibilidade de participação presencial ou online, utilizando a infraestrutura do Centro.Os centros estarão distribuídos em diversas regiões de integração do Pará, onde a Seduc irá implantar várias unidades, inclusive itinerantes, utilizando barco, carreta e estruturas infláveis. Os Centros foram divididos em três portes (grande, médio e pequeno), de acordo com o número de estudantes e escolas da cidade. Isso garante que cada região tenha acesso a um centro adaptado às suas necessidades específicas. O primeiro a ser entregue será na Escola Estadual Marechal Cordeiro de Farias, em Belém.“Eu tenho expectativas muito boas para o Ciseb, porque vai ser um lugar para as pessoas colocarem suas ideias em prática e também criar e aprender outras coisas. E eu tô muito animada para explorar as possibilidades e conhecer outras pessoas que compartilham os mesmos interesses que eu. Então é aquele tipo de ambiente que desafia a gente, que motiva a gente a pensar fora da caixa”, afirma Samiah Pinheiro Lopes, estudante da Escola Estadual Marechal Cordeiro de Farias, em Belém. Para Rafael Herdy, coordenador do Ciseb, os espaços de aprendizado aproximam estudantes e professores das tecnologias mais modernas. “A implementação desse centro no estado do Pará é simbolicamente muito importante, aponta a direção em que a nossa gestão está trabalhando, levando o que há de mais moderno em tecnologia para os nossos estudantes, para quem realmente precisa, e também promover a formação de professores no uso das ferramentas tecnológicas. Isso significa muito para a rede, já que é um pontapé inicial do que vem por aí. É uma felicidade muito grande, me sinto muito orgulhoso de fazer parte dessa iniciativa, de coordenar essa implementação.”Os professores especialistas em Tecnologia Educacional são capacitados para desempenhar funções diversas e essenciais no aprimoramento do ensino nos centros. Entre as atribuições da equipe destaca-se a condução de imersões nas seis trilhas de aprendizagem, o que proporciona uma formação contínua e atualizada aos docentes. Além disso, esses profissionais conduzirão formações técnicas e pedagógicas, capacitando os professores da rede pública para o uso eficaz das novas tecnologias. Outra responsabilidade importante é o apoio na implementação de projetos tecnológicos e inovadores, contribuindo para a modernização do ambiente escolar e o desenvolvimento de práticas educacionais mais dinâmicas.“Ter um Ciseb na nossa escola é uma oportunidade incrível para nós, alunos de Breves. Imagina só, uma sala de robótica onde podemos montar e programar nossos próprios projetos, ter acesso a impressoras 3D para criar protótipos e até óculos de realidade virtual para explorar lugares e conhecimentos que só vemos nos livros. Isso vai muito além da sala de aula, é uma chance de aprender ciência e tecnologia na prática, resolver problemas reais da nossa região e mostrar que a gente também pode inovar e criar coisas incríveis. Eu acredito que isso vai transformar nossa maneira de pensar e enxergar o mundo”, conta Daynara Santana Magno, aluna da Escola Estadual Gerson Peres, em Breves. Idealizada pela Secretaria de Estado de Educação do Pará (Seduc), a Política Pública de Educação para o Meio Ambiente, Sustentabilidade e Clima promove a preservação e a coexistência ambiental por meio da educação, principal agente de transformação social. A iniciativa integra as ações do Governo do Estado desenvolvidas para a proteção da floresta amazônica, que inclusive servirão de referência ao mundo em 2025, quando Belém sediará a
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
. Com as ações da Política de Educação, o Estado amplia sua atuação e reforça a importância da juventude e da educação na manutenção do meio ambiente.Desde o primeiro dia letivo de 2024, os mais de 500 mil estudantes das escolas da rede estadual pública de ensino contam com o componente curricular de Educação Ambiental, Sustentabilidade e Clima de forma obrigatória, a partir do 1º ano do Ensino Fundamental até o 3º ano do Ensino Médio.A 1st International Child &amp; Youth Conference on Education and Climate Change (CYC) é uma iniciativa que promove o intercâmbio e o interesse dos jovens nas questões ambientais. Os projetos e ações dialogadas, no âmbito da sustentabilidade e clima, durante o evento serão levados para a COP 30, que ocorrerá em novembro de 2025, na capital paraense. A expectativa é de que mais de 2.000 participantes e cerca de 200 países membros da Organização das Nações Unidas (ONU) estejam em Belém para contribuir no cenário internacional dos debates do clima. Pelo site
<a href="http://cyc.seduc.pa.gov.br" target="_blank">
 cyc.seduc.pa.gov.br
</a>
serão divulgadas todas as informações sobre o evento.
]]></description>
      <pubDate>02.12.24 23h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Família descobre no velório que corpo era de outra pessoa e que parente estava viva</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/familia-descobre-no-velorio-que-corpo-era-de-outra-pessoa-e-que-parente-estava-viva-1.893677</link>
      <description><![CDATA[O caso aconteceu no último domingo e a família da mulher dada como morta pretende levar o caso à polícia
Uma confusão entre nomes provocou uma situação surreal envolvendo as famílias de
<strong>
 duas pacientes
</strong>
da Santa Casa de Misericórdia de Ribeirão Preto, no último domingo (1º/12). Uma
<strong>
 paciente chamada Neide morreu
</strong>
e o hospital comunicou o fato à
<strong>
 família de outra paciente
</strong>
com o
<strong>
 mesmo nome
</strong>
(mas de sobrenome diferente).Em nota, a
<strong>
 Santa Casa
</strong>
afirmou que "uma análise interna detalhada foi iniciada para a apuração dos fatos" e que "se coloca à disposição para prestar quaisquer esclarecimentos às famílias, oferecendo todo o acolhimento necessário, suporte e assistência" A unidade também lamentou a morte da paciente.Quando os familiares chegaram ao
<strong>
 velório
</strong>
, notaram que o corpo era de outra pessoa, então questionaram o hospital e constataram que a mulher dada como morta seguia internada, viva. Quase ao mesmo tempo, parentes da Neide que havia morrido foram visitá-la no hospital e descobriram não só sua morte, mas que a mulher já estava sendo velada - por outra família.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/apos-ser-internada-morre-idosa-que-acordou-durante-proprio-velorio-1.695092" title="Após ser internada, morre idosa que ‘acordou’ durante próprio velório  ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Montoya “ressuscitou” durante o próprio velório na cidade de Babahoyo. Em um vídeo que viralizou nas redes sociais, a idosa aparece deitada no caixão já aberto" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.695094:1687049847/idosa-morre.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f03868e" data-title="Montoya “ressuscitou” durante o próprio velório na cidade de Babahoyo. Em um vídeo que viralizou nas redes sociais, a idosa aparece deitada no caixão já aberto"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.695094:1687049847/idosa-morre.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7f15ab1" title="Montoya “ressuscitou” durante o próprio velório na cidade de Babahoyo. Em um vídeo que viralizou nas redes sociais, a idosa aparece deitada no caixão já aberto"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/apos-ser-internada-morre-idosa-que-acordou-durante-proprio-velorio-1.695092" title="Após ser internada, morre idosa que ‘acordou’ durante próprio velório  ">
 <span class="title">
  <b>
   Após ser internada, morre idosa que ‘acordou’ durante próprio velório
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Bella Montoya, 76 anos, foi dada como falecida no dia 9 de junho deste ano, em decorrência de uma parada cardiorrespiratória. Ela, no entanto, despertou dentro do caixão quando estava sendo velada, no último dia 10
 </span>
</a>
<a href="/mundo/idosa-considerada-morta-acorda-dentro-de-caixao-no-proprio-velorio-no-equador-1.692754" title="Idosa considerada morta acorda dentro de caixão no próprio velório no Equador">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O filho dela, Gilbert Balberán, informou, neste domingo (11), que a idosa permanece em observação em um hospital de Babahoyo, capital da província de Los Ríosno, no Equador." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.692755:1686582934/idosa-caix-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=16bb4f1" data-title="O filho dela, Gilbert Balberán, informou, neste domingo (11), que a idosa permanece em observação em um hospital de Babahoyo, capital da província de Los Ríosno, no Equador."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.692755:1686582934/idosa-caix-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ee33289" title="O filho dela, Gilbert Balberán, informou, neste domingo (11), que a idosa permanece em observação em um hospital de Babahoyo, capital da província de Los Ríosno, no Equador."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/idosa-considerada-morta-acorda-dentro-de-caixao-no-proprio-velorio-no-equador-1.692754" title="Idosa considerada morta acorda dentro de caixão no próprio velório no Equador">
 <span class="title">
  <b>
   Idosa considerada morta acorda dentro de caixão no próprio velório no Equador
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os jornais locais do país dizem que a idosa teria sofrido uma catalepsia, condição que pode paralisar o corpo, inclusive a respiração
 </span>
</a>
<a href="/brasil/idosa-e-velada-viva-por-oito-horas-e-parentes-interrompem-o-velorio-ao-perceber-o-caso-1.446503" title="Idosa é velada viva por oito horas e parentes interrompem o velório ao perceber o caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.446504:1634150762/idosa-velada-viva.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ecccc56" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.446504:1634150762/idosa-velada-viva.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=999c686" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/idosa-e-velada-viva-por-oito-horas-e-parentes-interrompem-o-velorio-ao-perceber-o-caso-1.446503" title="Idosa é velada viva por oito horas e parentes interrompem o velório ao perceber o caso">
 <span class="title">
  <b>
   Idosa é velada viva por oito horas e parentes interrompem o velório ao perceber o caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em meio a cerimônia fúnebre, os parentes levaram a mulher para um hospital
 </span>
</a>
<strong>
 Neide Basso de Oliveira
</strong>
, de 81 anos, foi internada na semana passada com uma infecção urinária que estava se agravando. Também estava em tratamento no mesmo hospital
<strong>
 Neide Rossi Benzi
</strong>
, de 73 anos. O estado de Neide Oliveira se agravou e ela morreu por volta das 14h do sábado (30/11). Porém, o hospital informou o falecimento à família de Neide Benzi.O velório de Neide Benzi foi preparado para o dia seguinte, para que todos os parentes pudessem ser avisados e comparecer para se despedir. O corpo foi levado para Cravinhos, cidade próxima à Ribeirão Preto, onde a mulher morava, e o velório começou na tarde de domingo. Quando os primeiros familiares chegaram, estranharam as feições da morta - que não se parecia com Neide Benzi. Decidiram então averiguar a situação e descobriram que ela seguia internada. O velório foi desfeito.Enquanto isso, o filho de Neide Oliveira, que havia chegado para visitar a mãe, foi informado que ela havia morrido há mais de 24 horas e que já estava inclusive sendo velada. Surpreso, ele avisou ao tio, irmão de Neide, e os dois foram investigar o que havia ocorrido. Descobriram a confusão de nomes e organizaram o velório, realizado nesta segunda-feira, 2, em Pontal, outro município próximo de Ribeirão Preto.A família de Neide Oliveira pretende levar o caso à polícia.
]]></description>
      <pubDate>02.12.24 23h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adriane Galisteu diz que pensa em contar sua história com Senna após lançamento de série</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/adriane-galisteu-diz-que-pensa-em-contar-sua-historia-com-ayrton-senna-apos-lancamento-da-serie-1.893675</link>
      <description><![CDATA[Senna e Galisteu namoraram por um ano e meio e cogitavam em se casar quando o fatídico acidente na curva Tamburello tirou a vida do piloto
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Adriane+Galisteu" target="_blank">
 Adriane Galisteu
</a>
usou suas redes sociais, na noite desta segunda-feira (02/12), para se pronunciar
<strong>
</strong>
pela primeira vez sobre a série
<strong>
 ‘Senna’
</strong>
, da
<strong>
 Netflix
</strong>
, que estreou na última semana e retrata a trajetória do
<strong>
</strong>
piloto brasileiro
<strong>
</strong>
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ayrton+Senna" target="_blank">
 Ayrton Senna
</a>
. Em um vídeo compartilhado nos Stories do Instagram, a apresentadora expressou seu carinho pelo público e falou de sua relação com o piloto, que durou um ano e meio até a morte dele, em 1994. Durante esse período, os dois planejavam se casar.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/senna-atriz-refaz-ensaio-de-adriane-galisteu-na-playboy-para-serie-sobre-o-piloto-1.892834" title="‘Senna’: Atriz refaz ensaio de Adriane Galisteu na Playboy para série sobre o piloto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892839:1732910747/adriane-Galisteu-e-Julia-Foti2.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c4268e6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892839:1732910747/adriane-Galisteu-e-Julia-Foti2.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f86a014" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/senna-atriz-refaz-ensaio-de-adriane-galisteu-na-playboy-para-serie-sobre-o-piloto-1.892834" title="‘Senna’: Atriz refaz ensaio de Adriane Galisteu na Playboy para série sobre o piloto">
 <span class="title">
  <b>
   ‘Senna’: Atriz refaz ensaio de Adriane Galisteu na Playboy para série sobre o piloto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As imagens foram feitas para a produção brasileira que estreou no catálogo do serviço de streaming nesta sexta-feira (29)
 </span>
</a>
<a href="/cultura/televisao/serie-senna-que-retrata-a-historia-do-piloto-tricampeao-estreia-como-a-maior-producao-da-netflix-1.891890" title="Série ‘Senna’, que retrata a história do piloto tricampeão, estreia como a maior produção da Netflix">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gabriel Leone interpreta o piloto brasileiro tricampeão mundial de Fórmula 1, Ayrton Senna." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865791:1727276239/GABRIEL-LEONE-SENNA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3ae76e0" data-title="Gabriel Leone interpreta o piloto brasileiro tricampeão mundial de Fórmula 1, Ayrton Senna."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865791:1727276239/GABRIEL-LEONE-SENNA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2956ee3" title="Gabriel Leone interpreta o piloto brasileiro tricampeão mundial de Fórmula 1, Ayrton Senna."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/televisao/serie-senna-que-retrata-a-historia-do-piloto-tricampeao-estreia-como-a-maior-producao-da-netflix-1.891890" title="Série ‘Senna’, que retrata a história do piloto tricampeão, estreia como a maior produção da Netflix">
 <span class="title">
  <b>
   Série ‘Senna’, que retrata a história do piloto tricampeão, estreia como a maior produção da Netflix
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A première de lançamento ocorreu esta semana e o Grupo Liberal foi convidado para acompanhar de perto o evento e os primeiros episódios da série.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/em-lancamento-de-serie-felipe-massa-destaca-legado-e-influencia-de-senna-para-o-esporte-no-brasil-1.891910" title="Exclusivo: Felipe Massa fala sobre legado de Senna para o Brasil em lançamento de série">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ayrton Senna faleceu dia 1º de maio, após colidir com a mureta de proteção, aos 34 anos, durante uma corrida" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.512580:1647889360/Ayrton-Senna.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=57517ca" data-title="Ayrton Senna faleceu dia 1º de maio, após colidir com a mureta de proteção, aos 34 anos, durante uma corrida"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.512580:1647889360/Ayrton-Senna.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5b32640" title="Ayrton Senna faleceu dia 1º de maio, após colidir com a mureta de proteção, aos 34 anos, durante uma corrida"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/em-lancamento-de-serie-felipe-massa-destaca-legado-e-influencia-de-senna-para-o-esporte-no-brasil-1.891910" title="Exclusivo: Felipe Massa fala sobre legado de Senna para o Brasil em lançamento de série">
 <span class="title">
  <b>
   Exclusivo: Felipe Massa fala sobre legado de Senna para o Brasil em lançamento de série
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  "É praticamente um 'deus' pra nós", disse o piloto brasileiro que foi vice-campeão mundia de F1 em 2008.
 </span>
</a>
<strong>
 Galisteu
</strong>
, que é interpretada por
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/senna-atriz-refaz-ensaio-de-adriane-galisteu-na-playboy-para-serie-sobre-o-piloto-1.892834" target="_blank">
 Julia Foti
</a>
na produção, aparece por apenas três minutos na série. Já o relacionamento de Senna com
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Xuxa" target="_blank">
 Xuxa
</a>
, com quem ele havia namorado anteriormente, tem destaque maior, com um episódio inteiro dedicado ao romance.A apresentadora iniciou o vídeo agradecendo o carinho dos fãs e falou sobre a importância da série
<strong>
</strong>
e de outras homenagens ao legado de Senna. "Estou aqui para agradecer o carinho e o cuidado de vocês comigo. Sei que vocês estão curiosos para saber minha opinião sobre tudo que está acontecendo. Todas as homenagens, sejam elas em forma de livro, filme, DVD, série, minissérie que dizem respeito ao Ayrton são todas maravilhosas, merecidas e muito, mas muito bem feitas", declarou.Ela destacou a relevância de perpetuar a história de Senna
<strong>
</strong>
para as futuras gerações e fez questão de ressaltar seu apoio às produções que celebram o legado do piloto.
<a href="/cultura/celebridades/adriane-galisteu-revela-que-nao-foi-procurada-para-a-serie-senna-nenhum-contato-1.757083" title="Adriane Galisteu revela que não foi procurada para a série ‘Senna’: ‘Nenhum contato’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757089:1702489466/adriane-galisteu-ayrton-senna-serie-4.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0babf05" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757089:1702489466/adriane-galisteu-ayrton-senna-serie-4.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e82c1bb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/adriane-galisteu-revela-que-nao-foi-procurada-para-a-serie-senna-nenhum-contato-1.757083" title="Adriane Galisteu revela que não foi procurada para a série ‘Senna’: ‘Nenhum contato’">
 <span class="title">
  <b>
   Adriane Galisteu revela que não foi procurada para a série ‘Senna’: ‘Nenhum contato’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Na época da morte do piloto de Fórmula 1, Galisteu e Senna eram namorados; a apresentadora lamenta não ter sido contatada
 </span>
</a>
<a href="/esportes/hamilton-pilota-mclaren-de-senna-durante-homenagem-em-interlagos-1.882896" title="Hamilton pilota McLaren de Senna durante homenagem em Interlagos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882898:1730650710/Lewis-Hamilton-pilota-McLaren-de-Ayrton-Senna-no-GP-de-Interlagos.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6e25e8c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882898:1730650710/Lewis-Hamilton-pilota-McLaren-de-Ayrton-Senna-no-GP-de-Interlagos.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=eac4e01" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/hamilton-pilota-mclaren-de-senna-durante-homenagem-em-interlagos-1.882896" title="Hamilton pilota McLaren de Senna durante homenagem em Interlagos">
 <span class="title">
  <b>
   Hamilton pilota McLaren de Senna durante homenagem em Interlagos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O piloto britânico emocionou o público ao percorrer o circuito com a bandeira do Brasil nas mãos, repetindo o gesto que Senna costumava fazer quando vencia
 </span>
</a>
"Nós temos a obrigação de perpetuar a história do Ayrton para todas as gerações. Eu sou a primeira a ver, a primeira a aplaudir, a primeira a me emocionar e levantar todas as bandeiras e dizer que a história dele tem que ser contada sempre", afirmou.Adriane também aproveitou para destacar a importância do
<strong>
 relacionamento que viveu com Senna
</strong>
, mesmo sendo apenas uma parte da história do piloto. "Eu sei que todos os artistas envolvidos deram o melhor e foram escolhidos a dedo para fazer o melhor. Fizeram o melhor, foram contratados para fazer o melhor. A gente não pode nunca deixar essa história passar ou morrer. Mas vocês sabem que eu nunca escondi que a história do Ayrton é muito maior do que meu relacionamento com ele", disse.Galisteu ressaltou que a história vivida ao lado de Senna é uma parte importante de sua vida e merece ser reconhecida. "Eu vivi essa história, e eu estou falando para vocês não o que ouvi, não o que vi, mas sim o que senti, o que eu vivi. Gente, o que está acontecendo agora é a vida como ela é. É a vida como ela sempre foi, pelo menos para mim", afirmou Adriane. Ela revelou que está considerando contar sua versão dessa história, algo que ela não havia feito até o momento. "A única novidade é que talvez esteja considerando a possibilidade de contar pela primeira vez esse último ano e meio da minha vida ao lado dele. E acho que vocês vão amar. Acho não. Tenho certeza de que vocês vão amar", concluiu.
]]></description>
      <pubDate>02.12.24 22h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quem é Ceci Ribeiro? Jornalista apresentará 'Bate-Papo BBB' com Gil do Vigor</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/quem-e-ceci-ribeiro-jornalista-apresentara-bate-papo-bbb-com-gil-do-vigor-1.893666</link>
      <description><![CDATA[TV Globo anunciou nesta segunda-feira (02) a nova dupla que vai apresentar o programa que recebe os eliminados do confinamento
A
<strong>
 TV Globo
</strong>
anunciou nesta segunda-feira (02) a nova dupla que vai comandar o "
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Bate-Papo+BBB" target="_blank">
 <strong>
  Bate-Papo BBB
 </strong>
</a>
", programa que recebe o eliminado da semana do
<strong>
 reality show
</strong>
da emissora.
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Gil+do+Vigor" target="_blank">
 <strong>
  Gil do Vigor
 </strong>
</a>
, participante do BBB 21, e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ceci+Ribeiro" target="_blank">
 <strong>
  Ceci Ribeiro
 </strong>
</a>
foram os nomes revelados e vão comandar as entrevistas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/gil-do-vigor-confirma-presenca-no-bbb-25-entenda-1.893664" title="Gil do Vigor confirma presença no BBB 25; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gil confirmou que vai se entregar neste novo desafio." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.513957:1648132189/GIL-DO-VIGOR.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cf4cb04" data-title="Gil confirmou que vai se entregar neste novo desafio."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.513957:1648132189/GIL-DO-VIGOR.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ecb8001" title="Gil confirmou que vai se entregar neste novo desafio."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gil-do-vigor-confirma-presenca-no-bbb-25-entenda-1.893664" title="Gil do Vigor confirma presença no BBB 25; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Gil do Vigor confirma presença no BBB 25; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ceci Ribeiro ao lado de Gil conduzirão a conversa com o eliminado ao vivo após as noites de eliminação
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb-25-quando-serao-anunciados-os-participantes-da-proxima-edicao-1.892530" title="BBB 25: Quando serão anunciados os participantes da próxima edição?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.785988:1732845929/bbb.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=32d5c83" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.785988:1732845929/bbb.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4d7a1d1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb-25-quando-serao-anunciados-os-participantes-da-proxima-edicao-1.892530" title="BBB 25: Quando serão anunciados os participantes da próxima edição?">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Quando serão anunciados os participantes da próxima edição?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O reality show está previsto para começar no dia 13 de janeiro de 2025
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-ja-possui-patrocinio-de-19-marcas-e-acumula-mais-de-r-600-milhoes-em-faturamento-1.890080" title="BBB 25 já possui patrocínio de 19 marcas e acumula mais de R$ 600 milhões em faturamento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Única marca que não havia participado do programa e estará pela primeira vez é a "BetNacional"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890102:1732237982/BBB-24.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=18b82a8" data-title='Única marca que não havia participado do programa e estará pela primeira vez é a "BetNacional"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890102:1732237982/BBB-24.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d3cda20" title='Única marca que não havia participado do programa e estará pela primeira vez é a "BetNacional"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-ja-possui-patrocinio-de-19-marcas-e-acumula-mais-de-r-600-milhoes-em-faturamento-1.890080" title="BBB 25 já possui patrocínio de 19 marcas e acumula mais de R$ 600 milhões em faturamento">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25 já possui patrocínio de 19 marcas e acumula mais de R$ 600 milhões em faturamento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Meses antes da estreia, o reality show do próximo ano já conseguiu negociar todas as cotas de patrocinadores para o programa
 </span>
</a>
Gil do Vigor é conhecido como um dos principais participantes da história do BBB, acumulando memes, fãs e vários seguidores mesmo após a edição da qual participou ter-se encerrado. Já Ceci Ribeiro faz, em 2025, a sua estreia no comando do programa relacionado com o reality. A
<strong>
 jornalista
</strong>
trabalhou por 15 anos na "TV Integração" de Minas Gerais, onde já sonhava em trabalhar com o BBB e atuava na área, comandando programas de entretenimento e gravando pílulas sobre o reality para exibição local.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DA18PGgMcb_/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DA18PGgMcb_/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DA18PGgMcb_/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DA18PGgMcb_/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Ela fez sua estreia nacional em realities neste ano, quando integrou a equipe do "Estrela da Casa". Foi no programa que Ceci comandou o “Bate-papo Estrela da Casa”, ao lado de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Silvero+Pereira" target="_blank">
 Silvero Pereira
</a>
, onde também recebia os participantes eliminados do reality, em um formato parecido com o do Big Brother Brasil.
]]></description>
      <pubDate>02.12.24 21h38</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
