<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>‘Abril Laranja’: polícias Civil e Científica apuram denúncias de maus-tratos contra animais</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/abril-laranja-policias-civil-e-cientifica-apuram-denuncias-de-maus-tratos-contra-animais-1.670814</link>
      <description><![CDATA[Ação visitou bairros de Belém na quarta-feira (19)
<span id="docs-internal-guid-17f05a4d-7fff-c8e5-e0d0-d947ea89b8dd">
 Equipes da Polícia Civil e da Polícia Científica do Pará realizaram, na última quarta-feira (19),
 <strong>
  diligências
 </strong>
 por bairros de
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Bel%C3%A9m" target="_blank">
  <strong>
   Belém
  </strong>
 </a>
 , com o objetivo de apurar denúncias de
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=maus+tratos+animais" target="_blank">
  <strong>
   maus-tratos contra animais
  </strong>
 </a>
 . A ação faz parte da programação do
 <strong>
  “Abril Laranja"
 </strong>
 , mês dedicado à prevenção e ao combate à crueldade contra animais.
</span>
<strong>
 <span>
  VEJA MAIS
 </span>
</strong>
<a href="/policia/assistente-virtual-do-disque-denuncia-completa-dois-anos-com-mais-de-66-mil-denuncias-no-para-1.667734" title="Assistente virtual do Disque Denúncia completa dois anos com mais de 66 mil denúncias no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Qualquer pessoa pode enviar texto, áudio, fotos e vídeos, além de localização." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.667740:1681338705/Iara.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bfe630d" data-title="Qualquer pessoa pode enviar texto, áudio, fotos e vídeos, além de localização."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.667740:1681338705/Iara.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0699268" title="Qualquer pessoa pode enviar texto, áudio, fotos e vídeos, além de localização."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/assistente-virtual-do-disque-denuncia-completa-dois-anos-com-mais-de-66-mil-denuncias-no-para-1.667734" title="Assistente virtual do Disque Denúncia completa dois anos com mais de 66 mil denúncias no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Assistente virtual do Disque Denúncia completa dois anos com mais de 66 mil denúncias no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre as maiores ocorrências recebidas, estão o tráfico de entorpecentes, poluição sonora, maus-tratos contra animais e contra idosos
 </span>
</a>
<a href="/mundo/homem-e-condenado-a-prisao-apos-1100-galinhas-morrerem-de-susto-entenda-1.666288" title="Homem é condenado a prisão após 1.100 galinhas morrerem de 'susto'; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.666289:1681062799/galinha-generica-galinhas-frango.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=50e37e0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.666289:1681062799/galinha-generica-galinhas-frango.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=60fa723" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/homem-e-condenado-a-prisao-apos-1100-galinhas-morrerem-de-susto-entenda-1.666288" title="Homem é condenado a prisão após 1.100 galinhas morrerem de 'susto'; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é condenado a prisão após 1.100 galinhas morrerem de 'susto'; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Briga entre vizinhos, que teve início em abril de 2022, causou a morte dos animais
 </span>
</a>
<a href="/para/homem-e-preso-apos-matar-animal-de-vizinho-a-tiros-em-parauapebas-1.651695" title="Homem é preso após matar cachorro de vizinho a tiros em Parauapebas ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Antônio Ademilson de Oliveira foi preso após matar o cachorro do vizinho" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.651700:1677707074/Idoso-preso-Castanhal.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8ffa240" data-title="Antônio Ademilson de Oliveira foi preso após matar o cachorro do vizinho"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.651700:1677707074/Idoso-preso-Castanhal.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ebe7e80" title="Antônio Ademilson de Oliveira foi preso após matar o cachorro do vizinho"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/homem-e-preso-apos-matar-animal-de-vizinho-a-tiros-em-parauapebas-1.651695" title="Homem é preso após matar cachorro de vizinho a tiros em Parauapebas ">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é preso após matar cachorro de vizinho a tiros em Parauapebas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A arma, uma espingarda de fabricação caseira, utilizada pelo suspeito para matar o animal foi apreendida e também apresentada na delegacia
 </span>
</a>
<span id="docs-internal-guid-17f05a4d-7fff-c8e5-e0d0-d947ea89b8dd">
 O delegado
 <strong>
  Dilermando Tavares
 </strong>
 , diretor da Divisão Especializada em Meio Ambiente e Proteção Animal (Demapa) da Polícia Civil, destacou a importância de a população denunciar maus-tratos contra animais via
 <strong>
  Disque-Denúncia 181
 </strong>
 . “A participação da população é fundamental para a responsabilização criminal de quem pratica crime contra os animais”, disse o delegado.
</span>
<span id="docs-internal-guid-17f05a4d-7fff-c8e5-e0d0-d947ea89b8dd">
 A perita médica veterinária
 <strong>
  Gabrielle Cardoso
 </strong>
 , da Polícia Científica, explicou como funciona a atuação do órgão no trabalho de proteção animal. “Na maioria dos casos, nós fazemos análises periciais para a apuração de maus-tratos. Mas tem outras perícias, como necropsia e constatação de lesão no animal vivo. Nosso papel é produzir o laudo pericial, como provas objetivas, que irá subsidiar as autoridades no inquérito policial, ou seja, produzimos as provas técnicas e científicas”, contou.
</span>
<span id="docs-internal-guid-17f05a4d-7fff-c8e5-e0d0-d947ea89b8dd">
 As primeiras frentes de trabalho da operação foram iniciadas no dia 04 de abril deste, com diligências de fiscalização realizadas em
 <strong>
  25 imóveis no distrito de
  <a href="https://www.oliberal.com/?q=Mosqueiro" target="_blank">
   Mosqueiro
  </a>
 </strong>
 .
 <strong>
  Seis tutores foram orientados sobre adequações e 30 animais foram cadastrados para castração por servidores do
  <a href="https://www.oliberal.com/?q=Centro+de+Controle+de+Zoonoses" target="_blank">
   Centro de Controle de Zoonoses de Belém
  </a>
 </strong>
 , que também participam da ação.
</span>
<span id="docs-internal-guid-17f05a4d-7fff-c8e5-e0d0-d947ea89b8dd">
 No dia 14 de abril, outra força-tarefa foi montada para dar continuidade às apurações.
 <strong>
  Cinco equipes se deslocaram a bairros da Região Metropolitana de Belém para investigar denúncias de maus-tratos a animais. Cerca de 50 denúncias foram verificadas em bairros de Belém, Ananindeua e Marituba. Doze tutores foram intimados para receber orientações para melhorar o bem-estar dos animais e, ainda
 </strong>
 . O Demapa ainda definiu um calendário de acompanhamento para verificação das adequações.
</span>
<span>
 Denúncias de maus-tratos contra animais podem ser feitas pelo número
 <strong>
  181
 </strong>
 , que funciona 24 horas, ou pelo telefone da Demapa (
 <strong>
  91
 </strong>
 <strong>
  3238-1225
 </strong>
 ), em horário comercial.
</span>]]></description>
      <pubDate>20.04.23 3h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Belém: campanha da ONU forma líderes comunitárias para estimular vacinação infantil </title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/belem-campanha-da-onu-forma-lideres-comunitarias-para-estimular-vacinacao-infantil-1.670812</link>
      <description><![CDATA[Biomédica reconhecida por decodificar o genoma do vírus da covid-19 ministrará oficina no Jurunas
<span id="docs-internal-guid-d2f05427-7fff-787a-a7a4-489272bbb21d">
 <strong>
  Líderes
 </strong>
 comunitárias do bairro do
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Jurunas" target="_blank">
  <strong>
   Jurunas
  </strong>
 </a>
 participam, na próxima terça-feira (25), de uma formação da
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=onu" target="_blank">
  <strong>
   Organização das Nações Unidas (ONU)
  </strong>
 </a>
 , que tem como objetivo
 <strong>
  combater os
  <a href="https://www.oliberal.com/?q=vacina%C3%A7%C3%A3o+infantil" target="_blank">
   baixos índices de vacinação infantil
  </a>
  em
  <a href="https://www.oliberal.com/?q=Bel%C3%A9m" target="_blank">
   Belém
  </a>
 </strong>
 . A campanha “Bora Lá Vacinar” traz à capital paraense a biomédica
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Jaqueline+Goes" target="_blank">
  <strong>
   Jaqueline Goes
  </strong>
 </a>
 , reconhecida internacionalmente por
 <strong>
  coordenar a equipe que decodificou o genoma do vírus SARS-Cov-2
 </strong>
 , causador da
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=covid-19" target="_blank">
  <strong>
   covid-19
  </strong>
 </a>
 .
</span>
<strong>
 <span>
  VEJA MAIS
 </span>
</strong>
<a href="/saude/unicef-alerta-uma-em-cada-cinco-criancas-nao-tomou-vacina-ou-nao-completou-esquema-vacinal-1.670799" title="Unicef alerta: uma em cada cinco crianças não tomou vacina ou não completou esquema vacinal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.196085:1660927356/vacina-sarampo-crianca.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f573fed" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.196085:1660927356/vacina-sarampo-crianca.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dac6d62" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/unicef-alerta-uma-em-cada-cinco-criancas-nao-tomou-vacina-ou-nao-completou-esquema-vacinal-1.670799" title="Unicef alerta: uma em cada cinco crianças não tomou vacina ou não completou esquema vacinal">
 <span class="title">
  <b>
   Unicef alerta: uma em cada cinco crianças não tomou vacina ou não completou esquema vacinal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Essa falta de imunização representa o maior retrocesso contínuo na imunização infantil em 30 anos
 </span>
</a>
<a href="/belem/covid-19-vacinacao-para-bebes-retorna-com-baixa-procura-nesta-segunda-em-belem-video-1.642193" title="Covid-19: vacinação para bebês retorna com baixa procura nesta segunda em Belém; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.642200:1675703835/WhatsApp-Image-2023-02-06-at-14-16-00.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=de104fe" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.642200:1675703835/WhatsApp-Image-2023-02-06-at-14-16-00.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e50ec1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/covid-19-vacinacao-para-bebes-retorna-com-baixa-procura-nesta-segunda-em-belem-video-1.642193" title="Covid-19: vacinação para bebês retorna com baixa procura nesta segunda em Belém; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Covid-19: vacinação para bebês retorna com baixa procura nesta segunda em Belém; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vacina contra covid-19 é destinada aos bebês a partir dos 6 meses de vida até crianças de 4 anos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/mauricio-de-sousa-homenageia-pesquisadoras-brasileiras-do-coronavirus-1.247357" title="Mauricio de Sousa homenageia pesquisadoras brasileiras do coronavírus">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ester e Jaqueline se juntaram a outras mulheres importantes já homenageadas pela Turma da Mônica" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.247358:1583769985/Turma-da-Monica.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b8f9922" data-title="Ester e Jaqueline se juntaram a outras mulheres importantes já homenageadas pela Turma da Mônica"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.247358:1583769985/Turma-da-Monica.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=21754a8" title="Ester e Jaqueline se juntaram a outras mulheres importantes já homenageadas pela Turma da Mônica"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/mauricio-de-sousa-homenageia-pesquisadoras-brasileiras-do-coronavirus-1.247357" title="Mauricio de Sousa homenageia pesquisadoras brasileiras do coronavírus">
 <span class="title">
  <b>
   Mauricio de Sousa homenageia pesquisadoras brasileiras do coronavírus
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A pesquisadora Ester Sabino e a bioquímica Jaqueline Goes de Jesus ganharam traços das personagens Magali e Milena
 </span>
</a>
<span id="docs-internal-guid-d2f05427-7fff-787a-a7a4-489272bbb21d">
 A iniciativa ocorre no
 <strong>
  Centro Comunitário da Rua Osvaldo de Caldas Brito
 </strong>
 . A intenção é fazer das mulheres, que atuam como lideranças comunitárias no Jurunas,
 <em>
  “multiplicadoras, para sensibilizar mais e mais pessoas da região a respeito da importância da vacinação”
 </em>
 , explica a organização do evento. Segundo dados do Datasus,
 <strong>
  Belém possui a segunda menor taxa de cobertura vacinal infantil entre as capitais da Região Norte do Brasil
 </strong>
 .
</span>
<span id="docs-internal-guid-d2f05427-7fff-787a-a7a4-489272bbb21d">
 Na ocasião, a biomédica baiana Jaqueline Goes capacitará as participantes sobre a importância de convencer pais, mães e responsáveis a cumprirem o calendário vacinal de bebês e crianças. A especialista coordenou a equipe que decodificou o genoma do SARS-Cov-2 em tempo recorde. O procedimento auxiliou frentes de pesquisa do mundo inteiro na compreensão da biologia molecular da covid-19 e suas formas de atuação.
</span>
<span id="docs-internal-guid-d2f05427-7fff-787a-a7a4-489272bbb21d">
 A realização da campanha “Bora Lá Vacinar” é do Verificado, em colaboração com Coletivo Fênix de Mulheres Jurunenses, G10 Favelas, ONG Ocas e Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm).
</span>]]></description>
      <pubDate>20.04.23 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Pará teve alta de 176% na destruição da floresta da amazônica</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/para-teve-alta-de-176-na-destruicao-da-floresta-da-amazonica-1.670736</link>
      <description><![CDATA[Os dados são referentes aos primeiro trimestre deste ano, segundo o Imazon
Dados do Instituto do Homem e Meio Ambiente da Amazônia (Imazon) apontam que o Pará teve alta de 176% na destruição da floresta da amazônica, no primeiro trimestre deste ano, que foi o segundo pior desde 2008. Outro período crítico ocorreu em 2021. Atrás apenas do Amazonas (767%) e de Rondônia (450%), o estado concentrou 27% de toda a derrubada na região. A devastação passou de 33 km² em março de 2022 para 91 km² em março de 2023, um aumento de 176%.Os municípios com a situação mais crítica foram Altamira (31 km²), Moju (10 km²) e Novo Progresso (9 km²), que somaram 55% de toda a devastação ocorrida no Pará, revela o instituto. Já entre as áreas protegidas, os destaques negativos foram para a APA Triunfo do Xingu e para a APA do Tapajós (PA), unidades de conservação estaduais que perderam, respectivamente, áreas de floresta equivalentes a 500 e a 300 campos de futebol apenas em março.Elas foram a primeira e a segunda UCs mais destruídas na Amazônia no mês. “Nem os municípios e nem essas unidades de conservação são novidade nos rankings de desmatamento. São territórios que enfrentam pressões históricas em suas florestas, onde é preciso ter atenção especial nas ações de conservação”, lembra Bianca Santos, pesquisadora do Imazon.De acordo com o instituto, a devastação da floresta amazônica triplicou em março e fez o primeiro trimestre de 2023 fechar com a segunda maior área desmatada em pelo menos 16 anos. Segundo o monitoramento por imagens de satélite do Imazon, implantado em 2008, foram derrubados 867 km² nos três primeiros meses deste ano. Área que equivale a perda de quase mil campos de futebol por dia de mata nativa. Essa destruição só não foi maior do que a registrada em 2021, quando foram postos abaixo 1.185 km² de floresta de janeiro a março.Para o Imazon, o cenário mostra o quanto é preciso adotar com urgência ações de proteção aos territórios mais pressionados. Em março, oito dos nove estados que compõem a Amazônia Legal apresentaram aumento no desmatamento, com exceção do Amapá. Com isso, 42% do desmatamento previsto pela plataforma PrevisIA para o período de agosto de 2022 a junho de 2023, de 11.805 km², já ocorreu.“Os governos federal e dos estados precisam agir em conjunto para evitar que a devastação siga avançando, principalmente em áreas protegidas e florestas públicas não destinadas. Há casos graves como o da unidade de conservação APA Triunfo do Xingu, no Pará, que perdeu uma área de floresta equivalente a 500 campos de futebol apenas em março. Será preciso também não deixar impune os casos de desmatamentos ilegais e apropriação de terras públicas”, alerta o pesquisador Carlos Souza, do Imazon.O campeão no aumento do desmatamento foi o Amazonas. No estado, a devastação passou de 12 km² em março de 2022 para 104 km² em março de 2023, uma alta de 767%. Ou seja: quase nove vezes mais. Com isso, o estado também assumiu a liderança como o que mais desmatou na Amazônia no mês, concentrando 30% de toda a devastação na região.Em território amazonense, a situação mais crítica tem sido no sul, em municípios próximos à divisa com o Acre e com Rondônia, na região chamada de Amacro. Em março, porém, a região próxima às divisas com o Pará e o Mato Grosso também foi muito afetada pelo avanço do desmatamento.O Amazonas também teve o município que mais derrubou a Amazônia em março: Apuí, com 49 km². As outras duas cidades do estado que ficaram entre as 10 que mais desmataram foram Novo Aripuanã (14 km²) e Lábrea (11 km²). Ou seja: somados, esses três municípios tiveram 71% de toda a destruição registrada no estado em março.“Quando analisamos as categorias de territórios onde está ocorrendo o desmatamento na Amazônia, o Amazonas também tem sido destaque negativo em relação aos assentamentos e às terras indígenas. Em março, seis dos 10 assentamentos e quatro das 10 terras indígenas mais desmatados na região ficam no estado”, afirma Larissa Amorim, pesquisadora do Imazon.
]]></description>
      <pubDate>20.04.23 1h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsa Família: veja o calendário e saiba quem recebe o benefício nesta quinta (20/04)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/bolsa-familia-veja-o-calendario-e-saiba-quem-recebe-o-beneficio-nesta-quinta-20-04-1.670566</link>
      <description><![CDATA[Receberam nesta quinta-feira, 20 de abril, os beneficiários com dígito final do NIS em 5; valor médio do benefício foi de pouco mais de R$670 em abril
A
<strong>
 quarta parcela
</strong>
de 2023 do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Bolsa+Fam%C3%ADlia">
 Bolsa Família
</a>
já começou a ser paga neste mês de
<strong>
 abril
</strong>
. O calendário do benefício varia de acordo com o dígito final do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=NIS">
 Número de Inscrição Social
</a>
(NIS) dos beneficiários. Saiba quem recebeu o pagamento mínimo de
<strong>
 R$600
</strong>
nesta quinta-feira
<strong>
 (20/04)
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/brasil/bpc-e-bolsa-familia-veja-quem-pode-receber-os-dois-beneficios-ao-mesmo-tempo-1.669669" title="BPC e Bolsa Família: veja quem pode receber os dois benefícios ao mesmo tempo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.622586:1670541463/notas-de-cem-reais-dinheiro-Jose-Cruz-Agencia-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c09391f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.622586:1670541463/notas-de-cem-reais-dinheiro-Jose-Cruz-Agencia-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=92bbfe2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/bpc-e-bolsa-familia-veja-quem-pode-receber-os-dois-beneficios-ao-mesmo-tempo-1.669669" title="BPC e Bolsa Família: veja quem pode receber os dois benefícios ao mesmo tempo">
 <span class="title">
  <b>
   BPC e Bolsa Família: veja quem pode receber os dois benefícios ao mesmo tempo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Benefícios são voltados para grupos diferentes mas podem ser acumulados caso requisitos sejam cumpridos; veja as condições
 </span>
</a>
<a href="/brasil/vale-gas-pagamento-do-beneficio-retorna-em-abril-veja-calendario-1.663930" title="Vale Gás: pagamento do benefício retorna em abril; veja calendário">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.484780:1642554473/vale-gas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c2f856" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.484780:1642554473/vale-gas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b6a284c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/vale-gas-pagamento-do-beneficio-retorna-em-abril-veja-calendario-1.663930" title="Vale Gás: pagamento do benefício retorna em abril; veja calendário">
 <span class="title">
  <b>
   Vale Gás: pagamento do benefício retorna em abril; veja calendário
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O benefício bimestral retorna em abril, na segunda parcela de 2023; ao todo, cerca de 6 milhões de brasileiros recebem o Vale Gás
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pis-pasep-confira-as-datas-de-pagamento-do-abono-salarial-em-2023-1.643044" title="PIS/Pasep: confira as datas de pagamento do Abono Salarial em 2023">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.282203:1593736244/Dinheiro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=473e65e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.282203:1593736244/Dinheiro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=81d15c3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pis-pasep-confira-as-datas-de-pagamento-do-abono-salarial-em-2023-1.643044" title="PIS/Pasep: confira as datas de pagamento do Abono Salarial em 2023">
 <span class="title">
  <b>
   PIS/Pasep: confira as datas de pagamento do Abono Salarial em 2023
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Abono Salarial começará a ser pago na próxima quarta-feira, 15 de fevereiro, e segue o calendário até o julho; veja o calendário, quem tem direito, o valor a ser pago e como consultar
 </span>
</a>
Receberam o Bolsa Família nesta quinta-feira,
<strong>
 20 de abril
</strong>
, os beneficiários do NIS com dígito final
<b>
 5
</b>
. O pagamento do benefício neste mês chegou a média de pouco mais de
<strong>
 R$670
</strong>
. O Bolsa Família atualmente tem valor mínimo de
<strong>
 R$142
</strong>
por membro da família, com mínimo de R$600. O benefício ainda conta com a possibilidade dos seguintes acréscimos:Para receber o Bolsa Família, a família interessada deve realizar a inscrição no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Cad%C3%9Anico">
 CadÚnico
</a>
. Tem direito ao benefício as famílias com renda familiar per capita mensal igual ou inferior a
<strong>
 R$218
</strong>
. Atualmente, cerca de
<strong>
 22 milhões de pessoas
</strong>
são contempladas com o Bolsa Família.O Bolsa Família poderá ser consultado através dos seguintes canais:Caso sejam fornecidas as informações necessárias, uma conta Poupança Social Digital é criada para o beneficiário. Por meio do
<a href="https://www.caixa.gov.br/caixatem/Paginas/default.aspx">
 aplicativo Caixa Tem
</a>
, é possível realizar a movimentação do pagamento através de transferências, pagamentos com cartão de débito virtual, pagamento de contas e saque sem cartão em terminais de autoatendimento e em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=casas+lot%C3%A9ricas">
 casas lotéricas
</a>
.Caso não seja possível abrir uma conta, o valor deve ser retirado em casas lotéricas e em terminais de autoatendimento CAIXA utilizando o cartão Bolsa Família, ou em agências da CAIXA sem o cartão.
<em>
 (Estagiário Gabriel Mansur, sob supervisão do editor web de OLiberal.com, Felipe Saraiva)
</em>]]></description>
      <pubDate>20.04.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Líder dos ataques no RN é preso no Paraguai</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/lider-dos-ataques-no-rn-e-preso-no-paraguai-1.670810</link>
      <description><![CDATA[A prisão foi freuto de uma ação conjunta da  Secretaria Nacional Antidrogas (Senad) do Paraguai e da Polícia Federal do Brasil
<strong>
 Kleber Lucas Paz de Oliveira
</strong>
, também conhecido como
<em>
 Klebinho
</em>
, uma das lideranças dos recentes
<strong>
 ataques que aterrorizaram
</strong>
cidades do
<strong>
 Rio Grande do Norte
</strong>
, foi preso no Paraguai nesta segunda-feira (19). A prisão foi realizada em uma operação conjunta da Secretaria Nacional Antidrogas (Senad) do Paraguai e da Polícia Federal do Brasil.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/policia-prende-no-rio-de-janeiro-bibi-perigosa-articuladora-dos-ataques-no-rn-1.664295" title="Polícia prende no Rio de Janeiro 'Bibi Perigosa', acusada de ser articuladora dos ataques no RN">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.664296:1680528442/reproducao.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7306874" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.664296:1680528442/reproducao.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7154264" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/policia-prende-no-rio-de-janeiro-bibi-perigosa-articuladora-dos-ataques-no-rn-1.664295" title="Polícia prende no Rio de Janeiro 'Bibi Perigosa', acusada de ser articuladora dos ataques no RN">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia prende no Rio de Janeiro 'Bibi Perigosa', acusada de ser articuladora dos ataques no RN
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Andreza é uma das chefes da facção que controla o tráfico no Rio Grande do Norte
 </span>
</a>
<a href="/brasil/semana-violenta-rn-tem-7-dia-de-ataques-a-predios-publicos-comercios-e-veiculos-1.659033" title="Semana violenta: RN tem 7º dia de ataques a prédios públicos, comércios e veículos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.659037:1679314348/reproducaovideo.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=55619d6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.659037:1679314348/reproducaovideo.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0afbdcb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/semana-violenta-rn-tem-7-dia-de-ataques-a-predios-publicos-comercios-e-veiculos-1.659033" title="Semana violenta: RN tem 7º dia de ataques a prédios públicos, comércios e veículos">
 <span class="title">
  <b>
   Semana violenta: RN tem 7º dia de ataques a prédios públicos, comércios e veículos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Polícia afirma que ações são comandadas por uma facção criminosa. Até sábado, governo contabilizava 259 ataques
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pelo-menos-13-municipios-sofreram-ataques-a-tiros-e-incendios-durante-a-madrugada-no-rn-1.656723" title="Pelo menos 13 municípios sofreram ataques a tiros e incêndios durante a madrugada no RN">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.656727:1678797984/reproducaoredessociais.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9391864" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.656727:1678797984/reproducaoredessociais.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a6a0875" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pelo-menos-13-municipios-sofreram-ataques-a-tiros-e-incendios-durante-a-madrugada-no-rn-1.656723" title="Pelo menos 13 municípios sofreram ataques a tiros e incêndios durante a madrugada no RN">
 <span class="title">
  <b>
   Pelo menos 13 municípios sofreram ataques a tiros e incêndios durante a madrugada no RN
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ataques ocorreram na capital, Natal, e outras 12 cidades. Uma morte foi confirmada
 </span>
</a>
Klebinho, um dos chefes do "
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Novo+Canga%C3%A7o" target="_blank">
 Novo Cangaço
</a>
" e líder do
<strong>
 Sindicato do Crime
</strong>
, estava na lista dos dez criminosos mais procurados pela Polícia Civil do RN. Ele foi preso com documentos falsos no bairro Virgem de Caacupé, em
<strong>
 Pedro Juan Caballero
</strong>
, cidade que faz fronteira com
<strong>
 Ponta Porã
</strong>
, a 295 quilômetros de
<strong>
 Campo Grande
</strong>
(MS). Segundo a Senad, Kleber tentava negociar o tráfico de armas e drogas na fronteira do Paraguai com o Brasil, com o objetivo de levar esse comando para o Nordeste brasileiro. De acordo com a Senad, Kleber tem mandados de prisão por homicídio e associação criminosa por tráfico de drogas e armas.Os ataques no RN, que ocorreram em março deste ano, foram responsáveis por pelo menos 273 ações criminosas, segundo o governo do estado. Os alvos dos ataques eram prédios públicos, comércios e veículos, realizados pela facção criminosa que atua no estado. O
<strong>
 Sindicato do Crime
</strong>
, segundo as investigações,
<strong>
 foi o responsável pelos ataques
</strong>
. A facção surgiu em 2012 de dissidências do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=PCC" target="_blank">
 Primeiro Comando da Capital (PCC)
</a>
, organização criminosa que atua dentro e fora dos presídios paulistas.Segundo as investigações, violações aos direitos humanos nos presídios do estado estariam no cerne da onda de violência que atingiu os municípios potiguares. O órgão federal
<strong>
 Mecanismo Nacional de Prevenção e Combate à Tortura (MNPCT)
</strong>
produziu um relatório que denuncia tortura por parte de policiais penais, castigos físicos, hiperlotação em dois presídios vistoriados, comida estragada, subnutrição dos presos, tuberculose e surtos de dermatite.
]]></description>
      <pubDate>19.04.23 23h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Número de transações mensais via Pix supera marca de 3 milhões</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/numero-de-transacoes-mensais-via-pix-supera-marca-de-3-milhoes-1.670809</link>
      <description><![CDATA[Em janeiro e fevereiro, a quantidade de transferências ficou em torno de 2,5 milhões
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Pix" target="_blank">
 Pix
</a>
registrou
<strong>
 mais de 3 milhões de transações mensais
</strong>
em março, de acordo com dados divulgados pelo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Banco+Central" target="_blank">
 Banco Central
</a>
nesta quarta-feira (19). Essa foi a primeira vez em que o sistema de pagamento brasileiro ultrapassou a marca de 3 milhões de transações por mês, movimentando um
<strong>
 valor recorde de R$ 1,28 trilhão
</strong>
em março.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/haddad-propoe-ao-banco-centra-parcelamento-de-debito-pelo-pix-1.664965" title="Haddad propõe ao Banco Central parcelamento de débito pelo PIX">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.656878:1678819985/2023-Ministro-da-Economia-Fernando-Haddad.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9c8dcc6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.656878:1678819985/2023-Ministro-da-Economia-Fernando-Haddad.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9ed6a09" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/haddad-propoe-ao-banco-centra-parcelamento-de-debito-pelo-pix-1.664965" title="Haddad propõe ao Banco Central parcelamento de débito pelo PIX">
 <span class="title">
  <b>
   Haddad propõe ao Banco Central parcelamento de débito pelo PIX
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Proposta faz parte da agenda defendida pela equipe econômica do governo
 </span>
</a>
<a href="/economia/contribuintes-de-belem-e-ananindeua-poderao-pagar-tributos-via-pix-saiba-mais-1.659295" title="Contribuintes de Belém e Ananindeua poderão pagar tributos via PIX; saiba mais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O PIX poderá ser utilizado para pagamento de tributos municipais em Belém e Ananindeua" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.659296:1679351443/Pix.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2034ec5" data-title="O PIX poderá ser utilizado para pagamento de tributos municipais em Belém e Ananindeua"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.659296:1679351443/Pix.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=263f037" title="O PIX poderá ser utilizado para pagamento de tributos municipais em Belém e Ananindeua"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/contribuintes-de-belem-e-ananindeua-poderao-pagar-tributos-via-pix-saiba-mais-1.659295" title="Contribuintes de Belém e Ananindeua poderão pagar tributos via PIX; saiba mais">
 <span class="title">
  <b>
   Contribuintes de Belém e Ananindeua poderão pagar tributos via PIX; saiba mais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em Belém, ainda não há previsão para a nova modalidade funcionar; em Ananindeua, a expectativa é de que o serviço comece em maio para os tributos mais procurados
 </span>
</a>
<a href="/economia/pix-internacional-saiba-o-que-e-como-funciona-e-quando-comeca-a-funcionar-o-formato-de-pagamentos-1.653837" title="PIX Internacional: saiba o que é, como funciona e quando começa o novo formato de pagamentos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.547464:1678193660/golpe-pix-2.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f237a63" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.547464:1678193660/golpe-pix-2.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9d183c4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/pix-internacional-saiba-o-que-e-como-funciona-e-quando-comeca-a-funcionar-o-formato-de-pagamentos-1.653837" title="PIX Internacional: saiba o que é, como funciona e quando começa o novo formato de pagamentos">
 <span class="title">
  <b>
   PIX Internacional: saiba o que é, como funciona e quando começa o novo formato de pagamentos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Discussões sobre moeda única dariam lugar a criação do novo método de pagamento, que englobaria países como Uruguai, Chile, Colômbia e Equador
 </span>
</a>
O aumento ocorre após dois meses consecutivos de queda na utilização do Pix, com cerca de 2,5 milhões de transferências em janeiro e fevereiro. O recorde anterior havia sido registrado em dezembro de 2022, quando o Pix registrou 2,873 milhões de operações.Os dados confirmam a popularização do Pix, que se tornou o principal meio de pagamento no Brasil desde março de 2021. O Banco Central também divulgou uma pesquisa que indica que o
<strong>
 Pix é o segundo sistema de transferência instantânea mais utilizado no mundo
</strong>
, perdendo apenas para a Índia.
]]></description>
      <pubDate>19.04.23 23h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo Federal libera R$ 2,44 bilhões adicionais para universidades</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/governo-federal-libera-r-2-44-bilhoes-adicionais-para-universidades-1.670806</link>
      <description><![CDATA[Parte dos recursos irá para a recomposição do orçamento discricionário das instituições e parte para obras
O
<strong>
 Ministério da Educação
</strong>
anunciou nesta quarta-feira (19) que serão destinados
<strong>
 R$ 2,44 bilhões
</strong>
<strong>
 para recompor o orçamento das universidades e institutos federais de educação
</strong>
. Segundo o ministro da Educação,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Camilo+Santana" target="_blank">
 Camilo Santana
</a>
, uma parte do valor será destinada para recompor o orçamento discricionário das instituições e outra para obras. O objetivo é que o presidente percorra o país e entregue obras de melhoria para os estudantes.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/tourinho-cobra-reajuste-de-verbas-para-pesquisa-de-universidades-do-norte-em-reuniao-com-lula-1.636450" title="Tourinho cobra reajuste de verbas para pesquisa de universidades do Norte em reunião com Lula">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O reitor da UFPA discursou no encontro com o presidente Lula representando a região Norte" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.636451:1674174403/Emmanuel-Tourinho.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d0a6417" data-title="O reitor da UFPA discursou no encontro com o presidente Lula representando a região Norte"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.636451:1674174403/Emmanuel-Tourinho.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fb0d078" title="O reitor da UFPA discursou no encontro com o presidente Lula representando a região Norte"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/tourinho-cobra-reajuste-de-verbas-para-pesquisa-de-universidades-do-norte-em-reuniao-com-lula-1.636450" title="Tourinho cobra reajuste de verbas para pesquisa de universidades do Norte em reunião com Lula">
 <span class="title">
  <b>
   Tourinho cobra reajuste de verbas para pesquisa de universidades do Norte em reunião com Lula
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Reitores de universidades e institutos federais se reuniram com o presidente e ministro da Educação, Camilo Santana, no Palácio do Planalto nesta quinta-feira (19)
 </span>
</a>
<a href="/politica/presidente-da-andifes-defende-mais-verba-orcamentaria-e-autonomia-para-universidades-1.636161" title="Presidente da Andifes defende mais verba orçamentária e autonomia para as universidades">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.636173:1674137436/marcelo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1fa5831" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.636173:1674137436/marcelo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=92bbc52" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/presidente-da-andifes-defende-mais-verba-orcamentaria-e-autonomia-para-universidades-1.636161" title="Presidente da Andifes defende mais verba orçamentária e autonomia para as universidades">
 <span class="title">
  <b>
   Presidente da Andifes defende mais verba orçamentária e autonomia para as universidades
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ricardo Marcelo Fonseca disse que o conjunto das universidades federais brasileiras apresenta ao novo governo sua "firme disposição" de estar a serviço do Brasil
 </span>
</a>
<a href="/politica/novo-ministro-da-educacao-ressalta-compromisso-com-alfabetizacao-e-verba-para-universidades-1.630750" title="Novo ministro da Educação ressalta compromisso com alfabetização e verba para universidades ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.630752:1672687705/Camilo-Santana.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5724ce7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.630752:1672687705/Camilo-Santana.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=32772e8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/novo-ministro-da-educacao-ressalta-compromisso-com-alfabetizacao-e-verba-para-universidades-1.630750" title="Novo ministro da Educação ressalta compromisso com alfabetização e verba para universidades ">
 <span class="title">
  <b>
   Novo ministro da Educação ressalta compromisso com alfabetização e verba para universidades
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Camilo Santana afirmou que alfabetização de crianças na idade certa é prioridade para os cem primeiros dias
 </span>
</a>
Os recursos foram viabilizados no ano passado, quando o gabinete de transição do presidente eleito Lula aprovou uma
<strong>
 emenda constitucional
</strong>
que
<strong>
 ampliou os gastos do governo federal para 2023
</strong>
.O presidente da
<strong>
 Associação Nacional dos Dirigentes das Instituições Federais de Ensino Superior (Andifes), Ricardo Marcelo Fonseca
</strong>
, afirmou que as medidas são importantes porque os institutos federais e as universidades tiveram suas contas comprometidas pelas sucessivas reduções orçamentárias nos últimos anos. "Depois de quatro anos de diminuição crescente dos nossos orçamentos e, mais do que isso, como sabemos, de ataques às universidades, que eram continuamente detratadas, no segundo semestre do ano passado vimos que 2023 seria impossível", disse Fonseca.Além disso, o ministro Camilo Santana afirmou que as obras paradas também terão reforço. "O presidente deverá, nos próximos dias, assinar uma medida provisória garantindo a retomada de todas as obras paralisadas e inacabadas da educação desse país, para que possamos entregá-las aos municípios e estados brasileiros", adiantou o ministro.Na semana passada, a ministra do Planejamento, Simone Tebet, já havia anunciado que não haverá bloqueios na área de educação este ano.
]]></description>
      <pubDate>19.04.23 23h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pane elétrica deixa moradores de Belém e Ananindeua sem água nesta quarta-feira (19)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/pane-eletrica-deixa-moradores-de-belem-e-ananindeua-sem-agua-nesta-quinta-feira-19-1.670807</link>
      <description><![CDATA[A Companhia de Saneamento do Pará (Cosanpa) informou o problema por meio das redes sociais 
Moradores de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Bel%C3%A9m">
 Belém
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ananindeua">
 Ananindeua
</a>
, na região metropolitana,
<strong>
 estão sem água na torneira
</strong>
na noite desta
<strong>
 quarta-feira (19)
</strong>
. Segundo a Companhia de Saneamento do Pará (Cosanpa), problemas elétricos afetaram o sistema que atende as cidades. O abastecimento está suspenso e segue por tempo indeterminado. Ainda não há informações oficiais sobre
<strong>
 os bairros atingidos pelo desabastecimento
</strong>
. Em nota, via rede social, a companhia afirmou que
<strong>
 "equipes trabalham para restabelecer o serviço e normalizar o fornecimento de água o quanto antes".
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/eu-reporter/cratera-deixada-por-equipe-de-servico-causa-problemas-no-bairro-da-condor-1.669473" title="Cratera deixada por equipe de serviço causa problemas no bairro da Condor">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cratera no bairro da Condor" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.669516:1681744294/Cratera-no-bairro-da-Condor.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=be6f981" data-title="Cratera no bairro da Condor"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.669516:1681744294/Cratera-no-bairro-da-Condor.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ec0e406" title="Cratera no bairro da Condor"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eu-reporter/cratera-deixada-por-equipe-de-servico-causa-problemas-no-bairro-da-condor-1.669473" title="Cratera deixada por equipe de serviço causa problemas no bairro da Condor">
 <span class="title">
  <b>
   Cratera deixada por equipe de serviço causa problemas no bairro da Condor
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em nota, a Cosanpa informou que enviará uma equipe ao local para verificar a denúncia
 </span>
</a>
<a href="/eu-reporter/falta-de-agua-e-reclamacao-frequente-dos-moradores-do-bairro-do-40-horas-1.668599" title="Falta de água é reclamação frequente dos moradores do bairro do 40 Horas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Haverá falta de água nos bairros de São Brás e Umarizal" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.554708:1659463664/falta-de-agua-em-Belem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=97ed8b8" data-title="Haverá falta de água nos bairros de São Brás e Umarizal"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.554708:1659463664/falta-de-agua-em-Belem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6e514e7" title="Haverá falta de água nos bairros de São Brás e Umarizal"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eu-reporter/falta-de-agua-e-reclamacao-frequente-dos-moradores-do-bairro-do-40-horas-1.668599" title="Falta de água é reclamação frequente dos moradores do bairro do 40 Horas">
 <span class="title">
  <b>
   Falta de água é reclamação frequente dos moradores do bairro do 40 Horas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Denunciantes contam que estão sem água há quase dois dias, mas que o fornecimento é interrompido semanalmente
 </span>
</a>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1648819355155591169?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>]]></description>
      <pubDate>19.04.23 23h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Debandada durante evento de caridade deixa 85 mortos e 322 feridos no Iêmen</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/debandada-durante-evento-de-caridade-deixa-85-mortos-e-322-feridos-no-iemen-1.670802</link>
      <description><![CDATA[incidente ocorreu durante a distribuição de dinheiro de caridade na região de Bab al-Iêmen
Autoridades dos rebeldes houthis, que controlam parte do
<strong>
 Iêmen
</strong>
, informaram nesta quinta-feira (20) que uma debandada em
<strong>
 Saná
</strong>
, capital do país, resultou em pelo menos
<strong>
 85 mortos e 322 feridos
</strong>
. O incidente ocorreu durante a distribuição de dinheiro de caridade na região de Bab al-Iêmen. Segundo uma autoridade de segurança da capital, mulheres e crianças estão entre as vítimas, e cerca de 50 feridos estão em estado grave.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/modelo-que-posou-sem-cobrir-cabelo-e-condenada-por-fornicacao-e-prostituicao-no-iemen-1.645339" title="Modelo que posou sem cobrir cabelo é condenada por 'fornicação' e 'prostituição' no Iêmen">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.645342:1676372932/reproducao.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7306874" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.645342:1676372932/reproducao.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7154264" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/modelo-que-posou-sem-cobrir-cabelo-e-condenada-por-fornicacao-e-prostituicao-no-iemen-1.645339" title="Modelo que posou sem cobrir cabelo é condenada por 'fornicação' e 'prostituição' no Iêmen">
 <span class="title">
  <b>
   Modelo que posou sem cobrir cabelo é condenada por 'fornicação' e 'prostituição' no Iêmen
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ela também foi condenada  "uso de droga". O advogado da modelo e várias ONGs afirmam que todas as acusação sã falsas
 </span>
</a>
<a href="/mundo/eua-lancam-novas-sancoes-contra-ira-e-iemen-1.220648" title="EUA lançam novas sanções contra Irã e Iêmen">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Steven Mnuchin, secretário de Tesouro americano" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.220692:1576090605/Steven-Mnuchin.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=449cda9" data-title="Steven Mnuchin, secretário de Tesouro americano"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.220692:1576090605/Steven-Mnuchin.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=04fef5c" title="Steven Mnuchin, secretário de Tesouro americano"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/eua-lancam-novas-sancoes-contra-ira-e-iemen-1.220648" title="EUA lançam novas sanções contra Irã e Iêmen">
 <span class="title">
  <b>
   EUA lançam novas sanções contra Irã e Iêmen
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O secretário de Tesouro americano afirma que o regime iraniano tem usado seus sistemas para 'contribuir diretamente para as crises humanitárias'
 </span>
</a>
Os organizadores do evento foram presos, conforme informou o Ministério do Interior em um comunicado de imprensa divulgado pela agência de notícias dos rebeldes, Saba. A ação de caridade aconteceu alguns dias antes do feriado de Eid al-Fitr, que marca o fim do jejum do Ramadã. O balanço de vítimas foi confirmado por autoridades médicas, que atenderam as pessoas transportadas para hospitais próximos. Este é um dos episódios mais mortais em dez anos no país.O comunicado de imprensa não especificou o número exato de vítimas, limitando-se a informar sobre "dezenas de mortos após uma debandada durante uma distribuição caótica de somas de dinheiro por alguns comerciantes". A fonte de segurança que falou com a AFP pediu anonimato porque não está autorizada a falar com a imprensa.
]]></description>
      <pubDate>19.04.23 23h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Apesar do empate, Márcio Fernandes elogia o Paysandu e volta a falar em tempo apertado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/apesar-do-empate-marcio-fernandes-elogia-o-paysandu-e-volta-a-falar-em-tempo-apertado-1.670790</link>
      <description><![CDATA[Para o técnico bicolor, o time precisa virar a página e pensar no Águia de Marabá, já no sábado; elenco terá viagem longa e cansativa na semifinal do Parazão
Apesar do placar agregado apontar uma goleada de 5 a 2, a classificação bicolor sobre a Tuna Luso não foi bem de muita alegria para o técnico Márcio Fernandes. O empate em 1 a 1 deixou o comandante em alerta para um melhor aproveitamento na reta final do Parazão, que começa a ser decidida neste final de semana. Paysandu e Águia jogam no sábado, em Marabá. Em relação à Tuna, o técnico ressaltou a qualidade do time no primeiro tempo, até o primeiro gol que deixou os bicolores em desvantagem.
<a href="https://chat.whatsapp.com/F9RhA6xC5m77MEgJVUyQ2E" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 Whatsapp: saiba tudo sobre o Paysandu. Recêêêba!
</a>
"A equipe fez um primeiro tempo muito bom, até o lance do pênalti. Depois tivemos novo equilíbrio, com chances para vencer a partida, mas temos que ponderar. Não estávamos classificados, mas com uma vantagem muito boa. E eu acredito nesse grupo, nas condições de vencer. A troca foi pouca. A gente sabia o que estava fazendo, claro que aconteceu um lance inesperado e até ali eles não tinham ameaçado, mas tivemos força para fazer o gol e estamos classificados", diz. Sobre o adversário, o principal desafio, aparentemente, será o tempo de viagem e as condições que o elenco terá para enfrentar uma longa viagem. "Agora vamos para Marabá, uma viagem difícil, longa, tempo curto entre uma partida e outra. Poderíamos ter perdido jogadores. Colocamos um time titular para fazer o placar no primeiro jogo e fizemos. Depois mesclamos, mas com um time competitivo com chances de vitória".
<strong>
 SAIBA MAIS
</strong>
<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-empata-com-a-tuna-luso-e-garante-vaga-na-semifinal-do-parazao-contra-o-aguia-veja-1.670667" title="Paysandu empata com a Tuna Luso e garante vaga na semifinal do Parazão contra o Águia; veja ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.670721:1681949571/Paysandu-e-Tuna.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8a03c46" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.670721:1681949571/Paysandu-e-Tuna.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b3dcce0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-empata-com-a-tuna-luso-e-garante-vaga-na-semifinal-do-parazao-contra-o-aguia-veja-1.670667" title="Paysandu empata com a Tuna Luso e garante vaga na semifinal do Parazão contra o Águia; veja ">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu empata com a Tuna Luso e garante vaga na semifinal do Parazão contra o Águia; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os bicolores fizeram uma partida burocrática, que teve vantagem inicial para os lusos, com gol de Welthon; Mário Sérgio descontou e definiu o placar agregado de 5 a 2
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/classificacao-do-paysandu-as-semifinais-garante-aguia-de-maraba-e-cameta-na-serie-d-de-2024-1.670792" title="Classificação do Paysandu às semifinais garante Águia de Marabá e Cametá na Série D de 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.650239:1677441317/Aguia-de-Maraba.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8eb01ea" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.650239:1677441317/Aguia-de-Maraba.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3146c60" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/classificacao-do-paysandu-as-semifinais-garante-aguia-de-maraba-e-cameta-na-serie-d-de-2024-1.670792" title="Classificação do Paysandu às semifinais garante Águia de Marabá e Cametá na Série D de 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Classificação do Paysandu às semifinais garante Águia de Marabá e Cametá na Série D de 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Clubes do interior do Pará se firmaram como as equipes "sem divisão" mais bem colocadas no estadual de 2023.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/dispensado-paysandu-rescinde-contrato-com-o-volante-rithely-1.670625" title="Dispensado: Paysandu rescinde contrato com o volante Rithely">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Antes de acertar com o Paysandu, Rithely estava na Ponte Preta-SP" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.635244:1673897086/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93ecaba" data-title="Antes de acertar com o Paysandu, Rithely estava na Ponte Preta-SP"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.635244:1673897086/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=de30dcc" title="Antes de acertar com o Paysandu, Rithely estava na Ponte Preta-SP"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/dispensado-paysandu-rescinde-contrato-com-o-volante-rithely-1.670625" title="Dispensado: Paysandu rescinde contrato com o volante Rithely">
 <span class="title">
  <b>
   Dispensado: Paysandu rescinde contrato com o volante Rithely
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fim do vínculo com o jogador já foi oficializado no BID da CBF
 </span>
</a>
Fernandes testou alguns jogadores e os avaliou positivamente, caso de Kelvi e Luis Phelipe. "É sempre importante ter todos os jogadores. Não sei se terei. Às vezes a gente não quer mudar a equipe, mas tem que mudar por circunstâncias de contusão, fratura. Thiago sentiu um incômodo, Bruno Alves não foi porque teve um incômodo na coxa. Algumas substituições são por necessidade. Com isso, olhamos o Luis Phelipe, de grande qualidade. As vezes é bom para ver outros jogadores. O Kelvi também fez uma boa partida", destaca.A partir de agora, o treinador volta aos treinos para a sequência final do Parazão, contra um adversário que vem embalado por duas vitórias contra o Castanhal e a campanha positiva na Copa do Brasil. "O Águia é um time com jogadores muito interessantes, uma equipe que conseguiu a classificação contra o Goiás. Eles tem o nosso respeito, porque vai ser um jogo difícil. Vamos descansar bem para enfrentá-los com boa condição física e técnica. Hoje o águia é o jogo mais importante e temos que fazer tudo para alcançar os objetivos", encerra.
]]></description>
      <pubDate>19.04.23 22h55</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
