<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Influenciadora é apontada como novo affair de Whindersson Nunes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/influenciadora-e-apontada-como-novo-affair-de-whindersson-nunes-1.888800</link>
      <description><![CDATA[A interação entre os dois já vinha chamando a atenção dos fãs mais atentos de Whindersson
<a href="https://www.instagram.com/fernandaamichelim/" target="_blank">
 <strong>
  Maria Fernanda Michelim
 </strong>
</a>
, influenciadora de 22 anos, está sendo apontada como possível novo caso de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Whindersson+Nunes" target="_blank">
 Whindersson Nunes
</a>
. A especulação começou após a jovem publicar uma foto ao lado do humorista nas redes sociais, acompanhada de um emoji de coração.A interação entre os dois já vinha chamando a atenção dos fãs mais atentos de Whindersson. Curtidas e comentários do humorista em fotos de Maria Fernanda não passaram despercebidos e incentivaram os rumores acerca do affair.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/whindersson-nunes-leva-sarrada-de-indiano-em-luta-e-brinca-palhacada-1.888030" title="Whindersson Nunes leva 'sarrada' de indiano em luta e brinca: 'palhaçada'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888031:1731767733/Whindersson-Nunes-sarrada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5073a58" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888031:1731767733/Whindersson-Nunes-sarrada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a74cb04" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/whindersson-nunes-leva-sarrada-de-indiano-em-luta-e-brinca-palhacada-1.888030" title="Whindersson Nunes leva 'sarrada' de indiano em luta e brinca: 'palhaçada'">
 <span class="title">
  <b>
   Whindersson Nunes leva 'sarrada' de indiano em luta e brinca: 'palhaçada'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A luta precedeu o confronto entre Mike Tyson e Jake Paul
 </span>
</a>
Maria Fernanda é natural de Ilhabela, litoral de São Paulo, mas atualmente mora em São José dos Campos, no interior do estado.Com 28 mil seguidores no Instagram, ela se apresenta como estudante de Fisioterapia em sua biografia. Na rede social, costuma compartilhar fotos de biquíni, mostrando o corpo definido.
]]></description>
      <pubDate>19.11.24 0h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Convênio firmado entre a Seap e a Seplad emprega mulheres privadas de liberdade</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/convenio-firmado-entre-a-seap-e-a-seplad-emprega-mulheres-privadas-de-liberdade-1.888781</link>
      <description><![CDATA[Desde 2021, mais de  1,6 milhões de documentos e prontuários médicos foram digitalizados
Iniciado em maio de 2021, o convênio firmado entre a Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap) e a Secretaria de Estado de Planejamento e Administração (Seplad), garante
<strong>
 10 vagas
</strong>
de
<strong>
 trabalho remunerado
</strong>
para as
<strong>
 mulheres privadas de liberdade
</strong>
do regime semiaberto da
<strong>
 Unidade de Custódia e Reinserção Feminina (UCRF)
</strong>
de Ananindeua. Nestes três anos, em média, 50 mulheres já foram beneficiadas e aprenderam mais sobre as rotinas administrativas.As internas atuam na digitalização dos prontuários médicos da perícia realizada pela coordenadoria de perícia médica da Seplad, onde desempenham função de auxiliar administrativo.“O convênio tem como finalidade primordial absorver mão de obra carcerária para desenvolver a atividade laborativa de classificação, separação e digitalização de documentos, criando desta forma condições para reinserção das beneficiárias do Projeto, possibilitando, ainda remuneração pelo trabalho e a remição das penas, conforme previsto na Lei de Execução Penal”, diz Rodrigo Teixeira, gerente de comercialização da Seap.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-obra-de-reconstrucao-da-sede-da-cooperativa-de-mulheres-privadas-de-liberde-1.883558" title="Governo do Pará entrega a sede reconstruída da cooperativa para mulheres privadas de liberdade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883560:1730774565/Divulgac-a-o1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=058c2bd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883560:1730774565/Divulgac-a-o1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=491edc3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-obra-de-reconstrucao-da-sede-da-cooperativa-de-mulheres-privadas-de-liberde-1.883558" title="Governo do Pará entrega a sede reconstruída da cooperativa para mulheres privadas de liberdade">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará entrega a sede reconstruída da cooperativa para mulheres privadas de liberdade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Coostafe é a primeira e única cooperativa a funcionar em uma unidade prisional no Brasil
 </span>
</a>
<a href="/belem/mulheres-privadas-de-liberdade-recebem-doacoes-de-absorventes-e-itens-de-higiene-no-para-1.699821" title="Mulheres privadas de liberdade recebem doações de absorventes e itens de higiene no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Entrega realizada nesta quinta-feira (29)." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699822:1688091613/Mulheres-privadas-de-liberdade-recebem-doac-es-de-absorventes-e-itens-de-higiene-no-Para-01.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d6e37f7" data-title="Entrega realizada nesta quinta-feira (29)."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699822:1688091613/Mulheres-privadas-de-liberdade-recebem-doac-es-de-absorventes-e-itens-de-higiene-no-Para-01.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=040fab0" title="Entrega realizada nesta quinta-feira (29)."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/mulheres-privadas-de-liberdade-recebem-doacoes-de-absorventes-e-itens-de-higiene-no-para-1.699821" title="Mulheres privadas de liberdade recebem doações de absorventes e itens de higiene no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Mulheres privadas de liberdade recebem doações de absorventes e itens de higiene no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A iniciativa é da Comissão das Mulheres e Advogadas (CMA), da Ordem dos Advogados do Brasil, seção Pará (OAB-PA), e tem como objetivo dialogar sobre políticas públicas de proteção à maternidade e do combate à violação dos direitos maternos
 </span>
</a>
<a href="/para/mulheres-privadas-de-liberdade-participam-de-desfile-de-moda-na-usipaz-icui-guajara-1.688021" title="Mulheres privadas de liberdade participam de desfile de moda na UsiPaz Icuí-Guajará ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O desfile das custodiadas da Coostafe, coordenado pela Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap), fez parte da programação especial "Mãe Inclusão”.' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688032:1685577570/Mulheres-privadas-de-liberdade.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=97cb6f9" data-title='O desfile das custodiadas da Coostafe, coordenado pela Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap), fez parte da programação especial "Mãe Inclusão”.'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688032:1685577570/Mulheres-privadas-de-liberdade.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f334e8c" title='O desfile das custodiadas da Coostafe, coordenado pela Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap), fez parte da programação especial "Mãe Inclusão”.'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/mulheres-privadas-de-liberdade-participam-de-desfile-de-moda-na-usipaz-icui-guajara-1.688021" title="Mulheres privadas de liberdade participam de desfile de moda na UsiPaz Icuí-Guajará ">
 <span class="title">
  <b>
   Mulheres privadas de liberdade participam de desfile de moda na UsiPaz Icuí-Guajará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Iniciativa integra ação pelo mês das mães desenvolvida pela Fundação ParáPaz
 </span>
</a>
O início do convênio ocorreu em maio de 2021, e até agosto de 2024, já foram digitalizados mais de 90 mil prontuários médicos e 667 filmes, sendo que cada filme possui em média 2.500 arquivos, totalizando mais de 1,6 documentos digitalizados.O convênio entre as secretarias tem suas especificidades, ele é voltado exclusivamente para o público feminino do regime semiaberto, ou seja, as internas saem da unidade para trabalhar pela manhã e retornam no final do dia após o fim do expediente, cumprindo a carga horária de 44 horas semanais e 220 horas mensais.A Seap, através da Coordenadoria de Assistência ao Egresso e Família (Caef), disponibiliza uma equipe biopsicossocial, formada por uma assistente social e uma psicóloga, para fazer o acompanhamento periódico das mulheres que trabalham na Seplad. Os atendimentos psicossociais são realizados a partir das demandas das próprias internas.“Esse convênio, especificamente, é muito importante porque a gente dá a oportunidade de trabalho para as mulheres que ao sair do cárcere estão com os vínculos familiares completamente quebrados. Além disso, a gente está capacitando elas para o mercado de trabalho. Então ele é um convênio para além da reinserção”, afirma Manuela Cavallero, coordenadora da CAEF.Além das atividades desempenhadas diariamente, o fator reinserção social das pessoas privadas de liberdade é uma prioridade, como explica Ana Lúcia Feio, servidora da Seplad e umas das responsáveis pelo acompanhamento das internas.“Pensamos na produção do trabalho delas, no andamento nas questões dos prontuários médicos, mas a questão delas aprenderem algo e terem oportunidade saindo daqui é prioridade para a Seplad, até antes da própria produção de trabalho. A gente fica contente quando sabe que algumas que já passaram por aqui, estão empregadas e inclusive estão utilizando o conhecimento aprendido aqui”, assegura Ana Feio.O convênio garante o pagamento de um salário mínimo, além do mais vale transporte, vale alimentação e o recolhimento da contribuição previdenciária. Além disso, há um acordo entre ambas as secretarias quanto ao pagamento integral do salário, ainda que ocorra algum incidente.“A gente pede que não seja descontado (do salário) delas os dias de licença temporária e os dias que por acaso tenha um imprevisto e elas fiquem retidas na Unidade, ou em caso de algum atendimento médico ou junto a defensoria pública porque a gente entende que o recebimento integral possibilita não só pra elas, mas para família delas uma condição melhor de vida pelo menos durante o período que elas estão aqui no projeto”, finaliza Ana.A Seplad possuía uma demanda relacionada a digitalização de uma grande quantidade dos prontuários médicos com a finalidade de acelerar processos, garantir a qualidade dos documentos e otimizar o espaço físico onde estavam armazenados, nesse sentido, a iniciativa de usar o trabalho prisional surgiu para unir duas funções necessárias para o Estado.“A primeira é a digitalização dos documentos, e a segunda é a ressocialização dessas pessoas, para que elas não voltem mais a cometer crimes. Nós temos o convênio desde 2021, e temos orgulho inclusive de ser uma das poucas Secretarias, a focar 100% na socialização das internas. Então é um programa de muito orgulho e carinho que a gente tem e que inclusive já foi premiado no terceiro prêmio do Inova Servidor”, conta Glauber Pinheiro, Diretor de Saúde Ocupacional da Seplad.Em 2022, o trabalho realizado pelas custodiadas garantiu a Seplad o segundo lugar geral na 3ª edição do Prêmio “Inova Servidor”. Na ocasião, a Secretaria concorreu na categoria Projeto Inovador em Processos Organizacionais na Administração Pública Estadual. O trabalho premiado foi “Digitalização de Prontuário Médico Pericial”.O Prêmio “Inova Servidor” incentiva o fortalecimento da inovação e cultura na administração estadual, dando visibilidade às iniciativas e projetos inovadores desenvolvidos pelos servidores públicos que promovem a melhoria do atendimento à sociedade.Na mesma sala em que as custodiadas trabalham também fica um servidor da Seplad, ele faz o acompanhamento diário com elas e também é o responsável pelo treinamento.“Temos uma pessoa nossa da diretoria de saúde ocupacional que fica direto com elas. É competência dele ensinar o trabalho com os prontuários, como é feito, o que não pode fazer, o que pode ou não descartar. Além disso, ele está lá o tempo inteiro para tirar dúvida, mesmo daquelas que já estão há algum tempo trabalhando, porque às vezes tem um tipo de documento que elas ficam na dúvida se pode ou não descartar, ele está lá para orientar”, conta Ana.Aretha Correia, 34 anos, trabalha dentro da unidade prisional desde 2013, e já passou por diversas atividades laborativas no sistema prisional, já atuou como facilitadora do curso de alfabetização, monitora da biblioteca, foi integrante da Cooperativa Social de Trabalho Arte Feminina Empreendedora (COOSTAFE), e também fez parte da equipe de serviços gerais. Agora no regime semiaberto, ela trabalha há 8 meses na Seplad em uma nova área.“A gente aprende não somente as tarefas do dia a dia, como a separação de documentos, mas aprende também um pouco de informática, um pouco sobre arquivos, e como trabalhar com arquivo, enfim, temos outras orientações. Temos uma equipe de pessoas que coordenam a gente, que se preocupam com o nosso pós-cárcere. Então, esse trabalho está sendo primordial, e sou muito grata pela oportunidade que a Seap dá para a gente e, principalmente a Seplad, abrindo a porta para um convênio com mulheres pessoas privadas de liberdade”, conta a interna.A custodiada Lilian Costa, 45 anos, entrou no convênio da Seplad há poucas semanas, ela trabalha na casa penal desde 2019 e desde então contabiliza os pedidos de remição de pena que diminuem a pena prevista para acabar somente em 2026.“Depois que eu voltei da minha saída temporária me deram a oportunidade do trabalho externo, ainda estou aprendendo e está sendo uma experiência boa sair e passar o dia todo trabalhando. Estou me esforçando muito, agarrei essa oportunidade com unhas e dentes. E agora todas as minhas remissões de trabalho vão diminuir a minha pena, aí daqui a pouco já vou voltar para a minha casa, e cuidar dos meus filhos e dos meus netos”, revela Lilian. No Pará, há mais de 3 mil internos em atividades laborais dentro e fora das 54 unidades prisionais, trabalhando, seja por meio de contratos diretos com a Seap, ou mediante convênios com empresas ou órgãos públicos. A Seap garante direitos aos internos e assegura que sejam exercidas diversas modalidades de trabalho, entre elas o remunerado com um salário mínimo vigente e o pagamento de previdência social, garantindo a remição de pena, a cada três dias trabalhados, um dia de pena é reduzido, de acordo com a Lei de Execução Penal nº 7.210, de 11 de julho de 1984.
]]></description>
      <pubDate>19.11.24 0h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 19/11: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-19-11-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.888512</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça-feira (19/11) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo desta terça-feira, 19/11, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Aqueles que um dia você chamou de amigos provavelmente foram engolidos pela noite densa e obscura dos acontecimentos mundiais em curso. A partir de agora, sua alma precisa construir outro tipo de amizade.  Absolutamente ninguém, independentemente de sua condição social ou financeira, está livre de ter de mudar substancialmente sua vida nos próximos anos, se adaptando a um mundo que parece enlouquecer todos os dias.  O que você pensava a respeito do futuro merece revisão, porque ninguém conseguiu, no passado, prever o andamento do mundo que agora acontece. Portanto, seus projetos merecem revisão para se adaptar bem às mudanças.  Ainda será necessário conter seus impulsos e essa será a melhor atitude que você tomará, tendo em vista os acontecimentos em curso. Procure se disfarçar de paisagem para que as pessoas não monitorem seus movimentos.  É melhor que os inimigos sejam declarados em vez de ter de investigar para reconhecer onde se escondem. Ninguém que tenha feito algo interessante na vida é desprovido de inimigos, porque as pessoas são invejosas.  Seu poder reside em ser útil, em facilitar a vida de todas as pessoas que ingressam em seu círculo de influência. Tenha isso em mente para fazer escolhas sábias, neste momento tão importante da história humana.  A partir de agora você pode se expressar com mais vigor do que o habitual, porque se ficar esperando que as pessoas ou as circunstâncias lhe ofereçam a deixa, é provável que você fique à margem do ritmo das mudanças.  Cansaço há de sobra, mas esse não seria o melhor argumento para justificar a vontade de chutar o balde. Se houver cansaço, reserve tempo para descobrir o que, nesta parte de sua vida, significaria verdadeiro lazer.  Pensar, todo mundo pensa, mas pensar bem é atributo exclusivo das pessoas que não se acomodam em frases feitas e clichês. Agora começa seu tempo de aprender a pensar bem, evitando citações e elaborando suas ideias.  Suas certezas estão sendo modificadas como efeito dos acontecimentos em curso e, também, porque sua alma vem questionando intimamente seu papel na vida. Assim, se inaugura uma época de boas transformações.  Esqueça tudo que você aprendeu, a partir de agora sua alma precisa colocar em prática seus anseios mais íntimos, aqueles que ardem em seu coração e que, até este momento, foram postos no banco de reservas. É assim.  O poder que você busca não está nas circunstâncias, que podem ser favoráveis ou adversas, de acordo com o momento, mas em fortalecer sua vontade para que essa prevaleça em todos os cenários mutáveis pelos que transitar.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>19.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Produto Interno Bruto do Pará é o maior da Região Norte, aponta Fapespa</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/produto-interno-bruto-do-para-e-o-maior-da-regiao-norte-aponta-fapespa-1.888780</link>
      <description><![CDATA[De 2002 a 2022, os setores econômicos do Pará mantiveram ganhos de participação na economia nacional, com destaque à Agropecuária e Serviços
O
<strong>
 Pará
</strong>
contribuiu com 41,1% do
<strong>
 PIB
</strong>
, na Região Norte, mantendo-se na 1ª colocação. Em 2022, as
<strong>
 atividades econômicas
</strong>
com maiores taxas de crescimento em volume foram: artes, cultura, esporte e recreação e outros serviços (26,1%); alojamento e alimentação (21,9%); serviços domésticos (17,3%) e produção e distribuição de energia e água (11,4%). Destacam-se também as atividades que registraram quedas em volume de produção: indústria extrativa (-10,9%); serviços de informação (-3,5%); e indústria de transformação (-1,9%).Os dados foram apresentados pela
<strong>
 Fundação Amazônia de Amparo a Estudos e Pesquisas (Fapespa)
</strong>
, em colaboração com o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), esta semana, na
<strong>
 Assembleia Legislativa do Estado do Pará (Alepa)
</strong>
. Trata-se dos resultados das
<strong>
 Contas Regionais do Brasil
</strong>
para o ano de 2022, que contemplam o
<strong>
 Produto Interno Bruto (PIB) Estadual
</strong>
e apresenta uma análise detalhada das principais variações em relação ao ano de 2021. Entre os setores produtivos, destaca-se o setor de serviços, excluindo o valor da administração pública, que apresentou o maior ganho de participação relativa na composição da economia do estado em 2022, passando a contribuir com 34,3%, um aumento de 7,3 pontos percentuais em relação ao ano anterior (27%). O setor da administração pública teve uma participação de 22,6%, um ganho de 6% em relação a 2021.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/pib-apresenta-crescimento-em-134-municipios-do-estado-do-para-1.761202" title="PIB apresenta crescimento em 134 municípios do Estado do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Belém segue com forte presença do setor dos serviços com representação de 86,6% na economia municipal" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.761205:1703633810/O-Liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d3c30b6" data-title="Belém segue com forte presença do setor dos serviços com representação de 86,6% na economia municipal"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.761205:1703633810/O-Liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9be46f4" title="Belém segue com forte presença do setor dos serviços com representação de 86,6% na economia municipal"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/pib-apresenta-crescimento-em-134-municipios-do-estado-do-para-1.761202" title="PIB apresenta crescimento em 134 municípios do Estado do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   PIB apresenta crescimento em 134 municípios do Estado do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os dados são da Fundação Amazônia de Amparo a Estudos e Pesquisas (Fapespa) em parceria com o IBGE
 </span>
</a>
<a href="/economia/pib-de-parauapebas-e-o-maior-do-para-mostra-pesquisa-da-fapespa-sobre-municipios-1.758966" title="PIB de Parauapebas é o maior do Pará, mostra pesquisa da Fapespa sobre municípios">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.669718:1690566249/Dinheiro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=473e65e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.669718:1690566249/Dinheiro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=81d15c3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/pib-de-parauapebas-e-o-maior-do-para-mostra-pesquisa-da-fapespa-sobre-municipios-1.758966" title="PIB de Parauapebas é o maior do Pará, mostra pesquisa da Fapespa sobre municípios">
 <span class="title">
  <b>
   PIB de Parauapebas é o maior do Pará, mostra pesquisa da Fapespa sobre municípios
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo o relatório “PIB Municipal 2021”, a cidade terminou 2021 com PIB de R$ 49,7 bilhões, à frente de Canaã dos Carajás (R$ 34,9 bilhões) e de Belém (R$ 33,4 bilhões)
 </span>
</a>
A agropecuária contribuiu com 11,4%, com um ganho de 1,3%. E, a atividade industrial teve uma participação de 31,8%, apresentando uma redução significativa de 14,6% em relação a 2021.Comércio, manutenção e reparação de veículos (10,6% em 2022) e atividades imobiliárias (7,1% em 2022) mantiveram, respectivamente, a terceira e quarta posições entre as atividades com maior participação na economia regional em termos de Valor Adicionado.A agropecuária manteve a terceira posição de 2021, com uma participação de 11,4% em 2022, ou seja, 1,3 ponto percentual acima do ano anterior. No entanto, esse aumento na participação não refletiu um crescimento no VA da atividade. Pelo contrário, o VA da agropecuária caiu de R$ 24,29 bilhões para R$ 24,05 bilhões em 2022, uma redução de R$ 245 milhões no comparativo anual. A indústria extrativa, por outro lado, destacou-se negativamente como a atividade com maior redução no VA. Embora ainda ocupasse a segunda posição entre as atividades econômicas do Pará em Valor Adicionado, registrou uma queda de R$ 46,5 bilhões, reduzindo sua participação de 34,1% em 2021 para 16,7% em 2022. Essa queda deve-se, em parte, à variação no volume de produção da extração mineral, que registrou um encolhimento de 9,9% em 2022, com destaque para a redução na produção de minério de ferro (-9,2%), além da queda em volume de outros minerais, afetados por níveis elevados de chuva e por licenciamentos e processos de manutenção mais prolongados que o previsto. “Tivemos um impacto da queda global das commodities mineral, nosso principal comprador a China diminuiu a sua compra e com isso houve uma queda no PIB, porém tivemos uma estabilidade porque outros setores passaram a compensar setores de serviços de administração pública ou agronegócio”, explicou o presidente da Fapespa, Marcel Botelho.O Setor Agropecuário composto pela Agricultura, EconomiaPecuária e a Produção florestal, pesca e aquicultura, em 2022 teve bom desempenho influenciado, em grande medida, pela atividade agrícola, que apresentou expansões de produção e de valor, em seus principais produtos. Entre esses produtos destacam-se: açaí, soja, milho e dendê, que expressaram aumentos de quantidade produzida (14,9%, 11,4%, 12,0% e 2,0%, respectivamente) e elevação significativa dos preços praticados pelo produtor. Na pecuária, a criação e bovinos, expandiu seu rebanho em 3,6%alcançando a marca de 24.791 mil cabeças de bovinos (2º maior rebanho nacional).“É importante que todo mundo calcule o PIB do mesmo jeito usando as mesmas metodologias e seguindo as regras internacionais para que as estatísticas possam ser comparadas com as estatísticas de outros países, então esse seria o primeiro papel do IBGE e a parceria com a Fapespa é indispensável para que esses dados representem a realidade”, destacou durante a apresentação o representante do IBGE, Superintendência no Pará, Marco Aurélio Lobo.A Construção Civil, dentro do setor industrial, contribuiu com 13,1% (R$ 8,78 bilhões) na geração do Valor Adicionado, apresentando uma variação nominal de 2% em relação a 2021 (R$ 8,61 bilhões) e registrando um crescimento real de 7,3% em 2022.“O conhecimento que a Fapespa tem da realidade do Pará através de outros estudos permite que ela avalie criticamente os dados que são coletados do IBGE para prevenir discrepâncias que não representam a realidade. Com isso, nós temos certeza de que os números são reais e que refletem o momento econômico do Pará, são dados que influenciam nas tomadas de decisões governamentais e empresariais. Assim, a divulgação do PIB do Pará fornece informações essenciais para decisões econômicas, políticas e sociais, sendo fundamental para promover o crescimento sustentável e melhorar a vida da população. Daí a importância dos estudos.”, avalia Atyliana Dias, diretora de Estatística e de Tecnologia e Gestão da Informação (DETGI) da Fapespa.O setor de Serviços, que já possuía grande relevância em 2021, retomou em 2022 a liderança no Valor Adicionado da economia paraense, sendo responsável por 56,8% do total, o equivalente a R$ 119,79 bilhões – uma variação nominal de 14,7% em relação a 2021. Das 11 atividades desse setor, 10 apresentaram variação nominal positiva em 2022, mantendo o bom desempenho observado em 2021. As três principais atividades do setor permaneceram inalteradas, com uma leve variação negativa na concentração: em 2021, essas atividades concentravam 72,2% do Valor Adicionado, reduzindo para 70,9% em 2022. Essas atividades são: Administração pública (39,7%), Comércio, manutenção e reparação de veículos (18,6%) e Atividades Imobiliárias (12,6%). Os destaques são: Artes, cultura, esporte e recreação e outros serviços (26,1%); Alojamento e Alimentação (21,9%); e Serviços domésticos (17,3%). Todas tiveram um impacto em pontos percentuais positivo ao desempenho positivo do setor.“Toda ação tem uma reação, então as medidas que o Estado toma são monitoradas e o PIB é um dos indicadores que faz esse monitoramento. Um dado importante deste ano é a queda do setor mineral, mostrando que é um setor importante, pois temos uma das maiores jazidas de minerais do planeta, mas que, ao depender de uma única matriz econômica seria uma monocultura. Daí a importância dos investimentos em outras áreas, como a bioeconomia. E desde 2019 o governador Helder vem mostrando que é preciso valorizar a floresta não só do ponto de vista ecológico, mas também do ponto de vista monetário. É preciso monetizar a floresta viva para que ela possa valer mais que a floresta morta. Então com isso, é claro que a tomada de decisão se dá, a partir desses números e nós estamos no caminho certo da valorização da bioeconomia”.
]]></description>
      <pubDate>18.11.24 23h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Longa paraense ‘Eu, Nirvana’ conquista prêmio de Melhor Atriz em Portugal</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/longa-paraense-eu-nirvana-conquista-premio-de-melhor-atriz-em-portugal-1.888793</link>
      <description><![CDATA[Produção amazônica explora realismo fantástico, aborda temas como sonhos e insônia em uma narrativa que se passa em uma Amazônia urbana

O
<strong>
 longa-metragem paraense
</strong>
‘
<strong>
 Eu, Nirvana
</strong>
’,
<strong>
 dirigido
</strong>
e
<strong>
 escrito
</strong>
por
<strong>
 Roger Elarrat,
</strong>
recebeu o
<strong>
 prêmio
</strong>
de
<strong>
 Melhor Atriz
</strong>
para
<strong>
 Carolina Oliveira
</strong>
no
<strong>
 X Festival Internacional O Cubo de Cinema em Língua Portuguesa
</strong>
, realizado entre os dias 14 e 17 de novembro, em Portugal. A
<strong>
 premiação
</strong>
aconteceu no último dia do evento, promovido pelo
<strong>
 canal O Cubo
</strong>
, uma plataforma digital dedicada à divulgação do audiovisual independente.‘
<strong>
 Eu, Nirvana
</strong>
’ é o primeiro
<strong>
 longa-metragem
</strong>
de Elarrat, produzido com recursos do edital Longa BO do Ministério da Cultura em 2016, mas lançado oficialmente este ano no Festival Internacional de Cinema Fantástico de Porto Alegre. Para Roger, a premiação significa um reconhecimento para o cinema amazônico e para E o projeto. "É de grande importância porque estamos levando um filme amazônico fora do senso comum ao público, e o prêmio é um reconhecimento de que há interesse e valorização de ideias novas. Meu primeiro longa já ter um prêmio de melhor atriz já mostra que estamos construindo uma trajetória sólida no cinema, com uma atriz já muito premiada em outros projetos e que aqui também está participando de um projeto diferenciado", afirmou o diretor e roteirista em entrevista ao Grupo Liberal.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/televisao/atriz-paraense-mony-estreia-serie-em-streaming-nacional-e-se-prepara-para-lancar-longa-1.875750" title="Atriz paraense Mony estreia série em streaming nacional e se prepara para lançar longa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mony lança série e se prepara para estreia de filme." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875755:1729006851/MONY.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=261f566" data-title="Mony lança série e se prepara para estreia de filme."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.875755:1729006851/MONY.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aef57fd" title="Mony lança série e se prepara para estreia de filme."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/televisao/atriz-paraense-mony-estreia-serie-em-streaming-nacional-e-se-prepara-para-lancar-longa-1.875750" title="Atriz paraense Mony estreia série em streaming nacional e se prepara para lançar longa">
 <span class="title">
  <b>
   Atriz paraense Mony estreia série em streaming nacional e se prepara para lançar longa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A produção ‘Estranho Amor’ saiu dos streamings para as telas de cinema em 2025
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/famosos-prestigiam-estreia-de-pasargada-filme-dirigido-por-dira-paes-veja-imagens-1.865631" title="Famosos prestigiam estreia de 'Pasárgada', filme dirigido pela paraense Dira Paes; veja imagens">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Famosos prestigiam estreia de 'Pasárgada', filme dirigido e estrelado por Dira Paes" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865633:1727264954/DIRA-PAES.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fc4ce6a" data-title="Famosos prestigiam estreia de 'Pasárgada', filme dirigido e estrelado por Dira Paes"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865633:1727264954/DIRA-PAES.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1576138" title="Famosos prestigiam estreia de 'Pasárgada', filme dirigido e estrelado por Dira Paes"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/famosos-prestigiam-estreia-de-pasargada-filme-dirigido-por-dira-paes-veja-imagens-1.865631" title="Famosos prestigiam estreia de 'Pasárgada', filme dirigido pela paraense Dira Paes; veja imagens">
 <span class="title">
  <b>
   Famosos prestigiam estreia de 'Pasárgada', filme dirigido pela paraense Dira Paes; veja imagens
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz também é a protagonista do longa.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/edna-50-anos-de-iracema-documentario-inedito-fala-sobre-historia-de-atriz-do-cinema-brasileiro-1.861419" title="'Edna: 50 anos de Iracema': documentário inédito fala sobre história de atriz do cinema brasileiro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="No documentário, Edna conta como se sentiu ao tornar-se, sem nem ao menos desejar, uma personagem tão importante para o cinema brasileiro e como sua face como mãe, costureira e mulher paraense" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861421:1726273789/Edna-de-Iracema-Uma-Transa-Amazonica.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3caedf7" data-title="No documentário, Edna conta como se sentiu ao tornar-se, sem nem ao menos desejar, uma personagem tão importante para o cinema brasileiro e como sua face como mãe, costureira e mulher paraense"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861421:1726273789/Edna-de-Iracema-Uma-Transa-Amazonica.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=41a55d5" title="No documentário, Edna conta como se sentiu ao tornar-se, sem nem ao menos desejar, uma personagem tão importante para o cinema brasileiro e como sua face como mãe, costureira e mulher paraense"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/edna-50-anos-de-iracema-documentario-inedito-fala-sobre-historia-de-atriz-do-cinema-brasileiro-1.861419" title="'Edna: 50 anos de Iracema': documentário inédito fala sobre história de atriz do cinema brasileiro">
 <span class="title">
  <b>
   'Edna: 50 anos de Iracema': documentário inédito fala sobre história de atriz do cinema brasileiro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O longa-metragem será exibido nas telas do Cine Líbero em outubro
 </span>
</a>
O longa, que explora o gênero do realismo fantástico, aborda temas como sonhos e insônia em uma narrativa que se passa em uma Amazônia urbana. Segundo Elarrat, essa escolha foi pensada para trazer um olhar único sobre o
<strong>
 imaginário amazônico.
</strong>
"Minha ideia era abordar através de sonhos e insônia. Assim, eu poderia fazer uma narrativa onírica em uma Amazônia urbana, protagonizada por uma personagem ribeirinha na cidade", explicou. A fotografia do longa é assinada por Martin Moody, e o elenco inclui nomes como Manuela do Monte, Joyce Cursino e Bicudo Júnior.No filme,
<strong>
 Carolina Oliveira
</strong>
interpreta Nirvana, uma
<strong>
 jovem amazônida
</strong>
que desperta de um longo coma, um ano após um
<strong>
 acidente de barco
</strong>
. Internada em um hospital no centro de Belém, ela enfrenta episódios de insônia severa que a levam a vivenciar lugares que não existem e a interagir com pessoas que podem não ser reais. Sem conseguir dormir, ela permanece sem alta médica e, enquanto busca uma saída desse labirinto, enfrenta os limites entre a realidade e suas alucinações.Roger destacou a entrega da atriz, sendo fundamental para o sucesso do filme. "Fiquei emocionado, porque ela merece esse reconhecimento. Foi um trabalho muito dedicado; meu roteiro exigia muito da personagem principal, e a Carol estava muito comprometida com o processo", disse o diretor. Elarrat destacou também a preparação da atriz, que começou um mês antes das filmagens, em Belém, sob orientação do preparador Cláudio Barros. "Até reuniões com a continuista a Carol fez para estar bem afinada com a jornada da personagem. Foi uma dedicação intensa do início ao fim. E o resultado está sendo reconhecido agora", comentou.
<strong>
 O ator e preparador de elenco Claudio Barros f
</strong>
oi um dos responsáveis pela preparação intensa dos atores no filme. Durante os ensaios, os atores, incluindo a protagonista
<strong>
 Carolina Oliveira,
</strong>
realizavam exercícios e tarefas para reforçar a construção de seus personagens. "Atrizes e atores treinavam na sala de ensaio e ainda levavam tarefas para casa. Criamos um procedimento técnico para transitar, com segurança e sem sofrimentos, pelos inúmeros estados físicos e emocionais que os personagens exigiam, principalmente a personagem da Carolina, que vivia uma variação enorme de presenças", comentou Barros.O preparador de elenco também compartilhou o processo único que desenvolveu para o filme. "Criamos um procedimento específico para o filme. Nunca tinha utilizado este caminho e, também, nunca mais voltei a utilizá-lo. Foi inventado por mim para o projeto do Roger", explicou. O método focava nos fluxos respiratórios e na contenção e liberação da energia corporal. Para Barros, "cada articulação do corpo tinha seu momento exato de liberação ou contenção de energia", e esse controle era essencial para dar vida aos personagens.
<br/>
"Depois que estava tudo definido, mapeamos o procedimento para não se perder no set de filmagem", completou Barros.
<br/>
]]></description>
      <pubDate>18.11.24 23h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trecho da Avenida Pedro Álvares Cabral é interditado para o avanço de obras de saneamento</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/trecho-da-avenida-pedro-alvares-cabral-e-interditado-para-o-avanco-de-obras-de-saneamento-1.888779</link>
      <description><![CDATA[A rede de esgotamento sanitário é essencial para moradores e o meio ambiente, e está entre os legados para Belém da Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas
Para garantir a coleta adequada dos esgotos sanitários dos imóveis localizados no entorno do
<strong>
 canal da Avenida Visconde de Souza Franco
</strong>
, em Belém, a Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop) avança com as
<strong>
 obras de saneamento ambiental
</strong>
. A partir desta terça-feira (19/11) os serviços serão executados em um trecho da
<strong>
 Avenida Pedro Álvares Cabral
</strong>
, entre Passagem Vila Rica e Travessa Almirante Waldenkolk, em Belém, que terá o
<strong>
 tráfego interditado
</strong>
em parte de uma das pistas até o próximo sábado (23/11)."Seguimos avançando com a obra da Nova Doca e os serviços se complementam. Existe a parte de reestruturação e urbanismo de todo o canal, assim como o esgotamento sanitário, que também é essencial”, informou o titular da Seop, Ruy Cabral, destacando a importância da obra de saneamento da Sub-Bacia 4.1.1 do Una. Com a implantação da rede coletora ao longo da Avenida Visconde de Souza Franco e ruas transversais, o esgoto será destinado à Estação de Tratamento de Esgoto do Una.Além da Avenida Pedro Álvares Cabral, os trabalhos já são executados na Rua Municipalidade e prosseguem na Passagem Vila Rica até esta segunda-feira (18), e na Avenida Senador Lemos, entre a Avenida Visconde de Souza Franco e a Travessa Almirante Wandenkolk, que tem o tráfego interditado em parte de uma das pistas até a próxima quinta-feira (21). O canal da Doca também está recebendo obras específicas de esgotamento.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/construcao-de-viaduto-na-br-316-inicia-mais-uma-etapa-com-desvio-pela-avenida-independencia-1.888778" title="Construção de viaduto na BR-316 inicia mais uma etapa com desvio pela Avenida Independência">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888785:1731983761/Bruno-Cecim-Ag-Para-4.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bccac63" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888785:1731983761/Bruno-Cecim-Ag-Para-4.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=145ddcc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/construcao-de-viaduto-na-br-316-inicia-mais-uma-etapa-com-desvio-pela-avenida-independencia-1.888778" title="Construção de viaduto na BR-316 inicia mais uma etapa com desvio pela Avenida Independência">
 <span class="title">
  <b>
   Construção de viaduto na BR-316 inicia mais uma etapa com desvio pela Avenida Independência
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A mudança no trânsito é necessária para garantir a segurança de quem transita pela principal via de entrada e saída de Belém
 </span>
</a>
<a href="/belem/ngtm-inicia-as-fundacoes-do-viaduto-na-avenida-independencia-com-a-mario-covas-em-ananindeua-1.887565" title="NGTM inicia as fundações do viaduto na avenida Independência com a Mário Covas, em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887578:1731634350/Bruno-Cruz-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b78d5af" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887578:1731634350/Bruno-Cruz-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fc502ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/ngtm-inicia-as-fundacoes-do-viaduto-na-avenida-independencia-com-a-mario-covas-em-ananindeua-1.887565" title="NGTM inicia as fundações do viaduto na avenida Independência com a Mário Covas, em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   NGTM inicia as fundações do viaduto na avenida Independência com a Mário Covas, em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Máquina perfuratriz faz a escavação do solo para aplicação do concreto armado nas seis fundações da estrutura
 </span>
</a>
<a href="/para/viaduto-da-alca-viaria-conclui-elevacao-das-vigas-na-br-316-em-ananindeua-1.887564" title="Viaduto da Alça Viária conclui elevação das vigas na BR-316, em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887577:1731634173/WhatsApp-Image-2024-11-14-at-15-54-46.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=32c7934" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887577:1731634173/WhatsApp-Image-2024-11-14-at-15-54-46.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0f95cab" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/viaduto-da-alca-viaria-conclui-elevacao-das-vigas-na-br-316-em-ananindeua-1.887564" title="Viaduto da Alça Viária conclui elevação das vigas na BR-316, em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Viaduto da Alça Viária conclui elevação das vigas na BR-316, em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Obra está 65% executada e tem previsão de entrega para dezembro de 2024
 </span>
</a>
A primeira etapa do saneamento da Sub-Bacia 4.1.1 do Una será mais um dos legados da realização da Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas - COP 30, que ocorrerá em novembro de 2025, na capital paraense. A obra é executada pelo Governo do Pará, em parceria com o Governo Federal, por meio da Itaipu Binacional.O saneamento do entorno do canal da avenida inclui cerca de 7.600 metros de rede coletora de esgoto; assentamento de aproximadamente 140 unidades de Poços de Visita (PV); execução de cerca de 700 unidades de ramais domiciliares; demolição e recomposição de pavimento asfáltico, e construção de uma estação elevatória de esgoto e de um abrigo para gerador.
]]></description>
      <pubDate>18.11.24 23h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Construção de viaduto na BR-316 inicia mais uma etapa com desvio pela Avenida Independência</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/construcao-de-viaduto-na-br-316-inicia-mais-uma-etapa-com-desvio-pela-avenida-independencia-1.888778</link>
      <description><![CDATA[A mudança no trânsito é necessária para garantir a segurança de quem transita pela principal via de entrada e saída de Belém
O Núcleo de Gerenciamento de Transporte Metropolitano (NGTM) iniciou nesta segunda-feira (18), e prossegue até o próximo dia 24 (domingo), mais uma etapa da
<strong>
 construção do viaduto na Avenida Independência
</strong>
com a
<strong>
 Rodovia BR-316
</strong>
: o içamento das vigas de sustentação, primeiramente no sentido entrada da capital. A partir do dia 24 até 29, no sentido saída de
<strong>
 Belém
</strong>
.Para que o serviço seja executado com segurança para a população nesta semana, o fluxo de veículos da rodovia precisou ser desviado para a Avenida Independência.Ao entrar no desvio pela Independência, o condutor deve pegar o primeiro retorno e acessar a Passagem Dona Ana para voltar à BR-316. O semáforo na esquina da Dona Ana com a BR-316 foi desativado durante o período da obra para dar fluidez ao tráfego. O retorno no trecho também foi realocado. Equipes do Departamento de Trânsito (Detran) apoiam pedestres e condutores de veículos na área.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/entrada-de-belem-tem-desvio-pela-independencia-para-construcao-de-viaduto-na-br-316-1.887988" title="Entrada de Belém tem desvio pela Independência para construção de viaduto na BR-316">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887991:1731719645/Pedro-Guerreiro-Ag-Para-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=65b38e8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887991:1731719645/Pedro-Guerreiro-Ag-Para-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=63c4d15" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/entrada-de-belem-tem-desvio-pela-independencia-para-construcao-de-viaduto-na-br-316-1.887988" title="Entrada de Belém tem desvio pela Independência para construção de viaduto na BR-316">
 <span class="title">
  <b>
   Entrada de Belém tem desvio pela Independência para construção de viaduto na BR-316
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mudanças no trânsito ocorrem de 18 a 29 de novembro para a elevação das vigas de concreto do viaduto da avenida Independência com a BR-316
 </span>
</a>
<a href="/belem/ngtm-inicia-as-fundacoes-do-viaduto-na-avenida-independencia-com-a-mario-covas-em-ananindeua-1.887565" title="NGTM inicia as fundações do viaduto na avenida Independência com a Mário Covas, em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887578:1731634350/Bruno-Cruz-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b78d5af" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887578:1731634350/Bruno-Cruz-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fc502ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/ngtm-inicia-as-fundacoes-do-viaduto-na-avenida-independencia-com-a-mario-covas-em-ananindeua-1.887565" title="NGTM inicia as fundações do viaduto na avenida Independência com a Mário Covas, em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   NGTM inicia as fundações do viaduto na avenida Independência com a Mário Covas, em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Máquina perfuratriz faz a escavação do solo para aplicação do concreto armado nas seis fundações da estrutura
 </span>
</a>
<a href="/belem/avenida-mario-covas-tem-nova-interdicao-para-construcao-de-viaduto-veja-o-que-muda-no-transito-1.880654" title="Avenida Mário Covas tem nova interdição para construção de viaduto; veja o que muda no trânsito">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem mostra a área onde será erguido o viaduto da Mário Covas com a Independência" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880668:1730124252/Viaduto-Mario-Covas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e07bf10" data-title="Imagem mostra a área onde será erguido o viaduto da Mário Covas com a Independência"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880668:1730124252/Viaduto-Mario-Covas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c927504" title="Imagem mostra a área onde será erguido o viaduto da Mário Covas com a Independência"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/avenida-mario-covas-tem-nova-interdicao-para-construcao-de-viaduto-veja-o-que-muda-no-transito-1.880654" title="Avenida Mário Covas tem nova interdição para construção de viaduto; veja o que muda no trânsito">
 <span class="title">
  <b>
   Avenida Mário Covas tem nova interdição para construção de viaduto; veja o que muda no trânsito
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com 350 metros de extensão, o novo viaduto será erguido na avenida Mário Covas sobre a avenida Independência
 </span>
</a>
<strong>
 Desvio 1
</strong>
- Mudanças no sentido entrada em Belém (de 18 a 23/11) - todos os veículos desviados para a Avenida Independência. Pegam o retorno mais próximo para acessar a Passagem Dona Ana e voltar à BR-316. A saída da capital permanece a mesma, em duas faixas de asfalto.
<strong>
 Desvio 2
</strong>
- Mudanças no sentido saída de Belém (de 24 a 29/11) - todos os veículos devem pegar o desvio, usar a contramão para passar pelo trecho em obras e retornar para a pista de saída. A entrada em Belém na primeira e segunda etapa dos serviços será pela Independência, com retorno pela Passagem Dona Ana até a BR.Com 30% das obras executadas, o viaduto da Avenida Independência terá 740 metros e possibilitará o acesso à Rodovia BR-316, no sentido saída da capital, sem precisar fazer o retorno. Também vai permitir aos condutores que estejam no sentido Marituba o acesso direto pelo elevado à Avenida Independência. “Assim como na Alça Viária, aqui na Independência também vamos içar 12 vigas de sustentação da pista do viaduto. É uma etapa muito importante para o avanço da obra. Para realização deste serviço, que contará com a atuação de dois guindastes para elevar as vigas de 50 toneladas, o trânsito precisou ser alterado temporariamente no trecho do KM-09, em Ananindeua”, informou a engenheira Emanuele Gaia, fiscal do NGTM.
]]></description>
      <pubDate>18.11.24 23h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: lenda da Matinta Perera é destaque no lançamento do livro do historiador Luiz Antônio Simas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/video-lenda-da-matinta-perera-e-destaque-no-lancamento-do-livro-do-historiador-luiz-antonio-simas-1.888787</link>
      <description><![CDATA[Ele compartilhou com o público um pouco da origem da figura do imaginária paraense 

O
<strong>
 historiador Luiz Antônio Simas
</strong>
lançou recentemente o
<strong>
 livro
</strong>
'
<strong>
 Bestiário Brasileiro: monstros, visagens e assombrações
</strong>
', em um evento realizado em um restaurante no Centro do Rio de Janeiro. A obra resgata e contextualiza figuras
<strong>
 lendárias
</strong>
do
<strong>
 imaginário popular brasileiro
</strong>
, como o Boitatá, o Curupira, a sereia Uiara, o Velho do Saco e a Loira do Banheiro, além de outras mitologias que permeiam a cultura nacional.Durante o lançamento, Simas fez uma
<strong>
 referência
</strong>
à
<strong>
 lenda paraense
</strong>
da
<strong>
 Matinta Perera,
</strong>
uma
<strong>
 figura mítica
</strong>
que, segundo a tradição, pode ser uma mulher velha ou uma coruja que ganha a forma humana.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/diretores-paraenses-lancam-animacao-sobre-mitos-e-lendas-da-amazonia-1.673234" title="Diretores paraenses lançam animação sobre mitos e lendas da Amazônia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.673687:1682600156/cena-arvore-macacos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=92a1863" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.673687:1682600156/cena-arvore-macacos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4c4cf47" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/diretores-paraenses-lancam-animacao-sobre-mitos-e-lendas-da-amazonia-1.673234" title="Diretores paraenses lançam animação sobre mitos e lendas da Amazônia">
 <span class="title">
  <b>
   Diretores paraenses lançam animação sobre mitos e lendas da Amazônia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A animação conta a história da menina Maria Estrela que traz de sua imaginação uma história sobre o Terrível Mapinguari da Amazônia
 </span>
</a>
<a href="/cultura/no-dia-do-folclore-escritores-paraenses-reforcam-a-importancia-das-lendas-para-nossa-cultura-1.576732" title="No dia do folclore, escritores paraenses reforçam a importância das lendas para nossa cultura">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576734:1660921573/174981500.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c91ef80" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576734:1660921573/174981500.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d8c0bb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/no-dia-do-folclore-escritores-paraenses-reforcam-a-importancia-das-lendas-para-nossa-cultura-1.576732" title="No dia do folclore, escritores paraenses reforçam a importância das lendas para nossa cultura">
 <span class="title">
  <b>
   No dia do folclore, escritores paraenses reforçam a importância das lendas para nossa cultura
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Átila Monteiro e Gera Wellington destacam a representatividade das histórias e lendas amazônicas
 </span>
</a>
<a href="/cultura/mistura-de-lendas-urbanas-paraenses-com-historias-de-terror-conquistam-internautas-nas-redes-sociais-1.421968" title="Histórias que misturam lendas urbanas paraenses e terror conquistam internautas nas redes sociais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.421989:1628888879/Tanto-Tupi.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b5b92ae" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.421989:1628888879/Tanto-Tupi.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=69394e7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/mistura-de-lendas-urbanas-paraenses-com-historias-de-terror-conquistam-internautas-nas-redes-sociais-1.421968" title="Histórias que misturam lendas urbanas paraenses e terror conquistam internautas nas redes sociais">
 <span class="title">
  <b>
   Histórias que misturam lendas urbanas paraenses e terror conquistam internautas nas redes sociais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Tanto Tupiassu é famoso por criar threads contando situações sobrenaturais que prendem a atenção do público
 </span>
</a>
“Mas a Matinta Perera tem uma missão, que é encontrar alguém que seja ela também. Falam que para afastar a Matinta você tem que colocar café, fumo, tabaco, alguma comida para ela”, explicou o historiador sob os olhares atentos do público. O momento foi compartilhado em suas redes sociais.
<strong>
 Assista:
</strong>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DCh6ylTpTxl/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DCh6ylTpTxl/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DCh6ylTpTxl/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DCh6ylTpTxl/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Ele também compartilhou uma história curiosa, mencionando uma reportagem em que funcionários de uma loja, durante o fechamento do estabelecimento, ouviram um assovio estranho. “Um homem do interior do Pará, ao ouvir o som, comentou: ‘Deve ser a Matinta’. Em tom de brincadeira, uma das vendedoras respondeu: ‘Então, chama ela para tomar café. No dia seguinte, uma mulher apareceu na porta da loja pedindo para ser atendida e dizendo: ‘Eu vim tomar o café que você me prometeu’. A funcionária, assustada, serviu o café, e a mulher partiu, deixando os funcionários apavorados com a situação”, contou.
]]></description>
      <pubDate>18.11.24 23h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia identifica suspeito de executar delator do PCC; Justiça decreta prisão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/policia-identifica-suspeito-de-executar-delator-do-pcc-justica-decreta-prisao-1.888783</link>
      <description><![CDATA[Suspeito, que não teve a identidade revelada, é um homem com passagem por tráfico que estava no aeroporto no momento em que Vinicius Gritzbach desembarcava junto com a namorada
A Polícia Civil de São Paulo identificou e a Justiça decretou a
<strong>
 prisão
</strong>
de um suspeito de envolvimento no
<strong>
 assassinato
</strong>
do
<strong>
 empresário Antônio Vinicius Lopes Gritzbach
</strong>
, executado com
<strong>
 dez tiros de fuzil
</strong>
no Terminal 2 do Aeroporto de Guarulhos, no dia 8 de novembro.O suspeito, que não teve a identidade revelada, é um homem com passagem por tráfico. Ele estava no aeroporto no momento em que o delator do Primeiro Comando da Capital (PCC) voltava de viagem do Nordeste junto com a namorada. Uma dupla, com dois fuzis, realizou pelo menos 27 disparos, conforme a perícia. Gritzbach foi atingido por dez balas em várias partes do corpo, como cabeça, tórax e braços.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/pms-sao-afastados-por-envolvimento-em-morte-de-delator-em-guarulhos-1.886685" title="PMs são afastados por envolvimento em morte de delator em Guarulhos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885461:1731184927/ed262g.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e9f86e9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885461:1731184927/ed262g.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f6127f9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pms-sao-afastados-por-envolvimento-em-morte-de-delator-em-guarulhos-1.886685" title="PMs são afastados por envolvimento em morte de delator em Guarulhos">
 <span class="title">
  <b>
   PMs são afastados por envolvimento em morte de delator em Guarulhos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Policiais faziam parte da equipe de segurança de Gritzbach
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mpsp-identifica-delegacias-suspeitas-de-ligacao-com-execucao-de-delator-do-pcc-em-aeroporto-1.885893" title="MPSP identifica delegacias suspeitas de ligação com execução de delator do PCC em aeroporto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885899:1731334005/Empresario.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd649db" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885899:1731334005/Empresario.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=106797a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mpsp-identifica-delegacias-suspeitas-de-ligacao-com-execucao-de-delator-do-pcc-em-aeroporto-1.885893" title="MPSP identifica delegacias suspeitas de ligação com execução de delator do PCC em aeroporto">
 <span class="title">
  <b>
   MPSP identifica delegacias suspeitas de ligação com execução de delator do PCC em aeroporto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo fontes do Ministério Público, o empresário apontou em sua colaboração situações específicas em que essas delegacias atuaram em benefício do PCC
 </span>
</a>
<a href="/brasil/motorista-de-aplicativo-ferido-durante-execucao-de-empresario-em-aeroporto-de-sp-morre-em-hospital-1.885515" title="Motorista de aplicativo ferido durante execução de empresário em aeroporto de SP morre em hospital">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Policiais na cena do crime coletando evidências" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885517:1731245649/imagem-de-policiais-na-cena-do-crime.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e1d58d3" data-title="Policiais na cena do crime coletando evidências"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885517:1731245649/imagem-de-policiais-na-cena-do-crime.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3872f1c" title="Policiais na cena do crime coletando evidências"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/motorista-de-aplicativo-ferido-durante-execucao-de-empresario-em-aeroporto-de-sp-morre-em-hospital-1.885515" title="Motorista de aplicativo ferido durante execução de empresário em aeroporto de SP morre em hospital">
 <span class="title">
  <b>
   Motorista de aplicativo ferido durante execução de empresário em aeroporto de SP morre em hospital
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Celso Novais, de 41 anos, foi atingido por tiro de fuzil durante o atentado que matou Antônio Gritzbach, delator do PCC, no Aeroporto Internacional de São Paulo; outras duas pessoas ficaram feridas
 </span>
</a>
Depois, na fuga dos criminosos, segundo a polícia, o suspeita identificado pela Polícia, dirigiu o automóvel da marca Audi que apanhou os comparsas que utilizaram o Gol preto no momento da execução de Gritzbach - o carro foi abandonado em Guarulhos, a poucos quilômetros de distância do aeroporto.Após denúncia anônima, foram apreendidos perto do local um fuzil Ak-47 calibre 7,62 mm, uma pistola calibre 9 mm e um fuzil AR-15 calibre 5,56 mm em um terreno baldio. O material estava em duas mochilas.Gritzbach havia firmado acordo de delação premiada com a promessa de entregar esquemas de lavagem de dinheiro do Primeiro Comando da Capital (PCC) e também falou sobre casos de corrupção policial. Entre os bandidos, dizia-se que havia um prêmio de R$ 3 milhões pela cabeça do delator.
]]></description>
      <pubDate>18.11.24 23h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estado desenvolve ações e impulsiona acesso de mulheres às oportunidades de empreendedorismo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/estado-desenvolve-acoes-e-impulsiona-acesso-de-mulheres-as-oportunidades-de-empreendedorismo-1.888777</link>
      <description><![CDATA[Nesta terça-feira (19) é comemorado o 'Dia Internacional do Empreendedorismo Feminino', símbolo de celebração e apoio a todas as mulheres responsáveis por liderar negócios nas mais diferentes áreas
Em crescimento no Pará, o
<strong>
 empreendedorismo feminino
</strong>
é foco de investimentos do Governo do Estado, por meio de qualificações, acesso a linhas de crédito exclusivas e a criação de espaços para divulgação de produtos e serviços. Iniciativas que buscam impulsionar a independência de
<strong>
 mulheres paraenses
</strong>
. Em 19 de novembro, é comemorado o
<strong>
 Dia Internacional do Empreendedorismo Feminino
</strong>
, símbolo de celebração e apoio a todas as mulheres responsáveis por liderar negócios nas mais diferentes áreas. O projeto Expo Mulheres da Amazônia, idealizado pela Secretaria de Estado das Mulheres (Semu), é um dos exemplos de iniciativa estadual que reforça a importância do empreendedorismo na garantia do empoderamento feminino, além de promover o direito das mulheres e a igualdade de gênero. A ação oportuniza espaço físico para negócios,  troca de experiências e acesso a microcrédito e capacitação para aquelas que estejam iniciando no empreendedorismo. Atualmente, a secretaria conta com 31 coletivos cadastrados, atendendo 2 mil mulheres e já disponibilizou R$1.322.000,00 em crédito, por meio do "Cred+ Empreendedora"."O empreendedorismo feminino é uma ferramenta fundamental para que as mulheres tenham autonomia financeira, sobretudo, quando falamos em romper ciclos de violência. O projeto reconhece a representatividade que as mulheres possuem para economia, ao passo que favorece a capacidade de cuidado das comunidades, fortalecendo as lideranças femininas que participam", ressalta Paula Gomes, secretária da Semu. O projeto atende mulheres a partir dos 16 anos em situação de risco ou vulnerabilidade social, vítimas sob medida protetiva da Lei Maria da Penha, mulheres de populações tradicionais e, também, mulheres que já atuam como empreendedoras e querem expandir o seu empreendimento.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/instituto-dea-maiorana-e-governo-do-para-promovem-curso-de-empreendedorismo-feminino-e-gastronomia-1.879339" title="Instituto Dea Maiorana e Governo do Pará promovem curso de Empreendedorismo Feminino e Gastronomia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879340:1729816545/Bruno-Cruz-Ag-Para-18.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6032af3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879340:1729816545/Bruno-Cruz-Ag-Para-18.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9ff762c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/instituto-dea-maiorana-e-governo-do-para-promovem-curso-de-empreendedorismo-feminino-e-gastronomia-1.879339" title="Instituto Dea Maiorana e Governo do Pará promovem curso de Empreendedorismo Feminino e Gastronomia">
 <span class="title">
  <b>
   Instituto Dea Maiorana e Governo do Pará promovem curso de Empreendedorismo Feminino e Gastronomia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Programação reuniu profissionais renomadas da culinária paraense e mulheres atendidas pela Usina da Paz
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-ganha-premio-internacional-por-programa-de-atencao-as-mulheres-1.845121" title="Governo do Pará ganha prêmio internacional por programa de atenção às mulheres">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845123:1722573064/Governo-do-Para-ganha-premio-internacional-por-programa-de-atenc-o-as-mulheres.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2e3e410" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845123:1722573064/Governo-do-Para-ganha-premio-internacional-por-programa-de-atenc-o-as-mulheres.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5083556" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-ganha-premio-internacional-por-programa-de-atencao-as-mulheres-1.845121" title="Governo do Pará ganha prêmio internacional por programa de atenção às mulheres">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará ganha prêmio internacional por programa de atenção às mulheres
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Programa ‘Por Todas Elas’ foi reconhecido pela ORU Fogar em premiação de Boas Práticas Regionais
 </span>
</a>
A empreendedora Cris Belo é uma das mulheres assistidas pela Semu e celebra a oportunidade. “Eu fui muito bem acolhida e assistida. Faço parte de uma coordenação de um coletivo de  mulheres empreendedoras e  participei dessa feira do Outubro Rosa, recebemos uma linda homenagem às mulheres. Agradeço a secretaria por dar essa oportunidade para nós mulheres, de fazer um curso desse maravilhoso”, destaca. Por meio da Coordenadoria de Empreendedorismo e Economia Solidária, a Secretaria de Estado de Assistência Social, Trabalho, Emprego e Renda (Seaster) garante assessoramento a empreendedoras do Pará, com palestras e capacitações gratuitas relacionadas a abertura de negócios, precificação e as demandas de mercado, além de viabilizar a participação em eventos de comercialização. Em 2023, a Seaster lançou o projeto "Só D'Elas" com uma série de atividades formativas voltadas a mulheres empreendedoras. Entre janeiro e novembro de 2024, 583 empreendedoras foram cadastradas pela secretaria. Com a missão de incentivar e apoiar o empreendedorismo feminino, promovendo a autonomia e o fortalecimento de mulheres, o projeto “ParáPaz Entre Elas” é fortalecido. A coordenadora da iniciativa, Patrícia Potiguar, acredita que a autonomia econômica é uma ferramenta poderosa para transformar vidas, proporcionando a cada mulher a possibilidade de trilhar um caminho de independência e autoconfiança. “Oferecemos cursos e oficinas gratuitas, em parceria com todas as unidades da Fundação ParáPaz, abordando temas essenciais para criação e gestão de negócios, como finanças, marketing digital e planejamento estratégico. Nosso objetivo é que cada mulher tenha a ferramenta e o conhecimento necessário para iniciar e fortalecer seus próprios negócios, de forma sustentável e competitiva. Buscamos abrir portas para que cada mulher possa transformar suas ideias em realidade”, explica Patrícia Potiguar. A empreendedora Elizandra Cardoso fez o curso de empreendedorismo feminino da Fundação em abril de 2024 e conta que a experiência foi decisiva para que conseguisse abrir o seu bazar. “Me senti realizada através desse curso, porque foi um presente de Deus na minha vida. Ele chegou no momento certo. Hoje eu me sinto uma mulher empoderada, uma mulher cheia de garra, de forças que ajuda outras mulheres também. O empreendedorismo tomou conta de mim”, relata. O percentual de empreendedoras gerenciando empresas aumentou, de acordo com a Junta Comercial do Estado do Pará (Jucepa), em 37,66% em comparação aos anos de 2018 e 2023. São mais de 179 mil empresas em atividade, registradas nesse período, no Pará. Em 2024, os três segmentos em destaque, liderados por mulheres, são o comércio varejista de artigos do vestuário e acessórios; de cosméticos, produtos de perfumaria e de higiene pessoal; e de bebidas.“O empreendedorismo feminino no Pará tem se destacado como uma poderosa ferramenta de transformação social e econômica, refletindo a força, a criatividade e a determinação das mulheres paraenses. Com a crescente participação feminina em diferentes frentes como comércio, indústria, serviços e inovação, as mulheres têm contribuído significativamente para o desenvolvimento econômico do estado, gerando empregos, fomentando a economia local e promovendo a inovação”, pontua Filipe Meireles, presidente da Jucepa.
]]></description>
      <pubDate>18.11.24 23h34</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
