<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Pará tem melhor desempenho da Região Norte com exportações do agronegócio</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/para-tem-melhor-desempenho-da-regiao-norte-com-exportacoes-do-agronegocio-1.890117</link>
      <description><![CDATA[Até o mês de outubro deste ano, a exportação do segmento paraense acelerou em 4,27% em comparação ao mesmo período do ano anterior
O Pará é o Estado da região Norte com o melhor desempenho no ranking das
<strong>
 exportações de produtos do agronegócio
</strong>
, segundo o levantamento feito pelo Núcleo de Planejamento e Estatísticas da Secretaria de Desenvolvimento Agropecuário e da Pesca (Sedap). Até o mês de outubro deste ano, a
<strong>
 exportação de produtos do agronegócio
</strong>
do estado acelerou em 4,27%, (considerando o valor exportado), em comparação ao mesmo período do ano anterior, com Valor de Exportação de US$ 3,19 bilhões (2,28% da exportação agro nacional e 16,93% do Valor Global Exportado do Estado do Pará).A Sedap elaborou o estudo com base nas informações divulgadas pelo Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Mapa), através do Portal AGROSTAT – Estatísticas de Comércio Exterior do Agronegócio Brasileiro e Secretaria de Comércio Exterior (Secex) do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC), através do sistema Comex Stat.Segundo avaliou o estatístico João Ulisses Silva, responsável pelas análises locais, o Pará ocupa o décimo lugar no ranking das unidades federativas exportadoras de produtos do agronegócio do país no acumulado até outubro de 2024, com participação de 2,28% das exportações nacionais do agro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/maior-plano-safra-da-historia-destina-r-11-bilhoes-para-o-agro-na-amazonia-1.841751" title="Maior Plano Safra da história destina R$ 11 bilhões para o agro na Amazônia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Presidente do Banco da Amazônia e o ministro da Agricultura e Pecuária celebram parceria durante lançamento do Plano Safra 2024/2025" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841753:1721933091/presidente-do-basa-luiz-lessa-e-ministro-da-agricultura-e-pecuaria-carlos-favaro-foto-igor-mota-o-liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7081fa1" data-title="Presidente do Banco da Amazônia e o ministro da Agricultura e Pecuária celebram parceria durante lançamento do Plano Safra 2024/2025"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841753:1721933091/presidente-do-basa-luiz-lessa-e-ministro-da-agricultura-e-pecuaria-carlos-favaro-foto-igor-mota-o-liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=edb8bb4" title="Presidente do Banco da Amazônia e o ministro da Agricultura e Pecuária celebram parceria durante lançamento do Plano Safra 2024/2025"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/maior-plano-safra-da-historia-destina-r-11-bilhoes-para-o-agro-na-amazonia-1.841751" title="Maior Plano Safra da história destina R$ 11 bilhões para o agro na Amazônia">
 <span class="title">
  <b>
   Maior Plano Safra da história destina R$ 11 bilhões para o agro na Amazônia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Linhas de crédito já estão sendo ofertadas pelo Banco da Amazônia (Basa) a produtores da região
 </span>
</a>
<a href="/economia/61-encontro-ruralista-discute-inovacoes-tecnologicas-no-agro-paraense-1.821857" title="61º Encontro Ruralista discute inovações tecnológicas no agro paraense">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Presidente da Faepa, Carlos Xavier, falando em uma das mesas do evento" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821861:1717520356/Carlos-Xavier-presidente-da-Faepa.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4ff5652" data-title="Presidente da Faepa, Carlos Xavier, falando em uma das mesas do evento"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821861:1717520356/Carlos-Xavier-presidente-da-Faepa.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aec98b2" title="Presidente da Faepa, Carlos Xavier, falando em uma das mesas do evento"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/61-encontro-ruralista-discute-inovacoes-tecnologicas-no-agro-paraense-1.821857" title="61º Encontro Ruralista discute inovações tecnológicas no agro paraense">
 <span class="title">
  <b>
   61º Encontro Ruralista discute inovações tecnológicas no agro paraense
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento é realizado das 9h às 18h no Palácio da Agricultura, em Belém, nesta terça (04) e quarta-feira (05/06)
 </span>
</a>
<a href="/economia/para-foi-o-maior-exportador-do-norte-do-pais-no-agronegocio-em-janeiro-1.781966" title="Pará foi o maior exportador do Norte do país no agronegócio em janeiro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.305264:1599849494/exportac-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3d19f9a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.305264:1599849494/exportac-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1e8f170" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/para-foi-o-maior-exportador-do-norte-do-pais-no-agronegocio-em-janeiro-1.781966" title="Pará foi o maior exportador do Norte do país no agronegócio em janeiro">
 <span class="title">
  <b>
   Pará foi o maior exportador do Norte do país no agronegócio em janeiro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estado somou US$ 138 milhões em vendas para o exterior. Resultado foi impulsionado pelo setor de carnes, principalmente a bovina
 </span>
</a>
“As maiores participações estão concentradas nos Estados do São Paulo (18,41%), Mato Grosso (16,94%) e Paraná (11,33%). O Pará aparece na frente na região Norte , concentrando 39% das exportações e também de estados de outras regiões, como por exemplo, o Espírito Santo”, detalhou o estatístico.A soja continua sendo o principal produto da pauta de exportação do estado, registrando até o momento (outubro/24), segundo informou a coordenadora de planejamento da Sedap, Maria de Lourdes Minssen, o valor de US$ 1,50 bilhões (47,09% do total Agro do Estado). Logo em seguida aparecem os grupos das carnes (US$ 630,37 milhões); animais vivos (exceto pescado) (US$ 399,85 milhões); produtos florestais (US$ 166,34 milhões) e os cereais, farinhas e preparações (US$ 154,13 milhões).“Os cinco principais grupos de produtos citados correspondem aproximadamente 89,40% do valor de exportação agro paraense no acumulado do ano (janeiro a outubro de 2024)”, explicou a coordenadora.O agronegócio paraense tem como principal destino, segundo informou, a China, onde os seus produtos totalizam US$ 1,15 bilhões (36,02% do valor total Agro paraense), seguido dos países como a Espanha (valor de US$ 196,33 milhões e 6,15%), Iraque (valor de US$ 195,72 milhões e 6,13%), Estados Unidos (valor de US$ 182,81 milhões e 5,73%), Egito (valor de US$ 121,93 milhões e 3,82%), Turquia (valor de US$ 12,59 milhões e 3,81%) e Holanda (Países Baixos) (valor de US$ 101,54 milhões e 3,18%).“Os sete principais países correspondem com aproximadamente 65% do valor agro exportado paraense”, concluiu a coordenadora.
]]></description>
      <pubDate>22.11.24 0h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Obra do Canal da Gentil Bittencourt inicia construção de nova ponte na Travessa Segunda de Queluz</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/obra-do-canal-da-gentil-bittencourt-inicia-construcao-de-nova-ponte-na-travessa-segunda-de-queluz-1.890116</link>
      <description><![CDATA[Com mais de 1.400 metros de extensão, a macrodrenagem do Canal é mais um investimento do Estado na preparação de Belém para a COP 30

Um dos muitos legados da
<strong>
 30ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP 30)
</strong>
, em novembro de 2025, a obra de
<strong>
 macrodrenagem do Canal da Avenida Gentil Bittencourt,
</strong>
em Belém,
<strong>
</strong>
alcançou 35% de serviços executados, ultrapassando a metade da sua extensão total, que é de 1.421 metros. Realizados pelo
<strong>
 governo do Estado
</strong>
, os trabalhos – que estão dentro do cronograma – proporcionarão melhoria no sistema de
<strong>
 escoamento da água
</strong>
, diminuindo os alagamentos e oferecendo mais qualidade de vida a moradores do bairro de
<strong>
 Canudos
</strong>
.“Um dos compromissos do governador Helder Barbalho e da vice-governadora Hana Ghassan é proporcionar mais infraestrutura, dignidade e qualidade de vida à população de Belém. Nesse contexto, a Seop avança dentro do previsto para cumprir as metas e entregar as obras do Estado que estão dentro dos investimentos da COP 30. As obras do Canal da Gentil estão com trabalhos de estaqueamento, remoção de solo e regularização do canal, agora alcançando a construção da nova ponte da Travessa Segunda de Queluz, o que vai proporcionar uma maior mobilidade para quem transita pelo local”, reforçou o secretário de Estado de Obras Públicas, Ruy Cabral.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-do-para-investe-mais-de-r-1-bi-em-saneamento-em-preparacao-para-a-cop-30-1.890114" title="Governo do Pará investe mais de R$ 1 bi em saneamento em preparação para a COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890119:1732244877/Bruno-Cruz-Ag-Para-1-2.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b6c5142" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890119:1732244877/Bruno-Cruz-Ag-Para-1-2.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6e33e23" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-investe-mais-de-r-1-bi-em-saneamento-em-preparacao-para-a-cop-30-1.890114" title="Governo do Pará investe mais de R$ 1 bi em saneamento em preparação para a COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará investe mais de R$ 1 bi em saneamento em preparação para a COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Obras beneficiam milhares de moradores de Belém e trazem mudanças significativas para um dos principais cartões postais da capital paraense
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-estado-investe-na-estrutura-de-mercados-e-feiras-na-regiao-metropolitana-de-belem-1.884418" title="Governo do Estado investe na estrutura de mercados e feiras na Região Metropolitana de Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884423:1730933986/Pedro-Guerreiro-Ag-Para-2-18-05-09.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6e3a00c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884423:1730933986/Pedro-Guerreiro-Ag-Para-2-18-05-09.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ecc6e0e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-estado-investe-na-estrutura-de-mercados-e-feiras-na-regiao-metropolitana-de-belem-1.884418" title="Governo do Estado investe na estrutura de mercados e feiras na Região Metropolitana de Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Estado investe na estrutura de mercados e feiras na Região Metropolitana de Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Obras melhoram os espaços de venda para comerciantes e garantem conforto e saúde para a população
 </span>
</a>
<a href="/estudio/em-maraba-construcao-de-pontes-melhoram-infraestrutura-e-mobilidade-na-cidade-e-zona-rural-1.799838" title="Em Marabá, construção de pontes melhoram infraestrutura e mobilidade na cidade e zona rural">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Investimentos em infraestrutura e mobilidade urbana garantem qualidade de vida e rota para escoar produção local" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799849:1712257581/2024-02-27-PONTE-ITACAIUNAS-DRONE-SERGIO-BARROS-10-2048x1152.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ce1507d" data-title="Investimentos em infraestrutura e mobilidade urbana garantem qualidade de vida e rota para escoar produção local"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799849:1712257581/2024-02-27-PONTE-ITACAIUNAS-DRONE-SERGIO-BARROS-10-2048x1152.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fa49ab1" title="Investimentos em infraestrutura e mobilidade urbana garantem qualidade de vida e rota para escoar produção local"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/estudio/em-maraba-construcao-de-pontes-melhoram-infraestrutura-e-mobilidade-na-cidade-e-zona-rural-1.799838" title="Em Marabá, construção de pontes melhoram infraestrutura e mobilidade na cidade e zona rural">
 <span class="title">
  <b>
   Em Marabá, construção de pontes melhoram infraestrutura e mobilidade na cidade e zona rural
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Construção da terceira ponte sobre o rio Itacaiúnas gera expectativa positiva
 </span>
</a>
Para que os serviços avancem com segurança, o trecho entre o Canal da Avenida Gentil Bittencourt com a Travessa Segunda de Queluz está interditado até o dia 3 de janeiro. “Já iniciamos a cravação das estacas da nova ponte. Com isso, vamos aumentar as dimensões do espaço, incluir uma calçada para travessia de pedestres, melhorar a segurança das pessoas e veículos que trafegam pelo local, além de aumentar a cota da ponte, o que garante uma melhor vazão das águas pluviais”, explicou a engenheira Thaís Ribeiro, que coordena as obras da Seop para a COP 30.Os trabalhos no Canal da Gentil iniciaram no trecho do Canal do Tucunduba e já passaram pela Rua da Olaria, Travessa Juvenal Cordeiro, Travessa Segunda de Queluz e Travessa Teófilo Condurú, chegando à Travessa Guerra Passos, em 710 metros de extensão. A obra, realizada com recursos do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), está sendo executada em quatro frentes de serviços, com 150 empregos gerados diretamente.“A gente viu o benefício do que foi feito no Canal da Mundurucus, com as passarelas, o asfaltamento, ciclovia e todo o espaço criado para a interação das pessoas. Também é uma obra importante em razão dos alagamentos do período chuvoso. A nossa área precisava desse cuidado. Vamos poder ficar novamente na porta de casa, sem preocupação em pisar na água ou ver aquela poeira subindo”, disse Cláudio Rildo Alencar, morador do entorno do Canal da Gentil.A macrodrenagem do Canal da Avenida Gentil Bittencourt faz parte do projeto da Bacia do Tucunduba, executado pelo Governo do Pará, e inclui retificação de todo o canal, rede de abastecimento de água e esgoto sanitário, drenagem pluvial, construção de pontes, passarelas, praça com quadra poliesportiva, playground, academia ao ar livre e pista de corrida, além de urbanização viária e aterramento de quintais.O Governo do Pará avança nas obras do maior programa de macrodrenagem da história de Belém. Desde 2019, o governo estadual já garantiu o investimento de mais de R$ 1,6 bilhão na requalificação de 17 canais, essenciais para prevenir inundações e alagamentos, o que contribui para a qualidade de vida de moradores das margens desses espaços. Um benefício que abrange mais de 520 mil pessoas na capital paraense.
]]></description>
      <pubDate>22.11.24 0h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Haddad diz que bloqueio pode ser um pouco superior a R$ 5 bi e prevê cumprimento da meta fiscal</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/haddad-diz-que-bloqueio-pode-ser-um-pouco-superior-a-r-5-bi-e-preve-cumprimento-da-meta-fiscal-1.890111</link>
      <description><![CDATA[Ministro também disse estar convencido de que o governo cumprirá a meta de resultado primário de 2024
O ministro da Fazenda,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Fernando+Haddad" target="_blank">
 Fernando Haddad
</a>
, disse há pouco que o bloqueio orçamentário a ser anunciado nesta sexta-feira (22) será na casa dos R$ 5 bilhões, conforme adiantou mais cedo o ministro da Casa Civil, Rui Costa. O governo divulga amanhã o Relatório Bimestral de Avaliação de Receitas e Despesas do 5º Bimestre. "Talvez seja um pouquinho mais, um pouquinho mais que isso, mas na casa dos R$ 5 bilhões. É uma pequena variação que pode acontecer dependendo de uma variável que está sendo apurada pelo Planejamento, mas é em linha com o número que foi adiantado", disse Haddad a jornalistas após voltar de reuniões no Palácio do Planalto. Uma das agendas, conforme mostrou o Broadcast do Estadão mais cedo, foi o encontro dos ministros da Junta de Execução Orçamentária (JEO).Com a arrecadação vindo em linha com o esperado, o governo não deve anunciar um novo contingenciamento. Haddad disse estar convencido de que o governo cumprirá a meta de resultado primário de 2024, que prevê zerar o déficit com uma banda de tolerância de 0,25 ponto porcentual do PIB. "A receita está correspondendo às expectativas nossas e do ponto de vista do cumprimento de meta conforme a LDO. Nós estamos desde o começo do ano dizendo, reafirmando contra todos os prognósticos, não vai haver alteração de meta do resultado primário. E nós estamos, já no último mês do ano praticamente, convencidos de que nós temos condições de cumprir a meta estabelecida na LDO do ano passado", afirmou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/corte-de-gastos-lula-inclui-mais-um-ministerio-na-discussao-diz-haddad-1.886272" title="Corte de gastos: Lula inclui mais um ministério na discussão, diz Haddad">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ministro da Fazenda, Fernando Haddad, durante entrevista coletiva em Brasília" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836454:1720804235/Fernando-Haddad.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3f74b02" data-title="Ministro da Fazenda, Fernando Haddad, durante entrevista coletiva em Brasília"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836454:1720804235/Fernando-Haddad.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0d106d5" title="Ministro da Fazenda, Fernando Haddad, durante entrevista coletiva em Brasília"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/corte-de-gastos-lula-inclui-mais-um-ministerio-na-discussao-diz-haddad-1.886272" title="Corte de gastos: Lula inclui mais um ministério na discussão, diz Haddad">
 <span class="title">
  <b>
   Corte de gastos: Lula inclui mais um ministério na discussão, diz Haddad
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ministro evitou cravar uma data de divulgação das propostas
 </span>
</a>
<a href="/economia/corte-no-orcamento-nao-vai-impactar-bolsa-familia-diz-ministro-1.888718" title="Corte no orçamento não vai impactar Bolsa Família, diz ministro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="De acordo com Dias, mesmo com a manutenção dos benefícios, será possível economizar R$ 2 bilhões no próximo ano, graças ao combate a fraudes e à redução da pobreza no país" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888719:1731969169/Ministro-Wellington-Dias.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4b13352" data-title="De acordo com Dias, mesmo com a manutenção dos benefícios, será possível economizar R$ 2 bilhões no próximo ano, graças ao combate a fraudes e à redução da pobreza no país"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888719:1731969169/Ministro-Wellington-Dias.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7f4c22a" title="De acordo com Dias, mesmo com a manutenção dos benefícios, será possível economizar R$ 2 bilhões no próximo ano, graças ao combate a fraudes e à redução da pobreza no país"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/corte-no-orcamento-nao-vai-impactar-bolsa-familia-diz-ministro-1.888718" title="Corte no orçamento não vai impactar Bolsa Família, diz ministro">
 <span class="title">
  <b>
   Corte no orçamento não vai impactar Bolsa Família, diz ministro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  "Mesma coisa com outros programas", disse Wellingon Dias
 </span>
</a>
<a href="/economia/lula-diz-nao-ser-obrigado-a-cumprir-meta-fiscal-se-tiver-coisas-mais-importantes-para-fazer-1.838021" title="Lula diz não ser obrigado a cumprir meta fiscal se tiver 'coisas mais importantes para fazer'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Presidente Luiz Inácio Lula da Silva durante reunião no Palácio do Planalto" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838027:1721153361/Presidente-Lula.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=04ec907" data-title="Presidente Luiz Inácio Lula da Silva durante reunião no Palácio do Planalto"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838027:1721153361/Presidente-Lula.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=af2eda5" title="Presidente Luiz Inácio Lula da Silva durante reunião no Palácio do Planalto"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/lula-diz-nao-ser-obrigado-a-cumprir-meta-fiscal-se-tiver-coisas-mais-importantes-para-fazer-1.838021" title="Lula diz não ser obrigado a cumprir meta fiscal se tiver 'coisas mais importantes para fazer'">
 <span class="title">
  <b>
   Lula diz não ser obrigado a cumprir meta fiscal se tiver 'coisas mais importantes para fazer'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Presidente afirmou que fará o que for necessário para respeitar o arcabouço
 </span>
</a>
Como mostrou há pouco o Broadcast, o ministro também adiantou que a equipe levará ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) na segunda-feira, 25, pela manhã a minuta das medidas de ajuste fiscal que serão tomadas pelo governo, incluindo o acordo que foi feito com o Ministério da Defesa. Ele espera que ao fim desta reunião com Lula já possa ser definido o horário do anúncio das iniciativas, cujos atos já foram minutados pela Casa Civil. A divulgação poderá ser na segunda ou na terça-feira, 26.Haddad ainda classificou o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=arcabou%C3%A7o+fiscal" target="_blank">
 arcabouço fiscal
</a>
como uma regra "excelente" para mirar o equilíbrio orçamentário e trabalhar a trajetória da dívida, buscando a retomada da queda de juros "em algum momento do futuro próximo". "Para que nós tenhamos tranquilidade de continuar crescendo com a inflação dentro da meta, mirando o centro, que é isso que nós queremos", concluiu.
]]></description>
      <pubDate>22.11.24 0h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Pará terá investimentos em modernização portuária, balsas e empurradores</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/para-tera-investimentos-em-modernizacao-portuaria-balsas-e-empurradores-1.890115</link>
      <description><![CDATA[Investimentos foram anunciados pelo ministro dos Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho, ao lado do governador Helder Barbalho

Ao lado do governador Helder Barbalho, o ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho, anunciou uma série de
<strong>
 investimentos
</strong>
para modernização da
<strong>
 infraestrutura
</strong>
e
<strong>
 logística portuária paraense
</strong>
. O anúncio foi realizado nesta quinta-feira, 21, no Estaleiro Rio Maguari, em Belém.A maioria dos
<strong>
 recursos
</strong>
anunciados são destinados à expansão da capacidade do Estado de
<strong>
 transportar minério de ferro e manganês
</strong>
por hidrovias. Com investimento total de R$ 955,32 milhões, serão construídas 128 balsas mineraleiras. Já, R$ 641.23 milhões, serão para a construção de oito barcos empurradores fluviais. Ambos serão construídos, ao longo dos próximos quatro anos, no Estaleiro Rio Maguari e com recursos emprestados pelo Fundo da Marinha Mercante (FMM).Na oportunidade, também foram informados investimentos de R$ 205,8 milhões executados em obras e equipamentos portuários no Porto de Santarém, além da renovação das operações por mais 25 anos. Além disso, foram anunciados R$ 5,4 milhões no Sistema de combate a incêndio e sistema elétrico do Porto de Vila do Conde, em Barcarena.A solenidade contou com a presença da classe empresarial, trabalhadores da área, além de membros dos poderes legislativos municipal, estadual e federal e o prefeito eleito de Belém, Igor Normando.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/em-belem-obras-do-terminal-hidroviario-internacional-avancam-1.865578" title="Em Belém, obras do Terminal Hidroviário Internacional avançam">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865582:1727225481/terminal-hidroviario-internacional-de-belem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=77f7c56" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865582:1727225481/terminal-hidroviario-internacional-de-belem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6e494cd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/em-belem-obras-do-terminal-hidroviario-internacional-avancam-1.865578" title="Em Belém, obras do Terminal Hidroviário Internacional avançam">
 <span class="title">
  <b>
   Em Belém, obras do Terminal Hidroviário Internacional avançam
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Espaço facilitará e ampliará ainda mais o turismo na região. Equipamento faz parte do pacote de obras para COP 30
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/nova-tamandare-canal-vai-virar-parque-moderno-com-terminal-hidroviario-1.830724" title="Nova Tamandaré: canal vai virar parque moderno com terminal hidroviário">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Espaço de lazer e porto para navios" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830730:1719512172/Divulgac-o-ap.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=22a7451" data-title="Espaço de lazer e porto para navios"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830730:1719512172/Divulgac-o-ap.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bfd543e" title="Espaço de lazer e porto para navios"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/nova-tamandare-canal-vai-virar-parque-moderno-com-terminal-hidroviario-1.830724" title="Nova Tamandaré: canal vai virar parque moderno com terminal hidroviário">
 <span class="title">
  <b>
   Nova Tamandaré: canal vai virar parque moderno com terminal hidroviário
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Investimento milionário será uma das estruturas da COP 30, no ano de 2025, em Belém
 </span>
</a>
O governador Helder Barbalho destacou os impactos socioeconômicos dos investimentos. "Nós que vivemos na Amazônia, temos na oportunidade da navegabilidade de nossos rios como escoamento da produção com redução de emissões para fornecer mercados consumidores como a Europa, Ásia ou América do Norte", ponderou. "Que possamos cada vez mais consolidar essa estratégia para, efetivamente, mudarmos essa realidade social. Não adianta o país crescer o PIB se me efetivamente ajudar na vida das pessoas. O que estamos discutindo aqui é geração de emprego e renda", completou o governador. Já o ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho, afirmou que esse é o maior investimentos da navegação de interior feito no país. "Estamos assinando hoje o maior programa da história do Brasil na navegação interior. São quatro bilhões de reais em investimentos em 400 barcaças que irão gerar quase 10 mil empregos no Brasil. Com isso, termos uma agenda de desenvolvimento com as hidrovias e a indústria limpa, fundamental para escoamento da produção brasileira", disse o ministro. "Em tempos de COP30 (Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas), essas hidrovias significam retirarmos mais de 70 mil toneladas de CO2. O que significa avançar muito na agenda da sustentabilidade", completou o titular da pasta de Portos e Aeroporto.
]]></description>
      <pubDate>22.11.24 0h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará investe mais de R$ 1 bi em saneamento em preparação para a COP 30</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-investe-mais-de-r-1-bi-em-saneamento-em-preparacao-para-a-cop-30-1.890114</link>
      <description><![CDATA[Obras beneficiam milhares de moradores de Belém e trazem mudanças significativas para um dos principais cartões postais da capital paraense
O complexo turístico e comercial do
<strong>
 Ver-o-Peso
</strong>
é um dos principais cartões postais de
<b>
 Belém,
</b>
mas, apesar de sua importância, nunca teve um sistema de coleta e tratamento de esgoto adequado. Isso mudou agora: em preparação para a
<strong>
 COP 30
</strong>
, o Governo do Pará deu início às obras que irão levar um sistema de
<strong>
 saneamento
</strong>
ao local pela primeira vez na história. “As
<strong>
 obras de saneamento
</strong>
do mercado do Ver-o-Peso são uma das mais de 30 ações estruturantes do
<strong>
 Governo do Pará
</strong>
visando preparar Belém para a COP 30. A nossa capital vai estar pronta para receber a conferência climática da ONU no mês de novembro de 2025, mas além de qualificar a cidade para o evento, a iniciativa trará benefícios para os trabalhadores do mercado, clientes, turistas e residentes do bairro da Campina”, disse a vice-governadora do Pará e presidente do Comitê Estadual para a COP 30, Hana Ghassan.A realização das obras de saneamento do complexo do Ver-o-Peso é uma parceria entre o Governo do Pará e o Governo Federal, através do Ministério das Cidades e da Caixa Econômica Federal. Os trabalhos incluem aproximadamente 4.100 metros de rede coletora de esgoto, o assentamento de 60 Poços de Visita (PV), a execução de 300 unidades de ramais domiciliares e a demolição e recomposição de pavimento asfáltico, além da retirada e reaproveitamento dos paralelepípedos que fazem parte da história do local.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/obidos-recebera-financiamento-de-r-22-milhoes-do-novo-pac-para-gestao-de-residuos-solidos-1.889828" title="Óbidos receberá financiamento de R$ 22 milhões do Novo PAC para gestão de resíduos sólidos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cidade de Óbidos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889830:1732211975/WhatsApp-Image-2024-11-21-at-14-05-09.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8d44028" data-title="Cidade de Óbidos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889830:1732211975/WhatsApp-Image-2024-11-21-at-14-05-09.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f40d4dd" title="Cidade de Óbidos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/obidos-recebera-financiamento-de-r-22-milhoes-do-novo-pac-para-gestao-de-residuos-solidos-1.889828" title="Óbidos receberá financiamento de R$ 22 milhões do Novo PAC para gestão de resíduos sólidos">
 <span class="title">
  <b>
   Óbidos receberá financiamento de R$ 22 milhões do Novo PAC para gestão de resíduos sólidos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com plano inédito de saneamento, o município do Pará avança na construção de seu primeiro aterro sanitário, encerrando o lixão a céu aberto
 </span>
</a>
<a href="/para/trecho-da-avenida-pedro-alvares-cabral-e-interditado-para-o-avanco-de-obras-de-saneamento-1.888779" title="Trecho da Avenida Pedro Álvares Cabral é interditado para o avanço de obras de saneamento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888791:1731984175/Leonardo-Mace-do-Ascom-Seop3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=be837bf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888791:1731984175/Leonardo-Mace-do-Ascom-Seop3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2d06ac7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/trecho-da-avenida-pedro-alvares-cabral-e-interditado-para-o-avanco-de-obras-de-saneamento-1.888779" title="Trecho da Avenida Pedro Álvares Cabral é interditado para o avanço de obras de saneamento">
 <span class="title">
  <b>
   Trecho da Avenida Pedro Álvares Cabral é interditado para o avanço de obras de saneamento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A rede de esgotamento sanitário é essencial para moradores e o meio ambiente, e está entre os legados para Belém da Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas
 </span>
</a>
<a href="/belem/transito-na-rua-municipalidade-em-belem-tem-trecho-alterado-para-avanco-de-obra-de-saneamento-1.883519" title=" Trânsito na Rua Municipalidade, em Belém, tem trecho alterado para avanço de obra de saneamento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883551:1730772606/MG-0045.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7086a1b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883551:1730772606/MG-0045.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9964de0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/transito-na-rua-municipalidade-em-belem-tem-trecho-alterado-para-avanco-de-obra-de-saneamento-1.883519" title=" Trânsito na Rua Municipalidade, em Belém, tem trecho alterado para avanço de obra de saneamento">
 <span class="title">
  <b>
   Trânsito na Rua Municipalidade, em Belém, tem trecho alterado para avanço de obra de saneamento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O tráfego será interditado em parte de uma das pistas até a próxima segunda-feira (11)
 </span>
</a>
A conclusão do primeiro sistema de coleta e tratamento de esgoto do Ver-o-Peso será no mês de outubro de 2025, pouco antes da realização da COP 30 em Belém. A obra está orçada em mais de R$ 12 milhões - um investimento que trará saúde para a população e também cuidados com a natureza, já que a água suja coletada por esse sistema será levada até uma Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) da Cosanpa, onde passará por várias etapas para retirar impurezas até ficar novamente própria para o consumo ou para retornar ao meio-ambiente.Obras de saneamento se multiplicam pela capital - O saneamento básico é um dos eixos principais das obras de preparação para a COP 30: até novembro de 2025 o Estado deve concluir 13 projetos de saneamento. São ações que incluem obras nos parques lineares na Doca e Tamandaré, a expansão do fornecimento de água, coleta de esgoto e obras de dragagem nos canais da cidade, totalizando um investimento superior a R$ 1 bilhão.É trabalho que vai mudar a vida de milhares de belenenses: só nas obras dos canais que compõem as bacias do Tucunduba, Una e Tamandaré os serviços irão beneficiar mais de 500 mil pessoas com a implantação de 59,5 quilômetros de rede de esgotamento sanitário, e mais de 10 mil unidades de ramais domiciliares.“As obras estão em ritmo acelerado, estamos na contagem regressiva para a entrega de obras importantes que vão trazer desenvolvimento para a nossa cidade. Vamos juntos construir uma Belém cada vez melhor”, disse a vice-governadora Hana Ghassan.
]]></description>
      <pubDate>22.11.24 0h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará investe em espaços de lazer que valorizam paisagens naturais do Estado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-investe-em-espacos-de-lazer-que-valorizam-paisagens-naturais-do-estado-1.890112</link>
      <description><![CDATA[Um dos exemplos é o Mirante da Serra do Saubal, em Santarém. Uma opção de lazer para moradores e turistas
Morador do bairro Vitória Régia, em Santarém, oeste do Pará, o servidor público, Plínio Marcos Miranda, de 48 anos, é frequentador assíduo do
<strong>
 novo Mirante da Serra do Saubal
</strong>
. Ele e a esposa sempre tiram alguns dias da semana para fazer uma caminhada ou simplesmente contemplar a beleza natural da cidade.“Melhorou muito, esse
<strong>
 espaço
</strong>
, esse ambiente, depois que ele foi trabalhado, né?. Muitos moradores dos bairros próximos vêm para caminhar aqui e até mesmo gente de outras áreas que querem conhecer. Já é um ponto turístico, um cartão postal. Temos essa bela vista da Pérola do
<strong>
 Tapajós
</strong>
, além desse ambiente muito legal. A gente caminha, sobe a ladeira toda e cansa. Mas chega aqui, passa o cansaço só de apreciar essa maravilha aqui de cima. Só temos a agradecer”, disse o morador Plínio Miranda. Entregue em junho deste ano pelo governo do Pará, o Mirante da Serra do Saubal é um ponto turístico com infraestrutura e segurança, que valoriza a paisagem santarena. O espaço conta com área de contemplação e peças arquitetônicas da cultura regional, além de uma área de lazer infantil, que permite interação e recreação, o que contribui para maior qualidade de vida para a população.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/orla-de-icoaraci-e-revitalizada-com-obras-de-melhorias-em-espacos-de-lazer-e-cultura-1.853288" title="Orla de Icoaraci é revitalizada com obras de melhorias em espaços de lazer e cultura">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Orla de Icoaraci, um dos pontos mais queridos da Vila Sorriso" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.128015:1633722084/Orla-de-Icoaraci.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=537c32d" data-title="Orla de Icoaraci, um dos pontos mais queridos da Vila Sorriso"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.128015:1633722084/Orla-de-Icoaraci.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a1ec5a2" title="Orla de Icoaraci, um dos pontos mais queridos da Vila Sorriso"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/orla-de-icoaraci-e-revitalizada-com-obras-de-melhorias-em-espacos-de-lazer-e-cultura-1.853288" title="Orla de Icoaraci é revitalizada com obras de melhorias em espaços de lazer e cultura">
 <span class="title">
  <b>
   Orla de Icoaraci é revitalizada com obras de melhorias em espaços de lazer e cultura
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O serviço gerou 70 empregos, beneficiando a população de Icoaraci e os visitantes
 </span>
</a>
<a href="/belem/belem-408-anos-areas-de-lazer-proporcionam-bem-estar-a-populacao-e-dao-nova-cara-a-capital-1.765753" title="Áreas de lazer proporcionam bem-estar à população e dão nova cara à capital">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Porto Futuro, no final da Doca de Souza Franco, é uma das opções de lazer da capital paraense" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.765757:1704893970/IMG-0361.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c28f4d3" data-title="Porto Futuro, no final da Doca de Souza Franco, é uma das opções de lazer da capital paraense"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.765757:1704893970/IMG-0361.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=276268a" title="Porto Futuro, no final da Doca de Souza Franco, é uma das opções de lazer da capital paraense"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/belem-408-anos-areas-de-lazer-proporcionam-bem-estar-a-populacao-e-dao-nova-cara-a-capital-1.765753" title="Áreas de lazer proporcionam bem-estar à população e dão nova cara à capital">
 <span class="title">
  <b>
   Áreas de lazer proporcionam bem-estar à população e dão nova cara à capital
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Espaços como Porto Futuro e Boulevard da Gastronomia aumentam qualidade de vida e impulsionam turismo; novas opções estão em construção
 </span>
</a>
A nova opção de lazer dos santarenos e turistas chamou a atenção da dona Edineia Silva, vendedora de alimentos, como banana frita e pipoca, há 28 anos. Ela trabalha como ambulante, percorrendo vários locais da cidade com o seu carrinho. Mas viu no Mirante um ponto importante para alavancar as vendas. “Com a inauguração, o movimento ficou bom demais. Sigo andando por outros locais, mas achei um ponto aqui. Esse Mirante é bom para todos nós”, afirmou.“É uma obra que alavanca não somente o turismo, mas também a economia do povo de Santarém, desde os vendedores de salgados aos taxistas. Esse é um lindo presente para a Pérola do Tapajós, um dos melhores mirantes do Pará", destacou o governador Helder Barbalho durante a entrega do Mirante da Serra do Saubal, que fez parte da programação de aniversário de Santarém, em junho. Para o motorista, Elton Neumann de Almeida, o espaço é tão agradável que ele e a esposa vivem apresentando o Mirante a familiares e amigos de fora da cidade que visitam Santarém. Gaúcho, ele mora há 38 anos na Pérola do Tapajós e ressaltou o quanto gosta de frequentar o novo ponto turístico. “Eu me tornei guia turístico", contou Elton sorrindo. Ele disse que sempre guia a irmã, irmão, amigos para mostrar o visual a partir do mirante. "Essa maravilha aqui, além da vista da cidade, quando conseguimos acompanhar o pôr-do-sol também é muito lindo. Sempre trazemos nossas cadeirinhas, o chimarrão e ficamos por aqui. É desse jeito. Eu gosto muito deste local”. Orçada em mais de R$ 2,3 milhões, o Mirante da Serra do Saubal foi entregue por meio da Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop) e conta com uma área urbanizada, com praça, playground, bicicletários, estacionamento e arborização, além de uma escultura para registro fotográfico em formato de Muiraquitã e um anfiteatro.
]]></description>
      <pubDate>22.11.24 0h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 22/11: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-22-11-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.889853</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta sexta-feira (22/11) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo desta sexta-feira, 22/11, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Se você sentir que precisa descansar, faça disso a prioridade do dia de hoje, independentemente de haverem assuntos que requeiram sua atenção prática. Sempre haverá outro momento para resolver os perrengues. Divirta-se.Se você não encontrar sossego nos mesmos lugares de sempre, e as pessoas com quem normalmente sua alma se sentiria bem produzem o efeito contrário, não se preocupe, tudo isso passará sem deixar rastros. Nenhum rastro.Fale sobre assuntos banais e silencie a respeito dos temas que realmente precisam ser abordados, porque neste momento as pessoas andam bastante desorientadas, e isso faria com que os temas importantes fossem banalizados.Nada do que você fizer com a firme intenção de obter resultados concretos encontraria suporte para dar certo hoje. Que tal declarar feriado prolongado e fingir que hoje é descanso? Faça isso em nome de sua saúde.Nenhuma atitude resolveria nada agora, ao contrário, se você insistir em tomar iniciativas para solucionar qualquer coisa que acontecer, provavelmente se verá na difícil situação de dar murro em ponta de faca.A sensibilidade exacerbada acentua a insegurança, a única boa notícia dessa condição é que não transparece a ninguém além de sua própria alma. Portanto, finja demência e faça cara de paisagem. Ninguém notará nada.Apesar de ter compromissos sociais que não dá para evitar, entenda o seguinte: é desnecessário que você se preocupe com dar seu melhor ou com que tudo dê certo. Agora é um momento em que dá para relaxar, apesar de tudo.Quando parecer que se abre uma oportunidade para você finalizar o que tem em mente, pare tudo e observe melhor, porque muito provavelmente a perspectiva é enganosa, ou traz consigo vieses insuspeitados.Às vezes a gente se convence de ter razão, mas se déssemos uma olhada mais objetiva em nossos argumentos, com certeza descobriríamos que não é bem assim. Agora é quando sua alma pode fazer descobertas importantes.Nem sempre as suspeitas são verdadeiras, porque em muitos casos a alma se encerra em sentimentos que, para ela, são válidos, mas que não têm nada a ver com o que está acontecendo no mundo exterior. É assim.As pessoas andam mais desorientadas do que o normal, e isso há de acender uma luz amarela em sua alma, para poder tomar distância delas, já que a orientação é como bocejo: bastante contagiosa, gruda na alma e se reproduz.Ainda que tenha tarefas para cumprir e não seja possível deixar nada para depois, procure adotar uma postura leve e despreocupada, e assim você se divertirá com os trancos e barrancos que acontecerem. Tudo leve.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>22.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ronaldo confirma desejo de ser presidente da CBF: 'Estou extremamente preparado'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/ronaldo-confirma-desejo-de-ser-presidente-da-cbf-estou-extremamente-preparado-1.890110</link>
      <description><![CDATA[Nos últimos dias cresceram os rumores sobre a pretensão do ex-camisa 10 da Seleção Brasileira em se tornar mandatário da entidade máxima do futebol nacional
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ronaldo+Fen%C3%B4meno" target="_blank">
 Ronaldo Fenômeno
</a>
não gostou, mas teve de responder sobre sua ambição em se tornar presidente da
<strong>
 Confederação Brasileira de Futebol (CBF)
</strong>
. Em seu primeiro leilão Galácticos, da Fundação Fenômenos, o ex-atacante e pentacampeão mundial com a seleção brasileira não escondeu sua vontade de assumir o cargo no futuro"Há muitos anos já falo da minha ideia de ser presidente da CBF. Vamos aguardar o momento certo para fazer isso acontecer. Estou extremamente preparado e, obviamente, o futebol brasileiro precisa de mudanças. Mas isso não quer dizer absolutamente nada. A minha vontade não mudou", afirmou Ronaldo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/video-ronaldo-fenomeno-diz-que-nao-assiste-mais-futebol-e-prefere-tenis-esta-muito-chato-1.830119" title="VÍDEO: Ronaldo Fenômeno diz que não assiste mais futebol e prefere tênis: 'Está muito chato'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830123:1719410756/ronaldo-fenomeno.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=64cdd1a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830123:1719410756/ronaldo-fenomeno.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=94d8cdd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/video-ronaldo-fenomeno-diz-que-nao-assiste-mais-futebol-e-prefere-tenis-esta-muito-chato-1.830119" title="VÍDEO: Ronaldo Fenômeno diz que não assiste mais futebol e prefere tênis: 'Está muito chato'">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Ronaldo Fenômeno diz que não assiste mais futebol e prefere tênis: 'Está muito chato'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-jogador confessou, durante entrevista, que o tênis prende mais a sua atenção do que o futebol moderno
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/ronaldo-fenomeno-diz-que-paysandu-e-favorito-a-conquista-da-copa-verde-torcida-fantastica-1.816869" title="Ronaldo Fenômeno diz que Paysandu é favorito à conquista da Copa Verde: 'Torcida fantástica'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ronaldo é o principal investidor do Cruzeiro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.389900:1697411423/Ronaldo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=843e35c" data-title="Ronaldo é o principal investidor do Cruzeiro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.389900:1697411423/Ronaldo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5973fcc" title="Ronaldo é o principal investidor do Cruzeiro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/ronaldo-fenomeno-diz-que-paysandu-e-favorito-a-conquista-da-copa-verde-torcida-fantastica-1.816869" title="Ronaldo Fenômeno diz que Paysandu é favorito à conquista da Copa Verde: 'Torcida fantástica'">
 <span class="title">
  <b>
   Ronaldo Fenômeno diz que Paysandu é favorito à conquista da Copa Verde: 'Torcida fantástica'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo o bicampeão mundial e ídolo da Seleção, o ‘fator casa’ será decisivo na finalíssima do torneio regional.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/ronaldo-encerra-gestao-a-frente-do-cruzeiro-e-diz-ser-grato-pela-confianca-de-cada-um-1.809089" title="Ronaldo encerra gestão à frente do Cruzeiro e diz ser 'grato pela confiança de cada um'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809090:1714522817/Ronaldo-Nazario.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cbfdd39" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809090:1714522817/Ronaldo-Nazario.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=28a59d2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/ronaldo-encerra-gestao-a-frente-do-cruzeiro-e-diz-ser-grato-pela-confianca-de-cada-um-1.809089" title="Ronaldo encerra gestão à frente do Cruzeiro e diz ser 'grato pela confiança de cada um'">
 <span class="title">
  <b>
   Ronaldo encerra gestão à frente do Cruzeiro e diz ser 'grato pela confiança de cada um'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ex-jogador se despediu do controle da SAF do Cruzeiro, após dois anos no comando da Raposa, que resultou na volta do time à Série A
 </span>
</a>
Nos últimos dias cresceram os rumores sobre a pretensão de Ronaldo em se tornar mandatário da entidade máxima do futebol nacional.
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Pep+Guardiola" target="_blank">
 Pep Guardiola
</a>
, técnico do Manchester City com contrato renovado até o fim da temporada 2026-27, foi especulado como técnico dos sonhos do Fenômeno para a seleção. "Não se pode passar a carroça na frente do burro. Tenho muitas ideias, mas não dá para se especular", disse o ex-jogador.Ronaldo, que já foi dono do Cruzeiro, disse que estará na torcida pelo clube celeste, que disputa no próximo sábado, às 17h, em Assunção, a final da Copa Sul-Americana, diante do argentino Racing. O Fenômeno tem compromissos em São Paulo e não poderá estar no estádio para acompanhar a decisão. "Vou torcer muito para o Cruzeiro levantar o caneco."
]]></description>
      <pubDate>21.11.24 23h32</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tarcísio defende Bolsonaro após indiciamento: 'Respeitou resultado da eleição'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/tarcisio-defende-bolsonaro-apos-indiciamento-respeitou-resultado-da-eleicao-1.890107</link>
      <description><![CDATA[Por meio da rede social X, o governador de São Paulo ainda defendeu que a investigação mostre "a verdade dos fatos" 
O governador de São Paulo,
<strong>
 Tarcísio de Freitas (Republicanos)
</strong>
, se manifestou na noite desta quinta-feira, 21, sobre o
<strong>
 indiciamento
</strong>
de seu aliado,
<strong>
 o ex-presidente Jair Bolsonaro (PL)
</strong>
pela
<strong>
 Polícia Federal
</strong>
. Tarcísio evitou fazer ataques à PF e ao
<strong>
 Supremo Tribunal Federal (STF)
</strong>
como outros
<strong>
 bolsonaristas
</strong>
, mas saiu em defesa do ex-presidente, argumentando que ele teria respeitado o resultado das urnas. "Há uma narrativa disseminada contra o presidente Jair Bolsonaro e que carece de provas. É preciso ser muito responsável sobre acusações graves como essa. O presidente respeitou o resultado da eleição e a posse aconteceu em plena normalidade e respeito à democracia. Que a investigação em andamento seja realizada de modo a trazer à tona a verdade dos fatos", afirmou o governador de São Paulo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/pf-indicia-37-incluindo-bolsonaro-e-os-generais-braga-neto-e-heleno-por-tentativa-de-golpe-1.889852" title="PF Indicia 37, incluindo Bolsonaro e os generais Braga Netto e Heleno">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.252652:1612817304/Jair-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=31c38ec" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.252652:1612817304/Jair-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=629fb1c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/pf-indicia-37-incluindo-bolsonaro-e-os-generais-braga-neto-e-heleno-por-tentativa-de-golpe-1.889852" title="PF Indicia 37, incluindo Bolsonaro e os generais Braga Netto e Heleno">
 <span class="title">
  <b>
   PF Indicia 37, incluindo Bolsonaro e os generais Braga Netto e Heleno
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Relatório final da investigação foi concluído nesta tarde e enviado ao Supremo Tribunal Federal (STF)
 </span>
</a>
<a href="/politica/julgamento-de-bolsonaro-e-demais-indiciados-pode-ocorrer-em-2025-1.889991" title="Julgamento de Bolsonaro e demais indiciados pode ocorrer em 2025">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Caberá ao procurador-geral da República, Paulo Gonet, no prazo de 15 dias, decidir se Bolsonaro e os demais indiciados serão denunciados ao Supremo pelas acusações" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889993:1732228904/STF.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b88c1aa" data-title="Caberá ao procurador-geral da República, Paulo Gonet, no prazo de 15 dias, decidir se Bolsonaro e os demais indiciados serão denunciados ao Supremo pelas acusações"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889993:1732228904/STF.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c4839b5" title="Caberá ao procurador-geral da República, Paulo Gonet, no prazo de 15 dias, decidir se Bolsonaro e os demais indiciados serão denunciados ao Supremo pelas acusações"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/julgamento-de-bolsonaro-e-demais-indiciados-pode-ocorrer-em-2025-1.889991" title="Julgamento de Bolsonaro e demais indiciados pode ocorrer em 2025">
 <span class="title">
  <b>
   Julgamento de Bolsonaro e demais indiciados pode ocorrer em 2025
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cabe à PGR decidir se apresenta denúncia ao Supremo pelas acusações
 </span>
</a>
<a href="/politica/bolsonaro-pode-ser-preso-por-plano-de-golpe-entenda-1.889984" title="Bolsonaro pode ser preso por plano de golpe? Entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Além de Bolsonaro, constam no documento da PF os generais Augusto Heleno (ex-chefe do GSI), Braga Netto (ex-ministro da Defesa e vice de Bolsonaro na chapa derrotada em 2022), Paulo Sérgio Nogueira (ex-comandante do Exército) e Estevam Cals Theophilo Gaspar de Oliveira (ex-chefe do Comando de Operações Terrestres do Exército - Coter)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889985:1732228147/Bolsonaro.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fbb2612" data-title="Além de Bolsonaro, constam no documento da PF os generais Augusto Heleno (ex-chefe do GSI), Braga Netto (ex-ministro da Defesa e vice de Bolsonaro na chapa derrotada em 2022), Paulo Sérgio Nogueira (ex-comandante do Exército) e Estevam Cals Theophilo Gaspar de Oliveira (ex-chefe do Comando de Operações Terrestres do Exército - Coter)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889985:1732228147/Bolsonaro.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=06a80d6" title="Além de Bolsonaro, constam no documento da PF os generais Augusto Heleno (ex-chefe do GSI), Braga Netto (ex-ministro da Defesa e vice de Bolsonaro na chapa derrotada em 2022), Paulo Sérgio Nogueira (ex-comandante do Exército) e Estevam Cals Theophilo Gaspar de Oliveira (ex-chefe do Comando de Operações Terrestres do Exército - Coter)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/bolsonaro-pode-ser-preso-por-plano-de-golpe-entenda-1.889984" title="Bolsonaro pode ser preso por plano de golpe? Entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Bolsonaro pode ser preso por plano de golpe? Entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo a criminalista Marília Bambrilla, o ex-presidente só poderia ser preso caso o procurador-geral da República, Paulo Gonet, requeira a detenção ao relator do caso, ministro Alexandre de Moraes
 </span>
</a>
Tarcísio é considerado o favorito para suceder Bolsonaro em uma eventual candidatura de direita à Presidência da República. Contudo, tem dito a aliados que prefere concorrer à reeleição em São Paulo, uma eleição que é considerada mais simples para ele. Com frequência, Tarcísio é cobrado a fazer acenos e defesas mais enfáticas a Bolsonaro, seu padrinho político. Tarcísio foi ministro da Infraestrutura do governo Bolsonaro e não deixa de comparecer a eventos quando convocado pelo ex-presidente.Jair Bolsonaro e mais 36 aliados foram indiciados por golpe de Estado, abolição violenta do Estado democrático de direito e organização criminosa. As penas máximas somadas para os crimes podem chegar a 28 anos. Em entrevista ao portal "Metrópoles", compartilhada no próprio perfil de Bolsonaro, o ex-presidente disse que "a luta começa na PGR" e que não poderia esperar algo diferente de "quem usa a criatividade". O inquérito será enviado agora ao procurador-geral da República Paulo Gonet, a quem caberá decidir se denuncia ou não o ex-presidente.
]]></description>
      <pubDate>21.11.24 23h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Conheça 4 doramas com Hwang In-youp; estrela de 'Beleza Verdadeira'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/conheca-4-doramas-com-hwang-in-youp-estrela-de-beleza-verdadeira-1.889916</link>
      <description><![CDATA[Ator sul-coreano é famoso por diversas produções, entre elas está "Beleza Verdadeira", da Netflix
O astro
<strong>
 Hwang In-youp
</strong>
é um ator, modelo e cantor sul-coreano que estará no Brasil para realizar um fanmeeting com a tour "In Love". Segundo informações da produtora que ele faz parte, a KN Studio, o evento ocorrerá no dia 23 de março de 2025, em São Paulo, às 19h, na casa de eventos Vibra São Paulo, que fica na Avenida das Nações Unidas, nº 17.955, no Bairro Vila Almeida.Os ingressos já estão disponíveis e variam entre R$340,00 (inteira) e R$1.590,00 (inteira).
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DCX7Dh7hwoE/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DCX7Dh7hwoE/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DCX7Dh7hwoE/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DCX7Dh7hwoE/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/doramas-sobre-esporte-parte-1-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.889079" title="Doramas sobre esporte (parte 1): Confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Fada do Levantamento de Peso, Kim Bok-joo" é estrelada por Lee Sung-kyung; Nam Joo-hyuk, Lee Jae-yoon e Kyung Soo-jin, disponível na Max, Viki e Kocowa.' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889085:1732043599/dorama-Fada-do-Levantamento-de-Peso-Kim-Bok-joo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bf78bac" data-title='K-drama "Fada do Levantamento de Peso, Kim Bok-joo" é estrelada por Lee Sung-kyung; Nam Joo-hyuk, Lee Jae-yoon e Kyung Soo-jin, disponível na Max, Viki e Kocowa.'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889085:1732043599/dorama-Fada-do-Levantamento-de-Peso-Kim-Bok-joo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=85ce628" title='K-drama "Fada do Levantamento de Peso, Kim Bok-joo" é estrelada por Lee Sung-kyung; Nam Joo-hyuk, Lee Jae-yoon e Kyung Soo-jin, disponível na Max, Viki e Kocowa.'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-sobre-esporte-parte-1-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.889079" title="Doramas sobre esporte (parte 1): Confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="title">
  <b>
   Doramas sobre esporte (parte 1): Confira 5 produções disponíveis nos streamings
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nesta primeira parte da lista, veja 5 indicações de doramas que têm o esporte como tema
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-6-musicas-que-embalam-as-historias-de-k-dramas-1.886091" title="Conheça 6 músicas que embalam as histórias de K-Dramas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O dorama "Pousando no Amor" é um k-drama de romance original Netflix' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792268:1710533127/Dorama-Pousando-no-Amor-k-drama-de-romance-original-Netflix.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c7bdc38" data-title='O dorama "Pousando no Amor" é um k-drama de romance original Netflix'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792268:1710533127/Dorama-Pousando-no-Amor-k-drama-de-romance-original-Netflix.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e6ffa78" title='O dorama "Pousando no Amor" é um k-drama de romance original Netflix'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-6-musicas-que-embalam-as-historias-de-k-dramas-1.886091" title="Conheça 6 músicas que embalam as histórias de K-Dramas">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça 6 músicas que embalam as histórias de K-Dramas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com saudade dos discos com a trilha musical? Confira 6 músicas de doramas famosos
 </span>
</a>
Hwang In-youp é famoso por sua atuação no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 dorama
</a>
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/dorama-beleza-verdadeira-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.841699">
 "Beleza Verdadeira"
</a>
, em que atuou ao lado de Mun Ka-young e
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/doramas-com-cha-eun-woo-conheca-3-producoes-com-o-ator-sul-coreano-1.881304">
 Cha Eun-woo
</a>
, ao interpretar o jovem Han Seo Joon. Para conhecer melhor as produções de um dos maiores atores de dorama, confira a lista com 4 indicações:
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/-fSKQAzuwEU" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/-fSKQAzuwEU" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Uma garota (Choi Sung-eun) querendo ser adulta acaba encontrando um mágico (Ji Chang-wook) que tem alma de criança. Como num passe de mágica, os problemas dela vão sendo resolvidos por conta da sua relação com o mágico, que vive num parque abandonado. Acontece que a vida dele não fica mais fácil, em que ele é acusado de atacar uma vítima, enquanto ela vive uma competição com um aluno da sua sala de aula (Hwang In-youp).
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
16 anos
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
6
<br>
 <strong>
  Gênero:
 </strong>
 Drama
 <br>
  <strong>
   Elenco:
  </strong>
  Ji Chang-wook; Choi Sung-eun; Hwang In-youp.
  <br/>
  <strong>
   Disponível:
  </strong>
  Netflix
 </br>
</br>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/EuqplwhAHn4" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/EuqplwhAHn4" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Uma advogada (Seo Hyun Jin) com fortes ambições precisa encontrar um novo caminho para a sua carreira depois que o seu último caso não saiu como esperado. Ela recebe um convite para trabalhar numa Faculdade de Direito, em que conhece um estudante (Hwang In-youp), que já enfrentou muitos desafios na vida. Eles acabam se aproximando, então tudo pode acontecer, inclusive o amor.
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
16
<br/>
<strong>
 Gênero:
</strong>
Crime e Mistério
<br/>
<strong>
 Elenco:
</strong>
Seo Hyun Jin; Hwang In-youp; Bae In-hyuk; Heo Joon-ho; Kim Jae-hwa.
<br/>
<strong>
 Disponível:
</strong>
Viki
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/k-dramas-sobre-musica-parte-1-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.883220" title="K-Dramas sobre música (parte 1): confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883229:1730738664/fazendeiro-moderno.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=63da67a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883229:1730738664/fazendeiro-moderno.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5387fe2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/k-dramas-sobre-musica-parte-1-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.883220" title="K-Dramas sobre música (parte 1): confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="title">
  <b>
   K-Dramas sobre música (parte 1): confira 5 produções disponíveis nos streamings
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nessa primeira parte da lista, veja 5 indicações de doramas sul-coreanos que tem a música como tema
 </span>
</a>
<a href="/cultura/k-dramas-sobre-musica-parte-2-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.883284" title="K-Dramas sobre música (parte 2): confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883308:1730747808/replay.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9af7e6c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883308:1730747808/replay.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=edd2bf6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/k-dramas-sobre-musica-parte-2-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.883284" title="K-Dramas sobre música (parte 2): confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="title">
  <b>
   K-Dramas sobre música (parte 2): confira 5 produções disponíveis nos streamings
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nesta segunda parte da lista, veja mais 5 indicações de doramas sul-coreanos que tem a música como tema
 </span>
</a>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/iiK2hNeDayo" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/iiK2hNeDayo" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Nesta adaptação do C-Drama "Go Ahead", três crianças são criadas como irmãos (Hwang In-youp; Jung Chae-yeon; Bae Hyun-sung), apesar de serem filhos de pais diferentes. Quando dois irmãos embarcam numa jornada para conhecer suas verdadeiras famílias biológicas, o sentimento fraterno que foi construído pode balançar e restar apenas ressentimentos, já que a irmão se sente abandonada. Depois de 10 anos, os três acabam se reencontram e terão que lidar com todos os sentimentos envolvidos.
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
16 anos
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
16
<br>
 <strong>
  Gênero:
 </strong>
 Romance
 <br>
  <strong>
   Elenco:
  </strong>
  Hwang In-youp; Jung Chae-yeon; Bae Hyun-sung; Choi Won-young; Choi Moo-sung.
  <br/>
  <strong>
   Disponível:
  </strong>
  Viki
 </br>
</br>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a demônio="" favorito""="" href="/cultura/confira-4-doramas-com-kim-yoo-jung-estrela-de-meu-demonio-favorito-1.886066" meu="" title="Confira 4 doramas com Kim Yoo-jung, estrela de ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atriz começou sua vida artística bem cedo e já participou de mais 28 produções televisivas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886074:1731355047/kim-yoo-jung.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=847c166" data-title="Atriz começou sua vida artística bem cedo e já participou de mais 28 produções televisivas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886074:1731355047/kim-yoo-jung.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fef1050" title="Atriz começou sua vida artística bem cedo e já participou de mais 28 produções televisivas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a demônio="" favorito""="" href="/cultura/confira-4-doramas-com-kim-yoo-jung-estrela-de-meu-demonio-favorito-1.886066" meu="" title="Confira 4 doramas com Kim Yoo-jung, estrela de ">
 <span class="title">
  <b>
   Confira 4 doramas com Kim Yoo-jung, estrela de "Meu Demônio Favorito"
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atriz já atuou em diversas séries e filmes desde criança
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-com-jung-hae-in-conheca-4-producoes-com-o-ator-sul-coreano-1.880867" title="Doramas com Jung Hae-in: conheça 4 produções com o ator sul-coreano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882550:1730488926/o-amor-mora-ao-lado.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e24e810" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882550:1730488926/o-amor-mora-ao-lado.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=abe7b7c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-com-jung-hae-in-conheca-4-producoes-com-o-ator-sul-coreano-1.880867" title="Doramas com Jung Hae-in: conheça 4 produções com o ator sul-coreano">
 <span class="title">
  <b>
   Doramas com Jung Hae-in: conheça 4 produções com o ator sul-coreano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O galã atua como protagonista no K-drama "O Amor Mora ao Lado" junto com Jung So-min
 </span>
</a>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/BhP1eYQ5Pxk" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/BhP1eYQ5Pxk" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Nesta adaptação de websérie de mesmo nome, uma jovem (Mun Ka-young) sofreu com o bullying na infância, em que era chamada de feia. Agora, ela aprendeu alguns truques de maquiagem que aprendeu nas redes sociais e usará para mudar o seu visual. Com isso, ela acaba ganhando autoconfiança e faz novos amigos, em que um deles é o mais popular da escola e o outro é um encrequeiro com bom coração (Hwang In-youp). Acontece que se vê envolvida num triângulo amoroso, enquanto precisa manter seu segredo bem guardado.
<br/>
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<br/>
<strong>
 Episódios:
</strong>
10
<br>
 <strong>
  Gênero:
 </strong>
 Romance
 <br>
  <strong>
   Elenco:
  </strong>
  Cha Eun-woo; Mun Ka-young; Hwang In-youp; Park Yoo-na.
  <br/>
  <strong>
   Disponível:
  </strong>
  Netflix e Viki
 </br>
</br>
Escrito por Rafael Lédo, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de
]]></description>
      <pubDate>21.11.24 22h43</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
