<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Família pede ajuda para encontrar pet desaparecido no Paar, em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/pet/familia-pede-ajuda-para-encontrar-pet-desaparecido-no-paar-em-ananindeua-1.906156</link>
      <description><![CDATA[Cãozinho Thalla, um SRD de 7 anos, desapareceu ao sair para fazer as necessidades na rua e não foi mais visto
A família do eletrotécnico Raimundo da Conceição Lopes está com uma campanha nas redes sociais para tentar encontrar o cachorro da família, que está desaparecido há seis dias. Thalla (ou Pitchala, como também é chamado em casa), um simpático SRD do sexo masculino, de 7 anos, foi visto pela última vez no dia 5 deste mês.A esposa de Raimundo, Maria Ribeiro, explica que o doguinho costumava pedir para sair quando sentia vontade de fazer xixi. E no domingo (5), como de praxe, foi liberado para fazer as necessidades e retornar para dentro de casa, como era o seu hábito. Porém, nessa noite, demorou mais do que o normal. Como já era madrugada e Thalla estava familiarizado com a vizinhança, a família achou que logo cedo, pela manhã, ele estaria de volta, mas, não foi o que aconteceu.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-que-agrediu-cachorro-filhote-na-praca-da-republica-foi-preso-em-flagrante-1.902127" title="Homem que agrediu cachorro filhote, na Praça da República, foi preso em flagrante">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os animais foram resgatados e serão levados para uma ONG de proteção aos animais" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902128:1735500782/crime.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1e84530" data-title="Os animais foram resgatados e serão levados para uma ONG de proteção aos animais"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902128:1735500782/crime.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0a1f117" title="Os animais foram resgatados e serão levados para uma ONG de proteção aos animais"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-que-agrediu-cachorro-filhote-na-praca-da-republica-foi-preso-em-flagrante-1.902127" title="Homem que agrediu cachorro filhote, na Praça da República, foi preso em flagrante">
 <span class="title">
  <b>
   Homem que agrediu cachorro filhote, na Praça da República, foi preso em flagrante
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com informações da Polícia Civil, o homem foi preso em flagrante e apresentado pela Guarda Municipal à Divisão Especializada em Meio Ambiente e Proteção Animal (Demapa)
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-cachorro-surpreende-ao-responder-comando-e-arranca-risadas-de-tutores-1.901121" title="Cachorro surpreende ao responder comando e arranca risadas de tutores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901125:1735157615/viral.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cadea5c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.901125:1735157615/viral.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e3792c9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-cachorro-surpreende-ao-responder-comando-e-arranca-risadas-de-tutores-1.901121" title="Cachorro surpreende ao responder comando e arranca risadas de tutores">
 <span class="title">
  <b>
   Cachorro surpreende ao responder comando e arranca risadas de tutores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O cãozinho chamado Max ganhou fama após obedecer prontamente
 </span>
</a>
<a href="/cultura/anitta-encontra-cachorro-que-fugiu-na-noite-de-natal-e-agradece-fas-que-ajudaram-nas-buscas-1.901057" title="Anitta encontra cachorro que fugiu na noite de Natal e agradece fãs que ajudaram nas buscas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.339508:1608926882/Anitta.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2d522f9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.339508:1608926882/Anitta.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e6409e7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/anitta-encontra-cachorro-que-fugiu-na-noite-de-natal-e-agradece-fas-que-ajudaram-nas-buscas-1.901057" title="Anitta encontra cachorro que fugiu na noite de Natal e agradece fãs que ajudaram nas buscas">
 <span class="title">
  <b>
   Anitta encontra cachorro que fugiu na noite de Natal e agradece fãs que ajudaram nas buscas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A cantora pediu ajuda aos seguidores para localizar o pet que fugiu na noite do dia 24 de dezembro, véspera de Natal, no Rio de Janeiro
 </span>
</a>
Na segunda-feira (6), assim que deram pela ausência do pet os filhos de Raimundo e Maria começaram as buscas pelas redondezas. Desde então as incursões pelas ruas, distribuição de cartazes e conversas com moradores e comerciantes da área não cessaram. Até a oferta de uma quantia em dinheiro já foi feita na expectativa de que alguém possa trazer uma notícia segura do paradeiro de Thalla. A tutora, Maria, tem acompanhado todas as buscas e acredita que o cãozinho, que é o xodó da família, possa ter sido levado por alguém que o viu na rua, sem saber que ele tinha dono. "Acho que pegaram ele e ficaram, porque ele é muito bem tratado, não tinha nenhum ferimento, é sadio e tem o pêlo brilhante, todo mundo acha ele muito bonito", diz ela.A família já recebeu algumas informações de pessoas que relataram ter avistado cães com as mesmas características de Thalla, mas, ao chegar nos locais descritos, constatavam que não se tratava do pet. Outra possibilidade que eles consideram é que o doguinho tenha sido atraído por outros cachorros que circulam pelas ruas em busca de fêmeas no cio. "Pode ser também que ele tenha visto um bando desses cachorros que andam atrás das fêmeas no cio, principalmente no canteiro do Paar, e acabou se distanciando de casa", dia Maria.  Maria, o esposo e os filhos ainda têm esperança de conseguir encontrar Thalla com a ajuda de pessoas que possam tê-lo visto circulando em vias próximas ao canteiro do Paar ou do Batalhão de Polícia do bairro. Qualquer informação que possa auxiliar a família nas buscas pode ser repassada para os números (91) 98510 7157 e (91) 98063 2481, ambos também contatos de WhatsApp, e ainda pelos directs do Instagram
<a href="https://www.instagram.com/raylsonlopess_/" target="_blank">
 @raylsonlopess
</a>
e
<a href="https://www.instagram.com/_maria.jribeiro/" target="_blank">
 @maria.jribeiro
</a>
.
]]></description>
      <pubDate>11.01.25 1h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Estado fortalece políticas públicas para redução da criminalidade em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/governo-do-estado-fortalece-politicas-publicas-para-reducao-da-criminalidade-em-belem-1.906154</link>
      <description><![CDATA[Programa TerPaz é uma das estratégias utilizadas pelo poder executivo estadual
Celebrar o aniversário de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=409+anos+de+Bel%C3%A9m" target="_blank">
 409 anos de Belém
</a>
com avanços nos índices de redução da criminalidade em bairros até pouco tempo considerados zonas vermelhas na cidade é um dos objetivos conquistados pelo Governo do Estado. O programa
<a href="https://www.oliberal.com/?q=TerPaz" target="_blank">
 Territórios pela Paz (TerPaz)
</a>
, política pública desenvolvida para prevenir crimes e potencializar ações sociais, sobretudo em áreas com maior vulnerabilidade social, é uma das principais estratégias utilizadas pelo poder executivo estadual. Em 2024, os bairros contemplados pela iniciativa, na capital, apresentaram até 90% de redução na criminalidade. “O TerPaz é uma política pública completa que tem duas fases. A primeira é o choque operacional, que é o domínio do território pelas forças de segurança. Depois, é a vez de levar garantir uma frente de serviços de cidadania por intermédio das
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Usinas+da+Paz" target="_blank">
 Usinas da Paz (UsiPaz)
</a>
, mostrando que o Estado está, realmente, presente. Hoje, a gente pode comemorar o aniversário da nossa cidade com números bastante satisfatórios de redução na criminalidade (75%), o que fez com que saíssemos da capital mais violenta do Brasil para a 5ª mais segura do país, além de celebrar os serviços e a paz social que os complexos disseminam no Pará”, ressalta Ualame Machado, titular da Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Segup).A artesã Márcia Ferreira, moradora do Guamá há mais de 40 anos, participa de várias atividades na Usina da Paz do bairro e comemora a mudança visível no comportamento de crianças e adolescentes da comunidade. “Antes, era comum ver jovens gastando tempo ocioso nas ruas sem nada para agregar e, desde a chegada da Usina, eles passaram a fazer atividades, como cursos e esportes. É importante você dar oportunidade para esses jovens melhorarem na cultura, serem preparados para o mercado de trabalho e enriquecerem seu lado intelectual e educacional”, diz. Segundo os dados divulgados pela Segup, por meio da Secretaria Adjunta de Inteligência e Análise Criminal (Siac), os bairros contemplados pela política pública reduziram em 90% os crimes violentos letais intencionais (CVLI), que incluem homicídio, latrocínio, lesão corporal seguida de morte e feminicídio, nos últimos seis anos, na digressão de 2024 até 2018, anterior à chegada das primeiras ações do TerPaz nos bairros, que centraliza serviços e ações nas Usinas da Paz e, esporadicamente, em outros bairros onde não há uma UsiPaz. A aposentada Ana Muniz, moradora do bairro do Guamá, destaca a mudança de perspectiva dos jovens diante do estigma de violência dentro das comunidades em que vivem após as iniciativas estaduais. “Antes dos serviços oferecidos pela Usina, a rua era o destino provável para as crianças e adolescentes do bairro. Eu ficava preocupada, de onde meu neto poderia estar, mas agora não tenho mais esse sentimento. Sei que ele sempre está em atividades no espaço, em convivência com outros jovens. E isso é muito bom”, pontua. O Estado já realizou a entrega de 10 Usinas da Paz em sete bairros da Região Metropolitana de Belém (RMB), além dos municípios de Parauapebas, Canaã dos Carajás e Marabá, que também contam com as primeiras Usinas da Paz atuantes nas cidades fora da RMB. Atualmente, 28 novas Usinas da Paz estão sendo construídas no Pará.
]]></description>
      <pubDate>11.01.25 0h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 11/01: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-11-01-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.905632</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar neste sábado (10/01) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo neste sábado, 11/01, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Somos muito mais passionais do que imaginamos, pois nos convencemos de que a humanidade é composta por seres racionais e associamos as paixões aos animais. Enquanto isso não mudar, não haverá evolução.As pessoas que nos entusiasmam e motivam devem ser aproximadas neste momento, independentemente de serem simpáticas ou não, pois não se trata de empatia, mas de realizar.Se realmente deseja avançar em seus projetos de vida, neste momento, evite calcular demais. Foque no que desperta sua emoção visceral, pois é aí que você encontrará a motivação que faltava. Siga em frente.As únicas opiniões que você considera absolutamente corretas são aquelas pelas quais você daria a vida para defendê-las, e que servem para orientar todos os seus passos. As outras são apenas teorias, nada mais.Quando as vísceras falam, o intelecto perde a voz e o corpo perde o equilíbrio, agindo como uma fera selvagem contra o que representa obstáculos naquele momento. Isso acontece, e está tudo bem.Observar as ações de pessoas motivadas emocionalmente é contagiante, mas as emoções não podem ser provocadas intencionalmente. Elas são viscerais e surgem quando querem, não quando desejamos.Para criar algo novo, é preciso transgredir regras. No entanto, não é por transgredir em excesso que a alma cria algo novo. Em muitos casos, as transgressões apenas destroem, sem substituir por algo melhor. Melhor não arriscar.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
Enquanto você continuar pensando e calculando, o fervor do coração continuará se dissipando e você perderá a chance de se lançar na aventura sem medir as consequências. É irracional, mas também faz parte da vida.Quando a alma é tomada por emoções, ela pode até tentar negar o que sente, mas, no fundo, essas emoções serão a estrela guia das ações que tomar. Emoções são inevitáveis. Ao lidar com pessoas envolvidas em turbilhões emocionais, não tente forçá-las a entrar na razão, pois elas se sentirão ofendidas e intensificarão ainda mais seus sentimentos. Deixe passar, porque vai passar.Tente deixar de lado temporariamente a necessidade de agir com racionalidade e bom senso, pois surge a oportunidade de agir visceralmente, de forma impensada, até mesmo impulsiva.O que significa agir com o coração? Tomar decisões e atitudes com base no que faz seu peito arder de vontade de realizar, independentemente de parecer ou não a opção mais sensata. Siga em frente.
]]></description>
      <pubDate>11.01.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Desenvolvimento urbano é legado do Estado para Belém nos seus 409 anos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cop-30/desenvolvimento-urbano-e-legado-do-estado-para-belem-nos-seus-409-anos-1.906149</link>
      <description><![CDATA[Obras da COP 30 melhoram infraestrutura, saneamento, mobilidade e incentivam o turismo na capital paraense
Rosa Maria Pereira mora há 50 anos nas margens do canal da Gentil. Foram 5 décadas convivendo com ruas alagadas e canais transbordando – uma rotina que, a partir deste domingo, faz parte do passado: no dia do aniversário de Belém o governo do Pará entregou o canal da Gentil completamente reconstruído, melhorando a vida de 300 mil pessoas. "Quando chovia nós tínhamos até que fechar a rua para que os carros não passassem e fizessem a água vir parar dentro de casa. Além disso, caíam muitos bichos aqui da vizinhança no canal, era um risco até para as nossas crianças brincarem aqui. Tudo era muito precário mesmo. Agora melhorou 100%", disse Rosa Maria.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cop-30/governadora-em-exercicio-hana-tuma-afirma-que-parque-da-cidade-sera-a-cidade-da-cop-30-1.905800" title="'Parque da Cidade será a Cidade da Cop 30', diz Hana Tuma em entrevista exclusiva ao Grupo Liberal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A vice-governadora do Pará, Hana Ghassan, participou da reunião convocada para apresentação da PEC da Segurança Pública em Brasília" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882219:1730422596/Hana-Ghassan.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=677d2d1" data-title="A vice-governadora do Pará, Hana Ghassan, participou da reunião convocada para apresentação da PEC da Segurança Pública em Brasília"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882219:1730422596/Hana-Ghassan.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6a76261" title="A vice-governadora do Pará, Hana Ghassan, participou da reunião convocada para apresentação da PEC da Segurança Pública em Brasília"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/governadora-em-exercicio-hana-tuma-afirma-que-parque-da-cidade-sera-a-cidade-da-cop-30-1.905800" title="'Parque da Cidade será a Cidade da Cop 30', diz Hana Tuma em entrevista exclusiva ao Grupo Liberal">
 <span class="title">
  <b>
   'Parque da Cidade será a Cidade da Cop 30', diz Hana Tuma em entrevista exclusiva ao Grupo Liberal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Reuniões da ONU e outras atividades relacionadas a Cop 30 acontecerão no parque
 </span>
</a>
<a href="/para/aniversario-de-belem-equatorial-reforca-infraestrutura-eletrica-da-capital-paraense-para-a-chegada-1.906073" title="Aniversário de Belém: Equatorial reforça infraestrutura elétrica da capital paraense para COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A Equatorial destaca o compromisso da empresa em realizar entregas que vão beneficiar diretamente os moradores da capital" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906076:1736548995/equatorial-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bc97f39" data-title="A Equatorial destaca o compromisso da empresa em realizar entregas que vão beneficiar diretamente os moradores da capital"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906076:1736548995/equatorial-Para.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5fa02c0" title="A Equatorial destaca o compromisso da empresa em realizar entregas que vão beneficiar diretamente os moradores da capital"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/aniversario-de-belem-equatorial-reforca-infraestrutura-eletrica-da-capital-paraense-para-a-chegada-1.906073" title="Aniversário de Belém: Equatorial reforça infraestrutura elétrica da capital paraense para COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Aniversário de Belém: Equatorial reforça infraestrutura elétrica da capital paraense para COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Obras têm o objetivo de garantir um fornecimento de energia com ainda mais eficiência e qualidade para atender as demandas da população
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/capacita-cop30-tem-14-cursos-gratuitos-com-vagas-abertas-confira-1.905973" title="Capacita COP 30 tem 14 cursos gratuitos com vagas abertas; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O programa Capacita COP 30 atende aos moradores do estado em diversas áreas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.905976:1736536723/Capacita-COP-30.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9055148" data-title="O programa Capacita COP 30 atende aos moradores do estado em diversas áreas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.905976:1736536723/Capacita-COP-30.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ed6a34d" title="O programa Capacita COP 30 atende aos moradores do estado em diversas áreas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/capacita-cop30-tem-14-cursos-gratuitos-com-vagas-abertas-confira-1.905973" title="Capacita COP 30 tem 14 cursos gratuitos com vagas abertas; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Capacita COP 30 tem 14 cursos gratuitos com vagas abertas; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em modalidade presencial e de educação à distância (EAD), 14 formações estão disponíveis para serem feitas de forma gratuita em Belém, Salinópolis, Castanhal e outros municípios do Pará; veja
 </span>
</a>
O canal da Gentil faz parte da Bacia do Tucunduba e é um dos 13 canais de Belém que estão sendo reconstruídos para a
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
. A obra se estende por mais de 1,4 quilômetros e envolve a implantação de sistemas de abastecimento de água, esgoto e drenagem, além da construção de 5 pontes, 8 passarelas e áreas de lazer - como praça, quadra esportiva, playgrounds, academias ao ar livre e pista de corrida.Ao todo, os investimentos em saneamento na capital paraense chegam a R$ 1 bilhão, sendo apenas um dos eixos de adaptação da cidade de Belém para a COP, que ainda prevê obras de desenvolvimento urbano, mobilidade e conectividade.“Nós estamos com o maior pacote de investimentos em obras públicas em relação à população de todas as cidades do Brasil. Temos mais de R$ 5 bilhões em recursos alocados neste momento em nossa capital. São obras importantes que deixam um legado para a cidade. Posso destacar obras de saneamento básico, de abastecimento de água, mobilidade urbana para melhorar o trânsito e o fluxo do tráfego na capital, e obras de parques urbanos que serão os principais ambientes receptivos da COP”, disse o governador
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Helder+Barbalho" target="_blank">
 Helder Barbalho
</a>
.Segundo a governadora em exercício e presidente do Comitê Estadual para a COP 30,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hana+Tuma" target="_blank">
 Hana Tuma
</a>
, a realização da COP 30 no Pará é uma oportunidade ímpar para Belém. “Sabemos que diversas cidades do mundo gostariam de receber um evento com a grandeza e importância da COP. Nós trabalhamos há mais de um ano e meio para realizar um grande evento, e vamos continuar trabalhando até a COP para entregar obras importantes para Belém e sua população. A nossa preocupação é investir em obras duradouras, que deixem um legado para a população paraense muito além dos 11 dias do evento”, destaca. Os canteiros de obras se multiplicam por toda a capital paraense, que recebe cerca de 30 obras estruturantes em preparação para a COP 30. As ações do estado são divididas em quatro eixos principais: desenvolvimento urbano, saneamento, mobilidade e conectividade – iniciativas que visam não apenas a realização do evento, mas também mudar para melhor a vida do povo do Pará.
<br/>
Um exemplo disto ocorre na avenida Visconde de Souza Franco, que está sendo reconstruída com obras de saneamento e paisagismo para virar um parque linear. “Essa obra tá avançando, e rápido. Quando entregarem pra população vai ser bem diferente de como era antes. Vai ser mais tranquilo pra trabalhar, e eu com certeza vou vender mais salgados porque aqui é a Doca, muita gente vem passear e vai ficar mais bonito ainda. O que o nosso governador está fazendo é nota 10! Belém estava precisando de um parque novo. O presente pro aniversário de Belém é ver essa obra aí”, conta o ambulante Arnaldo Souza.As mudanças da “Belém da COP” agradam moradores antigos e novos, como a estudante Miriam Raquel, que se mudou do Maranhão para o Pará há cerca de um mês e está gostando de ver os investimentos realizados pelo governo na capital. “Esses investimentos trazem uma nova visão para o turista que vem para cá. Dá vontade da gente conhecer mais sobre Belém e essa cultura maravilhosa do Pará, isso é muito importante. Todas essas obras significam que a população escolheu um bom governo. Ainda tenho muito o que descobrir sobre Belém, mas com certeza quero trazer a minha família que ficou no Maranhão para que eles conheçam essa cidade”, conta.O motorista de aplicativo Felipe Farias roda por toda a região metropolitana e já está acostumado a ver os canteiros de obras da COP funcionando a todo vapor. “Essas obras são tipo reforma de casa: pode ficar um pouco complicado, mas depois dá uma melhorada e é só alegria. Espero que fiquem uma maravilha, pra gente passear, trazer os filhos. Tem muita obra sendo concluída, e nós, paraenses, queremos ver cada vez mais a melhora a nossa cidade”, explica.O jovem Eduardo Silva tem 16 anos e comemora essa mudança na paisagem da capital paraense. “Vai dar um visual melhor para Belém. Ter espaços de lazer é importante, porque às vezes não temos muitas opções. Quando é construído um novo espaço, isso é sempre muito bom para a população em geral. Essas obras são um presente para Belém”, disse.As obras da COP são fruto da ação do Governo do Pará e também de parcerias com os governos federal e municipal, que também estão empenhados em fazer da
<strong>
 COP da Floresta
</strong>
um marco para o desenvolvimento da região. "A Prefeitura de Belém e o Governo do Pará vão fazer uma grande parceria", destacou o prefeito de Belém, Igor Normando. “É importante que cada um faça o seu papel e tenha uma tarefa nessa jornada. A Prefeitura vai se comprometer com o Governo do Estado e, dentro de todas as suas possibilidades, cumprir com suas obrigações e fazer o trabalho necessário para garantir o melhor evento para a população e todos aqueles que nos visitarem durante a COP”, afirma.“Este é o nosso ano. É o ano do Pará, o ano da Amazônia, o ano do Brasil liderar a agenda ambiental do planeta. E a oportunidade que nós temos de apresentar os desafios da Amazônia, os desafios ambientais e sociais. Certamente os olhares do mundo voltados para nós devem ser aproveitados para que possamos deixar um legado”, conclui o governador Helder Barbalho.
]]></description>
      <pubDate>10.01.25 23h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vinícius Júnior pode fechar compra de clube português, diz jornalista</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/vinicius-junior-pode-fechar-compra-de-clube-portugues-diz-jornalista-1.906143</link>
      <description><![CDATA[Vini estaria disposto a pagar uma bolada para chamar de seu o Alverca, time da Segunda Divisão de Portugal
Astro do Real Madrid e da seleção brasileira, o atacante Vinícius Júnior pode em breve se tornar proprietário do seu próprio clube de futebol. Essa foi a informação trazida pelo jornalista Roberto Antolín, da rádio espanhol Cadena Cope, de Valladolid.Vini estaria disposto a pagar 10 milhões de euros (cerca de R$ 62,5 milhões na cotação atual) para comprar o Alverca, time da Segunda Divisão de Portugal. Antes disso, o jogador já teria manifestado interesse em adquirir outro clube português, o Leixões, também da divisão de acesso.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/eleito-melhor-do-mundo-vinicius-junior-recebe-homenagem-com-foto-na-fachada-da-cbf-1.902138" title="Eleito melhor do mundo, Vinícius Júnior recebe homenagem com foto na fachada da CBF">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902139:1735505604/CBF-Vini-Jr.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e791bfa" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902139:1735505604/CBF-Vini-Jr.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=701be1c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/eleito-melhor-do-mundo-vinicius-junior-recebe-homenagem-com-foto-na-fachada-da-cbf-1.902138" title="Eleito melhor do mundo, Vinícius Júnior recebe homenagem com foto na fachada da CBF">
 <span class="title">
  <b>
   Eleito melhor do mundo, Vinícius Júnior recebe homenagem com foto na fachada da CBF
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A partir da conquista, ele se tornou o primeiro brasileiro a ganhar o prêmio nos diversos formatos da premiação da Fifa desde a votação vencida por Kaká, em 2007
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/destaque-da-selecao-brasileira-vinicius-junior-chega-a-belem-para-treinos-no-mangueirao-video-1.885908" title="Destaque da Seleção Brasileira, Vinícius Júnior chega a Belém para treinos no Mangueirão; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Vinícius Júnior chega a Belém para treinos da Seleção" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885911:1731335298/Vinicius-Junior-chega-a-Belem-para-treinos-da-Selec-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=22f582d" data-title="Vinícius Júnior chega a Belém para treinos da Seleção"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885911:1731335298/Vinicius-Junior-chega-a-Belem-para-treinos-da-Selec-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e4484f3" title="Vinícius Júnior chega a Belém para treinos da Seleção"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/destaque-da-selecao-brasileira-vinicius-junior-chega-a-belem-para-treinos-no-mangueirao-video-1.885908" title="Destaque da Seleção Brasileira, Vinícius Júnior chega a Belém para treinos no Mangueirão; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Destaque da Seleção Brasileira, Vinícius Júnior chega a Belém para treinos no Mangueirão; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vinícius chega à Seleção com moral, após marcar três gols na vitória do Real Madrid sobre o Osasuna, pelo Campeonato Espanhol.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/jornalista-admite-que-errou-ao-esquecer-de-vini-jr-na-bola-de-ouro-vou-renunciar-ao-juri-1.885372" title="Jornalista admite que errou ao 'esquecer' de Vini Jr na Bola de Ouro: 'Vou renunciar ao júri'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767312:1705267231/Vini-Jr.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6471d85" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.767312:1705267231/Vini-Jr.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d890aa8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/jornalista-admite-que-errou-ao-esquecer-de-vini-jr-na-bola-de-ouro-vou-renunciar-ao-juri-1.885372" title="Jornalista admite que errou ao 'esquecer' de Vini Jr na Bola de Ouro: 'Vou renunciar ao júri'">
 <span class="title">
  <b>
   Jornalista admite que errou ao 'esquecer' de Vini Jr na Bola de Ouro: 'Vou renunciar ao júri'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Juha Kanervado foi um dos três eleitores que não colocaram Vinícius Júnior sequer no top 10 para melhor jogador do mundo
 </span>
</a>
<br/>
Com 24 anos, o brasileiro pode em breve receber uma proposta de renovação do seu contrato com o Real Madrid, hoje válido até o meio de 2027. Neste final de ano, ele foi sondado para jogar na Arábia Saudita, mas permaneceu na Espanha. Sua multa contratual é de 1 bilhão de euros.
<br/>
<br/>
Desde 2018 no time merengue, Vini Jr. já conquistou três títulos do Campeonato Espanhol, dois títulos da Copa do Rei, dois títulos da Liga dos Campeões e três títulos mundiais. Em dezembro passado, ele recebeu o prêmio The Best de melhor jogador do mundo pela Fifa.
]]></description>
      <pubDate>10.01.25 22h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Igreja Católica passa a permitir que homens gays se tornem padres</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/igreja-catolica-passa-a-permitir-que-homens-gays-se-tornem-padres-1.906140</link>
      <description><![CDATA[As novas diretrizes foram publicadas de forma discreta no site da conferência dos bispos italianos
O Vaticano aprovou novas diretrizes permitindo que homens gays entrem nos seminários, desde que sigam a mesma regra de celibato exigida de todos os sacerdotes. A decisão foi publicada nesta quinta-feira (9), inicialmente é válida apenas para a Itália.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/atraidos-por-aplicativos-de-namoro-gays-sao-alvos-de-ataques-e-assassinatos-pelo-pais-1.854606" title="Atraídos por aplicativos de namoro, gays são alvos de ataques e assassinatos pelo país">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854611:1724696733/Gabriel-vitima.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=17624f5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854611:1724696733/Gabriel-vitima.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6a67fab" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/atraidos-por-aplicativos-de-namoro-gays-sao-alvos-de-ataques-e-assassinatos-pelo-pais-1.854606" title="Atraídos por aplicativos de namoro, gays são alvos de ataques e assassinatos pelo país">
 <span class="title">
  <b>
   Atraídos por aplicativos de namoro, gays são alvos de ataques e assassinatos pelo país
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os “golpes do amor” também atraem homens heterossexuais
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pastor-andre-valadao-ira-receber-titulo-de-cidadao-paulistano-apos-dizer-que-deus-mataria-gays-1.830495" title="Pastor André Valadão irá receber título de cidadão paulistano, após dizer que Deus mataria gays">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pastor André Valadão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701131:1688410169/andre-valadao-lgbt.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=60873f8" data-title="Pastor André Valadão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701131:1688410169/andre-valadao-lgbt.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2990b40" title="Pastor André Valadão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pastor-andre-valadao-ira-receber-titulo-de-cidadao-paulistano-apos-dizer-que-deus-mataria-gays-1.830495" title="Pastor André Valadão irá receber título de cidadão paulistano, após dizer que Deus mataria gays">
 <span class="title">
  <b>
   Pastor André Valadão irá receber título de cidadão paulistano, após dizer que Deus mataria gays
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Câmara Municipal de São Paulo aprovou a honraria nesta quarta (26), em meio às polêmicas envolvendo o pastor
 </span>
</a>
Anteriormente, uma regra de 2016 impedia a admissão de homens com "tendências homossexuais profundamente arraigadas". As novas diretrizes, publicadas de forma discreta no site da conferência dos bispos italianos, afirmam que as preferências sexuais devem ser consideradas apenas como um dos aspectos da personalidade do candidato.O documento, aprovado pelos bispos italianos em novembro, será efetivo por um período experimental de três anos. O Papa Francisco, conhecido por sua abordagem acolhedora em relação à comunidade LGBTQIA+, recentemente permitiu que padres abençoassem casais do mesmo sexo em casos específicos.
]]></description>
      <pubDate>10.01.25 22h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rainha das Rainhas 2025: público ganha 'Review Rainhas' para esquentar o clima do concurso</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/rainha-das-rainhas-2025-publico-ganha-review-rainhas-para-esquentar-o-clima-do-concurso-1.906099</link>
      <description><![CDATA[No dia dos 409 anos de Belém, grandes momentos da final em 2024 poderão ser conferidos por quem vibra com a chegada do Rainha das Rainhas
Em uma data muito especial para os belenenses, ou seja, quando
<strong>
 Belém
</strong>
completa
<strong>
 409 anos
</strong>
de fundação por Francisco Caldeira Castelo Branco (12 de janeiro de 1616), o público vai poder conferir o
<strong>
 programa especial
</strong>
"
<strong>
 Review Rainhas
</strong>
" reunindo o melhor das
<strong>
 apresentações
</strong>
da
<strong>
 Rainha
</strong>
e
<strong>
 quatro Princesas do Concurso Rainha das Rainhas
</strong>
em 2024, promoção do
<strong>
 Grupo Liberal.
</strong>
A
<strong>
 exibição
</strong>
desse programa faz parte do conjunto de ações da organização do evento em 2025 cuja
<strong>
 Grande Final
</strong>
ocorrerá no
<strong>
 dia 22 de fevereiro
</strong>
na Sede
<strong>
 Campestre da Assembleia Paraense,
</strong>
em
<strong>
 Belém
</strong>
. O "
<strong>
 Review Rainhas
</strong>
" poderá ser conferido
<strong>
 a partir das 10h
</strong>
deste
<strong>
 domingo
</strong>
em
<strong>
 OLiberal.com.
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/rainhas/primeira-reuniao-do-rainha-das-rainhas-2025-com-clubes-define-detalhes-do-concurso-1.904692" title="Primeira reunião do Rainha das Rainhas 2025 com clubes define detalhes do concurso ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As apresentações oficiais das candidatas serão realizadas em três locais-sede: Assembleia Paraense, Tuna Luso Brasileira e Cassazum" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904697:1736293058/preparativos-Rainha-das-Rainhas-2025.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ebe5fe7" data-title="As apresentações oficiais das candidatas serão realizadas em três locais-sede: Assembleia Paraense, Tuna Luso Brasileira e Cassazum"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904697:1736293058/preparativos-Rainha-das-Rainhas-2025.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fa5f455" title="As apresentações oficiais das candidatas serão realizadas em três locais-sede: Assembleia Paraense, Tuna Luso Brasileira e Cassazum"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/rainhas/primeira-reuniao-do-rainha-das-rainhas-2025-com-clubes-define-detalhes-do-concurso-1.904692" title="Primeira reunião do Rainha das Rainhas 2025 com clubes define detalhes do concurso ">
 <span class="title">
  <b>
   Primeira reunião do Rainha das Rainhas 2025 com clubes define detalhes do concurso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso ocorrerá no dia 22 de fevereiro com transmissão ao vivo em O Liberal.com e na TV Liberal
 </span>
</a>
<a href="/rainhas/fernanda-costa-rainha-das-rainhas-2024-ira-desfilar-na-grande-rio-1.899878" title="Fernanda Costa, Rainha das Rainhas 2024, irá desfilar na Grande Rio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fernanda Costa irá desfilar na Grande Rio em 2025." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899882:1734706257/FERNANDA-COSTA.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2f461fe" data-title="Fernanda Costa irá desfilar na Grande Rio em 2025."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899882:1734706257/FERNANDA-COSTA.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd86728" title="Fernanda Costa irá desfilar na Grande Rio em 2025."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/rainhas/fernanda-costa-rainha-das-rainhas-2024-ira-desfilar-na-grande-rio-1.899878" title="Fernanda Costa, Rainha das Rainhas 2024, irá desfilar na Grande Rio">
 <span class="title">
  <b>
   Fernanda Costa, Rainha das Rainhas 2024, irá desfilar na Grande Rio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  "Dos palcos do Rainha das Rainhas para o Sambódromo Marquês de Sapucaí", disse a musa do Carnaval paraense.
 </span>
</a>
<a href="/rainhas/rainha-das-rainhas-2025-divulga-regulamento-do-concurso-e-anuncia-primeira-reuniao-com-os-clubes-1.901846" title="Rainha das Rainhas 2025 divulga regulamento do concurso e anuncia primeira reunião com os clubes">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fernanda Costa, Rainha das Rainhas 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.783690:1708750734/Fernanda-Costa-candidata-da-Assembleia-Paraense.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f948943" data-title="Fernanda Costa, Rainha das Rainhas 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.783690:1708750734/Fernanda-Costa-candidata-da-Assembleia-Paraense.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a5b826e" title="Fernanda Costa, Rainha das Rainhas 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/rainhas/rainha-das-rainhas-2025-divulga-regulamento-do-concurso-e-anuncia-primeira-reuniao-com-os-clubes-1.901846" title="Rainha das Rainhas 2025 divulga regulamento do concurso e anuncia primeira reunião com os clubes">
 <span class="title">
  <b>
   Rainha das Rainhas 2025 divulga regulamento do concurso e anuncia primeira reunião com os clubes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso de beleza e fantasia foi declarado neste ano Patrimônio Cultural e Artístico Imaterial do Pará pela Assembleia Legislativa do Estado (Alepa)
 </span>
</a>
No
<strong>
 programa
</strong>
, o público e, em especial, as candidatas e dirigentes de clubes sociais que participam do Rainha das Rainhas 2025 poderão conferir detalhadamente aspectos relacionados à beleza das fantasias confeccionadas a partir da criatividade e bom gosto dos estilistas; a desenvoltura da rainha e princesas nas coreografias exclusivas para o desfile na passarela do RR e outras nuances da Grande Final em 2024.A
<strong>
 apresentação
</strong>
estará a cargo de
<strong>
 Gabriel Pinheiro
</strong>
, que com vibração e estilo esmiúça a apresentação da
<strong>
 Rainha das Rainhas 2024
</strong>
, Fernanda Costa; da primeira princesa, Letícia Moraes, do Casota; da segunda princesa, Giselly Geise, do Guará Park; da terceira princesa, Evelyn Moreira, do Pará Clube; e da quarta princesa, Taís Malato, do Paysandu.Pela narração de Gabriel, o público vai conferir o que significa para cada candidata estar na Grande Noite do
<strong>
 Rainha das Rainhas
</strong>
, ou seja, ter uma ideia da garra e dedicação das candidatas; o que cada estilista e coreógrafos preparou para a apresentação na frente do corpo de jurados e a plateia, enfim, o que acaba definindo a colocação das rainhas de clubes sociais de Belém no grande momento das jovens.Tal é a vibração desse momento que a atual rainha, Fernanda Costa, não consegue esquecê-lo. "Participar do Rainha das Rainhas foi a verdadeira realização de um sonho, porque eu acompanho o concurso, as candidatas e sempre sonhei em ser uma delas. Então, quando eu ganhei foi uma verdadeira explosão de emoções, de saber que todo o trabalho que eu tive durante todos esses anos, de fazer aula de dança, de teatro, pesquisar tudo sobre o concurso e realmente me preparar e esperar o momento certo para eu participar, fez tudo valer a pena. É muita emoção ser coroada Rainha das Rainhas do Carnaval Paraense, e eu sou muito feliz em carregar esse título", afirma a rainha Fernanda.Ela ressalta que foi decisivo para o seu sucesso na noite do Rainha das Rainhas o empenho da sua equipe de técnicos que esteve junto à Fernanda ao longo de todo o concurso. "Deus foi que me encaminhou para essa equipe, porque todo mundo estava em sintonia, todos queriam muito ganhar e já iam fazer 14 anos que a Assembleia Paraense não ganhava. A minha coreógrafa Aline (Aline Dias) estava com muita garra, e o meu estilista (Helio Alvarez), também. Eles pensaram no que a gente poderia fazer de melhor, de diferente no concurso. Também destaco o apoio que o clube me deu; eu tive um suporte muito grande e naquele dia eu estava muito segura, muito confiante de que o título seria meu", destaca Fernanda Costa.A rainha de 2024 acredita que o concurso em 2025 será um sucesso, porque "a cada ano que passa o Rainha das Rainhas só cresce e tem mais visibilidade, inclusive, em outros estados". "Fico muito feliz de ver esse concurso crescendo e se concretizando mais. Em 2024, ele foi declarado como patrimônio imaterial (patrimônio cultural e artístico de natureza imaterial) do nosso estado, e 2025 será o primeiro ano do Rainha das Rainhas como patrimônio do Pará", afirma Fernanda Costa, acrescentando que esse concurso sempre fez parte da vida de várias famílias paraenses que se reúnem para conferir o evento.A diretora do Concurso Rainha das Rainhas 2025, Giordana Maiorana, destaca sobre os preparativos do evento em sua 77ª edição: "Todo ano trazemos novidades e, neste ano, não será diferente. Queremos mais aproximação do público com as candidatas, então faremos com que conheçam mais cada uma delas, dando o destaque que elas e seus clubes merecem antes do concurso acontecer".Nesse sentido, a organização do concurso já definiu o calendário de apresentação das candidatas do clubes sociais. Será no dia 22 deste mês, na sede da Tuna Luso; no dia 23 deste mês, na sede do Cassazum, e no dia 24 deste mês, na sede da Assembleia Paraense.Esse evento acaba envolvendo muita gente no Pará, basicamente, além das pessoas que o acompanham por meio das redes sociais em outros estados do Brasil e em outros países. Nesse sentido, a visibilidade que o Rainha das Rainhas proporciona para candidatas, clubes sociais e patrocinadores é bem expressiva, como destaca Giordana Maiorana."O Rainha das Rainhas é um concurso muito tradicional e esperado, o que gera um forte 'buzz' na cidade e muita expectativa por parte do público. E toda marca quer alcançar um público forte. Então, é muito positivo para as marcas, para as empresas e para os clubes toda a visibilidade que acompanha o concurso. Sem contar que sendo um concurso que é patrimônio cultural do Pará, as marcas envolvidas também são vistas como marcas que apoiam a cultura. Então, do ponto de vista do marketing, cultural e de mercado é uma excelente oportunidade para todos estarem no Rainhas das Rainhas", ressalta Giordana.Participam do Rainha das Rainhas 2025 os clubes sociais: Assembleia Paraense, Casota, Guará Park, Pará Clube, Paysandu, Cassazum, Clube de Engenharia, Tuna Luso Brasileira, Bancrévea, Clube do Remo, Pinheirense, CSSA e Bragantino.
]]></description>
      <pubDate>10.01.25 22h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Igor Normando comemora evento na cidade e garante programação cultural em Belém durante todo o ano</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/igor-normando-comemora-evento-na-cidade-e-garante-programacao-cultural-em-belem-durante-todo-o-ano-1.906137</link>
      <description><![CDATA[O gestor comemorou o sucesso da festa de 409 anos de Belém, realizada no Portal da Amazônia

O
<strong>
 prefeito de Belém
</strong>
,
<strong>
 Igor Normando
</strong>
, anunciou nesta sexta-feira (10/01) que, além das tradicionais festas e datas comemorativas, a
<strong>
 cidade
</strong>
passará a contar com uma
<strong>
 programação cultural contínua ao longo de todo o ano
</strong>
. A declaração foi feita durante o primeiro dia das
<strong>
 celebrações
</strong>
dos
<strong>
 409 anos de Belém
</strong>
, quando o gestor destacou a realização da primeira ação cultural de sua gestão, organizada em menos de dez dias após sua posse.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/prefeito-de-belem-realiza-posse-simbolica-na-ilha-de-outeiro-neste-sabado-4-1.903701" title="Prefeito de Belém realiza posse simbólica na Ilha de Outeiro neste sábado (4)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Posse simbólica nos distritos ofereceu serviços essenciais a população" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903702:1736007609/posse-simbolica.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dc07fdd" data-title="Posse simbólica nos distritos ofereceu serviços essenciais a população"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903702:1736007609/posse-simbolica.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=26bf7c0" title="Posse simbólica nos distritos ofereceu serviços essenciais a população"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/prefeito-de-belem-realiza-posse-simbolica-na-ilha-de-outeiro-neste-sabado-4-1.903701" title="Prefeito de Belém realiza posse simbólica na Ilha de Outeiro neste sábado (4)">
 <span class="title">
  <b>
   Prefeito de Belém realiza posse simbólica na Ilha de Outeiro neste sábado (4)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cerimônia contou com serviços de saúde e cidadania a população
 </span>
</a>
<a href="/politica/cop-30-governo-e-prefeitura-de-belem-intensificam-acoes-de-limpeza-seguranca-e-infraestrutura-1.903599" title="COP 30: Governo e Prefeitura de Belém intensificam ações de limpeza, segurança e infraestrutura ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903600:1735945494/Foto-Marco-Santos-Agencia-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e65786e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.903600:1735945494/Foto-Marco-Santos-Agencia-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b24be23" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/cop-30-governo-e-prefeitura-de-belem-intensificam-acoes-de-limpeza-seguranca-e-infraestrutura-1.903599" title="COP 30: Governo e Prefeitura de Belém intensificam ações de limpeza, segurança e infraestrutura ">
 <span class="title">
  <b>
   COP 30: Governo e Prefeitura de Belém intensificam ações de limpeza, segurança e infraestrutura
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os detalhes foram discutidos em reunião com os secretários e secretárias estaduais
 </span>
</a>
<a href="/politica/na-primeira-acao-de-governo-igor-normando-lanca-programa-belem-limpa-1.902928" title="Na primeira ação de governo, Igor Normando lança programa ‘Belém Limpa’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902967:1735829620/igor-normando-programa-belem-limpa.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=efa2ad9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.902967:1735829620/igor-normando-programa-belem-limpa.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd0696c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/na-primeira-acao-de-governo-igor-normando-lanca-programa-belem-limpa-1.902928" title="Na primeira ação de governo, Igor Normando lança programa ‘Belém Limpa’">
 <span class="title">
  <b>
   Na primeira ação de governo, Igor Normando lança programa ‘Belém Limpa’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo prefeito, projeto será focado na microdrenagem e na manutenção da zeladoria urbana da capital
 </span>
</a>
Igor Normando comemorou o sucesso da
<strong>
 festa de aniversário da cidade
</strong>
, que contou com
<strong>
 atrações nacionais e regionais
</strong>
, destacando o esforço conjunto que possibilitou a realização do evento. Segundo o prefeito, a realização da festa foi possível graças a uma parceria com o Ministério das Cidades e o Governo do Estado, além de uma força-tarefa que envolveu diversas instituições. “Nós assumimos no dia 1º, e hoje, em menos de dez dias a gente conseguiu fazer esse aniversário, trazendo uma ação nacional, várias ações regionais. Nós fizemos uma força-tarefa para garantir que tudo isso acontecesse com o Ministério das Cidades e com o Governo do Estado. Fizemos uma ampla parceria porque sozinho nós não iríamos conseguir fazer", afirmou.Igor ressaltou que o evento simboliza o início de um novo tempo para a cidade. "E hoje fico feliz de ver tudo isso dando certo, conseguimos fazer uma festa que há muito tempo a nossa cidade não via", disse ele.Além disso, o prefeito reforçou seu compromisso em revitalizar os eventos culturais de Belém e garantir que a cidade tenha uma programação cultural diversificada ao longo do ano, com ações culturais, artísticas e de entretenimento em todos os meses. "Agora, inspirar um novo tempo e fazer com que Belém tenha um calendário cultural, artístico, de janeiro a janeiro, e não apenas nas datas festivas", destacou.
]]></description>
      <pubDate>10.01.25 22h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>De volta aos palcos, Rolon Ho supera lesão e participa do novo DVD de Joelma: 'Desafio'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/de-volta-aos-palcos-rolon-ho-supera-lesao-e-participa-do-novo-dvd-de-joelma-desafio-1.906128</link>
      <description><![CDATA[O coreografo paraense pensou em recusar o convite devido às dores no joelho
O
<strong>
 coreografo paraense
</strong>
e
<strong>
 ex-dançarino
</strong>
da
<strong>
 Banda Calypso
</strong>
,
<strong>
 Rolon Ho
</strong>
, fará uma
<strong>
 participação
</strong>
especial no
<strong>
 novo DVD
</strong>
da
<strong>
 cantora Joelma
</strong>
, intitulado
<strong>
 Calypso Tour Brasil,
</strong>
que será gravado neste sábado (11/01), em Vitória, no Espírito Santo. A participação marca o reencontro de Rolon com
<strong>
 Joelma
</strong>
, 20 anos após sua saída do balé da cantora.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/novo-dvd-de-joelma-traz-gusttavo-lima-rossy-war-e-o-participacao-de-rolon-ho-1.905081" title="Novo DVD de Joelma traz público internacional, Gusttavo Lima, Rossy War e o participação de Rolon Ho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A cantora Joelma realizou uma coletiva de imprensa nesta quarta-feira (08/01), em Vitória, para anunciar as novidades de seu próximo projeto" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.905083:1736376660/Joelma.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2e519d8" data-title="A cantora Joelma realizou uma coletiva de imprensa nesta quarta-feira (08/01), em Vitória, para anunciar as novidades de seu próximo projeto"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.905083:1736376660/Joelma.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=395b3e5" title="A cantora Joelma realizou uma coletiva de imprensa nesta quarta-feira (08/01), em Vitória, para anunciar as novidades de seu próximo projeto"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/novo-dvd-de-joelma-traz-gusttavo-lima-rossy-war-e-o-participacao-de-rolon-ho-1.905081" title="Novo DVD de Joelma traz público internacional, Gusttavo Lima, Rossy War e o participação de Rolon Ho">
 <span class="title">
  <b>
   Novo DVD de Joelma traz público internacional, Gusttavo Lima, Rossy War e o participação de Rolon Ho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ‘Calypso Tour Brasil - Vitória’ será gravado no sábado (11/01)
 </span>
</a>
<a href="/politica/rolon-ho-anuncia-pre-candidatura-de-vereador-em-belem-1.821164" title="Rolon Ho anuncia pré-candidatura a vereador em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Rolon Ho de braços abertos em uma praia de Salvaterra, no Pará" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821166:1717342853/Rolon-Ho.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=023b5f1" data-title="Rolon Ho de braços abertos em uma praia de Salvaterra, no Pará"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.821166:1717342853/Rolon-Ho.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=652fd8c" title="Rolon Ho de braços abertos em uma praia de Salvaterra, no Pará"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/rolon-ho-anuncia-pre-candidatura-de-vereador-em-belem-1.821164" title="Rolon Ho anuncia pré-candidatura a vereador em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Rolon Ho anuncia pré-candidatura a vereador em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Anúncio foi feito neste sábado (01/06) via redes sociais
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/danca-dos-famosos-apresenta-calipso-entre-os-ritmos-e-conta-com-consultoria-de-rolon-ho-1.813618" title="Dança dos Famosos apresenta ‘Calipso’ entre os ritmos e conta com consultoria de Rolon Ho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813621:1736556069/rolon-ho.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8ffce3d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813621:1736556069/rolon-ho.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fb57204" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/danca-dos-famosos-apresenta-calipso-entre-os-ritmos-e-conta-com-consultoria-de-rolon-ho-1.813618" title="Dança dos Famosos apresenta ‘Calipso’ entre os ritmos e conta com consultoria de Rolon Ho">
 <span class="title">
  <b>
   Dança dos Famosos apresenta ‘Calipso’ entre os ritmos e conta com consultoria de Rolon Ho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Novidade foi anunciada por Luciano Huck na disputa do último domingo (12)
 </span>
</a>
Na manhã desta sexta-feira (10/01), Rolon compartilhou nas redes sociais registros dos ensaios realizados em Belém para o espetáculo. “Nossos ensaios em Belém para preparação para o DVD da Joelma”, publicou.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DEpbBJ2uW1A/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DEpbBJ2uW1A/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DEpbBJ2uW1A/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DEpbBJ2uW1A/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Em
<strong>
 entrevista exclusiva
</strong>
ao
<strong>
 Grupo Liberal,
</strong>
Rolon revelou que o
<strong>
 convite
</strong>
para o DVD veio no ano passado, mas sua participação enfrentou desafios devido a uma lesão recente. “Em agosto [do ano passado] eu me operei, tive o ligamento rompido em uma apresentação que tive em julho. Minha recuperação total está prevista para depois do Carnaval, em março. Mas minha fisioterapeuta e meu personal disseram que eu estava muito bem”, relembrou.
<a href="/cultura/televisao/tecnobrega-brilha-na-danca-dos-famosos-veja-quais-musicas-tocaram-1.813351" title="Tecnobrega brilha na Dança dos Famosos; veja quais músicas tocaram ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Tati Machado, MC Daniel e Amaury Lorenzo, ao lado de seus respectivos pares, garantiram vaga para a próxima fase." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813365:1715605003/DAN-A-DOS-FAMOSOS.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b9fcd71" data-title="Tati Machado, MC Daniel e Amaury Lorenzo, ao lado de seus respectivos pares, garantiram vaga para a próxima fase."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813365:1715605003/DAN-A-DOS-FAMOSOS.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e2dada3" title="Tati Machado, MC Daniel e Amaury Lorenzo, ao lado de seus respectivos pares, garantiram vaga para a próxima fase."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/televisao/tecnobrega-brilha-na-danca-dos-famosos-veja-quais-musicas-tocaram-1.813351" title="Tecnobrega brilha na Dança dos Famosos; veja quais músicas tocaram ">
 <span class="title">
  <b>
   Tecnobrega brilha na Dança dos Famosos; veja quais músicas tocaram
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Canções paraenses foram destaque no semanal da TV Globo.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/tecnobrega-no-danca-dos-famosos-nega-lora-e-hellen-patricia-se-emocionam-ao-ouvir-hits-no-programa-1.813197" title="Tecnobrega no Dança dos Famosos: Nega Lora e Hellen Patrícia se emocionam ao ouvir hits no programa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813205:1715551481/tecnobrega-na-danca-dos-famosos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c321b0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813205:1715551481/tecnobrega-na-danca-dos-famosos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4ea6c32" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/tecnobrega-no-danca-dos-famosos-nega-lora-e-hellen-patricia-se-emocionam-ao-ouvir-hits-no-programa-1.813197" title="Tecnobrega no Dança dos Famosos: Nega Lora e Hellen Patrícia se emocionam ao ouvir hits no programa">
 <span class="title">
  <b>
   Tecnobrega no Dança dos Famosos: Nega Lora e Hellen Patrícia se emocionam ao ouvir hits no programa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os tecnomelodys "Tá beba doida" e "São Amores" foram levados para a apresentação deste domingo (12) do Dança dos Famosos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/rolon-ho-fala-se-ira-participar-da-danca-dos-famosos-em-2024-1.785427" title="Rolon Ho fala se irá participar da Dança dos Famosos em 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Rolon Ho retorna para a 'Dança dos Famosos' 2023." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.655541:1678468263/ROLON-HO.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6b2eda1" data-title="Rolon Ho retorna para a 'Dança dos Famosos' 2023."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.655541:1678468263/ROLON-HO.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c623dc4" title="Rolon Ho retorna para a 'Dança dos Famosos' 2023."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/rolon-ho-fala-se-ira-participar-da-danca-dos-famosos-em-2024-1.785427" title="Rolon Ho fala se irá participar da Dança dos Famosos em 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Rolon Ho fala se irá participar da Dança dos Famosos em 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O coreógrafo falou nas suas redes sociais, nesta quarta-feira (28), em resposta aos seus seguidores, que não irá participar do concurso de dança este ano.
 </span>
</a>
<a href="/danca-dos-famosos-tera-pela-primeira-vez-tecnobrega-na-disputa-com-rolon-ho-orientando-elenco-1.811242" title="Dança dos Famosos traz o tecnobrega pela primeira vez, com Rolon Ho orientando elenco">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811731:1715195015/Foto-Marcelo-Grangeiro-3.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=346b864" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811731:1715195015/Foto-Marcelo-Grangeiro-3.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=44d08cb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/danca-dos-famosos-tera-pela-primeira-vez-tecnobrega-na-disputa-com-rolon-ho-orientando-elenco-1.811242" title="Dança dos Famosos traz o tecnobrega pela primeira vez, com Rolon Ho orientando elenco">
 <span class="title">
  <b>
   Dança dos Famosos traz o tecnobrega pela primeira vez, com Rolon Ho orientando elenco
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ao lado da dançarina e coreógrafa, Thais Sousa, dupla foi chamada como especialistas do ritmo para dar orientações as duplas que estão da disputa de 2024
 </span>
</a>
Rolon contou que, inicialmente, precisou recusar o convite devido às
<strong>
 dores no joelho.
</strong>
“Eu disse que ‘sim’, que eu queria muito poder fazer parte desse momento, mas no início do ano falei: ‘Joelma, meu joelho não tá aguentando, tá com uma dor muito forte.’ Tive que desmarcar. Já estava tudo certo que eu não viria mais, mas, nos 45 minutos do segundo tempo, ela falou assim: ‘Vamos! Faz só o primeiro bloco”, contou.O coreografo destacou a
<strong>
 emoção
</strong>
de retornar aos palcos ao lado de
<strong>
 Joelma
</strong>
após duas décadas. “Além do desafio que está sendo enorme, a satisfação de estar aqui após 20 anos é gigantesca. Estou com um corpo diferente, uma mentalidade diferente, mas com certeza será um momento de confraternização para mim”, disse.Rolon relembrou sua passagem pela
<strong>
 Banda Calypso
</strong>
, que durou apenas um ano. “Desde essa época, a Joelma já luta muito para mostrar a nossa comida, a nossa música, a nossa dança. Eu lembro muito quando fomos no programa do Faustão, no Domingão do Faustão, onde ele valorizou bastante a cultura paraense e colocou os dançarinos na frente, mostrando o nosso merengue paraense. Isso foi muito importante porque a dança ficou em evidência”, afirmou.O coreografo destacou o papel de
<strong>
 Joelma
</strong>
como uma embaixadora da cultura paraense e sua influência na mídia. “
<strong>
 Joelma
</strong>
sempre levantou a bandeira do estado do Pará. Ela tem uma responsabilidade gigantesca e abre um leque enorme para mostrar o quanto somos ricos na música, na culinária, na dança e nos pontos turísticos que ela traz para a sua música”, declarou Rolon Ho.Ele também comentou sobre a relevância atual da
<strong>
 cultura paraense
</strong>
e o esforço conjunto para mantê-la em evidência. “Estamos vivendo um momento épico, com várias outras pessoas fortalecendo nossa cultura, cada um no seu nicho. Eu, na dança, levando o brega e o tecnobrega para a Dança dos Famosos. As cantoras buscando mais reconhecimento com sua música e na culinária também. A tendência é não deixar a peteca cair, mas colocar isso cada vez mais forte e evidente para termos relevância e permanecermos no local de extrema importância para o nosso estado”, disse.
]]></description>
      <pubDate>10.01.25 21h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liberal Comunidade tem edição especial ao vivo para comemorar o aniversário de Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/liberal-comunidade-tem-edicao-especial-ao-vivo-para-comemorar-o-aniversario-de-belem-1.906119</link>
      <description><![CDATA[Ao longo do programa, o apresentador e as repórteres vão revisitar importantes capítulos da história da capital paraense
No próximo domingo (12), o Liberal Comunidade será transmitido ao vivo para comemorar o aniversário de 409 anos de Belém. A edição especial do programa será apresentada por Márcio Lins, direto do Forte do Castelo, e terá as repórteres Priscila Sousa e Laís Nunes, que vão passear por outros pontos da Cidade Velha. “Equipe mobilizada e preparada para apresentar ao público, logo nas primeiras horas do aniversário de Belém, uma bela homenagem mais que merecida à nossa capital paraense”, afirma Márcio Lins.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/missa-bolo-e-shows-veja-como-sera-a-programacao-do-aniversario-de-409-anos-de-belem-1.905338" title="Missa, bolo e shows: veja como será a programação do aniversário de 409 anos de Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Complexo do Ver-o-Peso, no bairro da Campina" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662101:1692901061/Ver-o-Peso.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=94cbddd" data-title="O Complexo do Ver-o-Peso, no bairro da Campina"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662101:1692901061/Ver-o-Peso.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4bf6f0b" title="O Complexo do Ver-o-Peso, no bairro da Campina"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/missa-bolo-e-shows-veja-como-sera-a-programacao-do-aniversario-de-409-anos-de-belem-1.905338" title="Missa, bolo e shows: veja como será a programação do aniversário de 409 anos de Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Missa, bolo e shows: veja como será a programação do aniversário de 409 anos de Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre as atrações principais estão Zé Vaqueiro, Lia Sophia, Zaynara, Wanderley Andrade e Carabao
 </span>
</a>
Ao longo do programa, o apresentador e as repórteres vão revisitar importantes capítulos da história da capital paraense, como a Revolta da Cabanagem, que está completando 190 anos neste ano. “É uma data especial para a gente destacar aquilo que Belém tem de bom, como a cultura, a culinária, as pessoas e a história. O programa vai estar recheado de tudo isso que a gente gosta na nossa cidade”, pontua a repórter Laís Nunes.O programa também vai celebrar o aniversário da capital paraense com muita música. Pinduca, Manoel Cordeiro e os DJ’s Gordo e Dinho Pressão, da aparelhagem Crocodilo, serão os convidados especiais para apresentarem sucessos e que fazem parte da identidade musical de Belém.Outro destaque do Libcom será o Mercado do Ver-o-Peso, principal cartão postal de Belém. O programa vai mostrar histórias de feirantes que estão há várias gerações no local, além de mostrar a expectativa para o tradicional bolo de aniversário da cidade. “Belém é uma cidade que tem movimento e um cotidiano diverso todos os dias. No domingo, a gente vai compartilhar um pouco dessa rotina com os telespectadores. Vale muito a pena acordar cedo para ficar ligado no Libcom especial”, destaca a repórter Priscila Sousa.O Liberal Comunidade especial do aniversário de Belém será às 6h50, ao vivo, logo após a Santa Missa, na TV Liberal. “Estão todos convidados para assistir esse programa especial feito com muito carinho por toda a nossa equipe”, reforça o apresentador Márcio Lins.
]]></description>
      <pubDate>10.01.25 21h08</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
