<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Loteria Federal: Quanto ganha quem acertar cinco números? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/loteria-federal-quanto-ganha-quem-acertar-cinco-numeros-1.755224</link>
      <description><![CDATA[Concurso 5825 será extraído na próxima quarta-feira (13/12), às 19h (horário de Brasília); veja como apostar e onde resgatar o prêmio 
O
<strong>
 concurso 5825
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=loteria+federal" target="_blank">
 Loteria Federal
</a>
será extraído na próxima quarta-feira (13/12), às 19h (horário de Brasília), no valor de R$500 mil. Para os jogadores, as apostas podem ser feitas até o horário do sorteio por meio de bilhetes individuais ou em grupo, disponíveis nas agências lotéricas.A extração é transmitida ao vivo no horário do sorteio e pode ser assistida através do canal oficial do banco no
<a href="https://www.youtube.com/canalcaixa" target="_blank">
 Youtube
</a>
. Posteriormente, os resultados ficam disponíveis nos canais oficiais do banco, seja nas redes sociais ou site. Na Loteria Federal, ganha quem acertar
<strong>
 5 algarismos
</strong>
em qualquer um dos sorteios. A premiação para quem acertar o 1º prêmio é de R$500 mil. O bilhete pode ser adquirido inteiro ou em fração.Além dos prêmios principais, existem os secundários, derivados de bilhetes com algarismos próximos anteriormente, posteriormente ou inversos. (ex: se o número sorteado é 00.111, ganha também o bilhete 11.100).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/loteria-federal-quais-sao-os-melhores-numeros-para-jogar-hoje-1.754421" title="Loteria Federal: quais são os melhores números para jogar hoje? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 5824 é sorteado no próximo sábado (09/12), às 19h (horário de Brasília); prêmio é de R$500 mil" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754448:1701795848/loteria-f.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6aa5537" data-title="Concurso 5824 é sorteado no próximo sábado (09/12), às 19h (horário de Brasília); prêmio é de R$500 mil"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754448:1701795848/loteria-f.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=65e7665" title="Concurso 5824 é sorteado no próximo sábado (09/12), às 19h (horário de Brasília); prêmio é de R$500 mil"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/loteria-federal-quais-sao-os-melhores-numeros-para-jogar-hoje-1.754421" title="Loteria Federal: quais são os melhores números para jogar hoje? ">
 <span class="title">
  <b>
   Loteria Federal: quais são os melhores números para jogar hoje?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Concurso 5824 será extraído neste sábado (09/12), às 19h (horário de Brasília); veja como apostar e onde resgatar o prêmio
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-veja-quantos-apostadores-de-belem-ja-ganharam-na-loteria-1.754503" title="Mega da Virada: veja quantos apostadores de Belém já ganharam na loteria">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso que sorteará R$550 milhões terá o resultado divulgado às 20 horas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.751766:1701191942/bolas-sorteadas-em-um-dos-concursos-da-mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ea8a353" data-title="Concurso que sorteará R$550 milhões terá o resultado divulgado às 20 horas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.751766:1701191942/bolas-sorteadas-em-um-dos-concursos-da-mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=42e7881" title="Concurso que sorteará R$550 milhões terá o resultado divulgado às 20 horas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-veja-quantos-apostadores-de-belem-ja-ganharam-na-loteria-1.754503" title="Mega da Virada: veja quantos apostadores de Belém já ganharam na loteria">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: veja quantos apostadores de Belém já ganharam na loteria
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  São Paulo, Belo Horizonte e Rio de Janeiro lideram o ranking de cidades com mais ganhadores, mas a capital paraense também integra a lista
 </span>
</a>
<a href="/loterias/loteria-federal-quais-sao-os-melhores-numeros-para-jogar-hoje-1.754421" title="Loteria Federal: quais são os melhores números para jogar hoje? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 5824 é sorteado no próximo sábado (09/12), às 19h (horário de Brasília); prêmio é de R$500 mil" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754448:1701795848/loteria-f.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6aa5537" data-title="Concurso 5824 é sorteado no próximo sábado (09/12), às 19h (horário de Brasília); prêmio é de R$500 mil"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754448:1701795848/loteria-f.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=65e7665" title="Concurso 5824 é sorteado no próximo sábado (09/12), às 19h (horário de Brasília); prêmio é de R$500 mil"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/loteria-federal-quais-sao-os-melhores-numeros-para-jogar-hoje-1.754421" title="Loteria Federal: quais são os melhores números para jogar hoje? ">
 <span class="title">
  <b>
   Loteria Federal: quais são os melhores números para jogar hoje?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Concurso 5824 será extraído neste sábado (09/12), às 19h (horário de Brasília); veja como apostar e onde resgatar o prêmio
 </span>
</a>
O apostador tem até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio para realizar as apostas em uma casa lotérica, no Internet Banking da caixa ou pelo site Loterias Online. Os sorteios são realizados às quartas-feiras e sábados, sempre às 19h (horário de Brasília)O apostador escolhe na agência lotérica um bilhete que contém um número a ser sorteado. Na compra, o participante pode pagar uma ou todas as dez frações do bilhete escolhido. Quanto maior o número de frações compradas, maior o prêmio recebido. Ganha valores o apostador que escolher um bilhete com um dos cinco números sorteados para os prêmios principais.Em valores até R $1.332,78, você pode ir a uma lotérica para resgatá-lo. Acima desse valor, o dinheiro deve ser retirado em uma agência da Caixa Econômica Federal. O valor pode ser pago até dois dias após o vencedor se apresentar a uma agência da Caixa Econômica.
<em>
 (Beatriz Moura, estagiária sob supervisão de Mirelly Pires, editora web de OLiberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>10.12.23 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Temperatura Máxima hoje na Globo: Saiba qual filme vai ao ar neste domingo (10/12)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/temperatura-maxima-hoje-na-globo-saiba-qual-filme-vai-ao-ar-neste-domingo-10-12-1.755205</link>
      <description><![CDATA[‘Tomb Raider- A Origem’ será transmitido na programação às 12h30, após o Esporte Espetacular 
O filme ‘
<strong>
 Tomb Raider- A Origem
</strong>
’ será exibido na programação da rede
<a href="https://www.oliberal.com/?q=globo" target="_blank">
 Globo
</a>
neste domingo (10/12), às 12h30 (horário de Brasília).Baseado na série de videogames ‘Tomb Raider’, o longa-metragem narra a história de
<strong>
 Lara Croft
</strong>
(Alicia Vikander), que decide ir atrás do pai em uma perigosa jornada.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/cinema/margot-robbie-revela-que-barbienheimer-nao-foi-tao-amigavel-nos-bastidores-1.754532" title="Margot Robbie conta que 'Barbienheimer' não foi tão amigável nos bastidores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754538:1701805221/margot-robbie-cillian-murphy-barbienheimer.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c6ba3e0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754538:1701805221/margot-robbie-cillian-murphy-barbienheimer.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f189148" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/margot-robbie-revela-que-barbienheimer-nao-foi-tao-amigavel-nos-bastidores-1.754532" title="Margot Robbie conta que 'Barbienheimer' não foi tão amigável nos bastidores">
 <span class="title">
  <b>
   Margot Robbie conta que 'Barbienheimer' não foi tão amigável nos bastidores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A estreia dos longas “Barbie” e “Oppenheimer” movimentou os cinemas em 2023, o fenômeno foi um sucesso para a divulgação dos filmes
 </span>
</a>
<a href="/maraba/filme-retrata-memorias-do-povo-aikewara-1.754072" title="Filme retrata memórias do povo Aikewara">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Produção de 30 minutos marca a estreia da fotógrafa Rayda Lima no audiovisual" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754073:1701713872/rayda-lima-cineasta-marabaense.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=10cc5e7" data-title="Produção de 30 minutos marca a estreia da fotógrafa Rayda Lima no audiovisual"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754073:1701713872/rayda-lima-cineasta-marabaense.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8ba067" title="Produção de 30 minutos marca a estreia da fotógrafa Rayda Lima no audiovisual"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/maraba/filme-retrata-memorias-do-povo-aikewara-1.754072" title="Filme retrata memórias do povo Aikewara">
 <span class="title">
  <b>
   Filme retrata memórias do povo Aikewara
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Guerrilha do Araguaia, movimento armado ocorrido entre as décadas de 1960 e 1970, é o fio condutor do roteiro
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cineclubes-exibem-hoje-classicos-de-filme-de-juri-e-do-cinema-italiano-1.754655" title="Cineclubes exibem hoje clássicos de filme de júri e do cinema italiano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='"12 Homens e Uma Sentença" é um clássico do cinema sobre tribunais.' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754667:1701825177/12-Homens-e-Uma-Sentenca.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4354e6e" data-title='"12 Homens e Uma Sentença" é um clássico do cinema sobre tribunais.'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754667:1701825177/12-Homens-e-Uma-Sentenca.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8354a0f" title='"12 Homens e Uma Sentença" é um clássico do cinema sobre tribunais.'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cineclubes-exibem-hoje-classicos-de-filme-de-juri-e-do-cinema-italiano-1.754655" title="Cineclubes exibem hoje clássicos de filme de júri e do cinema italiano">
 <span class="title">
  <b>
   Cineclubes exibem hoje clássicos de filme de júri e do cinema italiano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cineclube Silveira Athias abre com “12 Homens e uma Sentença” ; Cineclube Sindmepa exibe
 </span>
</a>
Lara Croft é a independente filha de um aventureiro excêntrico que desapareceu há anos. Com a esperança de resolver o mistério do sumiço de seu pai, Lara embarca em uma perigosa jornada para seu último destino conhecido - um túmulo lendário em uma ilha mítica que pode estar em algum lugar ao largo da costa do Japão.]As apostas não podiam ser maiores, pois Lara precisa confiar em sua mente aguda, fé cega e espírito obstinado para se aventurar no desconhecido.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/gvS1jR7Bdlg" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/gvS1jR7Bdlg" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<em>
 (Beatriz Moura, estagiária sob supervisão da editora web de OLiberal.com, Mirelly Pires)
</em>]]></description>
      <pubDate>10.12.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Solidariedade no Natal: doações de grupos de Belém traduzem acolhimento à necessidade do próximo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/solidariedade-no-natal-doacoes-de-grupos-de-belem-traduzem-acolhimento-a-necessidade-do-proximo-1.755694</link>
      <description><![CDATA[Pelo Natal, pessoas e grupos reforçam a iniciativa de doar brinquedos, alimentos e roupas para cidadãos de baixa renda e em vulnerabilidade social
Neste mês de dezembro, precisamente no dia 25, comemora-se o nascimento de Jesus Cristo, que trouxe a mensagem revolucionária da doação em favor do próximo em necessidade. Mensagem essa que ele não apenas comunicava, mas, sobretudo, exemplificava, e que até os dias atuais referenda ações de pessoas e grupos em prol dos mais necessitados. Estudo encomendado pela empresa Kellanova, novo nome da Kellogg, ao Instituto Brasileiro de Pesquisa e Análise de Dados (IBPAD), revela que, quando se trata de doações, em particular de alimentos, a maior concentração é encontrada no Norte, onde 99% dos entrevistados realizam esse tipo de ação. Assim, em Belém (PA), não é difícil serem encontradas iniciativas com esse perfil. Há sete anos, por exemplo, o grupo Amor em Foco doa-se ao longo do ano."O Grupo Filantrópico Amor em Foco tem como objetivo compartilhar o amor com todas as pessoas que precisam no nosso estado, por isso realizamos desde cafés para pessoas em situação de rua até ações em comunidades ribeirinhas, quilombolas e venezuelanas. O grupo é organizado por 23 voluntários coordenadores e temos um grupo no WhatsApp com voluntários que nos ajudam indo nas ações e divulgando o Amor em Foco. Todos podem fazer parte, basta nos acompanhar nas redes sociais e mandar uma mensagem para gente dizendo que quer entrar no grupo", conta a fisioterapeuta Ana Paula Araújo, da coordenação do Amor em Foco.Em outubro, o grupo completou sete anos de funcionamento, e, então, foi realizado um evento solidário na Assembleia Social para aumentar a visibilidade das ações. "O grupo não tem vínculo religioso ou político, todos podem fazer parte. Cada um, inclusive, ajuda na sua diversidade, temos médicos, fisioterapeutas, arquitetos, publicitários, administradores e pessoas de outras profissões, além de acadêmicos", conta Ana Paula.A cada mês, o Amor em Foco realiza, pelo menos, duas ações. "O nosso café de rua, que foi por onde o grupo começou. Nele, atendemos cerca de 160 pessoas em situação de vulnerabilidade, entre pessoas idosas, adultos e crianças. Também, visitamos comunidades periferias, ribeirinhas, venezuelanas e quilombolas, levando atendimentos da área da saúde, capacitações, cestas básicas, brinquedos e roupas", relata essa fundadora do grupo."Já construímos uma caixa d’água em uma comunidade quilombola e também já fizemos doações de ventiladores, caixa de som e datashow para uma escola ribeirinha. No Natal, desde 2017, realizamos a Ceia de Natal de rua, onde montamos uma grande mesa com alimentos simbólicos do período", acrescenta Ana Paula. Todas as doações do Amor em Foco provêm de voluntários. Este ano, o grupo conta com a parceria de seis empresas locais (Gpx investimentos, Xerfan advocacia, Econômico, Flamboyant, Centro Ocular e Fella clothing) que contribuem com o financiamento das ações de café de rua servido mensalmente.Neste Natal, o Amor em Foco realizará duas ações. No dia 17, os integrantes do grupo vão estar na comunidade do bairro do Barreiro, para dar assistência a 80 famílias, levando brinquedos, roupas, atendimento e cestas básicas. "Precisamos de ajuda para alcançar nossa meta e conseguir oferecer essa ajuda a todas essas 80 famílias", ressalta Ana Paula Araújo. E ainda a  tradicional Ceia de Natal de rua, próximo ao Ver-o- Peso, no dia 23, às 20h, para levar o espírito do Natal às pessoas da área, juntamente com alimentos, incluindo panetones, kits de higiene, roupas  e cobertas, além de mesas para todos cearem irmanados.Sobre o gesto de doar, Ana Paula diz que "ninguém é tão pequeno que não pode doar e ninguém é tão grande que não pode ser ajudado; quando ajudamos pessoas em vulnerabilidade, nós também somos ajudados, pois aprendemos com a realidade do outro e melhoramos nossas relações na família no trabalho, no dia a dia".Outra integrante do Amor em Foco, a arquiteta Letícia Carvalho, destaca que participar dessa ação voluntária é desenvolver, por exemplo, o "amor do ouvir". "As pessoas em situação de rua querem ser ouvidas, e, então, nesse nosso encontro com elas, ocorre uma troca de energia, de experiências que contribuem com as duas partes. Eu me sinto grata por participar das ações, com a vontade de 'eu quero fazer de novo' ", afirma Letícia. Informações e doações: 98311-7739.Esses benefícios são referendados pela Psicologia. Jureuda Guerra, presidente do Conselho Regional de Psicologia (CRP10), destaca que, pelo dicionário, doar significa “transferir gratuitamente a outra pessoa, de forma legal, bem, quantia, imóvel ou vantagens etc". "Doar é um compromisso nobre", observa a psicóloga. Ela pontua existirem formas de doação, como públicas e anônimas. "Certamente  doações de "final de ano" estão intrinsecamente  relacionadas  aos princípios cristãos,  não necessariamente à religião,  mas, sim, aos princípios  norteadores, como a compaixão, a empatia".  Sobre os efeitos emocionais, psicológicos do ato de doar na pessoa, Jureuda assinala que "possibilitar que se disponha ao outro mesmo sem conhecê-lo, como diz o antigo ditado 'fazer o bem e não olhar a quem', faz de quem doa uma pessoa que olha além de si e faz de quem recebe uma possibilidade de ser incluída afetivamente". "Desde uma cesta básica num serviço, passando por cabelos para quem precisa receber uma peruca, ou medula óssea num banco de medulas. As doações podem ser para conhecidos ou não. Nisso aí, mora o sentimento que faz a diferença, a nobreza e o altruísmo, o amor ao próximo".A pessoa que recebe uma doação sai do anonimato, ganha visibilidade em suas necessidades, torna-se humana, como destaca Jureuda. "A sua fome pode ser compreendida e amparada, um brinquedo pode ocupar o vazio de uma noite onde se aguarda o Bom Velhinho, e os cabelos para a confecção de perucas para as vítimas do acidente com escalpelamento", acrescenta.  Doar se aprende em casa, com exemplos familiares, o que inclui  doar um pouco tempo, tocar um instrumento em um asilo, brincar com crianças em um orfanato, doar roupas  e outras ações. Como diz Jureuda, doar aproxima as pessoas, possibilita colocar-se no lugar do outro, "reconhecer  que é  possível um mundo melhor e mais justo".E esse mundo mais fraterno pode ser conquistado, traduzido a partir de um simples sorriso. Para isso, está em campo há quase dez anos o grupo Adote Um Sorriso (AUS). A presidente do grupo, a acadêmica de Direito, Bruna Corrêa, informa que AUS é um projeto social e de extensão voluntário que atua em comunidades ribeirinhas, comunidades da Grande Belém, hospitais e abrigos para crianças em cuidados específicos. "Além de levar diversão e recreação para os pais e crianças, levamos um trabalho acadêmico, analisando, dentre as diversas áreas que compõem o projeto, o que aquela comunidade precisa, e como podemos auxiliá-los", revela Bruna.Em geral, o AUS atua por um ano dentro das comunidades. São analisadas as necessidades das pessoas e feitas intervenções em prol das famílias. A cada ano, o AUS mantém três grandes ações para entrega de brinquedos e cestas básicas: as ações juninas, chamadas de ArraiAUS; o Super Adote, em outubro em alusão ao Dia das crianças, e o NatAUS, as ações natalinas de dezembro.Recebem essas doações pessoas assistidas nas três vertentes: comunitário (comunidades carentes da RMB), Amazônia (comunidades ribeirinhas) e hospitalar (hospitais e abrigos para crianças em tratamento). O AUS, como grupo voluntário, sobrevive de doações, ou seja, de pessoas físicas e jurídicas que acreditam no trabalho do grupo. Assim, neste período natalino, o AUS realiza ações em todos os finais de semana antes do dia 25, para entrega de brinquedos, cestas básicas e a organização de uma manhã com brincadeiras e diversão para as crianças e responsáveis. Informações e doações: 98113-1544.
<br/>
<strong>
 Confira alguns grupos que atuam com doações:
</strong>
- Grupo Pedal Rota 136 - Promoverá o "Natal Solidário 2023", campanha desenvolvida há seis anos. No dia 23, entregará brinquedos e cestas  básicas para moradores de zona rural do município de Terra Alta (PA). Doações podem ser encaminhadas pelo contato 98483-1154.- "Natal de Fé, Natal da Sé" - Evento organizado pelo diácono Sílvio Ataíde, da Catedral Metropolitana, há dez anos. Arrecada brinquedos   para entrega a crianças na área paroquial, e,      inclusive, na Santa   Casa de Misericórdia (Setor Renal), e na      Comunidade Saré, no Distrito Industrial de Ananindeua; na Comunidade Nossa Senhora das   Graças - Canaã, no município de  Marituba; na comunidade Nossa   Senhora do Rosário, no município de São Caetano de Odivelas. Contatos para doações: 98559-1150 e  98117-4581.- Projeto "Jogo do Amanhã" - Desenvolvido há oito anos por um grupo     de voluntários, que ainda em setembro pede a crianças da comunidade do Conjunto Guajará I, no bairro do Coqueiro, em      Ananindeua, para escreverem cartinhas, pedindo brinquedos,      material escolar ou roupas. Esses itens serão entregues aos  meninos e meninas no dia 16. Contatos para doações: 99833-4566 e no Instagram @jogodoamanhaoficial.
<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
]]></description>
      <pubDate>10.12.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tele Sena de Natal: Resultado do 3º sorteio da Tele Sena de domingo (10/12)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/tele-sena-de-natal-resultado-do-3-sorteio-da-tele-sena-de-domingo-10-12-1.755950</link>
      <description><![CDATA[Esta campanha da Tele Sena será transmitida neste domingo (10/12), na programação do SBT e pelo canal do Youtube da emissora
Neste domingo (10/12) acontece o
<strong>
 3º sorteio da Tele Sena de Natal. Serão
</strong>
realizadas duas rodadas:
<strong>
 ‘Mais Pontos’ ou ‘Menos Pontos’ e a Tele Sena Completa.
</strong>
A programação de domingo, 10/12
<strong>
 ,
</strong>
será
<strong>
</strong>
transmitida pelo canal aberto do
<strong>
 SBT e pelo canal do
 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=s_OpJSdIpuY">
  Youtube da emissora
 </a>
 ,
</strong>
a partir das
<strong>
 11h00 (horário de Brasília).
</strong>
. O 1º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 26/11:  19 - 23 - 31 - 32 - 43. O 2º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 03/12 : 20 - 21 - 33 - 45 - 48. O 3º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia  10/12. O 4º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 17/12. O 5º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 24/12. O 6º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 31/12. O 1º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 26/11:  60 - 62 - 63 - 64 - 67 - 70 - 71 - 72 - 73 - 74 - 75 - 77 - 78 - 80 - 84 - 85 - 87 - 88 - 89 - 90 - 91 - 95 - 96  . O 2º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 03/12 : 60 - 61 - 62 - 63 - 64 - 65 - 66 - 67 - 70 - 71 - 73 - 74 - 75 - 77 - 79 - 81 - 84 - 86 - 90 - 91 - 92 - 93 - 94 - 95 - 96. O 3º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia  10/12. O 4º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 17/12. O 5º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 24/12. O 6º Sorteio ‘Mais e Menos Pontos’ acontece no dia 31/12O quadro de ‘Mais’ ou ‘Menos’ pontos contém 35 dezenas. Ao todo, são 5 unidades sorteadas, em 6 domingos consecutivos da campanha. Ganha quem fizer o número máximo de acertos ou o mínimo ao final de todas as rodadas. O prêmio para "Mais pontos" é de R$ 600 mil e de R$ 500 mil para "Menos pontos" ou no "Pela boa".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/tele-sena-de-32-aniversario-resultado-do-6-sorteio-da-tele-sena-de-domingo-19-11-1.748928" title="Tele Sena de 32º Aniversário: Resultado do 6º sorteio da Tele Sena de domingo (19/11)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.738297:1697252414/telesena-sorteio-aniversario.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=393ee46" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.738297:1697252414/telesena-sorteio-aniversario.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=95383f9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/tele-sena-de-32-aniversario-resultado-do-6-sorteio-da-tele-sena-de-domingo-19-11-1.748928" title="Tele Sena de 32º Aniversário: Resultado do 6º sorteio da Tele Sena de domingo (19/11)">
 <span class="title">
  <b>
   Tele Sena de 32º Aniversário: Resultado do 6º sorteio da Tele Sena de domingo (19/11)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esta campanha da Tele Sena foi transmitida no último domingo (19/11), na programação do SBT e pelo canal do Youtube da emissora
 </span>
</a>
A
<strong>
 Tele Sena
</strong>
pode ser adquirida nas
<strong>
 Casas Lotéricas
</strong>
, nos
<strong>
 Correios,
</strong>
no
<a href="https://www.telesena.com.br/">
 site oficial
</a>
.ou no aplicativo disponível nos sistemas
<strong>
 Android e IOS.
</strong>
O valor da premiação será disponibilizado ao titular em até
<strong>
 15 dias úteis
</strong>
após a data do sorteio, enviados diretamente para a caderneta de
<strong>
 poupança
</strong>
. Todos os sorteados vão ser notificados pela Sociedade de Capitalização ou por meio do site
<a href="http://www.telesena.com.br">
 www.telesena.com.br
</a>
. É preciso disponibilizar documento de identificação para a comprov
]]></description>
      <pubDate>10.12.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lei Maria da Penha ainda não acelera divórcio litigioso, explica advogada da OAB-PA</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/lei-maria-da-penha-ainda-nao-acelera-divorcio-litigioso-explica-advogada-da-oab-pa-1.755231</link>
      <description><![CDATA[Thaís Moura, vice-presidente da Comissão das Mulheres e Advogadas da OAB - Seção Pará, explica como deveria funcionar a competência híbrida da Lei
O término de uma relação amorosa pode ser emocionalmente desgastante, principalmente quando envolve trâmites judiciais. No caso de
<strong>
 mulheres vítimas de violência
</strong>
praticada por homens, a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=lei+Maria+da+Penha" target="_blank">
 <strong>
  lei Maria da Penha
 </strong>
</a>
foi criada para acelerar processos em que não há consenso quanto à decisão de se separar.
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<br/>
<a href="/cultura/celebridades/ana-hickmann-recebe-recado-de-maria-da-penha-parabens-pela-sua-coragem-1.754484" title="Ana Hickmann recebe recado de Maria da Penha: 'Parabéns pela sua coragem'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Maria da Penha é ativista de causas das mulheres." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754495:1701800656/MARIA-DA-PENHA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c41728d" data-title="Maria da Penha é ativista de causas das mulheres."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.754495:1701800656/MARIA-DA-PENHA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9c2ae1e" title="Maria da Penha é ativista de causas das mulheres."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ana-hickmann-recebe-recado-de-maria-da-penha-parabens-pela-sua-coragem-1.754484" title="Ana Hickmann recebe recado de Maria da Penha: 'Parabéns pela sua coragem'">
 <span class="title">
  <b>
   Ana Hickmann recebe recado de Maria da Penha: 'Parabéns pela sua coragem'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Maria da Penha, que deu o nome da Lei Maria da Penha, foi vítima do marido que tentou a matar por duas vezes e a deixou paraplégica após disparar um tiro enquanto ela dormia
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/perito-diz-que-assinatura-de-ana-hickmann-foi-falsificada-1.753439" title="Perito diz que assinatura de Ana Hickmann foi falsificada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.753442:1701464071/ana-hickmann-assinaturas.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=097513e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.753442:1701464071/ana-hickmann-assinaturas.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0b4da84" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/perito-diz-que-assinatura-de-ana-hickmann-foi-falsificada-1.753439" title="Perito diz que assinatura de Ana Hickmann foi falsificada">
 <span class="title">
  <b>
   Perito diz que assinatura de Ana Hickmann foi falsificada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Para concluir que houve falsificação, o especialista analisou assinatura antiga da apresentadora
 </span>
</a>
<a href="/cultura/caso-ana-hickmann-justica-nega-pedido-de-divorcio-com-base-na-lei-maria-da-penha-1.752363" title="Caso Ana Hickmann: justiça nega pedido de divórcio com base na lei Maria da Penha">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Justiça nega pedido de divórcio com base na lei Maria da Penha. O processo litigioso irá tramitar pela Vara de Família." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.752365:1701260849/ANA-E-ALEXANDRE.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0f44db0" data-title="Justiça nega pedido de divórcio com base na lei Maria da Penha. O processo litigioso irá tramitar pela Vara de Família."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.752365:1701260849/ANA-E-ALEXANDRE.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=53f0af4" title="Justiça nega pedido de divórcio com base na lei Maria da Penha. O processo litigioso irá tramitar pela Vara de Família."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/caso-ana-hickmann-justica-nega-pedido-de-divorcio-com-base-na-lei-maria-da-penha-1.752363" title="Caso Ana Hickmann: justiça nega pedido de divórcio com base na lei Maria da Penha">
 <span class="title">
  <b>
   Caso Ana Hickmann: justiça nega pedido de divórcio com base na lei Maria da Penha
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O processo litigioso entre Ana Hickmann e Alexandre Correa irá tramitar pela Vara de Família
 </span>
</a>
Mês passado, a
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/ana-hickmann-recebe-recado-de-maria-da-penha-parabens-pela-sua-coragem-1.754484" target="_blank">
  apresentadora Ana Hickmann deu entrada a um pedido de divórcio
 </a>
</strong>
, utilizando a referida lei, após denunciar agressões sofridas pelo companheiro, Alexandre Correa.
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/cultura/caso-ana-hickmann-justica-nega-pedido-de-divorcio-com-base-na-lei-maria-da-penha-1.752363" target="_blank">
  No dia 29 de novembro, o pedido foi negado pela 1ª Vara Criminal e de Violência Doméstica e Familiar da Justiça de São Paulo
 </a>
</strong>
, sob justificativa de que a gravidade dos fatos estaria fora da competência da Vara de Violência Doméstica. Em entrevista para a Redação Integrada de
<strong>
 O Liberal
</strong>
, a advogada Thaís Moura, vice-presidente da
<strong>
 <a href="https://www.instagram.com/cmaoabpa/" target="_blank">
  Comissão das Mulheres e Advogadas da OAB
 </a>
</strong>
- Seção Pará, explicou o porquê de tal celeridade não ser comum no judiciário brasileiro. Thaís Moura elencou os principais pontos que envolvem a questão. Primeiro, a
<a href="https://www.jusbrasil.com.br/artigos/divorcio-consensual-ou-litigioso-o-que-e-e-como-funciona/349552859" target="_blank">
 <strong>
  diferença entre divórcio consensual e litigioso
 </strong>
</a>
:“Os processos de divórcio podem ser amigáveis, chamados de consensuais, em que as duas partes acordam, não só com a separação, mas com outras questões, como divisão de bens. Se existirem filhos menores de idade, esse divórcio precisa ser homologado pela justiça; no caso em que não exista criança, pode ser feito de forma consensual, em cartório. E tem o divórcio que é litigioso, o qual é o que a gente conhece mais, infelizmente. Ele precisa ser resolvido na justiça”, explica.A
<strong>
 <a href="https://www.cnj.jus.br/lei-maria-da-penha/#:~:text=Em%20vigor%20desde%20o%20dia,de%20Todas%20as%20Formas%20de" target="_blank">
  lei Maria da Penha entrou em vigor em 2006
 </a>
</strong>
, após o Brasil ter sido obrigado, pela
<strong>
 <a href="https://www.oas.org/pt/" target="_blank">
  Organização dos Estados Americanos
 </a>
</strong>
, a criar uma legislação específica sobre violência doméstica e familiar contra a mulher. O Estado Brasileiro foi omisso ao julgar o caso da bioquímica Maria da Penha Maia Fernandes. Em 1983, ela foi vítima de duas tentativas de feminicídio - à época, essa tipificação penal não existia. O economista Marco Antônio Heredia Viveros, marido de Maria da Penha, atirou nas costas da companheira, simulando um assalto, o que a deixou paraplégica. Dias depois, ele tentou eletrocutá-la em uma banheira, em casa.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/HlDxtPEEZnM" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/HlDxtPEEZnM" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
De acordo com Thaís Moura, a ‘Maria da Penha’ poderia abreviar o divórcio litigioso, pois habilita o juizado de violência doméstica e familiar a apreciar os crimes cometidos contra a mulher. “A competência híbrida da Lei Maria da Penha proporciona mais amparo à vítima, porque possibilita a resolução do conflito em um único processo. O juiz pode decidir, não só sobre os aspectos criminais, mas também cíveis”, esclarece. Nessas circunstâncias, também se evita a revitimização: quando a denunciante é questionada, em diferentes varas judiciais, sobre a justificativa do pedido de divórcio.Além do constrangimento causado pela revitimização, as propostas de reconciliação feitas no juízo cível podem levar a mulher a desistir do processo judicial. “É inviável para a saúde física e mental dela, até porque existe, aí, uma relação de poder entre a mulher que está em situação de violência e o homem que é agressor. Não tem como existir conciliação nesse tipo de processo. Você não concilia com o agressor”, afirma a representante da OAB-PA, que advoga exclusivamente para mulheres.“A lei Maria da Penha, hoje, é referência para mulheres em situação de violência. Mas depende do tipo de crime que aconteceu. Ela é utilizada para casos em que a vítima tem relação íntima de afeto com esse agressor: por exemplo, um ex-namorado, um ficante. Também podem existir casos de coabitação: um pai que cometa violência doméstica contra a filha ou contra a mãe, irmã, prima da denunciante, que more na mesma residência. Nem toda violência contra a mulher é abrangida pela lei Maria da Penha”, conclui.
]]></description>
      <pubDate>10.12.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Milei recebe o presidente paraguaio, Santiago Peña, antes da posse</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/milei-recebe-o-presidente-paraguaio-santiago-pena-antes-da-posse-1.755959</link>
      <description><![CDATA[Peña descreveu o encontro como "agradável" e se mostrou entusiasmado com a futura relação
Neste sábado (9), Milei se reuniu com o presidente paraguaio, Santiago Peña, um economista de direita como ele."Queremos trabalhar estreitamente com o novo governo", disse Peña aos meios de comunicação nas imediações do hotel onde Milei se instalou desde que venceu as eleições.Peña descreveu o encontro como "agradável" e se mostrou entusiasmado com a futura relação.Nesta sexta (8), Milei recebeu o ex-presidente do Brasil, Jair Bolsonaro, convidado para a posse deste domingo. O presidente Lula, por sua vez, não viajará a Buenos Aires e enviará o chanceler Mauro Vieira para representá-lo na cerimônia.
]]></description>
      <pubDate>09.12.23 22h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Presidentes da Venezuela e Guiana se reunirão para discutir Essequibo, e Lula é convidado </title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/presidentes-da-venezuela-e-guiana-se-reunirao-para-discutir-essequibo-e-lula-e-convidado-1.755955</link>
      <description><![CDATA[Os presidentes da Venezuela, Nicolás Maduro, e seu contraparte guianense, Irfaan Ali, se reunirão na próxima quinta-feira, 14
Os presidentes da Venezuela, Nicolás Maduro, e seu contraparte guianense, Irfaan Ali, se reunirão na próxima quinta-feira, 14, para discutir "assuntos relacionados com a controvérsia fronteiriça" sobre o Essequibo, um território rico em petróleo."Ambos concordaram que esta reunião seja celebrada sob os auspícios da CELAC", Comunidade dos Estados Latino-americanos e do Caribe, "e da CARICOM", Comunidade do Caribe, acrescentou o texto assinado pelo primeiro-ministro de São Vicente e Granadinas, Ralph Gonsalves, segundo o qual o presidente Luiz Inácio Lula da Silva também foi convidado a participar do encontro.
]]></description>
      <pubDate>09.12.23 22h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Colapso de mina no sul da Venezuela deixa doze mortos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/colapso-de-mina-no-sul-da-venezuela-deixa-doze-mortos-1.755951</link>
      <description><![CDATA[Carlos Pérez Ampueda informou por meio de sua rede social
O vice-ministro de gestão e proteção, Carlos Pérez Ampueda, informou sobre uma tragédia que resultou ma morte de 12 pessoas após o colapso de uma mina no estado de Bolívar, no sul da Venezuela, neste sábado (9).Foi registrado o "colapso de uma mina em San José de Wadamapa", em Bolívar, informou o vice-ministro na rede social X. "Está previsto o traslado dos 12 corpos sem vida para Puerto Ordaz", capital do estado.Na região vive a comunidade indígena de Ikabarú. Pérez Ampueda não deu detalhes de quando o colapso ocorreu, embora veículos de imprensa e a ONG de defesa dos direitos humanos Provea indiquem que teria acontecido entre terça e quarta-feira.Os moradores do local reportam até 18 mineiros mortos, informou à AFP Marino Alvarado, membro da Provea. Na comunidade já tinha ocorrido em novembro um "colapso parcial" que deixou feridos, segundo a ONG.Pérez Ampueda afirmou que o governo está atendendo esta comunidade através de operações aéreas para levar "apoio humanitário". "Foi realizada entrega de alimentos, medicamentos, material cirúrgico descartável, hidratação e provisões".
]]></description>
      <pubDate>09.12.23 21h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TJ2000 vence Paaris Saint Germain e conquista pela primeira vez o Parazão da Pelada; veja</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/tj-2000-vence-paaris-saint-germain-e-conquista-pela-primeira-vez-o-parazao-da-pelada-veja-1.755945</link>
      <description><![CDATA[A grande final do torneio foi realizado na tarde deste sábado (9) no Mangueirão
Uma grande festa marcou o encerramento do Parazão da Pelada. A final do torneio foi disputada na tarde deste sábado (9), no gramado do Mangueirão. Na grande finalíssima, a equipe do TJ2000 venceu o Paaris Saint Germain por 2 a 0 e levou a taça na sua primeira participação no maior torneio de futebol pelada do Estado. Na partida preliminar houve a final de masters, onde o Velha Guarda venceu o Santa Cruz do Marco por 4 a 2. Na sequência veio a final de novos. A partida começou bastante movimentada. Não demorou muito para o TJ abrir o placar com Amaury, aos 16 minutos do primeiro tempo.
<strong>
 SAIBA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/futebol/futebol-pelada-jogos-garantem-renda-e-rodagem-a-jogadores-amadores-e-profissionais-em-belem-1.755309" title="Futebol pelada: jogos garantem renda e rodagem a jogadores amadores e profissionais em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755723:1702061698/Futebol-pelada-TJ2000-Livergool.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=57b73fc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755723:1702061698/Futebol-pelada-TJ2000-Livergool.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dec2acb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/futebol-pelada-jogos-garantem-renda-e-rodagem-a-jogadores-amadores-e-profissionais-em-belem-1.755309" title="Futebol pelada: jogos garantem renda e rodagem a jogadores amadores e profissionais em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Futebol pelada: jogos garantem renda e rodagem a jogadores amadores e profissionais em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Parazão da Pelada, um dos principais torneios da Região Metropolitana de Belém, mostra como o futebol amador tem se tornado cada vez mais uma alternativa de renda para peladeiros e jogadores profissionais
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/parazao-da-pelada-promove-segunda-rodada-da-competicao-neste-sabado-27-1.579558" title="Parazão da Pelada promove segunda rodada da competição neste sábado (27)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Parazão da Pelada será disputado na categoria adulto e máster" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576443:1660851346/Paraz-o-da-Pelada-sera-disputado-na-categoria-adulto-e-master.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2c8f26c" data-title="Parazão da Pelada será disputado na categoria adulto e máster"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576443:1660851346/Paraz-o-da-Pelada-sera-disputado-na-categoria-adulto-e-master.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c438c02" title="Parazão da Pelada será disputado na categoria adulto e máster"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/parazao-da-pelada-promove-segunda-rodada-da-competicao-neste-sabado-27-1.579558" title="Parazão da Pelada promove segunda rodada da competição neste sábado (27)">
 <span class="title">
  <b>
   Parazão da Pelada promove segunda rodada da competição neste sábado (27)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ao todo, 12 partidas agitam o fim de semana do futebol amador paraense
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/reforco-do-remo-e-o-terceiro-artilheiro-do-parazao-da-pelada-torneio-tem-atletas-ex-dupla-re-pa-1.475463" title="Reforço do Remo é o terceiro artilheiro do Parazão da Pelada; torneio tem atletas ex-dupla Re-Pa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Welthon está de volta ao Clube do Remo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.475469:1640306131/Welthon-Remo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2caa5e" data-title="Welthon está de volta ao Clube do Remo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.475469:1640306131/Welthon-Remo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4113243" title="Welthon está de volta ao Clube do Remo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/reforco-do-remo-e-o-terceiro-artilheiro-do-parazao-da-pelada-torneio-tem-atletas-ex-dupla-re-pa-1.475463" title="Reforço do Remo é o terceiro artilheiro do Parazão da Pelada; torneio tem atletas ex-dupla Re-Pa">
 <span class="title">
  <b>
   Reforço do Remo é o terceiro artilheiro do Parazão da Pelada; torneio tem atletas ex-dupla Re-Pa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Lista tem vários nomes do passado e presente do futebol paraense
 </span>
</a>
Contando com o apoio da torcida, o time do bairro do Jurunas manteve a pegada ofensiva e criou várias oportunidades ao longo da etapa final, mas o segundo saiu a partir da individualidade de Amaury, que marcou o segundo, após receber a bola na entrada da grande área. O atacante virou, se livrou da marcação e soltou um torpedo no ângulo do arqueiro adversário, sem chance de defesa. Confira a partida:
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/VJgqZfVByZ0" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/VJgqZfVByZ0" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
A partir daí a partida ganhou maior velocidade. O Paaris tentou reverter o placar, mas acabou esbarrando na boa defesa montada pela comissão técnica do TJ. Assim, aos 48 do segundo tempo o árbitro encerrou a partida, que deu ao TJ2000 o título de campeão do Parazão da Pelada. O Parazão da Pelada foi disputado em 16 campos de futebol espalhados pela Região Metropolitana de Belém, de agosto a dezembro de 2023, com 32 times participantes.
]]></description>
      <pubDate>09.12.23 21h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vendedora tem parte da orelha arrancada com mordida após cobrar dívida de cliente</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/vendedora-tem-parte-da-orelha-arrancada-com-mordida-apos-cobrar-divida-de-cliente-1.755937</link>
      <description><![CDATA[A vítima diz as sequelas da agressão agora afetaram o trabalho na loja onde estava empregada
Verifique se a pontuação está certa: Uma
<strong>
 vendedora
</strong>
de 28 anos teve parte da
<strong>
 orelha arrancada
</strong>
com uma
<strong>
 mordida
</strong>
, depois de
<strong>
 cobrar
</strong>
a
<strong>
 dívida
</strong>
de uma
<strong>
 cliente
</strong>
que teria comprado mais de R$ 1 mil em
<strong>
 semi-joias
</strong>
. Apesar das
<strong>
 semi-jóias
</strong>
terem sido vendidas pela
<strong>
 vítima
</strong>
como autônoma, em um vídeo publicado nas redes sociais, Raylland Ferreira Barros diz as sequelas da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=agress%C3%A3o" target="_blank">
  agressão
 </a>
</strong>
agora afetaram o trabalho na loja onde estava empregada, localizada no município de Araguaína, em Tocantins. “Por volta das 9h, ela entrou na
<strong>
 loja
</strong>
, e eu estava no balcão, tinha uma faquinha de serra no balcão que eu tinha usado para comer ovos. A minha reação foi pegar aquela faca antes de ela vir para cima de mim. Ela me bateu, eu bati nela e nessa história eu saí prejudicada, porque ela
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mordeu" target="_blank">
  mordeu
 </a>
 a minha orelha
</strong>
que arrancou um pedação. Vou ter de passar por
<strong>
 cirurgia plástica
</strong>
”, relatou a vítima.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C0poPw3MBbZ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C0poPw3MBbZ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C0poPw3MBbZ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C0poPw3MBbZ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
"É uma coisa que mexe comigo porque eu trabalho com
<strong>
 semi-joias
</strong>
, então, eu preciso expor as minhas peças em mim, né? Preciso mostrar para as minhas clientes. Preciso tirar foto para mostrar o meu produto. Mas eu sei que tudo vai se resolver", contou Raylland no Instagram.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/ex-boxeador-mike-tyson-lanca-petisco-de-maconha-em-formato-de-orelha-1.510164" title="Ex-boxeador Mike Tyson lança petisco de maconha em formato de orelha">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.510165:1647431799/reproducaoinstagram.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4fafa0e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.510165:1647431799/reproducaoinstagram.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9addb86" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/ex-boxeador-mike-tyson-lanca-petisco-de-maconha-em-formato-de-orelha-1.510164" title="Ex-boxeador Mike Tyson lança petisco de maconha em formato de orelha">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-boxeador Mike Tyson lança petisco de maconha em formato de orelha
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A história do agora empresário ficou marcada pela mordida que ele deu na orelha de Evander Holyfield quando era lutador
 </span>
</a>
<a href="/brasil/bizarro-homem-decepa-orelha-de-cunhado-para-tomar-com-cachaca-1.535800" title="Bizarro! Homem decepa orelha de cunhado para 'tomar com cachaça'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.535802:1652701268/brigacunhados.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f37d0e7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.535802:1652701268/brigacunhados.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=def904d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/bizarro-homem-decepa-orelha-de-cunhado-para-tomar-com-cachaca-1.535800" title="Bizarro! Homem decepa orelha de cunhado para 'tomar com cachaça'">
 <span class="title">
  <b>
   Bizarro! Homem decepa orelha de cunhado para 'tomar com cachaça'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vítima e agressor teriam desavenças
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mulher-tem-orelha-arrancada-durante-briga-com-a-namorada-em-ms-1.583541" title="Mulher tem orelha arrancada durante briga com a namorada em MS">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.583542:1662408236/casa-da-mulher-brasileira.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=23ed18c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.583542:1662408236/casa-da-mulher-brasileira.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a4735b0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mulher-tem-orelha-arrancada-durante-briga-com-a-namorada-em-ms-1.583541" title="Mulher tem orelha arrancada durante briga com a namorada em MS">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher tem orelha arrancada durante briga com a namorada em MS
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vítima deu entrada em uma unidade de saúde com várias marcas de mordidas pelo corpo
 </span>
</a>
A
<strong>
 vendedora
</strong>
ainda mostrou trechos da conversa que teria tido com a
<strong>
 suspeita
</strong>
de 25 anos, onde após a
<strong>
 cobrança
</strong>
, a mulher chega a dizer que "tu quiser esperar, espera. Se não quiser azar o seu. E se quiser tretar [brigar] comigo só 'bora' vê quem é mais louca".Segundo a PM, a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=suspeita+" target="_blank">
 <strong>
  suspeita
 </strong>
</a>
<b>
</b>
chegou a fugir, mas foi encontrada após buscas na região. Ela foi levada para a 5ª Delegacia da Polícia Civil de Araguaína, onde foi
<strong>
 autuada
</strong>
por
<a href="https://www.oliberal.com/?q=les%C3%A3o+corporal" target="_blank">
 <strong>
  lesão corporal
 </strong>
</a>
.
]]></description>
      <pubDate>09.12.23 21h00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
