<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 16/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta terça</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-16-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-terca-1.837769</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta terça (16/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Seus sentimentos estarão confusos, dificultando sua capacidade de lidar com eles de forma pragmática. Mantenha-se conectado com a realidade e identifique cada emoção. Use a razão a seu favor.Um novo ciclo está começando, trazendo belas oportunidades. Sinta-se grato pelos aprendizados e dê as boas-vindas ao que está por vir. Você está pronto para recomeçar.Sua ansiedade aumentará ao longo do dia, mas com cautela e consciência, você reconhecerá os recursos internos e externos disponíveis para restaurar seu equilíbrio. Aja com maturidade.Estabelecer limites emocionais será crucial para evitar desgastes nas relações. Mantenha uma postura coerente e use seu senso crítico para preservar o equilíbrio.Você sentirá a necessidade de trazer mais emoção para sua rotina e precisará se organizar para isso. Priorize o que preenche seu coração e ilumine seu dia a dia.Você terá que lidar com questões internas que têm causado desconforto. Compartilhe seus sentimentos para processá-los melhor. Escute-se com carinho.Você estará mais sensível do que o habitual, o que pode ser construtivo para atividades criativas e conexões afetivas. Aproveite para curar feridas e valorizar boas memórias.Embora as opiniões alheias sejam valiosas, agora é o momento de confiar em sua própria mente. Foque na sua leitura da realidade e evite dispersões. Mantenha o foco.Uma grande força produtiva direcionará seu dia. Para aproveitar, organize-se conforme as demandas. Liste suas prioridades e concentre-se no que é inadiável. Dedique-se.Prefira se recolher diante de situações que desafiam sua paciência, evitando a exposição e o risco de reações desmedidas. Preserve sua calma para agir com sabedoria.Você se sentirá confuso com seus sentimentos, mas lembre-se que é um momento passageiro. Evite grandes decisões por enquanto. As nuvens logo se dissiparão.Revisite sua bagagem emocional através de um encontro íntimo consigo mesmo. Trabalhe para caminhar livre de impedimentos. Você está em constante crescimento.
]]></description>
      <pubDate>16.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com jararaca: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhjar-com-jararaca-o-que-significa-o-sonho-1.837800</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhos com jararaca
Sonhar com jararaca pode ter significados variados dependendo do contexto do sonho. Veja alguns possíveis significados sobre sonhos com jararaca: Pode indicar uma ameaça iminente na sua vida real, como problemas ou conflitos que você precisa enfrentar. Também pode representar medos ou ansiedades intensas.Pode sugerir que você está superando obstáculos ou controlando situações difíceis em sua vida. Pode indicar sucesso em lidar com desafios. Pode simbolizar o fim de uma fase de dificuldades, problemas ou conflitos. Pode representar o fim de algo que estava causando preocupação.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-grilos-o-que-significa-o-sonho-1.832761" title="Sonhar com grilos: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832764:1719977566/sonhar-com-grilo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c94dc81" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.832764:1719977566/sonhar-com-grilo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2ec5542" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-grilos-o-que-significa-o-sonho-1.832761" title="Sonhar com grilos: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com grilos: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com grilos
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-insetos-o-que-significa-o-sonho-1.833112" title="Sonhar com insetos: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833114:1720063196/sonhar-com-insetos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4b361ae" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833114:1720063196/sonhar-com-insetos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=935f16f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-insetos-o-que-significa-o-sonho-1.833112" title="Sonhar com insetos: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com insetos: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com insetos
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-corais-o-que-significa-o-sonho-1.830990" title="Sonhar com corais: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830994:1719543368/sonhar-com-corais.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b14884f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830994:1719543368/sonhar-com-corais.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4338d10" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-corais-o-que-significa-o-sonho-1.830990" title="Sonhar com corais: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com corais: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com corais
 </span>
</a>
Pode indicar a perda de controle sobre uma situação ou um sentimento de impotência diante de algo que está escapando ao seu controle.Pode representar sentimentos de invasão, perigo ou desconforto em relação a certas áreas de sua vida. Pode indicar que você está lidando com situações ou emoções que parecem fora de lugar ou ameaçadoras.Pode refletir uma atitude de desafio ou falta de preocupação diante de perigos reais ou simbólicos. Pode indicar uma necessidade de ser mais cauteloso ou estar mais atento às situações ao seu redor.
]]></description>
      <pubDate>16.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso por descumprimento de medida protetiva em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-preso-por-descumprimento-de-medida-protetiva-em-ananindeua-1.837801</link>
      <description><![CDATA[O suspeito foi localizado em seu apartamento no bairro do Coqueiro
Victor Hugo Nunes de Carvalho foi preso, em Ananindeua, por descumprimento de medida protetiva. A equipe de policiais civis da Delegacia do Distrito Industrial realizou a prisão no apartamento do suspeito, no conjunto Guajará I, bairro do Coqueiro, no último dia 9.O mandado de prisão contra Victor Hugo havia sido expedido pela Vara de Violência Doméstica e Familiar Contra a Mulher de Ananindeua. Após ser informado sobre a determinação judicial, ele foi conduzido à delegacia para a realização dos procedimentos legais.Victor Hugo foi submetido ao exame de lesão corporal e encaminhado para o Sistema Penitenciário.​
]]></description>
      <pubDate>16.07.24 0h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PC prende homem em flagrante por ameaça e violência psicológica em Santa Bárbara</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/pc-prende-homem-em-flagrante-por-ameaca-e-violencia-psicologica-em-santa-barbara-1.837797</link>
      <description><![CDATA[A prisão ocorreu enquanto a vítima estava sendo atendida na unidade policial
A equipe da ​Polícia Civil de Santa Bárbara, nordeste paraense, prendeu em flagrante Ediney Claudino da Costa na manhã desta segunda-feira (15). Ele é suspeito de ameaça e violência psicológica, no âmbito de violência doméstica, contra uma mulher que, por razões de segurança, não será identificada nesta reportagem.A prisão ocorreu enquanto a vítima estava sendo atendida na unidade policial. A equipe da Polícia Civil, subordinada à Superintendência da Região Metropolitana de Belém, agiu rapidamente e conseguiu prender o agressor.Após as formalidades legais, Ediney Claudino da Costa foi encaminhado à Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (SEAP), onde permanece preso.
]]></description>
      <pubDate>16.07.24 0h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem condenado por roubo majorado é preso em Benevides após 18 anos </title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-condenado-por-roubo-majorado-e-preso-em-benevides-apos-18-anos-1.837792</link>
      <description><![CDATA[Ricardo Mendes de Souza foi encaminhado para a Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (SEAP), onde se encontra à disposição da Justiça
Policiais civis da Delegacia de Benfica, em
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Benevides">
 Benevides
</a>
, na Grande Belém, prenderam Ricardo Mendes de Souza, condenado a seis anos de prisão pelo crime de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=roubo+majorado">
 roubo majorado
</a>
ocorrido em julho de 2006, ou seja, 18 anos atrás. A prisão ocorreu após o levantamento de dados realizado pelos agentes.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-e-preso-pela-quarta-vez-este-ano-ao-tentar-assaltar-onibus-na-avenida-almirante-barroso-1.837578" title="Tentativa de assalto de ônibus na avenida Almirante Barroso acaba com suspeito preso pela 4ª vez">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837583:1721079362/86842f94-0a9a-4cd2-82e7-4a358d476929.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7ae696d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837583:1721079362/86842f94-0a9a-4cd2-82e7-4a358d476929.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=647983e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-pela-quarta-vez-este-ano-ao-tentar-assaltar-onibus-na-avenida-almirante-barroso-1.837578" title="Tentativa de assalto de ônibus na avenida Almirante Barroso acaba com suspeito preso pela 4ª vez">
 <span class="title">
  <b>
   Tentativa de assalto de ônibus na avenida Almirante Barroso acaba com suspeito preso pela 4ª vez
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Enquanto dois criminosos conseguiram escapar, Ronald Araújo Vieira, que já havia sido preso três vezes por roubo este ano, entrou em um ônibus que estava à frente e foi detido
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-roubo-e-preso-e-varios-celulares-sao-apreendidos-dentro-de-carro-em-belem-1.837115" title="Suspeito de roubo é preso e vários celulares são apreendidos dentro de carro em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Momento da intervenção policial" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837120:1720980375/APREENS-O.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b4c8165" data-title="Momento da intervenção policial"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837120:1720980375/APREENS-O.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ea41fb7" title="Momento da intervenção policial"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-roubo-e-preso-e-varios-celulares-sao-apreendidos-dentro-de-carro-em-belem-1.837115" title="Suspeito de roubo é preso e vários celulares são apreendidos dentro de carro em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de roubo é preso e vários celulares são apreendidos dentro de carro em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso ocorreu na manhã deste domingo (14/07), no bairro de Canudos
 </span>
</a>
A captura de Ricardo Mendes de Souza ocorreu na quinta-feira (11). Após os procedimentos de praxe, o preso foi encaminhado para a Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (SEAP), onde se encontra à disposição da Justiça.
]]></description>
      <pubDate>16.07.24 0h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Maratonista Danielzinho é flagrado no doping e está fora dos Jogos de Paris-2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/maratonista-danielzinho-e-flagrado-no-doping-e-esta-fora-dos-jogos-de-paris-2024-1.837789</link>
      <description><![CDATA[Em teste fora de competição, realizado no dia 4 de julho deste ano, foi detectada a presença de algumas substâncias proibidas:
O maratonista
<strong>
 Daniel Ferreira do Nascimento
</strong>
, o Danielzinho, testou positivo para três substâncias proibidas, de acordo com a lista de atletas suspensos provisoriamente pela Autoridade Brasileira de Controle de Dopagem (ABCD), atualizada nesta segunda-feira (15/7). Único brasileiro classificado para a disputa da maratona dos
<strong>
 Jogos de Paris-2024,
</strong>
Danielzinho está fora da Olimpíada.Em teste fora de competição, realizado no dia 4 de julho deste ano, foi detectada a presença das seguintes substâncias proibidas: drostanolona, metenolona e nandrolona. Graziele Zarri, namorada de Danielzinho, também aparece na lista de atletas suspensos provisoriamente.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/maisesportes/acusado-de-doping-thiago-braz-consegue-limitar-disputa-trofeu-brasil-mas-fica-fora-das-olimpiadas-1.831545" title="Acusado de doping, Thiago Braz consegue limitar, disputa Troféu Brasil, mas fica fora das Olimpíadas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831546:1719693989/Thiago-Braz.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9ded092" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831546:1719693989/Thiago-Braz.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cee95bb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/acusado-de-doping-thiago-braz-consegue-limitar-disputa-trofeu-brasil-mas-fica-fora-das-olimpiadas-1.831545" title="Acusado de doping, Thiago Braz consegue limitar, disputa Troféu Brasil, mas fica fora das Olimpíadas">
 <span class="title">
  <b>
   Acusado de doping, Thiago Braz consegue limitar, disputa Troféu Brasil, mas fica fora das Olimpíadas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Brasileiro falhou três vezes e não conseguiu a vaga para as Olimpíadas de Paris
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/maconha-sera-liberada-no-futebol-brasileiro-entenda-se-decisao-do-stf-afeta-o-antidoping-1.830299" title="Maconha será liberada no futebol brasileiro? Entenda se decisão do STF afeta o antidoping">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.783183:1708714868/Maconha.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3667a09" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.783183:1708714868/Maconha.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=01399de" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/maconha-sera-liberada-no-futebol-brasileiro-entenda-se-decisao-do-stf-afeta-o-antidoping-1.830299" title="Maconha será liberada no futebol brasileiro? Entenda se decisão do STF afeta o antidoping">
 <span class="title">
  <b>
   Maconha será liberada no futebol brasileiro? Entenda se decisão do STF afeta o antidoping
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Supremo Tribunal Federal (STF) formou maioria na última terça-feira (25/6) para descriminalizar o porte de maconha no país
 </span>
</a>
Apontado como sucessor de grandes maratonistas brasileiros como
<strong>
 Marilson Gomes
</strong>
(bicampeão da Maratona de Nova York),
<strong>
 Vanderlei Cordeiro de Lima
</strong>
(bronze em Atenas-2000) e
<strong>
 Ronaldo da Costa
</strong>
(ex-recordista mundial da maratona), Danielzinho tem 25 anos e obteve o índice olímpico em Hamburgo, em abril de 2023.Ele terminou em terceiro lugar na Maratona de Seul, em 2022, quando marcou 2h04min51s, recorde sul-americano, e se tornou o atleta não nascido na África mais rápido do mundo na prova. No Jogos Pan-Americanos de Santiago-2023, o brasileiro de 25 anos não participou da prova dos 10.000m. Ele alegou que se atrasou para pegar o ônibus para o estádio.
]]></description>
      <pubDate>16.07.24 0h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia prende suspeito de roubo majorado e associação criminosa na Grande Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/policia-prende-suspeito-de-roubo-majorado-e-associacao-criminosa-na-grande-belem-1.837786</link>
      <description><![CDATA[O mandado de prisão foi cumprido por uma equipe da Seccional Urbana da Cidade Nova, da Superintendência da Região Metropolitana de Belém
Lucas Felipe das Neves Figueira, de 22 anos, foi preso nesta segunda-feira (15), em
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Ananindeua">
 Ananindeua
</a>
, na Grande Belém, pelos crimes de roubo majorado e associação criminosa. Contra o rapaz havia um mandado de prisão preventiva (tempo indeterminado) expedido pela 2ª Vara Criminal Distrital de Icoaraci.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-e-preso-pela-quarta-vez-este-ano-ao-tentar-assaltar-onibus-na-avenida-almirante-barroso-1.837578" title="Tentativa de assalto de ônibus na avenida Almirante Barroso acaba com suspeito preso pela 4ª vez">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837583:1721079362/86842f94-0a9a-4cd2-82e7-4a358d476929.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7ae696d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837583:1721079362/86842f94-0a9a-4cd2-82e7-4a358d476929.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=647983e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-pela-quarta-vez-este-ano-ao-tentar-assaltar-onibus-na-avenida-almirante-barroso-1.837578" title="Tentativa de assalto de ônibus na avenida Almirante Barroso acaba com suspeito preso pela 4ª vez">
 <span class="title">
  <b>
   Tentativa de assalto de ônibus na avenida Almirante Barroso acaba com suspeito preso pela 4ª vez
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Enquanto dois criminosos conseguiram escapar, Ronald Araújo Vieira, que já havia sido preso três vezes por roubo este ano, entrou em um ônibus que estava à frente e foi detido
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/quem-e-nego-di-ex-bbb-preso-por-suspeita-de-estelionato-relembre-polemicas-do-humorista-1.837132" title="Quem é Nego Di, ex-BBB preso por suspeita de estelionato? Relembre polêmicas do humorista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Nego Di pode ser processado pela família de Arlindo Cruz." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.355687:1613425130/Nego-Di.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93efc08" data-title="Nego Di pode ser processado pela família de Arlindo Cruz."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.355687:1613425130/Nego-Di.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be07167" title="Nego Di pode ser processado pela família de Arlindo Cruz."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/quem-e-nego-di-ex-bbb-preso-por-suspeita-de-estelionato-relembre-polemicas-do-humorista-1.837132" title="Quem é Nego Di, ex-BBB preso por suspeita de estelionato? Relembre polêmicas do humorista">
 <span class="title">
  <b>
   Quem é Nego Di, ex-BBB preso por suspeita de estelionato? Relembre polêmicas do humorista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Conhecido pela sua participação no Big Brother Brasil 21, o humorista chegou a deixar o programa com o maior índice de rejeição da história, 98,76% dos votos
 </span>
</a>
Lucas Felipe é investigado por envolvimento em um caso de roubo, ocorrido em 15 de maio último, nas proximidades de um supermercado, na
<a href="http://www.oliberal.com/?q=avenida+Augusto+Montenegro">
 avenida Augusto Montenegro
</a>
, em Icoaraci. A polícia não forneceu maiores detalhes acerca dos crimes cometidos pelo suspeito.O mandado de prisão foi cumprido por uma equipe da Seccional Urbana da Cidade Nova, da Superintendência da Região Metropolitana de Belém. Após os procedimentos legais, Lucas foi encaminhado à Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (SEAP), onde ficará à disposição da Justiça.
]]></description>
      <pubDate>15.07.24 23h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump escapar da morte por pouco foi obra de Deus, dizem apoiadores</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/trump-escapar-da-morte-por-pouco-foi-obra-de-deus-dizem-apoiadores-1.837781</link>
      <description><![CDATA[Entrevistas com 18 delegados nesta segunda-feira (15/7), durante a convenção nacional do Partido Republicano, todos, com exceção de dois, acreditavam que Deus teve participação no fato de Trump escapar do assassinato.
O fato de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Donald+Trump" target="_blank">
  Donald Trump
 </a>
</strong>
ter escapado por pouco de uma tentativa de assassinato convenceu ainda mais seus apoiadores evangélicos de que ele é abençoado por Deus, reforçando o
<strong>
 tom messiânico
</strong>
de sua campanha presidencial populista.Trump e sua campanha impregnaram sua candidatura com imagens cristãs, o que levou os críticos a acusá-los de promover um culto à personalidade com ele como líder, capaz de salvar os
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Estados+Unidos" target="_blank">
 Estados Unidos
</a>
, que ele falsamente retrata como dominados pelo crime e à beira do colapso.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/juiza-rejeita-processo-criminal-contra-trump-envolvendo-documentos-confidenciais-1.837437" title="Juíza rejeita processo criminal contra Trump envolvendo documentos confidenciais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837440:1721062040/donald-turmp.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2d9a313" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837440:1721062040/donald-turmp.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=597d35d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/juiza-rejeita-processo-criminal-contra-trump-envolvendo-documentos-confidenciais-1.837437" title="Juíza rejeita processo criminal contra Trump envolvendo documentos confidenciais">
 <span class="title">
  <b>
   Juíza rejeita processo criminal contra Trump envolvendo documentos confidenciais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-presidente foi acusado de pôr em perigo a segurança nacional ao reter documentos ultrassecretos
 </span>
</a>
<a href="/mundo/trump-consolidara-candidatura-em-convencao-apos-tentativa-de-assassinato-1.837410" title="Trump consolidará candidatura em convenção após tentativa de assassinato">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Apoiadores de Trump se reúnem em Palm Beach, Flórida" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837412:1721059448/Apoiadores-republicanos.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6cbca73" data-title="Apoiadores de Trump se reúnem em Palm Beach, Flórida"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837412:1721059448/Apoiadores-republicanos.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e2d10e2" title="Apoiadores de Trump se reúnem em Palm Beach, Flórida"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/trump-consolidara-candidatura-em-convencao-apos-tentativa-de-assassinato-1.837410" title="Trump consolidará candidatura em convenção após tentativa de assassinato">
 <span class="title">
  <b>
   Trump consolidará candidatura em convenção após tentativa de assassinato
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Durante convenção candidato deverá escolher seu companheiro de chapa
 </span>
</a>
<a href="/mundo/trump-e-biden-buscam-acalmar-pais-apos-ataque-enquanto-republicanos-iniciam-convencao-1.837282" title="Trump e Biden buscam acalmar país após ataque enquanto republicanos iniciam convenção">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Presidente dos EUA Joe Biden na Casa Branca" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837283:1721047432/USA-ELECTION-TRUMP-BIDEN.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=27a978a" data-title="Presidente dos EUA Joe Biden na Casa Branca"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837283:1721047432/USA-ELECTION-TRUMP-BIDEN.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e560679" title="Presidente dos EUA Joe Biden na Casa Branca"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/trump-e-biden-buscam-acalmar-pais-apos-ataque-enquanto-republicanos-iniciam-convencao-1.837282" title="Trump e Biden buscam acalmar país após ataque enquanto republicanos iniciam convenção">
 <span class="title">
  <b>
   Trump e Biden buscam acalmar país após ataque enquanto republicanos iniciam convenção
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Clima é tenso após atentado contra Donald Trump no último sábado (13)
 </span>
</a>
Em entrevistas com 18 delegados nesta segunda-feira (15/7), durante a
<strong>
 convenção nacional do Partido Republicano em Milwaukee
</strong>
, todos, com exceção de dois, acreditavam que Deus teve participação no fato de Trump escapar do assassinato.Muitos disseram que a intervenção divina foi a maneira de Deus mostrar aos eleitores norte-americanos que Trump, e não o presidente Joe Biden, um democrata, é o homem certo para ocupar a Casa Branca após a eleição."Para mim, foi uma proteção dada por Deus", disse Sharon D. Regan, delegada de Trump da Flórida. "Foi um milagre. Foi enviado pelo céu e eu oro para que a proteção continue."O próprio Trump considerou ter escapado por pouco como obra de Deus. No domingo, véspera de sua nomeação formal como candidato republicano, ele escreveu em sua plataforma Truth Social que "foi somente Deus que impediu que o impensável acontecesse".Tanto nas eleições de 2016 quanto nas de 2020, os eleitores evangélicos apoiaram firmemente Trump, apesar das alegações de adultério e má conduta sexual, que ele negou. Críticos integrantes de ambos os partidos políticos o denunciam como imoral e determinado a desmantelar a democracia.Com a condenação de Trump em maio no caso de um suborno a uma estrela pornô e enfrentando dezenas de outras acusações criminais enquanto busca um segundo mandato, alguns veículos da mídia cristã estão retratando-o como um instrumento da vontade de Deus sendo perseguido por inimigos.Ray Myers, um delegado do Texas, disse: "Há algum tipo de coisa mística acontecendo. Depois de tudo o que ele passou, tudo o que foi jogado contra ele, e agora ele até derramou seu próprio sangue. E ele ainda está aqui. Não sei como explicar isso de outra forma, mas Deus está envolvido".Para os eleitores que acreditam que Trump é ungido por Deus, a tentativa de assassinato de sábado é "outra peça do quebra-cabeça que se encaixou", disse Paul Djupe, cientista político da Universidade Denison, especializado em religião e política.Djupe disse que o ataque ajudou a afirmar para esses eleitores que "Trump está lutando contra as forças do mal do outro lado e afirmou seu papel especial como protetor dos cristãos contra as vastas forças do mal, incluindo os democratas".Mike Madrid, um estrategista republicano que é um crítico declarado de Trump, disse que não acredita que o endeusamento de Trump entre seus apoiadores ajude Trump em uma eleição geral."Acho que isso assusta muitos eleitores, pois muitos de seus apoiadores acham que ele é o messias", disse Madrid.
]]></description>
      <pubDate>15.07.24 23h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jogadores argentinos cantam música racista em comemoração ao título da Copa América</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/jogadores-argentinos-cantam-musica-racista-em-comemoracao-ao-titulo-da-copa-america-1.837783</link>
      <description><![CDATA[A cena ocorreu dentro do ônibus que os levou de volta ao hotel após a vitória sobre a Colômbia
O volante Enzo Fernández registrou um momento controverso durante uma live no Instagram, onde foi possível ouvir gritos racistas e transfóbicos. Durante os festejos pela conquista da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Copa+América">
 Copa América
</a>
, no último domingo, Fernández interrompeu a transmissão assim que percebeu o teor ofensivo das palavras. Um trecho da live foi posteriormente publicado na rede social X, gerando indignação.
<strong>
 Veja:
</strong>
<br/>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1812957471599673431?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
A música, composta por torcedores argentinos, foi criada como uma provocação à França e ao jogador
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Kylian+Mbappé">
 Kylian Mbappé
</a>
. Ela ganhou força durante a Copa do Mundo de 2022, realizada no Qatar."Escutem, corre a bola, eles jogam na França, mas são todos de Angola. Que lindo que vão correr, comem transsexuais como o p... do Mbappé. Sua velha (mãe) é nigeriana, seu velho (pai) é camaronês, mas no documento: nacionalidade francês", diz a letra da música cantada pelos argentinos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/futebol/com-conquista-da-copa-america-messi-se-torna-o-jogador-com-mais-titulos-na-historia-do-futebol-1.837445" title="Com conquista da Copa América, Messi se torna o jogador com mais títulos na história do futebol">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830221:1719420663/Lionel-Messi-selec-o-Argentina-Copa-America-2024-estreia-Canada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5a760e8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830221:1719420663/Lionel-Messi-selec-o-Argentina-Copa-America-2024-estreia-Canada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8ffae68" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/com-conquista-da-copa-america-messi-se-torna-o-jogador-com-mais-titulos-na-historia-do-futebol-1.837445" title="Com conquista da Copa América, Messi se torna o jogador com mais títulos na história do futebol">
 <span class="title">
  <b>
   Com conquista da Copa América, Messi se torna o jogador com mais títulos na história do futebol
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Argentino já conquistou 45 troféus na carreira, sendo cinco pela seleção.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/messi-chora-apos-sair-lesionado-da-final-e-repete-copa-america-de-2016-1.837222" title="Messi chora após sair lesionado da final e ‘repete’ Copa América de 2016">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O argentino Lionel Messi parece abatido após ser substituído devido a uma lesão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837224:1721017008/WhatsApp-Image-2024-07-15-at-00-07-13.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=04a1c0f" data-title="O argentino Lionel Messi parece abatido após ser substituído devido a uma lesão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837224:1721017008/WhatsApp-Image-2024-07-15-at-00-07-13.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3005740" title="O argentino Lionel Messi parece abatido após ser substituído devido a uma lesão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/messi-chora-apos-sair-lesionado-da-final-e-repete-copa-america-de-2016-1.837222" title="Messi chora após sair lesionado da final e ‘repete’ Copa América de 2016">
 <span class="title">
  <b>
   Messi chora após sair lesionado da final e ‘repete’ Copa América de 2016
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ao ser substituído por Nicolás González, Messi chorou no banco de reservas e foi amparado por seus companheiros
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/em-jogo-historico-nos-estados-unidos-argentina-bate-a-colombia-e-leva-o-16-titulo-da-copa-america-1.837205" title="Em jogo histórico nos Estados Unidos, Argentina bate a Colômbia e leva o 16º título da Copa América">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837220:1721016400/Argentina-x-Colombia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3e5dc19" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837220:1721016400/Argentina-x-Colombia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=af85bc4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/em-jogo-historico-nos-estados-unidos-argentina-bate-a-colombia-e-leva-o-16-titulo-da-copa-america-1.837205" title="Em jogo histórico nos Estados Unidos, Argentina bate a Colômbia e leva o 16º título da Copa América">
 <span class="title">
  <b>
   Em jogo histórico nos Estados Unidos, Argentina bate a Colômbia e leva o 16º título da Copa América
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O duelo realizado no Hard Rock Stadium, em Miami, teve de tudo e carimbou mais uma conquista da seleção argentina, agora a maior vencedora da competição, passando o Uruguai
 </span>
</a>
Os trechos racistas na música aparecem nas frases que mencionam as nacionalidades dos pais dos jogadores franceses, muitos dos quais são oriundos do continente africano. A transfobia aparece no verso que faz referência a um suposto relacionamento de Mbappé. Em 2022, a imprensa francesa especulou que o astro estaria se relacionando com uma modelo transsexual.A canção gerou revolta e críticas ao redor do mundo quando um vídeo de torcedores argentinos entoando a música viralizou. A comunidade internacional condenou os cânticos, destacando a necessidade de combater o racismo e a transfobia nos esportes e na sociedade.
]]></description>
      <pubDate>15.07.24 23h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Criança de 3 anos morre afogada na zona rural de Cametá</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/crianca-de-3-anos-morre-afogada-na-zona-rural-de-cameta-1.837778</link>
      <description><![CDATA[A Polícia Civil investiga o caso
Uma criança de apenas 3 anos e 9 meses morreu afogada, no último domingo (14), em uma praia na Vila de Juaba, zona rural de Cametá, nordeste paraense. As circunstâncias exatas do ocorrido estão sendo investigadas pela Polícia Civil, que não forneceu detalhes como, por exemplo, se a criança estava sozinha ou sob a responsabilidade de alguém no momento da ocorrência.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/noiva-morre-afogada-em-piscina-durante-festa-de-casamento-1.804023" title="Noiva morre afogada em piscina durante sua festa de casamento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.804033:1713310541/pensarpiaui.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6a20efc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.804033:1713310541/pensarpiaui.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4970b11" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/noiva-morre-afogada-em-piscina-durante-festa-de-casamento-1.804023" title="Noiva morre afogada em piscina durante sua festa de casamento">
 <span class="title">
  <b>
   Noiva morre afogada em piscina durante sua festa de casamento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Momentos antes do incidente, a noiva publicou fotos do seu casamento nas redes sociais
 </span>
</a>
<a href="/brasil/crianca-de-6-anos-morre-afogada-apos-tentar-atravessar-rio-1.803457" title="Criança de 6 anos morre afogada após tentar atravessar rio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Criança morre afogada após tentar atravessar Rio Branco, em Roraima" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.803466:1713204608/Crianca-morre-afogada-apos-tentar-atravessar-Rio-Branco-em-Roraima.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=57d82f5" data-title="Criança morre afogada após tentar atravessar Rio Branco, em Roraima"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.803466:1713204608/Crianca-morre-afogada-apos-tentar-atravessar-Rio-Branco-em-Roraima.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=721926c" title="Criança morre afogada após tentar atravessar Rio Branco, em Roraima"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/crianca-de-6-anos-morre-afogada-apos-tentar-atravessar-rio-1.803457" title="Criança de 6 anos morre afogada após tentar atravessar rio">
 <span class="title">
  <b>
   Criança de 6 anos morre afogada após tentar atravessar rio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Caso aconteceu em Roraima, no último sábado (13). Apesar das manobras de reanimação cardiopulmonar, o médico do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) atestou o óbito no local
 </span>
</a>
<cite>
 “A Polícia Civil informa que apura as circunstâncias da morte por afogamento de uma criança de 3 anos e 9 meses, por meio da Delegacia de Cametá. Perícias foram solicitadas para auxiliar nas investigações”, informou a instituição nesta segunda-feira (15).
</cite>
<em>
 A reportagem de O Liberal apura mais detalhes sobre a ocorrência para atualizar este texto.
</em>]]></description>
      <pubDate>15.07.24 23h37</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
