<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 06/09: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta sexta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-06-09-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-sexta-1.858250</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta sexta (06/09) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Hoje, você precisará de uma energia extra para enfrentar questões familiares que surgirão. Mesmo que o desejo seja relaxar, é necessário enfrentar o que é inevitável agora.O conforto e a sensação de pertencimento serão suas fontes de confiança e alegria. Esteja perto de quem o acolhe com carinho e nutre sua alma com afeto. Trocas sinceras fortalecerão você.Você estará cheio de energia e empolgação, tornando este um bom momento para seguir seu instinto. No entanto, evite ações impulsivas para prevenir decepções. Mantenha o foco no presente.Sua disposição estará alta, tornando ideal buscar novos estímulos e atividades. Direcione sua energia para projetos pessoais e colha os frutos no futuro. Afirme-se com convicção.Você receberá uma dose extra de energia do universo, facilitando o progresso em seus projetos. Aproveite para resolver problemas existentes, mas evite criar novos. Deixe sua luz brilhar.Sua capacidade de expressão será mais clara agora, seja por diálogo ou escrita. Use este momento para compartilhar suas questões pessoais e investir em trocas significativas.Você se sentirá mais seguro e as conversas do dia poderão revelar forças pessoais desconhecidas. Permita-se explorar o mistério e descubra mais sobre si mesmo.Embora a vida social exija sua presença, você poderá desejar mais momentos de silêncio e intimidade. Não subestime suas necessidades pessoais; elas são sinais de saúde e equilíbrio.Você estará mais vulnerável, com sentimentos intensos, e pode se sentir atraído por um mundo mais fantasioso. Cuide de si mesmo e evite tomar grandes decisões neste momento.Sua vida profissional será exigente, mas também gratificante. Participe de eventos e encontros, pois podem surgir boas oportunidades. Prepare-se para novos desafios.Você fará do mundo sua casa e estará pronto para uma aventura. Aproveite para explorar novas experiências ao lado de boas companhias. Os encontros reservam boas surpresas.É um bom momento para tornar sua vida mais confortável e harmoniosa. Conte com o apoio de familiares e amigos. Compartilhe suas transformações, pois elas também afetam os outros.
]]></description>
      <pubDate>06.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com trevo de quatro folhas: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-trevo-de-quatro-folhas-o-que-significa-o-sonho-1.858359</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns exemplos de sonhos com trevo de quatro folhas e seus possíveis significados
Sonhar com um trevo de quatro folhas é geralmente associado à sorte, prosperidade e boas oportunidades. No entanto, o contexto do sonho pode alterar o significado. Veja alguns exemplos de sonhos com trevo de quatro folhas e seus possíveis significados:Este sonho simboliza sorte iminente e boas oportunidades surgindo em sua vida. Pode indicar que você está prestes a experimentar uma fase de crescimento, prosperidade e sucesso em seus projetos pessoais ou profissionais.Segurar um trevo de quatro folhas sugere que você está em uma posição favorável, e que a sorte está em suas mãos. Esse sonho pode indicar que você tem o poder de tomar decisões sábias e que suas escolhas atuais estão guiando você na direção certa.Sonhar que perde um trevo de quatro folhas pode ser um alerta de que você está deixando passar uma oportunidade valiosa ou que precisa ser mais atento em situações que envolvem sorte e fortuna. O sonho sugere que você esteja mais consciente das oportunidades ao seu redor.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-seca-o-que-significa-o-sonho-1.857846" title="Sonhar com seca: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857850:1725420843/sonhar-com-seca.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f03dce7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857850:1725420843/sonhar-com-seca.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=21fb564" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-seca-o-que-significa-o-sonho-1.857846" title="Sonhar com seca: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com seca: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns exemplos de sonhos envolvendo seca e seus possíveis significados
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-redemoinho-o-que-significa-o-sonho-1.856105" title="Sonhar com redemoinho: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856109:1725030087/sonhar-com-redemoinho.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=55f773e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856109:1725030087/sonhar-com-redemoinho.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a15d531" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-redemoinho-o-que-significa-o-sonho-1.856105" title="Sonhar com redemoinho: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com redemoinho: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com redemoinho
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-policia-o-que-significa-o-sonho-1.854161" title="Sonhar com polícia: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem meramente ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757142:1702494547/Giroflex.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6ffb9b7" data-title="Imagem meramente ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757142:1702494547/Giroflex.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=013ecf6" title="Imagem meramente ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-policia-o-que-significa-o-sonho-1.854161" title="Sonhar com polícia: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com polícia: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados de sonhos com polícia
 </span>
</a>
Este sonho pode indicar generosidade e boas intenções. Você está desejando o melhor para alguém e quer compartilhar sua sorte e prosperidade. Também pode simbolizar que você está em uma fase em que sua positividade e energia são contagiantes para os outros.Esse sonho simboliza abundância e grandes oportunidades no horizonte. A presença de muitos trevos de quatro folhas sugere que você está cercado de possibilidades positivas e que terá sorte em múltiplas áreas da sua vida. É um sinal de que este é um momento próspero e de crescimento.Um trevo de quatro folhas murchando pode simbolizar uma oportunidade perdida ou um período de sorte que está se esgotando. Este sonho pode ser um lembrete para agir com rapidez e aproveitar as boas chances enquanto elas estão disponíveis.Esse sonho pode refletir sentimentos de inveja ou a percepção de que outros estão tendo mais sorte ou sucesso do que você. Alternativamente, pode ser um sinal de que boas coisas estão acontecendo ao seu redor e que você deve se inspirar nas conquistas dos outros.
]]></description>
      <pubDate>06.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hélio comenta situação depois de derrota: "O cargo de treinador está sempre a disposição do clube"</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/helio-comenta-situacao-depois-de-derrota-o-cargo-de-treinador-esta-sempre-a-disposicao-do-clube-1.858749</link>
      <description><![CDATA[Após perder para o Amazonas na Curuzu, o técnico do Paysandu avalia atual cenário junto a diretoria e diz que o cargo está "sempre a disposição" do presidente Maurício Ettinger
O
<strong>
 Paysandu
</strong>
ficou mais um jogo sem vencer na
<strong>
 Série B do Campeonato Brasileiro
</strong>
. Após a derrota por 1 a 0, na
<strong>
 Curuzu
</strong>
, pela 25ª rodada, o treinador
<strong>
 Hélio dos Anjos
</strong>
, já demitido, comentou o momento vivido na competição e a crise vivida no cargo de comandante do clube. Logo após a coletiva de imprensa realizada,
<strong>
 a demissão do técnico foi anunciada
</strong>
.“O cargo de treinador está sempre à disposição de presidente e dirigentes do clube, não tem essa história de colocar a disposição. Amanhã, se o clube assim achar, eu vou estar aqui no máximo 13h trabalhando juntamente com pessoas importantes. Eu queria falar uma coisa muito importante para o torcedor saber. Você sabe quem é a pessoa que mais me ajuda e ajudou dentro do clube esse ano todo e no ano passado? Chama-se Vandick. Esse sim, esse resolve", afirmou Hélio dos AnjosA surpresa da noite foi a escalação do Nicolas no time titular, já que o atacante se recuperava de lesão e perdeu os últimos dois jogos do time na competição. O ténico ainda chamou a responsabilidade pela atuação do time na noite desta quinta-feira (5).“Primeiro que eu não posso questionar meus jogadores e ninguém pode questionar a dedicação que eles tiveram. Podem e devem questionar a mim porque eu sou o responsável. É que as pessoas não sabem o que o Nicolas fez para estar dentro de campo junto com o departamento médico e o de fisioterapia. A gente sabe da dedicação e empenho dos jogadores", comentou o técnico.Hélio ainda comentou o atual momento que vive no comando do Paysandu e afirmou que já passou por coisa pior, mas não tantos jogos sem vencer na carreira. Porém o treinador reiterou os elogios a dedicação do elenco no jogo.“Nove jogos pesa, ninguém é idiota. Eu tenho 40 e poucos anos de carreira e nunca passei por isso, de ficar nove jogos sem vencer. Já fiquei menos e já saí por menos. O processo também era outro, não tinha lucidez, não tinha jogo e não tinha dedicação", revelou Hélio dos Anjos.
]]></description>
      <pubDate>06.09.24 1h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hélio dos Anjos não resiste à derrota para o Amazonas e é demitido do Paysandu</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-nao-resiste-a-derrota-para-o-amazonas-e-e-demitido-do-paysandu-manter-off-1.858747</link>
      <description><![CDATA[A nona partida sem vitória foi decisiva para a decisão da diretoria; Hélio deixa o Paysandu após 24 partidas na Série B
Após 24 rodadas no comando técnico do Paysandu, Hélio dos Anjos está oficialmente fora do clube. Além do treinador, também deixam o clube os auxiliares Guilherme dos Anjos e Marcelo Rocha. A demissão foi anunciada logo após a coletiva realizada com o treinador.A decisão da diretoria levou em consideração mais uma derrota na Série B, agora em casa, para a equipe do Amazonas. O placar de 1 a 0 deixou a torcida revoltada, criando até um princípio de tumulto na saída do time para o vestiário. Ao som de vaias e xingamentos, o comandante deixou o palco do jogo sob a proteção da Polícia Militar, tamanha era a fúria da Fiel Bicolor.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background: 0px 0px; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: 700; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
A situação de Hélio dos Anjos vem sendo observada há tempos, desde que o time desandou na Série B e começou a desperdiçar pontos importantes dentro e fora de casa. Para se ter uma ideia do panorama, em 12 partidas disputadas em casa, o Paysandu ganhou apenas três, perdeu outras três e empatou seis vezes. Dos 32 pontos disputados como mandante, apenas 15 ficaram na Curuzu.Depois de um começo de temporada promissor, com direito a conquista do Parazão e Copa Verde, o Paysandu estreou na Série B com a melhor das expectativas, ainda que o adversário fosse o Santos, na Vila Belmiro. Na primeira rodada o time perdeu por 2 a 0. A primeira vitória só veio na oitava, contra o América-MG. A partir daí vieram outras quatro e um novo jejum, que perdurou até a fatídica derrota para o Amazonas. Até o momento a diretoria não definiu quem será o substituto a comandar o time na próxima partida em casa, pela 26ª rodada, contra o Guarani.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a assaltados="" curuzu""="" estamos="" href="/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-dispara-contra-presidente-da-fpf-apos-penalti-nao-marcado-na-curuzu-1.854875" na="" sendo="" title="Hélio dos Anjos dispara contra presidente da FPF: ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854880:1724721900/Helio-dos-Anjos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=706cc9c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854880:1724721900/Helio-dos-Anjos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6800d56" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a assaltados="" curuzu""="" estamos="" href="/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-dispara-contra-presidente-da-fpf-apos-penalti-nao-marcado-na-curuzu-1.854875" na="" sendo="" title="Hélio dos Anjos dispara contra presidente da FPF: ">
 <span class="title">
  <b>
   Hélio dos Anjos dispara contra presidente da FPF: "Estamos sendo assaltados na Curuzu"
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Comandante bicolor ficou indignado após lance polêmico, aos 55 do segundo tempo, e espera atitudes do presidente da Federação, Ricardo Gluck-Paul
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/clima-tenso-apos-polemicas-goias-x-paysandu-marca-reencontro-de-helio-dos-anjos-e-thiago-galhardo-1.855839" title="Clima tenso? Após polêmicas, Goiás x Paysandu marca reencontro de Hélio dos Anjos e Thiago Galhardo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855843:1724952391/Helio-dos-Anjos.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e36f15e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855843:1724952391/Helio-dos-Anjos.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7b8a248" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/clima-tenso-apos-polemicas-goias-x-paysandu-marca-reencontro-de-helio-dos-anjos-e-thiago-galhardo-1.855839" title="Clima tenso? Após polêmicas, Goiás x Paysandu marca reencontro de Hélio dos Anjos e Thiago Galhardo">
 <span class="title">
  <b>
   Clima tenso? Após polêmicas, Goiás x Paysandu marca reencontro de Hélio dos Anjos e Thiago Galhardo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Técnico do Paysandu e jogador do Goiás trocaram farpas em entrevistas coletivas.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/apos-quebra-de-braco-com-helio-dos-anjos-ari-barros-deixa-o-paysandu-e-se-despede-do-clube-1.856995" title="Após ‘quebra de braço’ com Hélio dos Anjos, Ari Barros deixa o Paysandu e se despede do clube">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ari Barros conquistou o acesso com o Paysandu para a Série B e renovou seu contrato com o clube para 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.736924:1701788632/Ari-Barros-executivo-de-futebol-do-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cfbc8bf" data-title="Ari Barros conquistou o acesso com o Paysandu para a Série B e renovou seu contrato com o clube para 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.736924:1701788632/Ari-Barros-executivo-de-futebol-do-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3fbc10e" title="Ari Barros conquistou o acesso com o Paysandu para a Série B e renovou seu contrato com o clube para 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/apos-quebra-de-braco-com-helio-dos-anjos-ari-barros-deixa-o-paysandu-e-se-despede-do-clube-1.856995" title="Após ‘quebra de braço’ com Hélio dos Anjos, Ari Barros deixa o Paysandu e se despede do clube">
 <span class="title">
  <b>
   Após ‘quebra de braço’ com Hélio dos Anjos, Ari Barros deixa o Paysandu e se despede do clube
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ari Barros ficou no Papão por um ano e cinco meses e comemorou acesso e títulos com o clube bicolor
 </span>
</a>
Além da questão do alto número de empates e derrotas, outro fator que pesou na decisão foi a relação desgastada do técnico com o elenco. Em alguns momentos da Série B, Hélio foi muito criticado por não utilizar algumas peças, especialmente o venezuelano Esli Garcia, que chegou ao Paysandu e logo se tornou o artilheiro do time na competição, com seis gols, e ainda assim não ganhou espaço entre os titulares.A relação entre ambos estremeceu quando o jogador marcou o gol do empate na partida contra o Goiás, na Serrinha. Esli comemorou o momento com uma "encarada" em direção ao técnico, mas alguns dias depois disse que a atitude foi um "desabafo" e que o olhar não teve a intenção de confrontar o chefe. A última vitória conquistada pelo Paysandu foi no dia 20 de julho, ocasião em que o Papão derrotou a Ponte Preta pelo placar de 1 a 0. Hélio dos Anjos deixa o Paysandu na 15ª posição, com 27 pontos. A campanha total do treinador no comando bicolor, em 2024, foi de 47 partidas, sendo 19 vitórias, 18 empates e 10 derrotas.
]]></description>
      <pubDate>06.09.24 0h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quem é Emily Armstrong, nova vocalista do Linkin Park</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/quem-e-emily-armstrong-nova-vocalista-do-linkin-park-1.858723</link>
      <description><![CDATA[Banda anunciou retorno e novo álbum para novembro
É oficial! A banda de rock norte americana Linkin Park anunciou retorno após sete anos e uma novidade: a nova vocalista Emily Armstrong, de 38 anos, que deverá dividir os vocais com Mike Shinoda. A cantora fará parte do novo álbum da banda, From Zero, que será lançado dia 15 de novembro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/linkin-park-voltou-veja-quem-e-a-nova-vocalista-da-banda-de-rock-1.858726" title="Linkin Park voltou? Banda anunciou novo álbum nesta quinta-feira (5)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858728:1725589269/nova-vocalista-da-banda-de-rock.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a8efccf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858728:1725589269/nova-vocalista-da-banda-de-rock.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fbd0e95" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/linkin-park-voltou-veja-quem-e-a-nova-vocalista-da-banda-de-rock-1.858726" title="Linkin Park voltou? Banda anunciou novo álbum nesta quinta-feira (5)">
 <span class="title">
  <b>
   Linkin Park voltou? Banda anunciou novo álbum nesta quinta-feira (5)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A novidade foi revelada pelo grupo nas redes sociais nesta quinta-feira
 </span>
</a>
Armstrong ficou conhecida através do trabalho no Dead Sara, com o single Weatherman, que disparou nas paradas em 2012. O grupo se destacou por um cover da música Heart-Shaped Box, do Nirvana. O sucesso foi tanto que ela foi convidada por Courtney Love, viúva de Kurt Cobain, para trabalhar em um álbum com ela, Nobody's Daughter. Ela se envolveu com a música em 2005, quando abriu o grupo Dead Sara junto com Siouxsie Medley. Ela, agora, substitui Chester Bennington, que morreu em 2017, se juntando ao novo baterista Colin Brittain,que substitui Rob Bourdon, Brad Delson (guitarra), Dave Farrell (baixo), Joe Hahn (DJ) e Mike Shinoda (vocal). A banda lançou nesta quinta (5) The Emptiness Machine, o primeiro single após sete anos. A turnê "From Zero World Tour" estreia ainda esse mês, com shows marcados nos EUA, Alemanha, Inglatera, Coreia do Sul e Colômbia.
]]></description>
      <pubDate>05.09.24 23h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu perde para o Amazonas na Curuzu e jejum sem vitórias aumenta para nove jogos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-perde-para-o-amazonas-na-curuzu-e-jejum-sem-vitorias-aumenta-para-nove-jogos-1.858737</link>
      <description><![CDATA[Papão sai derrotado para o time amazonense por 1 a 0 e não sabe o que é vencer na Série há 47 dias
O jejum de vitórias não para de aumentar. Nesta quinta-feira (5), o
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
  Paysandu
 </a>
</strong>
perdeu para o
<strong>
 Amazonas
</strong>
, por 1 a 0, pela 25ª rodada da
<strong>
 Série B do Campeonato Brasileiro
</strong>
. O gol da vitória do time amazonense foi marcado pelo atacante
<strong>
 Matheus Serafim
</strong>
, ainda no primeiro tempo.Esse é o
<strong>
 nono jogo sem vitórias
</strong>
do Paysandu na Segundona, e a equipe bicolor se mantém momentaneamente na 15ª colocação da tabela de classificação. Dependendo dos resultados na rodada, a distância para a zona de rebaixamento pode diminuir de quatro para dois pontos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/apos-apalavrar-e-depois-recusar-o-paysandu-atacante-deixa-rival-bicolor-e-volta-para-europa-1.858503" title="Após apalavrar e depois recusar o Paysandu, atacante deixa rival bicolor e volta para Europa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858509:1725564803/Avai.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6d09936" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858509:1725564803/Avai.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5ffa021" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/apos-apalavrar-e-depois-recusar-o-paysandu-atacante-deixa-rival-bicolor-e-volta-para-europa-1.858503" title="Após apalavrar e depois recusar o Paysandu, atacante deixa rival bicolor e volta para Europa">
 <span class="title">
  <b>
   Após apalavrar e depois recusar o Paysandu, atacante deixa rival bicolor e volta para Europa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem do centroavante Cassiano, de 35 anos, pelo Avaí durou pouco e sem gols
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-esta-no-top-3-de-clubes-com-sequencias-ruins-na-serie-b-veja-a-lista-1.858451" title="Paysandu está no 'top 3' de  clubes com sequências ruins na Série B; veja a lista ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858461:1725560581/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93ecaba" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858461:1725560581/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=de30dcc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-esta-no-top-3-de-clubes-com-sequencias-ruins-na-serie-b-veja-a-lista-1.858451" title="Paysandu está no 'top 3' de  clubes com sequências ruins na Série B; veja a lista ">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu está no 'top 3' de  clubes com sequências ruins na Série B; veja a lista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão não sabe o que é vencer a oito partidas na Série B e está em um "pódio" ingrato na competição
 </span>
</a>
Para a partida de hoje (5), contra o Amazonas, o treinador Hélio dos Anjos promoveu apenas a entrada de Nicolas no lugar de Netinho, em relação ao time que empatou com o Goiás na última rodada.O time iniciou com a escalação: Diogo Silva; Edilson, Quintana, Lucas Maia, Bryan Borges; Matheus Trindade, João Vieira, Juninho; Robinho, Yony González e Nicolas. Técnico: Hélio dos Anjos.Então, o Paysandu ficou configurado com Matheus Trindade, João Vieira e Juninho no meio-campo; Robinho aberto pelo lado direito, Yony González na esquerda; Nicolas no comando de ataque.Quem começou dando as cartas da partida foi o Paysandu. Aos 4 minutos de jogo, Juninho aproveitou sobra de bola parada, fez boa jogada individual e chutou para defesa do goleiro Marcão. A blitz continuou em lances de escanteio, e aos 6 minutos, Robinho fez a cobrança e Yony González escorou para o fundo do gol, porém a arbitragem marcou falta de ataque e anulou o gol do atacante colombiano.O Paysandu não aproveitou o ímpeto inicial e foi punido. O time do Amazonas aproveitou um erro de passe do ataque bicolor e deu uma aula de contra-ataque com Diego Torres, Ênio e Serafim. O trio aproveitou o posicionamento ruim da defesa do Paysandu e Serafim abriu o placar para a Onça na Curuzu.A tensão tomou conta da Curuzu depois do gol sofrido pelo Paysandu, inclusive com vaias ao toque de bola do time bicolor. Com uma atuação mais lenta e nervosa, o Paysandu não conseguiu grandes situações de ataque.A partir dos 30 minutos, o Papão “voltou” para o jogo com o que estava dando certo no começo da partida: as jogadas de escanteio e bola parada. Lucas Maia aproveitou bom cruzamento de Robinho e obrigou o goleiro Marcão a fazer boa defesa. E apesar de muito esforço, o Paysandu teve muita dificuldade para criar chances claras de gol. Nicolas teve a bola do primeiro tempo do Papão, mas o atacante finalizou muito mal e sem direção ao gol.No apito do fim do primeiro tempo, o time do Paysandu foi bastante vaiado e com gritos de “burro” para o treinador Hélio dos Anjos.Na volta do intervalo, Paysandu voltou sem mudanças de peças no time titular. O roteiro foi similar ao do primeiro tempo, com o time bicolor dominando as ações de jogo e o Amazonas tentando jogadas de contra-ataque. Porém, foi a Onça quem assustou primeiro na segunda etapa. Aos 4 minutos, Ênio fez boa jogada pelo lado direito e o goleiro Diogo Silva salvou o que seria o segundo gol do time amazonense.
<a href="/esportes/futebol/dia-da-amazonia-relembre-uniformes-que-homenagearam-a-regiao-lancados-pela-dupla-re-pa-1.858086" title="Dia da Amazônia: relembre uniformes que homenagearam a região lançados pela dupla Re-Pa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.342907:1609946048/mascotes-remo-e-paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a1811d4" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.342907:1609946048/mascotes-remo-e-paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=40eddf4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/dia-da-amazonia-relembre-uniformes-que-homenagearam-a-regiao-lancados-pela-dupla-re-pa-1.858086" title="Dia da Amazônia: relembre uniformes que homenagearam a região lançados pela dupla Re-Pa">
 <span class="title">
  <b>
   Dia da Amazônia: relembre uniformes que homenagearam a região lançados pela dupla Re-Pa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Remo e Paysandu já lançaram algumas versões tecnológicas e sustentáveis de seus uniformes
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/mesmo-com-baixo-aproveitamento-em-casa-paysandu-e-o-segundo-time-que-mais-lucrou-na-serie-b-1.857929" title="Mesmo com baixo aproveitamento em casa, Paysandu foi o segundo time que mais lucrou na Série B">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822071:1717547411/Torcida-Paysandu.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=72a77c6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822071:1717547411/Torcida-Paysandu.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e0b8e39" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/mesmo-com-baixo-aproveitamento-em-casa-paysandu-e-o-segundo-time-que-mais-lucrou-na-serie-b-1.857929" title="Mesmo com baixo aproveitamento em casa, Paysandu foi o segundo time que mais lucrou na Série B">
 <span class="title">
  <b>
   Mesmo com baixo aproveitamento em casa, Paysandu foi o segundo time que mais lucrou na Série B
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Equipe bicolor é um dos clubes com as maiores rendas do campeonato, mesmo sendo o segundo pior mandante
 </span>
</a>
Sem chances claras criadas até os 15 minutos, o treinador Hélio dos Anjos promoveu as entradas de Esli Garcia e Netinho no lugar de Juninho e Matheus Trindade. O nome do atacante venezuelano foi entoado pela torcida bicolor presente na Curuzu e o comandante atendeu. Já os substituídos foram bastante vaiados, com o clima bem desfavorável para o Paysandu, que não conseguia reagir e trazer a torcida para o seu lado.A entrada dos dois jogadores não surtiu tanto efeito prático. Papão seguiu ineficiente e lento na construção das jogadas de ataque, e além disso o time foi perdendo força física ao longo do segundo tempo.Sem reação, a quantidade de cruzamentos errados e chutes de fora da área foi aumentando. Hélio dos Anjos tentou o tudo ou nada e lançou Cazares e a estreia do atacante camaronês Joel. O treinador sacou João Vieira e o time ficou sem volantes em campo, apenas com Netinho e Cazares na retaguarda e Paulinho Boia, Esli Garcia, Joel e Yony González no ataque.Mesmo com toda essa artilharia pesada, o time do Paysandu não conseguiu criar uma grande chance clara. O Papão continuou apostando em cruzamentos para a grande área, agora tentando procurar o atacante Joel, estreante da noite. A única chance que ele teve no segundo tempo foi uma finalização de voleio para fora.O nervosismo permaneceu até o fim do jogo e, agora com o meio de campo exposto, o Paysandu sofreu com jogadas de contra-ataque ainda mais perigosas do Amazonas. Matheus Serafim ainda marcou o segundo gol, porém impedido. A jogada foi em situação de três jogadores da Onça contra apenas um defensor bicolor.O Paysandu não conseguiu marcar o gol de empate e o juiz apitou o fim da partida. É o nono jogo sem vitórias, com apenas 10 pontos ganhos de 33 disputados desde a abertura da janela de transferências em julho.A distância para a zona de rebaixamento, momentaneamente, é de quatro pontos. Os times dentro dela ainda jogam na rodada e a diferença pode diminuir para dois pontos.Agora o Paysandu só volta a campo no dia 14 de setembro, contra o Guarani, pela 26ª rodada da Série B do Campeonato Brasileiro. A partida será em Belém, na Curuzu, e é mais uma chance para o time do Hélio dos Anjos acabar com o jejum de vitórias, que já dura 47 dias.
<strong>
 Ficha técnica
</strong>
Paysandu 0x1 Amazonas
<br/>
Hora: 21h30
<br/>
Local: Curuzu
<strong>
 Arbitragem
</strong>
Árbitro: Sávio Pereira Sampaio (DF)
<br/>
Assistentes: Lehi Sousa Silva (DF) e Daniel Henrique da Silva Andrade (DF)
<br/>
Quarto árbitro: Alexandre Expedito Vieira da Silva Junior (PA)
<strong>
 Gols
</strong>
: Matheus Serafim 16’/1T (AMA)
<strong>
 Cartão amarelo
</strong>
: Netinho (PAY); Matheus Serafim, Marcão, Erick Varão, Tiago Cametá (AMA).
<strong>
 Paysandu
</strong>
: Diogo Silva; Edilson, Quintana, Lucas Maia, Bryan Borges; Matheus Trindade (Netinho), João Vieira (Cazares), Juninho (Esli Garcia); Robinho (Paulinho Boia), Yony González e Nicolas (Joel).
<strong>
 Técnico
</strong>
: Hélio dos Anjos.
<strong>
 Amazonas
</strong>
: Marcão; Ezequiel (Tiago Cametá), Alvariño, Fabiano, Sidcley (Renan Castro); Cauan Barros (Luis Felipe), Erick Varão, Diego Torres (Jiménez); Matheus Serafim, Ênio e Luan Silva (William Barbio).
<strong>
 Técnico
</strong>
: João Antônio.
]]></description>
      <pubDate>05.09.24 23h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é morto a tiros após emboscada em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-morto-a-tiros-apos-emboscada-em-ananindeua-1.858736</link>
      <description><![CDATA[No momento do crime muitos moradores estavam na rua aproveitando o incío da noite
O bairro do Maguari, em
<a href="http://www.oliberal.com/ananindeua">
 Ananindeua
</a>
, viveu um caso de violência letal na noite desta quinta-feira (05). Um homem identificado como Emerson Wellington Araújo Duarte, de idade desconhecida, sofreu uma emboscada e foi executado com pelo menos quatro tiros quando estava em frente à sua residência, na rua Renato Tacaes, próximo à Sétima Rua do conjunto Guajará II.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/funcionario-de-cooperativa-de-frutas-e-morto-a-tiros-dentro-do-local-de-trabalho-em-parauapebas-1.858363" title="Funcionário de cooperativa de frutas é morto a tiros dentro do local de trabalho em Parauapebas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O corpo dele foi encontrado caído de bruços no chão da cooperativa de frutas nas primeiras horas da manhã." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858366:1725551279/morto-parauapebas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5542ad6" data-title="O corpo dele foi encontrado caído de bruços no chão da cooperativa de frutas nas primeiras horas da manhã."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858366:1725551279/morto-parauapebas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=706f457" title="O corpo dele foi encontrado caído de bruços no chão da cooperativa de frutas nas primeiras horas da manhã."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/funcionario-de-cooperativa-de-frutas-e-morto-a-tiros-dentro-do-local-de-trabalho-em-parauapebas-1.858363" title="Funcionário de cooperativa de frutas é morto a tiros dentro do local de trabalho em Parauapebas">
 <span class="title">
  <b>
   Funcionário de cooperativa de frutas é morto a tiros dentro do local de trabalho em Parauapebas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Wandson Silva Galvino, de 38 anos, foi morto a tiros na última quarta-feira (4)
 </span>
</a>
<a href="/policia/cerca-de-66-dos-mortos-a-tiros-na-rm-de-belem-em-agosto-eram-negros-aponta-levantamento-1.858341" title="Cerca de 66% dos mortos a tiros na RM de Belém em agosto eram negros, aponta levantamento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858344:1725549558/TIRO.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ba65dc7" data-title="Imagem ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858344:1725549558/TIRO.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f686ae9" title="Imagem ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/cerca-de-66-dos-mortos-a-tiros-na-rm-de-belem-em-agosto-eram-negros-aponta-levantamento-1.858341" title="Cerca de 66% dos mortos a tiros na RM de Belém em agosto eram negros, aponta levantamento">
 <span class="title">
  <b>
   Cerca de 66% dos mortos a tiros na RM de Belém em agosto eram negros, aponta levantamento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mapeamento indica que neste mês houve 68 tiroteios, com 59 pessoas baleadas, das quais 35 são negras, diz o Instituto Fogo Cruzado.
 </span>
</a>
No momento do crime muitos moradores estavam na rua aproveitando o incío da noite. Segundo relatos de testemunhas repassados à reportagem do Amazônia no local, um carro branco se aproximou do local por volta das 19h, e dois indivíduos desceram do veículo, disparando várias vezes contra Emerson. Um dos tiros atingiu o crânio da vítima, deixando-a em estado grave.A vítima, que já havia cumprido prisão provisória e estava em liberdade, foi socorrida e levada à UPA do Icuí-Guajará. Apesar dos esforços da equipe médica, Emerson não resistiu aos ferimentos e faleceu na unidade de saúde.Familiares de Emerson, entre eles sua mãe, estavam bastante nervosos no local e não quiseram falar com a imprensa, informando apenas que desconheciam os motivos que levaram ao atentado, uma vez que Emerson não relatava estar recebendo qualquer tipo de ameaça.Logo após a confirmação do óbito e ainda em consternação, os familiares de Emerson precisaram ir até a delegacia do Icuí, onde registraram ocorrência e exigiram justiça para o caso.A Polícia Civil informou que já investiga o caso, mas ainda não há informações sobre a identidade dos autores ou a motivação do crime.
]]></description>
      <pubDate>05.09.24 23h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Linkin Park voltou? Banda anunciou novo álbum nesta quinta-feira (5)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/linkin-park-voltou-veja-quem-e-a-nova-vocalista-da-banda-de-rock-1.858726</link>
      <description><![CDATA[A novidade foi revelada pelo grupo nas redes sociais nesta quinta-feira

A banda
<strong>
 Linkin Park
</strong>
está de volta com novidades para seus fãs. Após sete anos desde a morte do vocalista Chester Bennington, a banda se prepara para uma nova fase. Nesta quinta-feira (5/09), o grupo revelou a chegada de um novo álbum e uma
<strong>
 nova formação
</strong>
:
<strong>
 Emily Armstrong, do Dead Sara, como co-vocalista.
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/quem-e-emily-armstrong-nova-vocalista-do-linkin-park-1.858723" title="Quem é Emily Armstrong, nova vocalista do Linkin Park">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Banda anunciou o retorno com nova formação" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858741:1725590616/Linkin-Park-esta-de-volta.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b608224" data-title="Banda anunciou o retorno com nova formação"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858741:1725590616/Linkin-Park-esta-de-volta.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5db3c37" title="Banda anunciou o retorno com nova formação"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/quem-e-emily-armstrong-nova-vocalista-do-linkin-park-1.858723" title="Quem é Emily Armstrong, nova vocalista do Linkin Park">
 <span class="title">
  <b>
   Quem é Emily Armstrong, nova vocalista do Linkin Park
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Banda anunciou retorno e novo álbum para novembro
 </span>
</a>
O próximo álbum do Linkin Park, intitulado "From Zero", está programado para ser lançado em 15 de novembro. A banda, que será composta pelos membros originais Brad Delson, Mike Shinoda, Dave Farrell e Joe Hahn, contará agora com a adição de Colin Brittain como baterista e co-produtor.A revelação do novo álbum e da formação atualizada foi acompanhada pela transmissão ao vivo de um show realizado na noite desta quinta-feira. A nova turnê da banda também foi anunciada, com o primeiro show marcado para 11 de setembro em Los Angeles (EUA). A turnê contará com datas adicionais na Alemanha, Reino Unido, Coreia do Sul e Colômbia.
]]></description>
      <pubDate>05.09.24 23h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: “É uma conquista nossa, de Belém”, diz Ronaldo Silva sobre reconhecimento do Pavulagem</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/video-e-uma-conquista-nossa-de-belem-diz-ronaldo-silva-sobre-reconhecimento-do-pavulagem-1.858724</link>
      <description><![CDATA[Fundadores do Arraial do Pavulagem comemoram o reconhecimento da manifestação cultural, destacando a importância para a cultura popular da Amazônia
Os fundadores do Arraial do Pavulagem, Ronaldo Silva e Júnior Soares, comemoraram o reconhecimento da manifestação folclórica como
<a href="http://www.oliberal.com/politica/lula-sanciona-lei-que-reconhece-arraial-do-pavulagem-como-patrimonio-cultural-nacional-1.858134">
 patrimônio cultural do Brasil.
</a>
“Estamos em festa, super felizes com mais esse reconhecimento”, disse Ronaldo Silva em depoimento ao O Liberal.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/lula-sanciona-lei-que-reconhece-arraial-do-pavulagem-como-patrimonio-cultural-nacional-1.858134" title="Lula sanciona lei que reconhece Arraial do Pavulagem como Patrimônio Cultural Nacional">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Projeto de Lei teve origem na Câmara dos Deputados, proposto pelo deputado paraense Cássio Andrade" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858135:1725486181/Lula.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e84e89d" data-title="O Projeto de Lei teve origem na Câmara dos Deputados, proposto pelo deputado paraense Cássio Andrade"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858135:1725486181/Lula.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6a92f73" title="O Projeto de Lei teve origem na Câmara dos Deputados, proposto pelo deputado paraense Cássio Andrade"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/lula-sanciona-lei-que-reconhece-arraial-do-pavulagem-como-patrimonio-cultural-nacional-1.858134" title="Lula sanciona lei que reconhece Arraial do Pavulagem como Patrimônio Cultural Nacional">
 <span class="title">
  <b>
   Lula sanciona lei que reconhece Arraial do Pavulagem como Patrimônio Cultural Nacional
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Manifestação popular tem mais de 30 anos de história de valorização da cultura da Amazônia
 </span>
</a>
<cite>
 “Eu acho que todos nós conseguimos sentir no coração essa alegria de sermos reconhecidos nacionalmente. O Arraial merece, nós merecemos isso, e é uma oportunidade de compartilhar essa conquista com cada um de vocês que está em casa, com cada cidadão da cidade. É uma conquista nossa, de Belém, da floresta”, comentou Ronaldo.
</cite>
O Arraial do Pavulagem foi reconhecido nesta quarta-feira (4), por meio da Lei 4284/2019, como Patrimônio Cultural Nacional pelo presidente Lula. “Acredito que temos muitos grupos que trabalham com cultura popular, e que, a partir do exemplo do Arraial, podem perceber que fazemos algo grandioso, que é a cultura na Amazônia. Precisamos persistir, porque essas ações repercutem no Brasil e além de nossas fronteiras. O reconhecimento do Arraial do Pavulagem também abarca outras comunidades que militam e trabalham no dia a dia para fortalecer a cultura da nossa Amazônia. Por isso, esse reconhecimento chega em boa hora”, afirmou Júnior Soares.
<strong>
 Veja:
</strong>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C_jxKLeN3Cu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C_jxKLeN3Cu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C_jxKLeN3Cu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C_jxKLeN3Cu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Há 37 anos, o cortejo percorre o centro histórico de Belém, capital paraense, durante os finais de semana de junho e início de julho, em uma grande celebração popular. Além disso, o Arraial do Pavulagem também sai às ruas em outubro, durante as festividades do Círio de Nazaré, no tradicional Arrastão do Círio.
]]></description>
      <pubDate>05.09.24 23h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher descobre que usava pedra rara de R$ 6,4 milhões como peso de porta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/mulher-descobre-que-usava-pedra-rara-de-r-6-4-milhoes-como-peso-de-porta-1.858712</link>
      <description><![CDATA[Especialistas confirmaram se tratar de um âmbar com idade estimada entre 38,5 e 70 milhões de anos
Uma mulher romena, cuja identidade não foi divulgada, descobriu que utilizava uma pedra rara, avaliada em R$ 6,4 milhões, como peso de porta sem ter conhecimento de seu valor. O fragmento, na verdade, era um âmbar, resina fossilizada formada pela petrificação da seiva de árvores antigas.A pedra foi encontrada pela própria mulher enquanto passeava por um riacho na vila de Colti, no sudeste da Romênia. Sem suspeitar de sua importância, ela levou o fragmento para casa e o usou como peça decorativa. Em 1991, a mulher faleceu, e um de seus parentes herdou o que acreditava ser apenas uma bela pedra.No entanto, o herdeiro começou a desconfiar de que o objeto poderia ter valor e decidiu enviá-lo às autoridades competentes na Romênia. A pedra foi então encaminhada ao Museu de História de Cracóvia, na Polônia, onde especialistas confirmaram que se tratava de um âmbar com idade estimada entre 38,5 e 70 milhões de anos.O diretor do museu, em entrevista ao jornal El País, destacou a importância da descoberta tanto para a ciência quanto para o acervo museológico. Ele ainda ressaltou que o valor exato do âmbar é incerto, mas acredita-se que seja o maior fragmento desse tipo já encontrado.
]]></description>
      <pubDate>05.09.24 23h17</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
