<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Parceria do Estado com multinacional viabiliza nova sede da Secretaria dos Povos Indígenas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/parceria-do-estado-com-multinacional-viabiliza-nova-sede-da-secretaria-dos-povos-indigenas-1.899798</link>
      <description><![CDATA[Antiga sede da Paratur será reformada e, após a COP 30, sediará o órgão, que desenvolve políticas públicas voltadas aos Povos Indígenas
O governador Helder Barbalho e o sócio representante da empresa
<strong>
 Ernst &amp; Young
</strong>
, Ricardo Montagna Asumpção, assinaram na tarde desta quinta-feira (19) um
<strong>
 Acordo de Cooperação Técnica
</strong>
que vai possibilitar a criação de uma nova sede física para
<strong>
 Secretaria de Estado dos Povos Indígenas (Sepi)
</strong>
em Belém. O investimento supera a cifra de R$ 22 milhões.Pelo acordo firmado, a Ernst &amp; Young, uma das maiores multinacionais de serviços profissionais, usará a antiga sede da Companhia Paraense de Turismo (Paratur), na Praça Waldemar Henrique, bairro do Reduto, durante a 30ª Conferência das Partes da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima (
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
), que acontecerá em novembro de 2025, na capital paraense.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-do-estado-leva-assistencia-a-saude-mental-para-comunidades-indigenas-e-quilombolas-1.899792" title="Governo do Estado leva assistência à saúde mental para comunidades indígenas e quilombolas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899794:1734662705/Governo-do-Estado-leva-assistencia-a-saude-mental-para-comunidades-indigenas-e-quilombolas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0ff45cb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899794:1734662705/Governo-do-Estado-leva-assistencia-a-saude-mental-para-comunidades-indigenas-e-quilombolas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=865fb4f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-estado-leva-assistencia-a-saude-mental-para-comunidades-indigenas-e-quilombolas-1.899792" title="Governo do Estado leva assistência à saúde mental para comunidades indígenas e quilombolas">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Estado leva assistência à saúde mental para comunidades indígenas e quilombolas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ação pioneira realizada pelo Hospital de Clínicas Gaspar Vianna fortalece o cuidado especializado às populações tradicionais
 </span>
</a>
<a href="/conteudosobaprovacao/cacau-produzido-por-indigenas-da-amazonia-e-transformado-em-chocolate-com-apoio-de-belo-monte-1.899628" title="Cacau produzido por indígenas da Amazônia é transformado em chocolate com apoio de Belo Monte">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Chocolates dos indígenas estão conquistando cada vez mais os apaixonados pelo doce" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899660:1734631664/Foto-de-capa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6e8d718" data-title="Chocolates dos indígenas estão conquistando cada vez mais os apaixonados pelo doce"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899660:1734631664/Foto-de-capa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c55d878" title="Chocolates dos indígenas estão conquistando cada vez mais os apaixonados pelo doce"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/conteudosobaprovacao/cacau-produzido-por-indigenas-da-amazonia-e-transformado-em-chocolate-com-apoio-de-belo-monte-1.899628" title="Cacau produzido por indígenas da Amazônia é transformado em chocolate com apoio de Belo Monte">
 <span class="title">
  <b>
   Cacau produzido por indígenas da Amazônia é transformado em chocolate com apoio de Belo Monte
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com sabores exclusivos da região e uso de técnicas sustentáveis, cinco marcas de chocolate estão ganhando o mercado e valorizando a cultura indígena
 </span>
</a>
<a href="/para/atuacao-da-forca-nacional-na-terra-indigena-parakana-no-para-e-prorrogada-por-mais-90-dias-1.896885" title="Atuação da Força Nacional na Terra Indígena Parakanã, no Pará, é prorrogada por mais 90 dias">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555744:1714739784/Forca-Nacional.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fdfc11a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555744:1714739784/Forca-Nacional.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7ce154f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/atuacao-da-forca-nacional-na-terra-indigena-parakana-no-para-e-prorrogada-por-mais-90-dias-1.896885" title="Atuação da Força Nacional na Terra Indígena Parakanã, no Pará, é prorrogada por mais 90 dias">
 <span class="title">
  <b>
   Atuação da Força Nacional na Terra Indígena Parakanã, no Pará, é prorrogada por mais 90 dias
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No estado, a operação da Força Nacional visa proteger as comunidades indígenas, assegurar a integridade de seus territórios e coibir invasões e outras atividades ilegais que comprometem seus direitos e a biodiversidade local, conforme a Portaria Nº 826
 </span>
</a>
Helder Barbalho destacou que, segundo o Acordo, a empresa será responsável por reestruturar e modernizar o prédio, que será destinado à Sepi após a COP 30. O governador informou ainda que está articulando com a empresa e a gestão municipal a modernização da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Pra%C3%A7a+Waldemar+Henrique" target="_blank">
 Praça Waldemar Henrique
</a>
.“Estamos aqui com a Ernst &amp; Young, uma das maiores companhias de assessoramento internacional, empresa global que olha a Amazônia, olha o Pará de forma estratégica, e constrói com a gente esse momento de transformação. Assinamos um entendimento em que a Ernst &amp; Young vai construir um espaço para a COP”, disse o governador.“Neste local, eles estarão realizando um processo de arregimentar todas as companhias que atuam com eles para discutir a Amazônia, a floresta, oportunidades e sustentabilidade. Mas a grande conquista é que, logo depois da COP, o local será a casa dos povos indígenas do Pará. Será a nova sede da Secretaria de Povos Indígenas, em uma área que se conecta com o Porto Futuro. Vai ficar lindo, maravilhoso. É uma grande conquista para Belém, para a Amazônia, para os povos indígenas e para o Brasil”, declarou Helder.Segundo a titular da Sepi, Puyr Tembé, a conquista resulta de um esforço coletivo dos povos indígenas. A secretária também destacou que o governo do Estado promove reconhecimentos históricos aos povos originários. “Uma conquista que vamos deixar como legado”, afirmou Puyr Tembé.Para viabilizar o Acordo de Cooperação Técnica entre o Governo do Pará e a Ernst &amp; Young, além da Sepi foram envolvidas as secretarias de Estado de Turismo (Setur), que detinha a posse do imóvel, e a de Meio Ambiente e Sustentabilidade (Semas), responsável pela articulação e licenças para a obra, cujo custo total é de R$ 22,5 milhões. A entrega das novas instalações será em outubro de 2025.A Secretaria de Estado dos Povos Indígenas é um órgão da administração direta do Governo do Pará, fruto de uma luta histórica dos Povos Indígenas. Foi criada em 3 de abril de 2023, por meio da Lei 9.886, no mesmo contexto da criação do Ministério dos Povos Indígenas (MPI).Ambos valorizam mulheres indígenas, pois têm como primeiras gestoras importantes ativistas da causa indígena no Brasil - Puyr Tembé, na Sepi, e Sônia Guajajara, no MPI. Atualmente, a Secretaria está sediada na Rua Arcipreste Manoel Teodoro, bairro da Campina, em Belém.
]]></description>
      <pubDate>20.12.24 0h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo 20/12 sexta-feira do dia de hoje previsão signo signos astral</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-20-12-sexta-feira-do-dia-de-hoje-previsao-signo-signos-astral-1.898251</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta sexta-feira (20/12) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo desta sexta-feira, 20/12, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
O topo do mundo é sedutor, mas só é alcançado por quem está disposto a fazer grandes sacrifícios e a dedicar todos os dias ao seu objetivo. Gestos e aparências não bastam para conquistar essa posição.A confusão mental sobre o futuro será superada em breve, sem a necessidade de grandes esforços. Não gaste energia vital além do necessário; simplesmente siga em frente com confiança.A curiosidade nunca se satisfaz por completo, pois está sempre em busca de novas experiências. No entanto, em algum momento, é bom dar uma pausa para evitar que as pessoas ao seu redor se sintam pressionadas.Valorize as diferenças nos seus relacionamentos, pois são elas que enriquecem e promovem evolução psicossocial. A diversidade é o alicerce de conexões verdadeiras e saudáveis.Recursos para superar desafios e alcançar seus objetivos estão sempre ao alcance das suas mãos. Observe seu entorno com atenção e carinho, e você verá o que precisa para avançar.Dedique parte do seu tempo ao lazer e à boa vida, encarando isso como uma necessidade essencial, tão importante quanto beber água diariamente. Cuide da qualidade do seu divertimento.Os relacionamentos familiares são uma das dimensões mais desafiadoras da vida. Muitas vezes, a convivência constante não une as pessoas, mas as afasta. Enfrentar isso requer sabedoria e paciência.Sua percepção é afiada e capta tudo ao redor, mas interpretar corretamente nem sempre é fácil. Às vezes, a alma cria histórias que não condizem com a realidade. Esteja atento para evitar confusões.Enquanto respeitar limites, você fará conquistas interessantes. No entanto, é quando se entrega à aventura e dá rédea solta ao espírito explorador que as melhores experiências acontecem.Entre a imensidão e os detalhes da vida, é essencial decidir agora o que fazer para organizar e dar sentido aos próximos meses. Aproveite o momento para planejar e agir com propósito.Os sacrifícios que você faz são passos arriscados e nem sempre garantem os resultados desejados. Mesmo assim, são essenciais para impulsionar sua alma rumo a algo maior.Relacionamentos exigem esforço, mas grandes realizações só acontecem quando as pessoas se unem, mesmo que apenas por tolerância e apoio mútuo. Infelizmente, nem sempre isso se concretiza, não é?
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Felipe Saraiva, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>20.12.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo avança com regularização fundiária no nordeste paraense e entrega PA-462</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-avanca-com-regularizacao-fundiaria-no-nordeste-paraense-e-entrega-pa-462-1.899795</link>
      <description><![CDATA[Mais de 430 famílias receberam título de terra, em Augusto Corrêa, onde o Governo do Pará entregou a rodovia PA-462 totalmente asfaltada
Mais de 40 mil paraenses que moram na Região de Integração do Rio Caeté foram beneficiados na última quinta-feira (19) com a entrega da
<strong>
 nova PA-462
</strong>
, um dos mais importantes corredores logísticos para o escoamento da produção e transporte de passageiros no estado. A rodovia paraense recebeu do Governo do Estado 45 quilômetros de asfalto e sistema de drenagem novos. A cerimônia de entrega contou com a presença do governador do Pará, Helder Barbalho, que estava em agenda no município de
<strong>
 Augusto Corrêa
</strong>
.Ainda na cidade, o chefe do Executivo Estadual concedeu títulos de terra para 438 famílias. O documento faz parte da política de regularização fundiária já consolidada pelo governo estadual, a fim de assegurar o direito de propriedade, rural e urbana.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/para-e-o-estado-com-maior-numero-de-titulos-coletivos-quilombolas-entregues-no-brasil-1.889254" title="Pará é o Estado com maior número de títulos coletivos quilombolas entregues no Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889260:1732070657/Para-e-o-Estado-com-maior-numero-de-titulos-coletivos-quilombolas-entregues-no-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0bd2e58" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889260:1732070657/Para-e-o-Estado-com-maior-numero-de-titulos-coletivos-quilombolas-entregues-no-Brasil.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=50f1d7d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-e-o-estado-com-maior-numero-de-titulos-coletivos-quilombolas-entregues-no-brasil-1.889254" title="Pará é o Estado com maior número de títulos coletivos quilombolas entregues no Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Pará é o Estado com maior número de títulos coletivos quilombolas entregues no Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Desde 2019, o governo do Pará entregou 44 títulos de terra coletivos e beneficiou 3.801 famílias quilombolas, com regularização fundiária de 73 mil hectares
 </span>
</a>
<a href="/politica/comissao-da-camara-dos-deputadosdebate-regularizacao-fundiaria-1.887059" title="Comissão da Câmara dos Deputados debate Regularização Fundiária">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Deputado Raimundo Santos (PSD-PA) com o presidente do Iterpa, Bruno Kon, em audiência sobre regularização fundiária" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887060:1731549273/deputado-Raimundo-Santos-PSD-PA.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f684695" data-title="Deputado Raimundo Santos (PSD-PA) com o presidente do Iterpa, Bruno Kon, em audiência sobre regularização fundiária"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887060:1731549273/deputado-Raimundo-Santos-PSD-PA.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bbb3a8c" title="Deputado Raimundo Santos (PSD-PA) com o presidente do Iterpa, Bruno Kon, em audiência sobre regularização fundiária"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/comissao-da-camara-dos-deputadosdebate-regularizacao-fundiaria-1.887059" title="Comissão da Câmara dos Deputados debate Regularização Fundiária">
 <span class="title">
  <b>
   Comissão da Câmara dos Deputados debate Regularização Fundiária
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Deputado Raimundo Santos (PSD-PA) propôs o debate e a data está prevista para 5 de outubro
 </span>
</a>
<a href="/para/ministro-jader-filho-realiza-novas-contratacoes-do-mcmv-e-novo-pac-no-para-1.867132" title="Ministro Jader Filho realiza novas contratações do MCMV e Novo PAC no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867144:1727560299/download-1.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fa502e6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867144:1727560299/download-1.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c271865" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/ministro-jader-filho-realiza-novas-contratacoes-do-mcmv-e-novo-pac-no-para-1.867132" title="Ministro Jader Filho realiza novas contratações do MCMV e Novo PAC no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Ministro Jader Filho realiza novas contratações do MCMV e Novo PAC no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os investimentos do Novo PAC e MCMV são para moradias populares, urbanização, regularização fundiária, abastecimento de água e mobilidade urbana para Belém e Região Metropolitan
 </span>
</a>
Em seis anos, mais de 36 mil pessoas foram contempladas com o título de propriedade de terra pelo Estado, garantindo segurança jurídica e proteção às famílias. “É a maior regularização da história do Pará, e só aqui em Augusto Corrêa, hoje, são mais de 400 títulos definitivos. Parabéns às famílias que saem daqui com seu título definitivo, para ter garantia da terra, para poder buscar o financiamento, ter a segurança jurídica, para poderem produzir cada vez mais”, ressaltou o governador, Helder Barbalho.Uma das beneficiadas é a lavradora Maria Madalena Brito, que trabalha com maniva (folha da mandioca). “Estou feliz, porque hoje estou recebendo esse título, que eu esperava há muitos anos. Agora posso dizer que aquele sítio é meu”, contou Maria.Na zona rural, o trabalho de regularização fundiária contribui para combater a violência no campo, o desmatamento ilegal e a grilagem de terras, promovendo o desenvolvimento sustentável e melhoria da qualidade de vida a quem reside e trabalha nas vilas e comunidades.Somente em 2024, dezesseis municípios paraenses receberam títulos de terra, a maioria no município de Ananindeua (Região Metropolitana de Belém), onde mais de 3 mil pessoas receberam os documentos (80% delas mulheres), nos bairros da Guanabara, Jaderlândia II e Paar. Em 2023, foram quase 5 mil entregas em diversos municípios.A cerimônia de entrega da nova PA-462 foi marcada por uma grande bicicletada, realizada pelo Governo do Pará, em Augusto Corrêa. A rodovia, com 45 quilômetros de extensão, conecta o entroncamento da BR-308 (Vila do Patal) à Vila do Araí, beneficiando diretamente mais de 40 mil habitantes nos municípios de Augusto Corrêa e Viseu. Durante a cerimônia de inauguração, o governador Helder Barbalho destacou a importância da estrada para a mobilidade e o desenvolvimento econômico da região.“Mais uma estrada, uma obra de integração, uma obra que aproxima as comunidades, que realiza sonhos, que fortalece a economia local, esta é uma região com forte vocação do pescado, do camarão, da ostra, do plantio, da agricultura familiar. Augusto Corrêa vai crescer cada vez mais, se desenvolver e reforçar a integração com Bragança e Viseu, e damos um passo para poder chegar no distrito de Fernandes Belo, nesse plano de investimento de pavimentação. É o maior plano de obras de pavimentação de estradas da história do Pará e, com isso, nós aproximamos as populações, aproximamos as cidades, aproximamos as famílias e trabalhamos pelo desenvolvimento. Com qualidade de estradas, com segurança para quem trafega e com o fortalecimento da economia”, disse o governador.A obra, aguardada há décadas pela população, contou com serviços de terraplenagem, instalação de rede de drenagem, construção de base e sub-base, asfaltamento, sinalização horizontal e vertical, além da substituição de 10 pontes de madeira por estruturas de concreto.A aposentada Izabel Borges, também estava só alegria. “Estamos muito felizes em ver essa estrada assim linda, bem asfaltada, agora podemos nos deslocar com mais segurança”, ponderou. Já o pescador Antônio Lisboa, enfatizou. “Eu morava na praia e isso aqui era muito diferente. Era só um ramal pequeno, agora cresceu e a estrada está assim completa, dá para ir para a praia mais rápido, para a roça, a comunidade está muito feliz com essa entrega”, concluiu.A obra é um marco para a agricultura familiar da região, proporcionando acesso direto a 21 comunidades produtoras que dependem da via para escoar seus produtos. Entre as localidades beneficiadas estão Patal, Anoirá, Vila Nova, Nova Olinda, Buçu, Bucuzinho, Maranhãozinho, Cafezinho, Arria Grossa, Esmera, Satubim, Varejão, Pirateua, Aturiai, Zé Castor, Trevinho, Ipixuna, Paxiíba, Jutaí, Itapixuna, Cachoeira e Araí. Com a nova via pavimentada, essas comunidades passam a contar com uma infraestrutura moderna e segura, fortalecendo suas atividades de agricultura familiar e contribuindo para impulsionar a economia regional.A obra reforça o compromisso do Governo do Pará em assegurar infraestrutura de qualidade, melhorando a qualidade de vida e contribuindo para o desenvolvimento sustentável da região.“A pavimentação da PA-462 é um marco para a integração regional, especialmente no fortalecimento do escoamento da produção agropecuária e pesqueira. Os municípios contemplados, conhecidos pela indicação geográfica da farinha de Bragança, agora têm uma logística mais eficiente impulsionando a economia local e estadual”, informou o secretário de Infraestrutura e Logística, Adler Silveira.
]]></description>
      <pubDate>19.12.24 23h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara revoga novo seguro DPVAT e limita bloqueio de emendas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/camara-revoga-novo-seguro-dpvat-e-limita-bloqueio-de-emendas-1.899793</link>
      <description><![CDATA[Governo fechou acordo para aprovar outras medidas de corte de gastos
Um acordo entre o
<strong>
 governo
</strong>
e os
<strong>
 deputados
</strong>
resultou na revogação da lei que criou o
<strong>
 novo Seguro Obrigatório
</strong>
para a
<strong>
 Proteção de Vítimas de Acidente de Trânsito (SPVAT)
</strong>
,
<strong>
 antigo DPVAT
</strong>
. O governo também aceitou o bloqueio apenas de
<strong>
 emendas parlamentares
</strong>
não impositivas, em vez de todas as emendas.Os dois pontos foram aprovados em destaques ao primeiro projeto de lei complementar do pacote de corte de gastos. Na noite de terça-feira (17), os deputados tinham aprovado o texto-base por larga margem, 318 votos a favor (eram necessários 257) e 149 contrários. No entanto, a votação dos destaques tinha ficado para a quarta-feira (18).O governo fechou o acordo para aprovar os destaques e garantir a continuidade do pacote de revisão de gastos públicos. O projeto segue para o Senado.Extinta em 2020, a cobrança do DPVAT tinha sido recriada sob o nome de SPVAT, que entraria em vigor em janeiro. A recriação do seguro enfrentava a resistência de governadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.899777" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Pacote do corte de gastos pode afetar aumento do mínimo]]
</a>
<a href="/politica/camara-dos-deputados-aprova-urgencia-de-texto-no-pacote-de-corte-de-gastos-1.894581" title="Câmara dos Deputados aprova urgência a texto do pacote de corte de gastos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Proposta de corte dos gastos públicos avança na Câmara, mas há uma insatisfação entre os deputados por causa de decisão recente do ministro Flávio Dino, que contém uma série de regras de transparência para a liberação das emendas parlamentares" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894586:1733361652/Camara-dos-Deputados.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c02dea7" data-title="Proposta de corte dos gastos públicos avança na Câmara, mas há uma insatisfação entre os deputados por causa de decisão recente do ministro Flávio Dino, que contém uma série de regras de transparência para a liberação das emendas parlamentares"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894586:1733361652/Camara-dos-Deputados.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=986d255" title="Proposta de corte dos gastos públicos avança na Câmara, mas há uma insatisfação entre os deputados por causa de decisão recente do ministro Flávio Dino, que contém uma série de regras de transparência para a liberação das emendas parlamentares"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/camara-dos-deputados-aprova-urgencia-de-texto-no-pacote-de-corte-de-gastos-1.894581" title="Câmara dos Deputados aprova urgência a texto do pacote de corte de gastos">
 <span class="title">
  <b>
   Câmara dos Deputados aprova urgência a texto do pacote de corte de gastos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Deputados vão apreciar em regime de urgência o projeto de lei complementar que impõe limites ao crescimento das despesas com seguridade social e pessoal
 </span>
</a>
<a href="/politica/governo-nao-consegue-acordo-e-votacao-do-pacote-de-gastos-e-adiada-1.894090" title="Governo não consegue acordo e votação do pacote de gastos é adiada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Parlamentares não fecharam acordo para votação em regime de urgência relativa ao pacote fiscal" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894092:1733268838/Camara-dos-Deputados.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c02dea7" data-title="Parlamentares não fecharam acordo para votação em regime de urgência relativa ao pacote fiscal"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894092:1733268838/Camara-dos-Deputados.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=986d255" title="Parlamentares não fecharam acordo para votação em regime de urgência relativa ao pacote fiscal"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/governo-nao-consegue-acordo-e-votacao-do-pacote-de-gastos-e-adiada-1.894090" title="Governo não consegue acordo e votação do pacote de gastos é adiada">
 <span class="title">
  <b>
   Governo não consegue acordo e votação do pacote de gastos é adiada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Deputados do PSD e União Brasil não assinaram requerimentos de urgência para 2 projetos do pacote
 </span>
</a>
Em relação às emendas parlamentares, o governo concordou em retirar do projeto de lei complementar a autorização para o contingenciamento e o bloqueio de todas as emendas parlamentares. Pelo texto que irá ao Senado, o governo poderá congelar apenas emendas de comissão e emendas de bancadas estaduais não impositivas, até 15% do total. As emendas obrigatórias não poderão ser bloqueadas.A medida desidrata parcialmente o corte de gastos. Caso as emendas impositivas pudessem ser congeladas, o governo poderia bloquear ou contingenciar R$ 7,6 bilhões em emendas no próximo ano. Agora, o Executivo só poderá cortar R$ 1,7 bilhão, R$ 5,9 bilhões a menos. O levantamento desconsidera as emendas de bancada estaduais não impositivas, cujo valor para 2025 depende da aprovação do Orçamento do próximo ano.O principal ponto mantido no projeto de lei complementar foi a criação de gatilhos que proíbem a criação, ampliação ou prorrogação de incentivos tributários caso haja déficit primário (resultado negativo das contas do governo sem os juros da dívida pública) no ano anterior. O projeto também limita a 0,6% acima da inflação o crescimento anual da despesa de pessoal e encargos de cada um dos Poderes na mesma situação, déficit primário no ano anterior.Além dos Três Poderes (Executivo, Legislativo e Judiciário), o projeto aprovado pelos deputados limita a 0,6% acima da inflação o crescimento das despesas de pessoal do Ministério Público e da Defensoria Pública no caso de resultado negativo das contas públicas.As restrições vigoram até que o governo volte a registrar superávit primário anual. A partir do projeto da lei orçamentária de 2027, as duas limitações valerão se os gastos discricionários (não obrigatórios) totais tiverem redução nominal em relação ao ano anterior.De 2025 a 2030, o governo poderá usar o superávit de cinco fundos nacionais para abater a dívida pública. Os saldos positivos somavam, em 2023, R$ 18 bilhões.Os fundos são os seguintes:•     Fundo de Defesa dos Direitos Difusos (FDD), formado por multas pagas ao governo: superávit de R$ 2 bilhões•     Fundo Nacional de Segurança e Educação de Trânsito (Funset): superávit de R$ 1,6 bilhão•     Fundo do Exército: superávit de R$ 2,5 bilhões•     Fundo Aeronáutico: superávit de R$ 8,7 bilhões•     Fundo Naval: superávit de R$ 3 bilhõesO relator do projeto, deputado Átila Lira (PP-PI), retirou da proposta original do governo os seguintes fundos: Fundo Nacional Antidrogas (Funad), Fundo da Marinha Mercante (FMM) e Fundo Nacional de Aviação Civil (Fnac). Segundo o parlamentar, esses recursos são usados para investimentos importantes.
]]></description>
      <pubDate>19.12.24 23h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Estado leva assistência à saúde mental para comunidades indígenas e quilombolas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-estado-leva-assistencia-a-saude-mental-para-comunidades-indigenas-e-quilombolas-1.899792</link>
      <description><![CDATA[Ação pioneira realizada pelo Hospital de Clínicas Gaspar Vianna fortalece o cuidado especializado às populações tradicionais
O Governo do Pará, por meio da equipe multiprofissional de atenção à saúde mental da Fundação Hospital de Clínicas Gaspar Vianna (HC), realizou 914 atendimentos em aldeias indígenas e comunidades quilombolas ao longo de 2024. A demanda surgiu como um pedido da Secretaria dos Povos Indígenas (SEPI) após relatos de situações relacionadas a transtornos mentais, além do uso de álcool e drogas, entre indígenas da comunidade. A equipe multiprofissional do HC trata o paciente para além dos sintomas, trabalhando e dando assistência em suas necessidades sociais, por meio de um sistema integrativo desenvolvido pelos profissionais da atenção à saúde mental, especializados em média e alta complexidade. A atividade mais recente ocorreu entre os dias 8 e 13 de dezembro, nas aldeias indígenas das etnias Xikrin e Gavião, no Sudeste do Pará. A iniciativa integra o programa “
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Sa%C3%BAde+Por+Todo+o+Par%C3%A1" target="_blank">
 <strong>
  Saúde Por Todo o Pará”
 </strong>
</a>
, da Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa), e atendeu mais de 440 pessoas nas aldeias Kateté e Djudjekô, em Parauapebas, e Kyikatêjê, Parkatejê, Kriamretijê e Metyitikatejê, localizadas em Bom Jesus do Tocantins.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cop-30/liderancas-tradicionais-da-amazonia-definem-acoes-para-a-cop-do-povo-em-belem-1.856459" title="Lideranças tradicionais da Amazônia definem ações para a COP do Povo em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Alessandra Korap, liderança do povo Munduruku" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856464:1725108774/Instituto-Ze-Claudio-e-Maria-IZM.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b66f71b" data-title="Alessandra Korap, liderança do povo Munduruku"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856464:1725108774/Instituto-Ze-Claudio-e-Maria-IZM.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e8e04c7" title="Alessandra Korap, liderança do povo Munduruku"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/liderancas-tradicionais-da-amazonia-definem-acoes-para-a-cop-do-povo-em-belem-1.856459" title="Lideranças tradicionais da Amazônia definem ações para a COP do Povo em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Lideranças tradicionais da Amazônia definem ações para a COP do Povo em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento organizado pelo Instituto Zé Claudio e Maria (IZM) foi realizado nesta sexta-feira (30/8), em Belém
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mais-114-mil-criancas-nao-tem-registro-de-nascimento-e-indigenas-sao-as-mais-afetadas-aponta-ibge-1.848015" title="Mais 114 mil crianças não têm registro de nascimento e indígenas são as mais afetadas, aponta IBGE">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Roraima é o estado brasileiro com menor número de crianças de até 5 anos que possuem registro de nascimento" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848031:1723145314/Certid-o-de-Nascimento.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2be85d8" data-title="Roraima é o estado brasileiro com menor número de crianças de até 5 anos que possuem registro de nascimento"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848031:1723145314/Certid-o-de-Nascimento.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6d8177e" title="Roraima é o estado brasileiro com menor número de crianças de até 5 anos que possuem registro de nascimento"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mais-114-mil-criancas-nao-tem-registro-de-nascimento-e-indigenas-sao-as-mais-afetadas-aponta-ibge-1.848015" title="Mais 114 mil crianças não têm registro de nascimento e indígenas são as mais afetadas, aponta IBGE">
 <span class="title">
  <b>
   Mais 114 mil crianças não têm registro de nascimento e indígenas são as mais afetadas, aponta IBGE
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os dados do Censo de 2022 do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) são referentes a crianças de até 5 anos. Mais de 10 mil indígenas nessa faixa etária não possuem registro civil.
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mais-medicos-abre-vagas-para-atendimentos-a-povos-tradicionais-no-para-1.838003" title="Mais Médicos abre vagas para atendimentos a povos tradicionais no Pará; veja como se candidatar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838011:1721151184/Programa-mais-medicos-em-areas-indigenas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0121457" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838011:1721151184/Programa-mais-medicos-em-areas-indigenas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6a0d89d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mais-medicos-abre-vagas-para-atendimentos-a-povos-tradicionais-no-para-1.838003" title="Mais Médicos abre vagas para atendimentos a povos tradicionais no Pará; veja como se candidatar">
 <span class="title">
  <b>
   Mais Médicos abre vagas para atendimentos a povos tradicionais no Pará; veja como se candidatar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O edital oferta 196 vagas para a região norte, 28 são para assistência no território Yanomami
 </span>
</a>
As atividades incluíram atendimentos individuais, terapias manuais, atividades físicas adaptadas, atendimento integrado para situações de alta vulnerabilidade e ações educativas em saúde. A Terra Indígena Mãe Maria, da etnia Gavião, que sofreu graves incêndios este ano, foi uma das localidades prioritárias. “Os incêndios destruíram casas, plantações e causaram grande impacto na saúde mental dos indígenas, especialmente crianças e idosos. Por isso, montamos uma equipe multidisciplinar para atender essas necessidades específicas”, explicou Tatiany Peralta, coordenadora de saúde indígena e povos tradicionais da Sespa.Com a realização da COP 30 em Belém no próximo ano, ações como essas reforçam o compromisso do Governo do Pará em promover a saúde integral dos povos originários da Amazônia. Além de evidenciar a importância da preservação ambiental e dos direitos das populações tradicionais, as iniciativas antecipam o protagonismo que o Pará terá no cenário global, destacando o cuidado com as comunidades que vivem na região.Em 2024, foi a primeira vez que o Governo do Pará levou saúde mental para comunidades indígenas e quilombolas. Ao longo deste ano, as equipes do HC realizaram 914 atendimentos em localidades de difícil acesso. As ações começaram em março, na aldeia Trocará, da etnia Assurini, localizada na cidade de Tucuruí, com 120 pessoas atendidas. Em seguida, os municípios de São Geraldo do Araguaia e São Domingos do Araguaia receberam a equipe, atendendo 265 pessoas das aldeias Yetá, Itahy, Akamassyron e Sororó. No quilombo de Cachoeira do Piriá, foram realizados 82 atendimentos nas comunidades Camiranga, Bela Aurora e Itamoari.A última etapa ocorreu no Sudeste paraense com 447 atendimentos nas aldeias Xikrin e Gavião. Segundo o psicólogo George Faro, que esteve presente em todas as ações, a abordagem considera as particularidades socioculturais das comunidades. “É essencial integrar o saber histórico e cultural ao científico para garantir um atendimento humanizado e eficaz”, pontuou.A ação foi amplamente reconhecida pelas comunidades beneficiadas. “Os incêndios afetaram profundamente nossa saúde mental. Ver o território em chamas foi devastador. Ter essa equipe aqui trouxe acolhimento e esperança”, declarou Aiteti Gavião, brigadista que enfrentou as queimadas na Terra Indígena Mãe Maria.Além da saúde mental, a iniciativa ofereceu serviços especializados, como consultas médicas em pneumologia, clínica geral, pediatria e ginecologia, além de exames laboratoriais, distribuição de kits odontológicos e encaminhamentos para próteses.A terapeuta ocupacional Amanda Pires destacou o impacto das ações: “A escuta e o acolhimento realizados pela equipe ajudaram a identificar demandas específicas e promover a integração com a rede de atenção psicossocial do Estado.”As ações realizadas em 2024 demonstram o compromisso do Governo do Pará com o cuidado integral às populações tradicionais, reforçando a saúde coletiva e garantindo o acesso a serviços essenciais em territórios de difícil acesso.
]]></description>
      <pubDate>19.12.24 23h45</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Comitê da COP 30 e parlamentares paraenses visitam obras do Parque da Cidade</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cop-30/comite-da-cop-30-e-parlamentares-paraenses-visitam-obras-do-parque-da-cidade-1.899790</link>
      <description><![CDATA[Vice-governadora e comitiva da Alepa estiveram no complexo que está sendo construído pelo governo do Estado para receber a programação da COP 30 e plantaram mudas de árvores
A vice-governadora do Pará,
<strong>
 Hana Tuma
</strong>
, e demais membros do
<strong>
 Comitê Estadual da COP 30
</strong>
acompanharam uma comitiva de deputados estaduais em visita às obras do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Parque+da+Cidade" target="_blank">
 Parque da Cidade
</a>
, que está sendo construído em Belém pelo governo do Estado para sediar a Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas, que ocorrerá em novembro de 2025.“Estamos novamente vistoriando as obras do Parque da Cidade, e hoje recebendo a visita dos deputados estaduais, que vieram direto da sessão na Assembleia Legislativa para acompanhar o andamento das obras no local que será a sede das grandes reuniões da COP”, anunciou Hana Tuma, que também preside o Comitê Estadual da
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cop-30/governo-do-para-lanca-redes-sociais-para-informar-sobre-a-cop-30-1.899000" title="Governo do Pará lança redes sociais para informar sobre a COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899001:1734485611/Governo-do-Para-lanca-redes-sociais-para-informar-sobre-a-COP-30.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=42671a5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899001:1734485611/Governo-do-Para-lanca-redes-sociais-para-informar-sobre-a-COP-30.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=02442b0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/governo-do-para-lanca-redes-sociais-para-informar-sobre-a-cop-30-1.899000" title="Governo do Pará lança redes sociais para informar sobre a COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará lança redes sociais para informar sobre a COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Perfis no Instagram, TikTok e X permitem à população mundial acompanhar toda a preparação de Belém para a conferência sobre mudanças climáticas da ONU
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/capacitacao-em-ingles-e-educacao-financeira-tem-inscricoes-abertas-ate-27-de-dezembro-no-para-1.898966" title="Capacitação em inglês e educação financeira têm inscrições abertas até 27 de dezembro no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Inscrições são online e para participar interessados devem morar ou trabalhar em Belém ou regiões turísticas do Pará" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898972:1734478969/cursos.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=168b9cf" data-title="Inscrições são online e para participar interessados devem morar ou trabalhar em Belém ou regiões turísticas do Pará"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898972:1734478969/cursos.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9e8034e" title="Inscrições são online e para participar interessados devem morar ou trabalhar em Belém ou regiões turísticas do Pará"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/capacitacao-em-ingles-e-educacao-financeira-tem-inscricoes-abertas-ate-27-de-dezembro-no-para-1.898966" title="Capacitação em inglês e educação financeira têm inscrições abertas até 27 de dezembro no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Capacitação em inglês e educação financeira têm inscrições abertas até 27 de dezembro no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Iniciativa, motivada pela COP 30, foca em mulheres, e objetiva fortalecer a economia local
 </span>
</a>
<a href="/politica/helder-barbalho-afirma-que-governo-esta-investindo-mais-de-r-5-bilhoes-na-cop-30-1.898892" title="Helder Barbalho afirma que governo está investindo mais de R$ 5 bilhões na COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="De acordo com Helder Barbalho, o estado está investindo mais de R$ 5 bilhões com a COP 30" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898894:1734469930/22480-63d5d28e-93ab-df59-9f84-204b061f074b.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=85cd124" data-title="De acordo com Helder Barbalho, o estado está investindo mais de R$ 5 bilhões com a COP 30"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898894:1734469930/22480-63d5d28e-93ab-df59-9f84-204b061f074b.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=68776ac" title="De acordo com Helder Barbalho, o estado está investindo mais de R$ 5 bilhões com a COP 30"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/helder-barbalho-afirma-que-governo-esta-investindo-mais-de-r-5-bilhoes-na-cop-30-1.898892" title="Helder Barbalho afirma que governo está investindo mais de R$ 5 bilhões na COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Helder Barbalho afirma que governo está investindo mais de R$ 5 bilhões na COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A fala do governador foi realizada durante o seminário Debate - Desafios 2025', que contou com a participação de diversas autoridades do país
 </span>
</a>
A comitiva da Alepa foi composta pelo presidente da Casa, deputado Francisco Melo (Chicão/MDB), e deputados Elias Santiago (PT), Coronel Neil (PL), Gustavo Seffer (PSD), Ronnie Silva (MDB), Fábio Freitas (Republicanos), Delegado Nilton Neves (PSD), Wescley Tomaz (Avante), Lu Ogawa (PP) e Eraldo Pimenta (MDB).Durante a visita, apesar da forte chuva que caiu em Belém, os parlamentares plantaram mudas de árvores na área do Parque. “O plantio é mais importante do que apenas este momento. Essas mudas de árvores representam o legado de preservação e cuidado com o meio ambiente que nós, junto com toda a sociedade paraense, estamos deixando”, enfatizou a vice-governadora.As obras do Parque da Cidade já chegaram a 72% do cronograma de conclusão da chamada Etapa COP. Construído em uma área de 500 mil metros quadrados, o Parque é um dos grandes legados que a conferência internacional deixará para a população de Belém.O projeto final do amplo complexo cultural, turístico e de lazer contempla o Museu da Aviação, um centro de economia criativa, boulevard gastronômico, ciclotrilha e ecotrilha, áreas verdes preservadas, lago artificial e instalações esportivas voltadas à promoção da qualidade de vida, entretenimento, arte e bem-estar aos frequentadores.“Essa é uma obra que, com certeza, irá marcar a administração do governador Helder e da nossa vice-governadora Hana, como referência para quem chegar à nossa capital. E hoje, ao participar desse momento com vários deputados, representando esse momento do Poder Legislativo, tivemos a oportunidade de plantar árvores, algo que tem um simbolismo muito grande, e demonstra que é preciso preservar a nossa natureza”, ressaltou o deputado Chicão."O Parque da Cidade é uma obra humanística para toda a nossa Belém, para a Região Metropolitana, e vai se tornar um importante equipamento de turismo também para o nosso Estado. Além disso, aqui será a cidade da COP, onde as reuniões comandadas pela ONU ocorrerão. E a gente está cuidando para que ela possa ser concluída no espaço de tempo necessário", reiterou Hana Tuma.
]]></description>
      <pubDate>19.12.24 23h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Empresa presenteia funcionários com bilhetes da Mega da Virada; vídeo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/empresa-presenteia-funcionarios-com-bilhetes-da-mega-da-virada-video-1.899784</link>
      <description><![CDATA[Se algum bilhete for premiado, o ganhador poderá levar para casa R$ 600 milhões, valor estimado da Mega da Virada deste ano


Uma
<strong>
 empresa
</strong>
resolveu inovar nos
<strong>
 mimos de fim de ano
</strong>
para seus colaboradores, presenteando cada funcionário com um bilhete da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Mega+da+Virada" target="_blank">
 <strong>
  Mega da Virada
 </strong>
</a>
. A ação foi divulgada por uma marca de cama, mesa e banho que tem unidades no Paraná e em Santa Catarina, no perfil dedicado à atração de novos talentos."Neste final de ano, nós preparamos uma surpresa especial para os nossos profissionais: um jogo da Mega-Sena como presente! Afinal, nada como alimentar a esperança de realizar um grande sonho e começar o ano novo com muita sorte", escreveu a empresa na publicação.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DDp09GuOHGs/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DDp09GuOHGs/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DDp09GuOHGs/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DDp09GuOHGs/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-da-virada-a-partir-de-hoje-as-apostas-sao-exclusivas-para-o-grande-sorteio-do-dia-31-12-1.899198" title="Mega da Virada: a partir de hoje, as apostas são exclusivas para o sorteio do dia 31/12">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Apostadores podem realizar seus jogos até às 17 horas do dia 31 de dezembro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.341104:1700762235/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Apostadores podem realizar seus jogos até às 17 horas do dia 31 de dezembro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.341104:1700762235/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Apostadores podem realizar seus jogos até às 17 horas do dia 31 de dezembro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-a-partir-de-hoje-as-apostas-sao-exclusivas-para-o-grande-sorteio-do-dia-31-12-1.899198" title="Mega da Virada: a partir de hoje, as apostas são exclusivas para o sorteio do dia 31/12">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: a partir de hoje, as apostas são exclusivas para o sorteio do dia 31/12
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O prêmio estimado é de R$ 600 milhões e não acumula para o próximo sorteio
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mega-da-virada-saiba-quanto-custa-e-como-aumentar-as-chances-de-ganhar-o-premio-de-r-600-milhoes-1.895075" title="Mega da Virada: saiba quanto custa e como aumentar as chances de ganhar o prêmio de R$ 600 milhões ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio deste ano da Mega da Virada será de R$570 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.751064:1703088933/mega-da-virada.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fe6511b" data-title="Prêmio deste ano da Mega da Virada será de R$570 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.751064:1703088933/mega-da-virada.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=76852d0" title="Prêmio deste ano da Mega da Virada será de R$570 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mega-da-virada-saiba-quanto-custa-e-como-aumentar-as-chances-de-ganhar-o-premio-de-r-600-milhoes-1.895075" title="Mega da Virada: saiba quanto custa e como aumentar as chances de ganhar o prêmio de R$ 600 milhões ">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: saiba quanto custa e como aumentar as chances de ganhar o prêmio de R$ 600 milhões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As apostas para a Mega da Virada 2024 já estão abertas e podem ser feitas até as 18h do dia 31 de dezembro, quando o sorteio ocorrerá às 20h
 </span>
</a>
No vídeo, é possível ver os funcionários recebendo um envelope com o bilhete, em uma ação surpresa. De acordo com o site da marca, a Karsten emprega atualmente 2.300 pessoas. Se algum bilhete for premiado, o ganhador poderá levar para casa R$ 600 milhões, valor estimado da Mega da Virada deste ano.
]]></description>
      <pubDate>19.12.24 23h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Manoel Cordeiro leva ritmos amazônicos com pegada eletrônica para festival em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/manoel-cordeiro-leva-ritmos-amazonicos-com-pegada-eletronica-para-festival-em-belem-1.899789</link>
      <description><![CDATA[O artista paraense vai se apresentar na noite desta sexta, no Festival de Música da Amazônia 

<a href="https://www.oliberal.com/?q=Manoel+Cordeiro" target="_blank">
 Manoel Cordeiro
</a>
<strong>
</strong>
será uma das atrações do
<strong>
 Festival de Música da Amazônia,
</strong>
nesta
<strong>
 sexta-feira (20/12).
</strong>
O
<strong>
 mestre da guitarrada
</strong>
vai mostrar ao público toda a sua
<strong>
 versatilidade
</strong>
em um show que mistura música ao vivo e
<strong>
 música eletrônica
</strong>
. O evento, que ocorrerá no
<strong>
 Palco Marechal, no Ver-o-Rio,
</strong>
começa às 20h. Além de sua inseparável guitarra, Manoel estará acompanhado de músicos e de um computador onde arquiva suas sequências eletrônicas para reproduzir o som potente que tocou no
<strong>
 Rock in Rio
</strong>
em 2019.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/manoel-e-felipe-cordeiro-se-apresentam-na-reinauguracao-do-mercado-de-sao-bras-1.899277" title="Manoel e Felipe Cordeiro se apresentam na reinauguração do Mercado de São Brás">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Manoel Cordeiro e Felipe Cordeiro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899278:1734546291/Manoel-Cordeiro-e-Felipe-Cordeiro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0754f06" data-title="Manoel Cordeiro e Felipe Cordeiro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.899278:1734546291/Manoel-Cordeiro-e-Felipe-Cordeiro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=29da65a" title="Manoel Cordeiro e Felipe Cordeiro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/manoel-e-felipe-cordeiro-se-apresentam-na-reinauguracao-do-mercado-de-sao-bras-1.899277" title="Manoel e Felipe Cordeiro se apresentam na reinauguração do Mercado de São Brás">
 <span class="title">
  <b>
   Manoel e Felipe Cordeiro se apresentam na reinauguração do Mercado de São Brás
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O show começará a partir das 21h e é aberto ao público
 </span>
</a>
<a href="/cultura/manoel-cordeiro-celebra-70-anos-em-2025-com-tres-discos-documentario-e-conexao-com-a-cop30-1.898213" title="Manoel Cordeiro celebra 70 anos em 2025 com três discos, documentário e conexão com a COP30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Manoel Cordeiro valoriza a moda regional." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843246:1722270127/MANOEL-CORDEIRO.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=08f0626" data-title="Manoel Cordeiro valoriza a moda regional."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843246:1722270127/MANOEL-CORDEIRO.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=deccde3" title="Manoel Cordeiro valoriza a moda regional."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/manoel-cordeiro-celebra-70-anos-em-2025-com-tres-discos-documentario-e-conexao-com-a-cop30-1.898213" title="Manoel Cordeiro celebra 70 anos em 2025 com três discos, documentário e conexão com a COP30">
 <span class="title">
  <b>
   Manoel Cordeiro celebra 70 anos em 2025 com três discos, documentário e conexão com a COP30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O artista anunciou a gravação e destacou a importância da Conferência do Clima em Belém
 </span>
</a>
Autor do recente manifesto “
<strong>
 MPB feita na Amazônia
</strong>
”, que reivindica a valorização da riqueza musical da região, Cordeiro traz os ritmos regionais para junto da linguagem eletrônica. “Vou tocar a guitarra junto com a programação eletrônica, que eu mesmo fiz, mais o sax (Daniel Serrão) e a percussão (Katarina Chaves). Vai ser um recorte da variedade das vertentes de músicas feitas aqui”, antecipou o artista. Entre as músicas autorais que
<strong>
 Manoel Cordeiro
</strong>
vai apresentar no festival em versão eletrônica estão “Conexão Amazônia-Caribe”, “Lambada desumana”, “Cúmbia do maestro”, single em homenagem a Beethoven; “Tu não tem coragem”, homenagem ao saudoso fotógrafo paraense
<strong>
 Thiago Araújo
</strong>
; “Arena”, faixa do álbum dos Desumanos, banda que Manoel tem no Rio de Janeiro com o filho, Felipe Cordeiro, Liminha, Kassim e Stephane San Juan, lançado na Espanha; além de um pout-pourri de carimbó.
]]></description>
      <pubDate>19.12.24 23h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mc Kekel lança novo single ‘Virando o Jogo’ nas plataformas digitais</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/mc-kekel-lanca-novo-single-virando-o-jogo-nas-plataformas-digitais-1.899785</link>
      <description><![CDATA[A música ganhará um visualizer no canal do artista no YouTube, às 18h do mesmo dia

O funkeiro
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Mc+Kekel" target="_blank">
 <strong>
  Mc Kekel
 </strong>
</a>
lança sua nova
<strong>
 música
</strong>
, intitulada “
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=463J0qiOR18">
 <strong>
  Virando o Jogo
 </strong>
</a>
”, nas
<strong>
 plataformas digitais
</strong>
nesta sexta-feira (20/12). Além disso, um
<em>
 visualizer
</em>
estará disponível no
<strong>
</strong>
canal oficial de Kekel no
<strong>
 YouTube
</strong>
, às 18h do mesmo dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a com="" cutucão"="" e="" homem"="" href="/cultura/celebridades/assim-como-wanderley-andrade-mc-kekel-recebe-cutucao-e-tira-satisfacao-com-homem-1.513942" satisfação="" tira="" title="Assim como Wanderley Andrade, MC Kekel recebe ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="MC Kekel precisou lidar com situação inusitada em show." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.513948:1648130814/MC-KEKEL.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d7ed85d" data-title="MC Kekel precisou lidar com situação inusitada em show."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.513948:1648130814/MC-KEKEL.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7f31621" title="MC Kekel precisou lidar com situação inusitada em show."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a com="" cutucão"="" e="" homem"="" href="/cultura/celebridades/assim-como-wanderley-andrade-mc-kekel-recebe-cutucao-e-tira-satisfacao-com-homem-1.513942" satisfação="" tira="" title="Assim como Wanderley Andrade, MC Kekel recebe ">
 <span class="title">
  <b>
   Assim como Wanderley Andrade, MC Kekel recebe "cutucão" e tira satisfação com homem
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Funkeiro viveu essa situação desagradável em Santa Catarina.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/virada-cultural-de-sp-tera-show-de-elza-soares-transmitido-do-teatro-municipal-1.334226" title="Virada Cultural de SP terá show de Elza Soares transmitido do Teatro Municipal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A cantora Elza Soares é uma das artistas da Virada Cultural de SP" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.229671:1607523792/Elza-Soares.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=297a14e" data-title="A cantora Elza Soares é uma das artistas da Virada Cultural de SP"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.229671:1607523792/Elza-Soares.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a299b88" title="A cantora Elza Soares é uma das artistas da Virada Cultural de SP"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/virada-cultural-de-sp-tera-show-de-elza-soares-transmitido-do-teatro-municipal-1.334226" title="Virada Cultural de SP terá show de Elza Soares transmitido do Teatro Municipal">
 <span class="title">
  <b>
   Virada Cultural de SP terá show de Elza Soares transmitido do Teatro Municipal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Outros artistas e grupos como Arnaldo Antunes, Criolo, Gloria Groove, MC Kekel e Renan da Penha e Elba Ramalho também estão na programação deste ano
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/kevin-o-chris-e-mc-kekel-lancam-vai-rabetao-e-viram-personagens-de-desenho-animado-em-clipe-1.281364" title="Kevin O Chris e MC Kekel lançam 'Vai Rabetão' e viram personagens de desenho animado em clipe">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Kevin O Chris e MC Kekel lançam parceria inédita em 'Vai Rabetão'" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.281372:1593534690/Kevin-O-Chris-e-MC-Kekel.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a1cf75a" data-title="Kevin O Chris e MC Kekel lançam parceria inédita em 'Vai Rabetão'"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.281372:1593534690/Kevin-O-Chris-e-MC-Kekel.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd159ab" title="Kevin O Chris e MC Kekel lançam parceria inédita em 'Vai Rabetão'"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/kevin-o-chris-e-mc-kekel-lancam-vai-rabetao-e-viram-personagens-de-desenho-animado-em-clipe-1.281364" title="Kevin O Chris e MC Kekel lançam 'Vai Rabetão' e viram personagens de desenho animado em clipe">
 <span class="title">
  <b>
   Kevin O Chris e MC Kekel lançam 'Vai Rabetão' e viram personagens de desenho animado em clipe
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Dois grandes nomes do funk atual mostram batida envolvente em parceria inédita
 </span>
</a>
Sobre o
<strong>
 lançamento
</strong>
,
<strong>
 Kekel
</strong>
afirma que a canção transmite uma mensagem de positividade e reflexões sobre a possibilidade de encerrar o ano em paz, independentemente de condições materiais.“Em sua letra, ela enfatiza que todos têm a possibilidade de terminar o ano de maneira satisfatória, independentemente de possuírem bens materiais ou não”, afirmou. “O principal, conforme a canção, é estar em paz consigo mesmo. Espero que a música tenha um bom desempenho, pois sua temática se alinha perfeitamente com o momento atual, proporcionando uma forte identificação com o público”, complementou.
]]></description>
      <pubDate>19.12.24 23h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jornal espanhol diz que Palmeiras prepara 'superataque' para o Mundial de Clubes de 2025</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/jornal-espanhol-diz-que-palmeiras-prepara-superataque-para-o-mundial-de-clubes-de-2025-1.899782</link>
      <description><![CDATA[O periódico ainda falou sobre o protagonismo do Palmeiras de Abel Ferreira no cenário brasileiro e da América do Sul
O jornal "As", da Espanha, destacou as movimentações do Palmeiras no mercado da bola. De acordo com o veículo, o clube alviverde prepara um 'superataque' de olho na disputa do Mundial da Fifa de 2025.
<br/>
<br/>
O "As" afirma que o Palmeiras está próximo de anunciar oficialmente o uruguaio
<strong>
 Facundo Torres
</strong>
, destaque do Orlando City, como novo reforço e também menciona o interesse do clube paulista em Paulinho, do Atlético-MG.
<br/>
<br/>
"O Palmeiras tenta uma contratação milionária com a clara intenção de formar o ataque dos sonhos no Mundial de Clubes: Estêvão, Facu Torres e Paulinho", afirma o "As".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/gabriel-jesus-fala-sobre-especulacoes-envolvendo-o-palmeiras-mexem-um-pouco-1.899437" title="Gabriel Jesus fala sobre especulações envolvendo o Palmeiras: 'Mexem um pouco'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atacante brasileiro em atividade no Arsenol emplacou 21 gols em 39 jogos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.728738:1695315831/gabriel-jesus.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=964c02e" data-title="Atacante brasileiro em atividade no Arsenol emplacou 21 gols em 39 jogos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.728738:1695315831/gabriel-jesus.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=612811a" title="Atacante brasileiro em atividade no Arsenol emplacou 21 gols em 39 jogos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/gabriel-jesus-fala-sobre-especulacoes-envolvendo-o-palmeiras-mexem-um-pouco-1.899437" title="Gabriel Jesus fala sobre especulações envolvendo o Palmeiras: 'Mexem um pouco'">
 <span class="title">
  <b>
   Gabriel Jesus fala sobre especulações envolvendo o Palmeiras: 'Mexem um pouco'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Brasileiro foi o destaque da vitória do Arsenal por 3 a 2 sobre o Crystal Palace, na Liga Inglesa
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/paraense-rony-deve-deixar-o-palmeiras-em-2025-e-avalia-opcoes-no-mercado-1.898399" title="Paraense Rony deve deixar o Palmeiras em 2025 e avalia opções no mercado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876269:1729120514/Rony.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=72a341b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876269:1729120514/Rony.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c4c95ae" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/paraense-rony-deve-deixar-o-palmeiras-em-2025-e-avalia-opcoes-no-mercado-1.898399" title="Paraense Rony deve deixar o Palmeiras em 2025 e avalia opções no mercado">
 <span class="title">
  <b>
   Paraense Rony deve deixar o Palmeiras em 2025 e avalia opções no mercado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Camisa 10 tem sondagens e clube paulista espera propostas para definir futuro do jogador na equipe
 </span>
</a>
<br/>
<br/>
"A equipe paulista quer retomar o comando no Brasil e brilhar no Mundial de Clubes com um ataque dos sonhos", diz o jornal europeu.
<a href="/esportes/estevao-e-destaque-e-botafogo-domina-selecao-do-premio-bola-de-prata-veja-vencedores-1.896021" title="Estêvão é destaque e Botafogo domina seleção do prêmio Bola de Prata; veja vencedores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894620:1733398283/Estev-o-palmeiras.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3a64a9b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894620:1733398283/Estev-o-palmeiras.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a0e53c8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/estevao-e-destaque-e-botafogo-domina-selecao-do-premio-bola-de-prata-veja-vencedores-1.896021" title="Estêvão é destaque e Botafogo domina seleção do prêmio Bola de Prata; veja vencedores">
 <span class="title">
  <b>
   Estêvão é destaque e Botafogo domina seleção do prêmio Bola de Prata; veja vencedores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Joia do Palmeiras já está vendida para o Chelsea-ING. Campeão brasileiro e da Libertadores, o Glorioso possui cinco jogadores e o técnico na seleção do campeonato.
 </span>
</a>
O periódico ainda falou sobre o protagonismo do Palmeiras de Abel Ferreira no cenário brasileiro e da América do Sul. Diante de uma temporada 2024 de resultados não tão bons, o clube monta o planejamento para estar muito forte no ano que vem. "A equipe trabalha com firmeza para melhorar o nível do elenco, sobretudo o ofensivo", reforçou o jornal espanhol.
<br/>
<br>
 O Palmeiras está no Grupo A do Mundial de Clubes, junto com Al-Ahly, Inter Miami e Porto. O time alviverde estreia no dia 15 de junho de 2025 contra a equipe portuguesa.
</br>]]></description>
      <pubDate>19.12.24 22h55</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
