<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Maio Amarelo: Detran promove mês de combate a acidentes de trânsito</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/maio-amarelo-detran-promove-mes-de-combate-a-acidentes-de-transito-1.675805</link>
      <description><![CDATA[Programação teve início com blitz educativa e orientação aos condutores no Mangueirão
<span id="docs-internal-guid-433b9254-7fff-f2d3-183c-0b34035e16af">
 O
 <strong>
  Departamento de Trânsito do Estado (Detran)
 </strong>
 deu início à programação do
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Maio+Amarelo" target="_blank">
  <strong>
   Maio Amarelo
  </strong>
 </a>
 , campanha que enfatiza a
 <strong>
  redução de acidentes, a partir da observação de fatores de risco, especialmente as ocorrências provocadas pelo não uso do capacete
 </strong>
 . Na última terça-feira (2), o órgão realizou uma ação de
 <strong>
  blitz educativa e orientação aos condutores
 </strong>
 no estacionamento do
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Mangueir%C3%A3o" target="_blank">
  <strong>
   Mangueirão
  </strong>
 </a>
 , localizado na
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Avenida+Augusto+Montenegro" target="_blank">
  <strong>
   Avenida Augusto Montenegro
  </strong>
 </a>
 .
</span>
<span id="docs-internal-guid-433b9254-7fff-f2d3-183c-0b34035e16af">
 A programação contou ainda com um momento de confraternização entre os presentes, visita da imagem peregrina de Nossa Senhora de Fátima e distribuição de laços representativos do movimento, marcando o início da campanha.
 <strong>
  Ao longo de todo o mês de maio, o Detran realizará ações em escolas, empresas, universidades e vias, além de um simpósio sobre segurança viária
 </strong>
 .
</span>
<span id="docs-internal-guid-433b9254-7fff-f2d3-183c-0b34035e16af">
 Segundo o diretor técnico-operacional do Detran,
 <strong>
  José Bento Gouveia
 </strong>
 , o objetivo da programação é debater a segurança viária e mobilizar a sociedade paraense para a conscientização sobre a redução de acidentes no trânsito. "O Detran terá um mês inteiro de programação e hoje, nesta abertura, estamos nos juntando aos demais órgãos nesse abraço coletivo para que todos tenhamos um mês de muito trabalho de conscientização sobre segurança viária e muitos frutos para a sociedade", afirma.
</span>
<span id="docs-internal-guid-433b9254-7fff-f2d3-183c-0b34035e16af">
 <strong>
  Eulene Moreira
 </strong>
 é operadora de caixa e estava a caminho do trabalho quando foi abordada durante a ação e relatou o quanto a imprudência no trânsito já impactou a sua família. "Tenho um tio que já sofreu um acidente por imprudência de outra pessoa e teve inclusive que ter a perna amputada, uma situação muito triste para toda a família. Então, eu acho muito importante ter consciência no trânsito. Parabéns pela iniciativa", destaca.
</span>
<span id="docs-internal-guid-433b9254-7fff-f2d3-183c-0b34035e16af">
 Nacionalmente, a campanha é organizada pelo Observatório Nacional de Segurança Viária, instituição sem fins lucrativos que desenvolve ações voltadas à redução dos elevados índices de ocorrências no trânsito brasileiro. No Pará, o Detran é um dos órgãos parceiros do Observatório na realização da campanha. Este ano, a iniciativa detrancompleta 10 anos, e tem como tema "No trânsito, escolha a vida".
</span>
<span id="docs-internal-guid-433b9254-7fff-f2d3-183c-0b34035e16af">
 "Estamos iniciando a campanha do Maio Amarelo que visa especialmente a conscientização de que no trânsito a escolha precisa ser a vida, através da observância dos fatores de risco no trânsito, para que possamos diminuir os índices de morte e acidentalidade nas vias", diz a diretora-geral do Detran,
 <strong>
  Renata Coelho
 </strong>
 , destaca a importância desta temática na construção de um trânsito mais seguro e humanizado.
</span>
<span id="docs-internal-guid-433b9254-7fff-f2d3-183c-0b34035e16af">
 O evento contou com a presença de representantes da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB-PA), grupos de ciclistas, empresas e de órgãos municipais de trânsito, entre eles o de Belém, Ananindeua, Marituba, Benevides, Castanhal, Abaetetuba, Paragominas, Ulianópolis e São Félix do Xingu, além de representantes do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit), Universidade do Estado do Pará (Uepa) e órgãos estaduais.
</span>]]></description>
      <pubDate>03.05.23 1h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>STF denuncia mais 200 por participação em atos considerados golpistas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/stf-denuncia-mais-200-por-participacao-em-atos-considerados-golpistas-1.675804</link>
      <description><![CDATA[Manifestantes depredaram as sedes do judiciário, do Palácio do Planalto e do Congresso Nacional 
<span id="docs-internal-guid-5d370cb0-7fff-0505-5435-6cd5838562b5">
 O
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=stf" target="_blank">
  <strong>
   Supremo Tribunal Federal (STF)
  </strong>
 </a>
 formou, nesta terça-feira (2), maioria para transformar em réus mais
 <strong>
  200 acusados de participação nos
 </strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=atos+golpistas&amp;page=6" target="_blank">
  <strong>
   atos golpistas do dia 8 de janeiro
  </strong>
 </a>
 , quando foram depredadas as sedes do judiciário, do Palácio do Planalto e do Congresso Nacional. Outros 100 participantes das manifestações do início do ano já haviam sido denunciados em abril. As decisões ainda cabem
 <strong>
  recurso
 </strong>
 .
</span>
<strong>
 <span>
  VEJA MAIS
 </span>
</strong>
<a href="/politica/pl-vai-indicar-eduardo-bolsonaro-ramagem-e-nikolas-para-cpmi-dos-atos-golpistas-1.675642" title="PL vai indicar Eduardo Bolsonaro, Ramagem e Nikolas para CPMI dos atos golpistas ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Eduardo Bolsonaro é um dos indicados para ocupar a vaga" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675649:1683055278/Eduardo-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=adb93f6" data-title="Eduardo Bolsonaro é um dos indicados para ocupar a vaga"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675649:1683055278/Eduardo-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9e8c2e1" title="Eduardo Bolsonaro é um dos indicados para ocupar a vaga"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/pl-vai-indicar-eduardo-bolsonaro-ramagem-e-nikolas-para-cpmi-dos-atos-golpistas-1.675642" title="PL vai indicar Eduardo Bolsonaro, Ramagem e Nikolas para CPMI dos atos golpistas ">
 <span class="title">
  <b>
   PL vai indicar Eduardo Bolsonaro, Ramagem e Nikolas para CPMI dos atos golpistas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A indicação é da bancada do PL na Câmara, partido do ex-presidente Jair Bolsonaro
 </span>
</a>
<a href="/politica/agu-usa-postagens-nas-redes-de-invasores-para-pedir-ressarcimento-por-danos-a-predios-publicos-1.674864" title="AGU usa postagens nas redes de invasores para pedir ressarcimento por danos a prédios públicos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ação contra 27 pessoas foi elaborada a partir de relatório da polícia do Senado." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.674865:1682861401/Invas-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2e39cbe" data-title="Ação contra 27 pessoas foi elaborada a partir de relatório da polícia do Senado."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.674865:1682861401/Invas-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a1adbaa" title="Ação contra 27 pessoas foi elaborada a partir de relatório da polícia do Senado."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/agu-usa-postagens-nas-redes-de-invasores-para-pedir-ressarcimento-por-danos-a-predios-publicos-1.674864" title="AGU usa postagens nas redes de invasores para pedir ressarcimento por danos a prédios públicos">
 <span class="title">
  <b>
   AGU usa postagens nas redes de invasores para pedir ressarcimento por danos a prédios públicos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Advocacia-Geral da União (AGU) ingressou com uma ação civil pública contra 27 pessoas que participaram da invasão de prédios públicos durante os atos golpistas de 8 de janeiro.
 </span>
</a>
<a href="/politica/fufuca-sai-da-disputa-por-comando-da-cpmi-dos-atos-golpistas-arthur-maia-e-cotado-1.674030" title="Fufuca sai da disputa por comando da CPMI dos atos golpistas; Arthur Maia é cotado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O nome do deputado Fufuca se torno o favorito nos bastidores, mas foi perdendo força ao longo dos últimos dias" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.674032:1682646371/Ascom-Andre-Fufuca.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3adf288" data-title="O nome do deputado Fufuca se torno o favorito nos bastidores, mas foi perdendo força ao longo dos últimos dias"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.674032:1682646371/Ascom-Andre-Fufuca.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=331d5c7" title="O nome do deputado Fufuca se torno o favorito nos bastidores, mas foi perdendo força ao longo dos últimos dias"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/fufuca-sai-da-disputa-por-comando-da-cpmi-dos-atos-golpistas-arthur-maia-e-cotado-1.674030" title="Fufuca sai da disputa por comando da CPMI dos atos golpistas; Arthur Maia é cotado">
 <span class="title">
  <b>
   Fufuca sai da disputa por comando da CPMI dos atos golpistas; Arthur Maia é cotado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Líder do PP na Câmara, ele desistiu de disputar uma vaga na mesa relatoria ou presidência da Comissão Parlemantar
 </span>
</a>
<span id="docs-internal-guid-5d370cb0-7fff-0505-5435-6cd5838562b5">
 O próximo passo do processo será a
 <strong>
  abertura de ações penais, com nova coleta de provas, tomada de depoimentos de testemunhas, além de interrogatórios dos réus
 </strong>
 . Não há prazo para a conclusão dos julgamentos. Nesta quarta-feira (3), a Corte vai analisar mais 250 denúncias.
</span>
<span id="docs-internal-guid-5d370cb0-7fff-0505-5435-6cd5838562b5">
 O relator dos processos é o ministro
 <strong>
  Alexandre de Moraes
 </strong>
 . Sete ministros acompanharam o voto do relator: Dias Toffoli, Luiz Edson Fachin, Cármen Lúcia, Luiz Fux, Luís Roberto Barroso, Gilmar Mendes e a presidente Rosa Weber. Kassio Nunes Marques e André Mendonça votaram nesta terla e divergiram em parte do relator.
</span>
<span id="docs-internal-guid-5d370cb0-7fff-0505-5435-6cd5838562b5">
 Desde o ataque a Brasília, a PGR já denunciou 1.390 pessoas por atos antidemocráticos, sendo 239 no núcleo dos executores, 1.150 dos incitadores e uma pessoa no núcleo que investiga suposta omissão de agentes públicos. Em janeiro, os terroristas quebraram vidraças e móveis, vandalizaram obras de arte e objetos históricos, invadiram gabinetes de autoridades, rasgaram documentos e roubaram armas. O prejuízo é calculado em R$ 26,2 milhões.
</span>
<span id="docs-internal-guid-5d370cb0-7fff-0505-5435-6cd5838562b5">
 Os réus vão responder por crimes como associação criminosa armada, abolição violenta do Estado Democrático de Direito, golpe de Estado, dano qualificado pela violência e grave ameaça com emprego de substância inflamável contra o patrimônio da União e com considerável prejuízo para a vítima, deterioração de patrimônio tombado.
</span>]]></description>
      <pubDate>03.05.23 1h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa sobre a Emater indica estratégia de aplicativos para atendimentos de agricultores</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/pesquisa-sobre-a-emater-indica-estrategia-de-aplicativos-para-atendimentos-de-agricultores-1.675800</link>
      <description><![CDATA[Agrônoma, Alda Lúcia do Remédio, da Emater em Marituba, diz que a presença é vital, mas a tecnologia ajuda
<strong>
 O uso de aplicativos de mensagens pode facilitar e melhorar consideravelmente o atendimento prestado pela Empresa de Assistência Técnica e Extensão Rural do Pará (Emater) aos agricultores familiares,
</strong>
encurtando distâncias e agilizando processos.É o que indica a pesquisa de mestrado em Gestão Pública realizada pela engenheira agrônoma,
<strong>
 Alda Lúcia do Remédio
</strong>
, do escritório em
<strong>
 Marituba,
</strong>
na R
<strong>
 egião Metropolitana de Belém.
</strong>
Alda Lúcia desenvolve no Núcleo de Altos Estudos Amazônicos (Naea) da Universidade Federal do Pará (Ufpa), a
<strong>
 dissertação
</strong>
“Gestão de Acompanhamento da Assistência Técnica e Extensão Rural durante a pandemia da covid-19, uma Análise das Estratégias de Comunicação Digital”.
<strong>
 A pesquisa foi defendida pela engenheira agrônoma em 5 de abril, e aprovada com excelência.
</strong>
A extensionista compilou dados sobre a conversa interpessoal e a oferta de serviços públicos por meio do whatsapp, de março de 2020 a junho de 2021, entre a equipe multidisciplinar da Emater em Marituba e uma amostra
<strong>
 de 22 famílias artesãs e horticultoras das zonas central
</strong>
e periurbana do município: bairro Centro e comunidades Bela Vista, Boa Vista, São Brás e São Francisco.
<strong>
 Na região
</strong>
, há destaque, ainda, para
<strong>
 processamento de alimentos
</strong>
, com o aproveitamento de ingredientes amazônicos e resíduos de outras atividades nas propriedades, a fim de culinária para consumo próprio e comercialização, a exemplo de bolos e doces.“
<em>
 <strong>
  Como método de ater, a presença física é fundamental,
 </strong>
 porém identificamos que, nos picos da crise sanitária, o a
 <strong>
  plicativo de mensagens garantiu suporte e manutenção mínimos,
 </strong>
 dando condições de agendamentos, esclarecimento de dúvidas, envio de documentos, entre várias circunstâncias. As plataformas eletrônicas como um todo também impulsionam performances de delivery e marketing
</em>
”, disse a mestre.
<strong>
 Em termos de comunicação digital a partir da Emater,
</strong>
o que antes da pandemia era uma iniciativa pontual transformou-se na única alternativa de contato e continuidade de atendimento ao longo da emergência, sobretudo pela obrigatoriedade de isolamento e distanciamento sociais, sob ondas consecutivas e lockdowns.
<strong>
 O estudo mostra que frente a necessidade de acompanhamento do acesso a políticas públicas por parte dos agricultores familiares,
</strong>
como o acesso a crédito rural e ao escoamento da produção, a Emater precisou improvisar os canais para não desamparar os beneficiários, com a atenção de que uma lacuna agravaria questões como vulnerabilidade econômica e desabastecimento alimentar urbano.
<em>
 “A tecnologia é uma realidade inevitável e já estávamos protagonizando esta transição, mas com certeza a pandemia acelerou e impôs um outro tipo de planejamento. Não podemos dizer que já é uma dinâmica fluida e consistente, porém é um acontecimento, sim, aos poucos, que faz parte do nosso dia a dia de trabalho e favorece, abreviar caminhos e aproxima a atuação estatal da agricultura familiar
</em>
”, explica
<strong>
 o chefe do escritório local da Emater em Marituba, o sociólogo Elielson Farias,
</strong>
mestre em agriculturas amazônicas.
<strong>
 A artesã Laucenir Lima
</strong>
, de 43 anos, utiliza o aplicativo WhatsApp para obter informações de órgãos públicos e parceiros. Ela e o filho, Victor Charles Lima, 20 anos, dividem um terreno de cerca de um terço de hectares com a mãe, Laucenir, a Maria Raimunda Lima, de 73 anos.A família vive na comunidade São Francisco e é atendida pela Emater. Os três usam whatsapp para se comunicar com os agentes do governo, bem como para se informar sobre as novidades.“
<em>
 É rápido e inclusivo. Temos um grupo de divulgação do que ocorre e do que podemos participar, como capacitações e feiras. Sem internet, poderia demorar dias pra ficarmos sabendo, poderíamos perder prazos e oportunidades, e com internet não tem como a gente ficar de fora
</em>
”, conta Laucenir.
]]></description>
      <pubDate>03.05.23 0h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deputada Renilce Nicodemos assume presidência da Frente da Saúde da Mulher na Câmara</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/deputada-renilce-nicodemos-assume-presidencia-da-frente-da-saude-da-mulher-na-camara-1.675796</link>
      <description><![CDATA[O grupo dará ênfase à elaboração de políticas públicas de prevenção e combate ao câncer de mama e do colo do útero, além de outros aspectos que interferem na saúde física e mental da mulher
<span id="docs-internal-guid-496011db-7fff-3950-1909-fe1c05f3520a">
 A deputada federal
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=RENILCE" target="_blank">
  <strong>
   Renilce Nicodemos (MDB-PA)
  </strong>
 </a>
 assumiu a presidência da inédita
 <strong>
  Frente Parlamentar em Defesa da Saúde das Mulheres
 </strong>
 , em cerimônia realizada nesta terça-feira (2), no Salão Nobre da
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=C%C3%A2mara+dos+Deputados" target="_blank">
  <strong>
   Câmara dos Deputados
  </strong>
 </a>
 , em
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Bras%C3%ADlia" target="_blank">
  <strong>
   Brasília (DF)
  </strong>
 </a>
 . O grupo dará ênfase à
 <strong>
  elaboração de políticas públicas de prevenção e combate ao câncer de mama e do colo do útero, além de outros aspectos que interferem na saúde física e mental da mulher
 </strong>
 .
</span>
<strong>
 <span>
  VEJA MAIS
 </span>
</strong>
<a href="/politica/renilce-nicodemos-integra-a-comissao-de-constituicao-e-justica-da-camara-federal-1.658010" title="Renilce Nicodemos integra a Comissão de Constituição e Justiça da Câmara Federal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Natural de Marapanim, Renilce Nicodemos está no primeiro mandando federal e será membro da CCJ, em Brasília" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.658011:1679018603/Redes-Sociais.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=07e9feb" data-title="Natural de Marapanim, Renilce Nicodemos está no primeiro mandando federal e será membro da CCJ, em Brasília"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.658011:1679018603/Redes-Sociais.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=adcd420" title="Natural de Marapanim, Renilce Nicodemos está no primeiro mandando federal e será membro da CCJ, em Brasília"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/renilce-nicodemos-integra-a-comissao-de-constituicao-e-justica-da-camara-federal-1.658010" title="Renilce Nicodemos integra a Comissão de Constituição e Justiça da Câmara Federal">
 <span class="title">
  <b>
   Renilce Nicodemos integra a Comissão de Constituição e Justiça da Câmara Federal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  CCJ é a principal comissão da Casa, responsável por analisar a compatibilidade dos projetos de lei com a Constituição
 </span>
</a>
<a href="/politica/congresso-nacional-tera-frente-parlamentar-em-defesa-da-saude-das-mulheres-1.653452" title="Congresso Nacional terá Frente Parlamentar em Defesa da Saúde das Mulheres">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A deputada federal Renilce Nicodemos presidirá a Frente Parlamentar em Defesa da Saúde das Mulheres" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.653454:1678111056/renilce-nicodemos.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2906d0d" data-title="A deputada federal Renilce Nicodemos presidirá a Frente Parlamentar em Defesa da Saúde das Mulheres"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.653454:1678111056/renilce-nicodemos.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cbe22fa" title="A deputada federal Renilce Nicodemos presidirá a Frente Parlamentar em Defesa da Saúde das Mulheres"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/congresso-nacional-tera-frente-parlamentar-em-defesa-da-saude-das-mulheres-1.653452" title="Congresso Nacional terá Frente Parlamentar em Defesa da Saúde das Mulheres">
 <span class="title">
  <b>
   Congresso Nacional terá Frente Parlamentar em Defesa da Saúde das Mulheres
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Frente mista de deputados e senadores dará atenção às peculiaridades da saúde feminina
 </span>
</a>
<a href="/politica/deputada-cobra-cumprimento-da-lei-de-prioridade-para-idosos-gestantes-e-pessoas-com-deficiencia-1.517809" title="Deputada cobra cumprimento da Lei de prioridade para idosos, gestantes e pessoas com deficiência">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.517810:1648842642/Renilce-Nicodemos-04-1.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=615c730" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.517810:1648842642/Renilce-Nicodemos-04-1.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3384dbb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/deputada-cobra-cumprimento-da-lei-de-prioridade-para-idosos-gestantes-e-pessoas-com-deficiencia-1.517809" title="Deputada cobra cumprimento da Lei de prioridade para idosos, gestantes e pessoas com deficiência">
 <span class="title">
  <b>
   Deputada cobra cumprimento da Lei de prioridade para idosos, gestantes e pessoas com deficiência
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Renilce Nicodemos apresentou em 2019 um projeto aprovado e que foi sancionado em janeiro de 2021, assegurando atendimento prioritário a esse público. Um ano depois, ela aponta avanços, mas defende que haja mais fiscalizações
 </span>
</a>
<span id="docs-internal-guid-496011db-7fff-3950-1909-fe1c05f3520a">
 Segundo a deputada paraense, a frente defende a
 <strong>
  "saúde pública e de qualidade, acessível para todas"
 </strong>
 . “É uma felicidade muito grande estar aqui com vocês, participando deste momento, que é o lançamento de uma frente parlamentar. É um momento simbólico, que dá centralidade à necessidade de ampliação dos debates acerca da saúde das mulheres. Esta frente é livre, democrática e popular”, ressaltou Renilce, que está em seu primeiro mandato no Congresso Nacional.
</span>
<span id="docs-internal-guid-496011db-7fff-3950-1909-fe1c05f3520a">
 Para a deputada
 <strong>
  Iza Arruda (MDB-PE)
 </strong>
 , vice-presidente da frente, a iniciativa é importante porque cria “mais oportunidades para garantir que as mulheres tenham acesso à saúde de qualidade e que suas necessidades específicas sejam atendidas. É uma honra como deputada e fisioterapeuta fazer parte de uma frente parlamentar cujo objetivo é promover a saúde da mulher, debatendo e propondo políticas e programas de saúde para proporcionar um acesso mais humanizado e de qualidade aos serviços de saúde”.
</span>
<span id="docs-internal-guid-496011db-7fff-3950-1909-fe1c05f3520a">
 A Frente Parlamentar em Defesa da Saúde das Mulheres é mista - formada por deputados e senadores - e organizada através das seguintes coordenações:
 <strong>
  Atenção básica -
 </strong>
 Deputado Dr. Frederico (Patriota-MG);
 <strong>
  Prevenção e tratamento do câncer feminino -
 </strong>
 Deputada Silvia Cristina (PL-RO);
 <strong>
  Saúde reprodutiva e materna
 </strong>
 ;
 <strong>
  Saúde mental e bem estar social -
 </strong>
 Deputado Zacarias Calil (União-GO);
 <strong>
  Saúde, inclusão e diversidade -
 </strong>
 Deputada Silvia Waiãpi (PL-AP);
 <strong>
  Investimento e gestão em saúde -
 </strong>
 Deputado Zé Vitor (PL-MG);
 <strong>
  Alta complexidade e doenças raras
 </strong>
 ;
 <strong>
  Coordenação região norte -
 </strong>
 Deputada Helena Lima (MDB-RR);
 <strong>
  Centro-oeste
 </strong>
</span>
<strong>
 -
</strong>
<span>
 Deputada Lêda Borges (PSDB-GO); e
 <strong>
  Sudeste -
 </strong>
 Deputada Simone Marquetto (MDB-SP).
</span>]]></description>
      <pubDate>03.05.23 0h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça anula condenação de Sérgio Cabral por considerar ex-juiz Moro parcial</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/justica-anula-condenacao-de-sergio-cabral-por-considerar-ex-juiz-moro-parcial-1.675790</link>
      <description><![CDATA[O juiz Eduardo Appio emitiu a sentença com base em mensagens trocadas entre ele e o ex-procurador e atual deputado federal Deltan Dallagnol
A
<strong>
 13ª Vara da Justiça Federal de Curitiba
</strong>
, por meio do juiz Eduardo Appio, anulou a condenação do ex-governador do Rio de Janeiro,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=S%C3%A9rgio+Cabral" target="_blank">
 Sérgio Cabral
</a>
. A sentença foi proferida pelo ex-juiz e atual senador
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Sergio+Moro">
 Sergio Moro
</a>
(União Brasil).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/justica-decide-que-sergio-cabral-pode-dormir-fora-de-casa-e-viajar-pelo-brasil-1.655402" title="Justiça decide que Sérgio Cabral pode dormir fora de casa e viajar pelo Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu pela soltura se Sérgio Cabral por considerar excessivo o tempo de prisão preventiva em uma das ações de que ele é alvo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.625530:1671286889/Sergio-Cabral.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=45d8be0" data-title="O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu pela soltura se Sérgio Cabral por considerar excessivo o tempo de prisão preventiva em uma das ações de que ele é alvo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.625530:1671286889/Sergio-Cabral.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2a28cec" title="O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu pela soltura se Sérgio Cabral por considerar excessivo o tempo de prisão preventiva em uma das ações de que ele é alvo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/justica-decide-que-sergio-cabral-pode-dormir-fora-de-casa-e-viajar-pelo-brasil-1.655402" title="Justiça decide que Sérgio Cabral pode dormir fora de casa e viajar pelo Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Justiça decide que Sérgio Cabral pode dormir fora de casa e viajar pelo Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-governador não precisará cumprir mais o horário de recolhimento noturno
 </span>
</a>
<a href="/politica/justica-decide-soltar-sergio-cabral-e-cumprira-medidas-cautelares-1.643459" title="Justiça decide soltar Sérgio Cabral e cumprirá medidas cautelares">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu pela soltura se Sérgio Cabral por considerar excessivo o tempo de prisão preventiva em uma das ações de que ele é alvo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.625530:1671286889/Sergio-Cabral.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=45d8be0" data-title="O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu pela soltura se Sérgio Cabral por considerar excessivo o tempo de prisão preventiva em uma das ações de que ele é alvo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.625530:1671286889/Sergio-Cabral.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2a28cec" title="O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu pela soltura se Sérgio Cabral por considerar excessivo o tempo de prisão preventiva em uma das ações de que ele é alvo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/justica-decide-soltar-sergio-cabral-e-cumprira-medidas-cautelares-1.643459" title="Justiça decide soltar Sérgio Cabral e cumprirá medidas cautelares">
 <span class="title">
  <b>
   Justiça decide soltar Sérgio Cabral e cumprirá medidas cautelares
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Desembargadores substituem prisão domiciliar por uso de tornozeleira
 </span>
</a>
O pedido de anulação da defesa de Cabral foi acolhido por Appio, que herdou os processos da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=opera%C3%A7%C3%A3o+Lava-Jato" target="_blank">
 operação Lava-Jato
</a>
. O juiz considerou que Moro agiu com falta de imparcialidade com base em mensagens trocadas entre ele e o ex-procurador e atual deputado federal
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Deltan+Dallagnol" target="_blank">
 Deltan Dallagnol
</a>
. "Os diálogos juntados aos presentes autos pela defesa de Sérgio Cabral demonstram, de forma absolutamente segura e irrefutável, que existem indícios mais do que suficientes de cumplicidade entre estes dois agentes do Estado brasileiro, em desfavor de um acusado em processo criminal", argumentou o juiz.Cabral foi condenado a 14 anos e 2 meses de prisão neste processo, por R$ 2,7 bilhões em propinas nas obras do Complexo Petroquímico do Rio de Janeiro (Comperj). O caso foi investigado na operação Spoofing, derivada da Lava-Jato.O ex-governador foi solto em 19 de dezembro do ano passado, depois de ter passado seis anos preso. Ele cumpre prisão domiciliar e, desde fevereiro, pode circular utilizando tornozeleira eletrônica.
]]></description>
      <pubDate>03.05.23 0h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diplomata belenense incentiva paraenses a ingressarem na carreira no Itamaraty</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/diplomata-belenense-incentiva-paraenses-a-ingressarem-na-carreira-no-itamaraty-1.675792</link>
      <description><![CDATA[Na capital paraense, Ana Cecília Sabbá participa até esta quarta-feira (3) do evento ‘Convite à Carreira Diplomática' junto a universitários
<strong>
 Qual a formação necessária e como se entra para a carreira diplomática?
</strong>
Essa e outras perguntas foram respondidas pela
<strong>
 diplomata paraense, Ana Cecília Sabbá,
</strong>
de 32 anos, no evento denominado ‘
<strong>
 Convite à Carreira Diplomática
</strong>
’, realizado pelo Centro Acadêmico de Relações Internacionais Baena Soares, da
<strong>
 Universidade do Estado
</strong>
(
<a href="http://www.oliberal.com/?q=UEPA" target="_blank">
 <strong>
  UEPA
 </strong>
</a>
), na noite desta terça-feira (2), em
<strong>
 Belém
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/repescagem-uepa-confira-a-lista-dos-552-convocados-para-matricula-em-vagas-remanescentes-1.675483" title="Repescagem Uepa: confira a lista dos 552 convocados para matrícula em vagas remanescentes">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.248594:1640185743/uepa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0dabe5b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.248594:1640185743/uepa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4aaeb8a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/repescagem-uepa-confira-a-lista-dos-552-convocados-para-matricula-em-vagas-remanescentes-1.675483" title="Repescagem Uepa: confira a lista dos 552 convocados para matrícula em vagas remanescentes">
 <span class="title">
  <b>
   Repescagem Uepa: confira a lista dos 552 convocados para matrícula em vagas remanescentes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estudantes têm até quarta-feira, 3, para fazer a pré-matrícula online
 </span>
</a>
<a href="/politica/helder-sanciona-lei-que-atualiza-plano-de-cargos-e-salarios-da-uepa-1.674526" title="Helder sanciona lei que atualiza Plano de Cargos e Salários da UEPA">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.674531:1682718720/reproducaovideo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d4dfe01" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.674531:1682718720/reproducaovideo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=98144f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/helder-sanciona-lei-que-atualiza-plano-de-cargos-e-salarios-da-uepa-1.674526" title="Helder sanciona lei que atualiza Plano de Cargos e Salários da UEPA">
 <span class="title">
  <b>
   Helder sanciona lei que atualiza Plano de Cargos e Salários da UEPA
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Governador afirma que após 8 anos de espera, esse momento permitirá a valorização dos servidores
 </span>
</a>
Na Uepa, a iniciativa teve o apoio da coordenação do curso de Relações Internacionais (RI) da universidade. No entanto, o evento tem um escopo nacional,
<strong>
 organizado pelo Instituto Rio Branco
</strong>
, a escola diplomática do país, com reconhecimento internacional. Atualmente, o
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=Itamaraty" target="_blank">
  Itamaraty
 </a>
</strong>
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Itamaraty" target="_blank">
</a>
desenvolve uma campanha com diplomatas em universidades, para incentivar o ingresso na carreira.
<strong>
 Nascida em Belém, Ana Cecília Sabbá, de 32 anos, falou sobre a trajetória de estudos dela e desmistificou
</strong>
o que considerou alguns mitos da profissão.”
<em>
 Há um desconhecimento grande, eu fiz faculdade de direito e se falava pouco sobre a carreira diplomática. Eu estou aqui para conversar, esclarecer mesmo. A pessoa com nível superior completo pode conseguir se planejar os estudos
</em>
", disse a belenense."
<em>
 Nós queremos no Itamaraty mais mulheres, mais negros, mais pessoas do Norte do país. Eu estou aqui como parte da campanha nacional também para que mais pessoas de Belém prestem o concurso
</em>
”, enfatizou a diplomata nortista.Ana Cecília contou que da turma
<strong>
 de 34 aprovados
</strong>
, no ano de 2022,
<strong>
 somente ela
</strong>
e uma
<strong>
 outra candidata do estado de Rondônia
</strong>
são da região Norte. “
<strong>
 <em>
  A representatividade é bem baixa considerando o Norte
 </em>
</strong>
”, frisou a paraense.Sobre os estudos, ela contou que chegou a fazer um ano de jornalismo e após iniciou também o curso de direito, na capital paraense, mas não concluiu as graduações, o que só aconteceu na PUC do Rio de Janeiro, após ela se transferir para lá, onde cursou direito.“
<em>
 <strong>
  Eu comecei a estudar para o exame com 28 anos e passei no ano passado com 31
 </strong>
 , foram quase três anos tentando. Nesse processo, eu engravidei, minha filha nasceu 12 dias depois da posse
</em>
”, recordou Ana com um sorriso no rosto.Sobre o exame,
<strong>
 o processo tem três fases de seleção
</strong>
, explicou a paraense. A primeira fase é uma
<strong>
 prova com 73 questões de certo e errado.
</strong>
Cada questão tem 4 itens, e duas questões erradas anulam uma questão certa.Esta primeira fase tem uma nota de corte. “
<em>
 Você tem que atingir a nota mínima para seguir à segunda fase. Esta nota de corte varia dependendo das vagas ofertadas em cada ano, se a pessoa for aprovada, ela segue para segunda fase, que é uma prova de português e uma prova de inglês. Um dia para cada prova de línguas"
</em>
.
<strong>
 A prova de português, disse Ana Cecília
</strong>
, tem redação, resumo e o exercício de interpretação de texto; a de inglês, tem redação, resumo e a tradução para o inglês e para o português do texto.
<strong>
 Na terceira fase, o candidato faz a prova discursiva com conteúdos de geografia, direito, política internacional, história do Brasil, economia, espanhol e francês.
</strong>
Quem obtém as melhores notas, ou seja, a maior pontuação, entra para o quadro de diplomatas do Itamaraty, dentro do número de vagas ofertadas.
<strong>
 O Itamaraty é um órgão do poder Executivo
</strong>
, responsável pelo assessoramento do
<strong>
 presidente da República
</strong>
na formulação, no desempenho e no acompanhamento das
<strong>
 relações do Brasil com outros países e organismos internacionais.
</strong>
Com 20 anos, Sebastião Neto está no 3º semestre de Relações Internacionais, na Uepa. Ele aguardava a palestra de Ana Cecília, na noite desta terça-feira, em Belém.“A
<em>
 grade de Relações Internacionais (RI) é mais de humanas, mas você tem que saber bem de economia se pensa no exame para o Itamaraty. Eu acho que qualquer aluno de RI, antes de entrar no curso, a primeira coisa que pensa é sim a diplomacia
</em>
”, afirmou Sebastião, dizendo que tem interesse, de fato, na carreira diplomática."Estou no último ano da faculdade, então realmente estou traçando os meus rumos. Eu já havia arquivado o plano de fazer a prova do Itamarati, mas quando eu ouvi sobre a paraense que chegou ao Itamaraty, então estou pensando realmente em voltar a estudar e decidir a minha vida daqui para frente. Vou ouvir o que ela tem a dizer e definir o que vai ser a minha vida no ano que vem”, contou Renata Zalu.Após o bate-papo com os jovens universitários da Uepa, a diplomata, nascida em Belém, Ana Cecília Sabba, terá novas rodadas de conversas, às 15h, desta quarta-feira (3), no Cesupa e às 19h, na Unama.
]]></description>
      <pubDate>02.05.23 23h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atleta de 15 anos morre após cavalo cair na cabeça dela em competição</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/atleta-de-15-anos-morre-apos-cavalo-cair-na-cabeca-dela-em-competicao-1.675786</link>
      <description><![CDATA[Hannah era considerada uma grande promessa do hipismo, tendo conquistado diversas medalhas. A atleta era reconhecida pela paixão pelos cavalos, habilidade natural e ética de trabalho
A jovem atleta
<strong>
 Hannah Serfass, de 15 anos,
</strong>
morreu devido a um acidente em uma
<a href="https://www.oliberal.com/?q=hipismo">
 competição de hipismo
</a>
realizada em
<strong>
 Venice, Flórida
</strong>
, nos
<a href="https://www.oliberal.com/?q=estados+unidos">
 Estados Unidos.
</a>
A competidora estava participando de uma prova de salto quando o cavalo em que estava tropeçou e a derrubou. Durante a queda, o animal pisou em cima da cabeça da adolescente.
<br/>
<br/>
Funcionários da prova prestaram os
<strong>
 primeiros socorros e a levaram para o hospital
</strong>
Sarasota Memorial, mas infelizmente ela não resistiu aos ferimentos. Hannah era considerada uma grande
<strong>
 promessa do hipismo
</strong>
, tendo conquistado diversas medalhas. A atleta era reconhecida pela paixão pelos cavalos, habilidade natural e ética de trabalho.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/prova-dos-tres-tambores-originaria-do-texas-modalidade-ja-e-um-evento-tradicional-em-castanhal-1.616622" title="Prova dos três tambores: originária do Texas modalidade já é um evento tradicional em Castanhal ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Para se tornar uma boa Amazona é preciso muito empenho, treino e um bom cavalo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.616626:1669300774/Hipismo-em-Castanhal.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ffa39f9" data-title="Para se tornar uma boa Amazona é preciso muito empenho, treino e um bom cavalo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.616626:1669300774/Hipismo-em-Castanhal.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=379a72b" title="Para se tornar uma boa Amazona é preciso muito empenho, treino e um bom cavalo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/prova-dos-tres-tambores-originaria-do-texas-modalidade-ja-e-um-evento-tradicional-em-castanhal-1.616622" title="Prova dos três tambores: originária do Texas modalidade já é um evento tradicional em Castanhal ">
 <span class="title">
  <b>
   Prova dos três tambores: originária do Texas modalidade já é um evento tradicional em Castanhal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Três tambores é um esporte e bastante praticado em Castanhal e o Pará é ocupa o terceiro lugar no ranking nacional, ficando atrás de São Paulo e Paraná
 </span>
</a>
<br/>
A Federação de Hipismo dos EUA se pronunciou sobre o caso. Disse que leva muito a sério todos os acidentes e que
<strong>
 a morte de Hannah será revisada
</strong>
para que se possa
<strong>
 aprender a minimizar riscos e aumentar a segurança no esporte
</strong>
. O aras Fox Lea Farms, onde ocorreu a competição, divulgou um comunicado oficial
<strong>
 expressando suas condolências à família, treinador, amigos e comunidade do hipismo.
</strong>
O caso será investigado pela Federação de Hipismo dos EUA, que pretende rever os procedimentos de segurança para evitar futuros acidentes.
]]></description>
      <pubDate>02.05.23 23h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Usinas da Paz atingem marca de 100 mil atendimentos de saúde em 2023</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/usinas-da-paz-atingem-marca-de-100-mil-atendimentos-de-saude-1.675787</link>
      <description><![CDATA[Os serviços são oferecidos diariamente nos nove complexos multifuncionais do Pará
As
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Usinas+da+Paz" target="_blank">
 <strong>
  Usinas da Paz
 </strong>
</a>
registraram cerca de
<strong>
 100 mil atendimentos de
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=sa%C3%BAde" target="_blank">
  saúde
 </a>
</strong>
só nos primeiros quatro meses de 2023. Os serviços são oferecidos diariamente nos nove complexos multifuncionais do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Par%C3%A1" target="_blank">
 <strong>
  Pará
 </strong>
</a>
, localizados nos municípios de
<strong>
 Belém
</strong>
,
<strong>
 Ananindeua
</strong>
,
<strong>
 Marituba
</strong>
,
<strong>
 Parauapebas
</strong>
e
<strong>
 Canaã dos Carajás
</strong>
. Para ter acesso às ações, o usuário deve levar originais e cópias de RG, CPF e comprovante de residência.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/mais-de-mil-criancas-atendidas-nas-usinas-da-paz-da-grande-belem-vivem-tarde-de-encanto-e-lazer-no-c-1.674014" title="Mais de mil crianças atendidas nas Usinas da Paz da Grande Belém vivem tarde de lazer no circo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As crianças e suas famílias puderam acompanhar várias atrações no espetáculo circense" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.674015:1682641858/CIRCO-AMERICANO.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c69b9f4" data-title="As crianças e suas famílias puderam acompanhar várias atrações no espetáculo circense"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.674015:1682641858/CIRCO-AMERICANO.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1b135e9" title="As crianças e suas famílias puderam acompanhar várias atrações no espetáculo circense"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/mais-de-mil-criancas-atendidas-nas-usinas-da-paz-da-grande-belem-vivem-tarde-de-encanto-e-lazer-no-c-1.674014" title="Mais de mil crianças atendidas nas Usinas da Paz da Grande Belém vivem tarde de lazer no circo">
 <span class="title">
  <b>
   Mais de mil crianças atendidas nas Usinas da Paz da Grande Belém vivem tarde de lazer no circo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A iniciativa da Funtelpa e Seac permitiu que as crianças e seus responsáveis assistissem às atrações circenses em sessão exclusiva
 </span>
</a>
<a href="/belem/governo-do-estado-antecipa-comeco-da-vacinacao-contra-influenza-para-este-sabado-25-1.661054" title="Governo do Estado antecipa começo da vacinação contra Influenza para este sábado (25)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Vacinação contra a Influenza poderá ser feita a partir deste sábado (25)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.661057:1679673913/Vacinac-o-contra-a-Influenza-podera-ser-feita-a-partir-deste-sabado-25.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ada5b14" data-title="Vacinação contra a Influenza poderá ser feita a partir deste sábado (25)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.661057:1679673913/Vacinac-o-contra-a-Influenza-podera-ser-feita-a-partir-deste-sabado-25.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0425f3f" title="Vacinação contra a Influenza poderá ser feita a partir deste sábado (25)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/governo-do-estado-antecipa-comeco-da-vacinacao-contra-influenza-para-este-sabado-25-1.661054" title="Governo do Estado antecipa começo da vacinação contra Influenza para este sábado (25)">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Estado antecipa começo da vacinação contra Influenza para este sábado (25)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  "Dia D" ocorrerá das 8 às 13h nas Usinas de Paz e do TerPaz
 </span>
</a>
<a href="/para/criancas-e-adolescentes-do-guama-participam-de-programa-educativo-do-corpo-de-bombeiros-1.660254" title="Crianças e adolescentes do Guamá participam de programa educativo do Corpo de Bombeiros">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O lançamento oficial das atividades está previsto para ocorrer no próximo dia 1º de abril, quando o programa completa trinta anos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.660255:1679530593/PEV.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=efc3eb0" data-title="O lançamento oficial das atividades está previsto para ocorrer no próximo dia 1º de abril, quando o programa completa trinta anos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.660255:1679530593/PEV.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fb2fb36" title="O lançamento oficial das atividades está previsto para ocorrer no próximo dia 1º de abril, quando o programa completa trinta anos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/criancas-e-adolescentes-do-guama-participam-de-programa-educativo-do-corpo-de-bombeiros-1.660254" title="Crianças e adolescentes do Guamá participam de programa educativo do Corpo de Bombeiros">
 <span class="title">
  <b>
   Crianças e adolescentes do Guamá participam de programa educativo do Corpo de Bombeiros
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As atividades ocorrem nas Usinas da Paz da Grande Belém
 </span>
</a>
A lista de ações garantidas gratuitamente inclui consultas médicas e psicológicas; atendimento odontológico; vacinação; testes de glicemia, saturação e pressão arterial; palestras de saúde bucal, saúde do homem e saúde da mulher; exames como mamografia; regulação com encaminhamento para consultas; exames e cartão SUS; além de programações especiais em alusão a campanhas vigentes em cada mês.Segundo o titular da Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa),
<strong>
 Rômulo Rodovalho
</strong>
, o objetivo é encerrar o ano de 2023 com “mais de 200 mil serviços de saúde ofertados nas Usinas em 2022”. “São números expressivos que demonstram a relevância da nossa contribuição a esse projeto tão importante do governo do Estado, que leva serviços mais próximos às casas de nossa população”, declarou.
<strong>
 Marilda Braga
</strong>
, coordenadora da Sespa nas ações do TerPaz, salientou a importância da saúde no projeto: “Não existe transformação social dos bairros sem a oferta de serviços humanizados e frequentes de saúde para a população. A cada levantamento realizado, vemos a quantidade de pessoas que conseguimos atingir com nosso trabalho. 100 mil atendimentos feitos nesses quatro meses são motivo de orgulho para todos nós”, afirmou.Atualmente estão em funcionamento nove Usinas da Paz, sendo cinco em Belém, nos seguintes bairros: Cabanagem, Guamá, Terra Firme, Bengui, Jurunas; uma unidade no bairro do Icuí, em Ananindeua; uma em Parauapebas; uma em Canaã dos Carajás; e outra em Marituba.Com horário de funcionamento de segunda a sexta-feira, das 8h às 22h; aos sábados, das 8h às 14h e aos domingos de 8h às 18h, a Usina funciona
<strong>
 de acordo com as demandas da comunidade e das secretarias e fundações para a realização de eventos
</strong>
.
]]></description>
      <pubDate>02.05.23 23h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ministra autoriza transferência de Toffoli para Segunda Turma do STF</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/ministra-autoriza-transferencia-de-toffoli-para-segunda-turma-do-stf-1.675785</link>
      <description><![CDATA[A vaga na turma foi aberta com a aposentadoria do ministro Ricardo Lewandowski
A presidente do Supremo Tribunal Federal (STF),
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Rosa+Weber" target="_blank">
 Rosa Weber
</a>
, concedeu autorização nesta terça-feira (2) para a transferência do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=ministro+Dias+Toffoli" target="_blank">
 ministro Dias Toffoli
</a>
para a Segunda Turma da Corte, responsável pelo julgamento dos processos da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Opera%C3%A7%C3%A3o+Lava+Jato" target="_blank">
 Operação Lava Jato
</a>
. A vaga na turma foi aberta com a aposentadoria do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ricardo+Lewandowski" target="_blank">
 ministro Ricardo Lewandowski
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/moraes-vota-a-favor-de-queixa-crime-contra-eduardo-bolsonaro-e-em-favor-de-tabata-amaral-1.649643" title="Moraes vota a favor de queixa-crime contra Eduardo Bolsonaro e em favor de Tabata Amaral">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.318243:1603241412/Alexandre-de-Moraes.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=77becad" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.318243:1603241412/Alexandre-de-Moraes.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b9e1c5e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/moraes-vota-a-favor-de-queixa-crime-contra-eduardo-bolsonaro-e-em-favor-de-tabata-amaral-1.649643" title="Moraes vota a favor de queixa-crime contra Eduardo Bolsonaro e em favor de Tabata Amaral">
 <span class="title">
  <b>
   Moraes vota a favor de queixa-crime contra Eduardo Bolsonaro e em favor de Tabata Amaral
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Filho do ex-presidente é acusado de extrapolar a imunidade parlamentar com declarações misóginas
 </span>
</a>
<a href="/politica/ministro-rejeita-pedido-de-bolsonaro-para-investigar-alexandre-de-moraes-1.537067" title="Ministro rejeita pedido de Bolsonaro para investigar Alexandre de Moraes ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.270090:1590353317/Dias-Toffoli.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f198e04" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.270090:1590353317/Dias-Toffoli.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b644aa5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/ministro-rejeita-pedido-de-bolsonaro-para-investigar-alexandre-de-moraes-1.537067" title="Ministro rejeita pedido de Bolsonaro para investigar Alexandre de Moraes ">
 <span class="title">
  <b>
   Ministro rejeita pedido de Bolsonaro para investigar Alexandre de Moraes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Presidente da República alega que Moraes utilizou um suposto abuso de autoridade para incluí-lo no inquérito das fake news
 </span>
</a>
Com a mudança, o novo ministro indicado pelo presidente
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Luiz+In%C3%A1cio+Lula+da+Silva" target="_blank">
 Luiz Inácio Lula da Silva
</a>
ocupará uma vaga na Primeira Turma do STF, e não participará do julgamento dos processos relacionados à investigação.Entre os cotados para substituir Lewandowski está o advogado
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Cristiano+Zanin" target="_blank">
 Cristiano Zanin
</a>
, que atuou como defensor do presidente em processos da Lava Jato.Além de Toffoli, os ministros Gilmar Mendes, Nunes Marques, André Mendonça e Edson Fachin também farão parte da Segunda Turma.No mês passado, Lewandowski se aposentou compulsoriamente ao completar 75 anos, que é a idade limite para permanecer no cargo.
]]></description>
      <pubDate>02.05.23 23h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MET Gala 2023: veja quem é a atriz dispensa jantar luxuoso e leva marmita para comer</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/met-gala-2023-veja-quem-e-a-atriz-dispensa-jantar-luxuoso-e-leva-marmita-para-comer-1.675782</link>
      <description><![CDATA[A escolha da cantora pelo fast food em detrimento do menu fornecido pelo evento, que incluía pratos como salmão e sopa de ervilha, foi surpreendente para alguns
A cantora e atriz
<strong>
 Teyana Taylor
</strong>
optou por um
<strong>
 fast food
</strong>
em vez do
<strong>
 jantar luxuoso
</strong>
oferecido pelo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=MET+Gala+2023">
 MET Gala 2023
</a>
, na noite de segunda-feira (1º/5). O rapper Pusha T flagrou o momento e compartilhou o prato da amiga. Na marmita tinha
<strong>
 frango do Chick-fil-A, batatas fritas e um molho.
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.675553" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Looks icônicos marcam red carpet no MET Gala 2023]]
</a>
<a href="/esportes/met-gala-2023-serena-williams-anuncia-segunda-gravidez-durante-o-evento-1.675607" title="Met Gala 2023: Serena Williams anuncia segunda gravidez durante o evento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Após a festa, Williams agradeceu à Anna Wintour, organizadora do evento, pelo convite" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675609:1683051479/serena-williams.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1393ae2" data-title="Após a festa, Williams agradeceu à Anna Wintour, organizadora do evento, pelo convite"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675609:1683051479/serena-williams.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cc4db57" title="Após a festa, Williams agradeceu à Anna Wintour, organizadora do evento, pelo convite"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/met-gala-2023-serena-williams-anuncia-segunda-gravidez-durante-o-evento-1.675607" title="Met Gala 2023: Serena Williams anuncia segunda gravidez durante o evento">
 <span class="title">
  <b>
   Met Gala 2023: Serena Williams anuncia segunda gravidez durante o evento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-tenista já é mãe da pequena Alexis Olympia Ohanian Jr., de 5 anos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/anitta-aparece-com-microbiquini-vintage-da-chanel-antes-de-presenca-no-met-gala-1.675152" title="Anitta aparece com microbiquíni vintage da Chanel antes de presença no Met Gala">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675153:1682949269/ANITTA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1292e85" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675153:1682949269/ANITTA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1fa97d7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/anitta-aparece-com-microbiquini-vintage-da-chanel-antes-de-presenca-no-met-gala-1.675152" title="Anitta aparece com microbiquíni vintage da Chanel antes de presença no Met Gala">
 <span class="title">
  <b>
   Anitta aparece com microbiquíni vintage da Chanel antes de presença no Met Gala
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O maior evento de moda mundial, terá pela terceira vez a presença da cantora brasileira.
 </span>
</a>
Pelas redes sociais, o artista postou:
<em>
 “@teyanataylor está me envergonhando. Ela trouxe @chicfilausa para o #MetGala. Eu quero ela longe de mim…”,
</em>
brincou.  Em outro vídeo, Usher aparece rindo ao lado de Taylor, enquanto o rapper escreve
<em>
 : “@usher tentou impedi-la…”.
</em>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1653217419383504898?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
A escolha da cantora pelo fast food em detrimento do menu fornecido pelo evento, que incluía pratos como salmão e sopa de ervilha, foi surpreendente para alguns.
]]></description>
      <pubDate>02.05.23 22h52</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
