<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Wild Rift: Como jogar de Brand? Veja a dinâmica do campeão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/jogos/wild-rift-como-jogar-de-brand-veja-a-dinamica-do-campeao-1.803554</link>
      <description><![CDATA[Brand, a Vingança Flamejante, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift

Brand, a Vingança Flamejante, é um dos campeões disponíveis para o embate no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Wild+Rift" target="_blank">
 <strong>
  Wild Rift
 </strong>
</a>
, a versão para dispositivos móveis do famoso
<a href="http://www.oliberal.com/?q=League+of+Legends" target="_blank">
 <strong>
  League Of Legends
 </strong>
</a>
. Segundo o site oficial do jogo, a personagem tem a função de mago e sua dificuldade é considerada baixa.Popularmente, Brand é utilizado na rota Meio ou Suporte, ao lado de um ADC - geralmente um atirador, que causa a maior quantidade de dano contra inimigos durante uma luta ou na partida. Para esse campeão, geralmente utiliza-se build de itens mágicos para dar bastante dano sozinho ou ajudando seu companheiro.Abaixo, veja as habilidades de Brand e as skins do campeão disponíveis no Wild Rift.VEJA MAIS
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-blitzcrank-veja-a-dinamica-do-campeao-1.801754" title="Wild Rift: Como jogar de Blitzcrank? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conheça Blitzcrank, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801775:1712781327/Blitzcrank-League-Of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=964b63e" data-title="Conheça Blitzcrank, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801775:1712781327/Blitzcrank-League-Of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d5a162b" title="Conheça Blitzcrank, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-blitzcrank-veja-a-dinamica-do-campeao-1.801754" title="Wild Rift: Como jogar de Blitzcrank? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="title">
  <b>
   Wild Rift: Como jogar de Blitzcrank? Veja a dinâmica do campeão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Blitzcrank, o Grande Golem a Vapor, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-akshan-veja-a-dinamica-do-campeao-1.801327" title="Wild Rift: Como jogar de Akshan? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conheça Akshan, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801333:1712781544/Akshan-League-of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cb512dc" data-title="Conheça Akshan, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801333:1712781544/Akshan-League-of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=532f90b" title="Conheça Akshan, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-akshan-veja-a-dinamica-do-campeao-1.801327" title="Wild Rift: Como jogar de Akshan? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="title">
  <b>
   Wild Rift: Como jogar de Akshan? Veja a dinâmica do campeão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Akshan, O Sentinela Rebelde, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-aurelion-sol-veja-a-dinamica-do-campeao-1.801042" title="Wild Rift: Como jogar de Aurelion Sol? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conheça Aurelion Sol, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801043:1712597246/Aurelion-Sol-League-of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d2fb06f" data-title="Conheça Aurelion Sol, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801043:1712597246/Aurelion-Sol-League-of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dbd35ac" title="Conheça Aurelion Sol, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-aurelion-sol-veja-a-dinamica-do-campeao-1.801042" title="Wild Rift: Como jogar de Aurelion Sol? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="title">
  <b>
   Wild Rift: Como jogar de Aurelion Sol? Veja a dinâmica do campeão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Aurelion Sol, o Forjador de Estrelas, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
 </span>
</a>
As habilidades de Brand deixam seus alvos incandescentes, causando dano ao longo de 1s, acumulando até 2 vezes. Brand recupera Mana se abater um inimigo com incandescência. Quando Labareda chega ao máximo de acúmulos em um Campeão ou monstro grande, ela se torna instável e detona depois de 3s, aplicando efeitos de habilidades e causando muito dano em uma área ao redor da vítima.Brand dispara um projétil que causa dano no primeiro inimigo atingido e aplica um acúmulo da passiva. Caso o alvo tenha sido afetado previamente pela passiva de Brand, também ficará brevemente atordoado.Brand cria uma área circular de fogo que causa Dano Mágico a unidades inimigas que estiverem no interior da habilidade.Brand conjura uma poderosa explosão no alvo que se espalha para inimigos próximos, causando Dano Mágico. Se o alvo estiver incandescente, o alcance de Conflagração será dobrado.Brand dispara um projétil que se desloca até o alvo, causando dano e aplicando um acúmulo da passiva. Caso haja inimigos próximos do atingido, o projétil ricocheteia.O Wild Rift está disponível tanto na Play Store quanto na App Store. Após instalar o aplicativo, será necessário fazer o download de dados do jogo, como skins, falas, etc. A classificação indicativa do jogo é de 12 anos e contém violência e conteúdo sexual.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário sob supervisão da editora web de OLiberal.com Felipe Saraiva)
</em>]]></description>
      <pubDate>16.04.24 16h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 16/04: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta terça</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-16-04-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-terca-1.801455</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta terça (16/04) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Organize seus recursos e tome decisões visando a estabilidade, ariano. É hora de buscar crescimento consistente.Confie em sua intuição, taurino. Aja com firmeza, mas mantenha a sensibilidade em suas ações.Priorize o descanso mental, geminiano. Evite a ansiedade e cuide do seu bem-estar.Planeje o futuro sem negligenciar o presente, canceriano. Aja com cautela e planejamento.Seja autêntico, leonino, mas lidere com harmonia. Assuma responsabilidades de forma suave e equilibrada.Ouça atentamente as pessoas ao seu redor, virginiano. Observe com cuidado para agir com embasamento posteriormente.Esteja aberto ao desapego, libriano. Saiba deixar ir para abrir espaço para o novo em sua vida.Seja responsável em suas interações, escorpiano. Expresse-se com sinceridade, mas evite palavras rudes.Valorize o trabalho em equipe e compartilhe seus interesses, sagitariano. Mantenha consciência em suas ações diárias.Permita-se ser mais espontâneo, capricorniano. O momento favorece sua expressão, mas com gentileza.Dedique atenção aos assuntos familiares, aquariano. O astral pede cuidado com a vida doméstica.Tenha clareza sobre seus objetivos, pisciano. Foque e concentre-se no que deseja alcançar.
]]></description>
      <pubDate>16.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com amiga: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-amiga-o-que-significa-o-sonho-1.803652</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com amiga
A amizade é uma conexão afetiva singular que experimentamos ao longo de nossa jornada. Sonhar com uma amiga muitas vezes nos intriga, pois esses sonhos costumam ser extremamente vívidos e reais. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com amiga: Sonhar com uma amiga sugere uma conexão espiritual entre vocês, podendo trazer boas notícias no âmbito sentimental ou relacionadas a ela. Possivelmente, momentos de alegria estão por vir.Sonhar com uma briga, especialmente com alguém tão especial quanto uma amiga, geralmente não é um bom presságio, podendo indicar prejuízos financeiros. O aviso desse sonho é que é importante cuidar das finanças, evitando gastos desnecessários para não enfrentar surpresas desagradáveis no futuro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-igreja-o-que-significa-o-sonho-1.753083" title="Sonhar com igreja: o que significa o sonho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.753086:1701400700/Low-angle-shot-of-a-church-under-a-cloudy-sky-in-black-and-white.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2a3fe0d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.753086:1701400700/Low-angle-shot-of-a-church-under-a-cloudy-sky-in-black-and-white.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=094f7ef" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-igreja-o-que-significa-o-sonho-1.753083" title="Sonhar com igreja: o que significa o sonho">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com igreja: o que significa o sonho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com igreja
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-abacaxi-o-que-significa-o-sonho-1.802929" title="Sonhar com abacaxi: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802932:1713051545/sonhar-com-abacaxi.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=16f4e25" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.802932:1713051545/sonhar-com-abacaxi.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7f69c30" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-abacaxi-o-que-significa-o-sonho-1.802929" title="Sonhar com abacaxi: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com abacaxi: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com abacaxi
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-pratos-o-que-significa-o-sonho-1.801489" title="Sonhar com pratos: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801500:1712719099/sonhar-com-pratos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=46ebb8e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801500:1712719099/sonhar-com-pratos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d455180" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-pratos-o-que-significa-o-sonho-1.801489" title="Sonhar com pratos: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com pratos: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com prato
 </span>
</a>
Sonhar com uma amiga falecida pode indicar a chegada de uma nova pessoa em sua vida ou revelar algo na amizade ou na relação com essa amiga específica que não está contribuindo positivamente para o seu bem-estar.Sonhar com uma amiga grávida simboliza um sentimento genuíno que nutre por ela, sugerindo que a amizade entre vocês é verdadeira e merece ser preservada. Esse sonho também pode indicar uma transformação significativa na amizade, fortalecendo ainda mais o vínculo entre vocês.Sonhar que uma amiga está emocionalmente distante de você pode ser um sinal de que enfrentará desafios e obstáculos em sua vida.
]]></description>
      <pubDate>16.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Idoso é vítima de latrocínio na zona rural de Tracuateua, no nordeste paraense</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/idoso-e-vitima-de-latrocinio-na-zona-rural-de-tracuateua-no-nordeste-paraense-1.803675</link>
      <description><![CDATA[Dois suspeitos tentaram assaltá-lo e, ao reagir, o homem foi alvejado por disparos de arma de fogo
“Seu Andrade”, um idoso bastante conhecido na comunidade do Cajueirinho, localizada na zona rural de
<strong>
 Tracuateua
</strong>
, nordeste paraense, foi alvo de um latrocínio na noite desta segunda-feira (15). Dois suspeitos tentaram assaltá-lo e, ao reagir, o homem foi alvejado por disparos de arma de fogo. Ele morreu na hora.Testemunhas relataram que Andrade resistiu ao assalto enfrentando os criminosos que tentavam roubar seus pertences.Após o crime, os suspeitos fugiram em u​ma motocicleta branca, um deles usava um capacete amarelo. Os bandidos tomaram rumo desconhecido e estão sendo procurados pelas autoridades policiais.Quaisquer informações que possam ajudar no trabalho da polícia devem ser encaminhadas ao
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Disque+Den%C3%BAncia" target="_blank">
 Disque Denúncia (181)
</a>
. A ligação é gratuita e pode ser feita de qualquer telefone. Também é possível mandar fotos, vídeos, áudios e localização para a atendente virtual Iara, pelo WhatsApp (91) 98115-9181. Em ambos os casos, não é necessário se identificar
<em>
 [Com informações de Erlan Gatinho, direto de Bragança / Especial para O Liberal]
</em>]]></description>
      <pubDate>16.04.24 0h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Yasmin Brunet reencontra amiga Wanessa Camargo em salão de beleza após BBB 24 </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/yasmin-brunet-reencontra-amiga-vanessa-camargo-em-salao-de-beleza-apos-bbb-24-1.803668</link>
      <description><![CDATA[Yasmin ficou ainda mais loira e Wanessa também pintou de loiro as madeixas
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Yasmin+Brunet" target="_blank">
  Yasmin Brunet
 </a>
</strong>
mostrou o encontro
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Wanessa+Camargo" target="_blank">
  Wanessa Camargo
 </a>
</strong>
em um
<strong>
 salão de beleza
</strong>
na tarde desta segunda-feira (15/04). A modelo e a cantora, que ficaram amigas durante o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=BBB+24" target="_blank">
 <strong>
  Big Brother Brasil (BBB) 24
 </strong>
</a>
, mostraram um primeiro vídeo dando um abraçado apertado. As duas mudaram radicalmente o visual para participar da
<strong>
 final do BBB 24
</strong>
, nesta terça-feira (
<strong>
 16/04
</strong>
). Em seguida,
<strong>
 Yasmin
</strong>
e
<strong>
 Wanessa
</strong>
posaram juntas para algumas fotos. A influenciadora digital ainda pegou a artista no colo. "Agora posso mostrar o dia que fui ver a Wanessa", escreveu a filha de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Luiza+Brunet" target="_blank">
 <strong>
  Luiza Brunet
 </strong>
</a>
na legenda.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1780072189376520204?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Nas redes sociais, a modelo postou o dia de beleza com o processo para deixar as madeixas bem mais claras. "Gente, voltei a ser loira. Finalmente! Eu estava morena, simplesmente não tava mais aguentando. Vem a skin loira, que ela vai ser diferente da outra, vocês vão ver só", prometeu.Camargo também mudou o estilo do cabelo. A cantora aderiu a um corte na altura dos ombros e pintou o cabelo de loiro. "Nada melhor para uma nova era do que uma mudança de visual. Uma novidade que estou louca para compartilhar com vocês. Nos vemos amanhã!", disse ela.
]]></description>
      <pubDate>16.04.24 0h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Veja o resultado do concurso 2713 da Mega-Sena desta terça-feira (16/4)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2713-da-mega-sena-desta-terca-feira-16-4-1.803370</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
O resultado da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2713
</strong>
de hoje, terça-feira, 16/04, sorteia o prêmio de R$ 66 milhões entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
 é
</strong>
realizado a partir das 20h (horário de Brasília) pela
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
. Considerada como uma das principais loterias, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
, teve seus primeiros números sorteados no dia 11 de março de 1996, em
<strong>
 Brasília
</strong>
. A nova modalidade de
<strong>
 sorteio
</strong>
foi criada para substituir uma antiga
<strong>
 loteria
</strong>
, a Sena, com a intenção de entregar "prêmios gigantescos" aos apostadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2712-da-mega-sena-deste-sabado-13-04-1.802925" title="Veja o resultado do concurso 2712 da Mega Sena deste sábado (13/04)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2712-da-mega-sena-deste-sabado-13-04-1.802925" title="Veja o resultado do concurso 2712 da Mega Sena deste sábado (13/04)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 2712 da Mega Sena deste sábado (13/04)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2711-da-mega-sena-desta-quinta-feira-11-04-1.802308" title="Veja o resultado do concurso 2711 da Mega Sena desta quinta-feira (11/04)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2711-da-mega-sena-desta-quinta-feira-11-04-1.802308" title="Veja o resultado do concurso 2711 da Mega Sena desta quinta-feira (11/04)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 2711 da Mega Sena desta quinta-feira (11/04)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2710-da-mega-sena-desta-quarta-feira-09-04-1.801432" title="Veja o resultado do concurso 2710 da Mega Sena desta quarta-feira (09/04)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.609517:1709739104/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.609517:1709739104/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/veja-o-resultado-do-concurso-2710-da-mega-sena-desta-quarta-feira-09-04-1.801432" title="Veja o resultado do concurso 2710 da Mega Sena desta quarta-feira (09/04)">
 <span class="title">
  <b>
   Veja o resultado do concurso 2710 da Mega Sena desta quarta-feira (09/04)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
Desde então, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
é sorteada três vezes por semana pelo banco. Antes, o primeiro
<strong>
 sorteio
</strong>
da semana acontecia às quartas. Agora, é feito às quintas. Já o segundo, permanece no sábado. Ambos os
<strong>
 concursos
</strong>
têm seus números revelados às 20 horas, no
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" target="_blank">
  YouTube
 </a>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
.Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro do ano passado. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão de Felipe Saraiva, editor web de OLiberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>16.04.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ator de "Todo Mundo Odeia o Chris" está vindo para o Brasil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/ator-de-todo-mundo-odeia-o-chris-esta-vindo-para-o-brasil-1.803665</link>
      <description><![CDATA[A informação foi confirmada pelo ator na noite desta segunda-feira (15)
Após o sucesso da campanha dos fãs brasileiros nas suas redes sociais, o ator
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Vincent+Martella" target="_blank">
 Vincent Martella
</a>
, 31 anos, que interpretou o personagem Greg no seriado "Todo Mundo Odeia o Chris", está vindo para o Brasil. A informação foi confirmada pelo ator na noite desta segunda-feira (15).  Nos Stories do Instagram, o ator publicou uma foto de seu passaporte com o seguinte texto: "Te vejo em breve, Brasil". Em seguida, postou outra foto, onde aparece na aeronave e com um emoji da bandeira do Brasil. O ator também publicou um vídeo avisando que estava vindo ao Brasil participar do programa "The Noite" com Danilo Gentil no SBT.Em julho, Martella também participará dos três dias da convenção Imagineland, que acontecerá em João Pessoa, na Paraíba, nos dias 26, 27 e 28. O Imagineland é um evento de cultura pop que, nesta edição, contará ainda com personalidades como
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Carlos+Villagr%C3%A1n" target="_blank">
 Carlos Villagrán
</a>
, que interpretou o Kiko no seriado "Chaves", e
<strong>
 Michael Cudlitz
</strong>
, que deu vida ao personagem Abraham Ford, na série "The Walking Dead".No início do mês,
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/greg-de-todo-mundo-odeia-o-chris-faz-homenagem-aos-fas-brasileiros-1.798400" target="_blank">
  um post de Martella no Instagram vestindo uma camiseta com a frase "Eu sou famoso no Brasil"
 </a>
</strong>
viralizou no País e os fãs brasileiros iniciaram um mutirão para seguir o ator nas redes sociais. O objetivo inicial era fazer com que Martella ultrapassasse a marca de 1 milhão de seguidores, mas o ator já ultrapassou os 6 milhões.
]]></description>
      <pubDate>15.04.24 23h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Corpos e embarcação encontrados no Pará: perito do caso Brumadinho atua nas investigações</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/corpos-e-embarcacao-encontrados-no-para-perito-do-caso-brumadinho-atua-nas-investigacoes-1.803670</link>
      <description><![CDATA[Carlos Palhares é chefe do Instituto ​Nacional de Criminalística (INC) e tem vasta experiência em Identificação de Vítimas de Desastres (DVI)
O perito criminal federal Carlos Palhares, reconhecido por seu trabalho nas investigações do caso Brumadinho, agora tem a missão de ajudar a esclarecer o mistério em torno da embarcação encontrada com diversos corpos na região do Tamatateua, em Bragança, no litoral paraense.Palhares, que possui mais de 15 anos de experiência na Polícia Federal, é especialista reconhecido em ciências forenses. Ele possui doutorado em Ciências, mais precisamente em Patologia/Medicina Legal pela Faculdade de Medicina de Ribeirão Preto (FMRP-USP), além de mestrado em Ciências da Saúde e graduação em Odontologia pela Universidade de Brasília (UnB).Atualmente ocupando o cargo de diretor do Instituto ​Nacional de Criminalística (INC), Palhares tem vasta experiência em Identificação de Vítimas de Desastres (DVI).O foco das investigações está na identificação das vítimas, e para isso, a Polícia Federal emprega os protocolos mais avançados de DVI. Esses protocolos incluem técnicas como análise de DNA, impressões digitais, registros odontológicos e reconhecimento de objetos pessoais, segundo a PF.Nessa investigação complexa, os peritos criminais federais no Pará trabalharão em conjunto com a equipe precursora de DVI da PF, composta por peritos criminais federais e papiloscopistas policiais federais do Instituto Nacional de Criminalística (INC), onde Palhares é diretor, e do Instituto Nacional de Identificação (INI), em Brasília.
]]></description>
      <pubDate>15.04.24 23h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Arte em Cores” prorroga as inscrições no Pará e Maranhão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/arte-em-cores-prorroga-as-inscricoes-no-para-e-maranhao-1.803666</link>
      <description><![CDATA[Artistas visuais interessados têm até às 18 horas do dia 17 de abril para se inscrever na quarta edição do projeto
<strong>
 Artistas visuais
</strong>
ganharam um novo prazo para se inscrever para a
<strong>
 4ª edição do projeto Arte em Cores
</strong>
. O projeto selecionará
<strong>
 50 artistas visuais para a produção de pinturas murais em cidades do Pará e do Maranhão
</strong>
. Os interessados poderão se
<strong>
 inscrever até às 18 horas do dia 17 de abril, quarta-feira
</strong>
.Para participar, os artistas devem ter idade mínima de 16 anos preencher o formulário que está no link linktr.ee/arteemcoresmove ou na bio do perfil instagram.com/arteemcoresmove.A iniciativa conta com patrocínio do Instituto Cultural Vale, por meio da Lei de Incentivo à Cultura - Lei Rouanet. No Pará, serão selecionados 25 artistas visuais que devem ser residentes em uma das cidades que são Água Azul do Norte, Bom Jesus do Tocantins, Canaã dos Carajás, Curionópolis, Eldorado do Carajás, Marabá, Ourilândia do Norte, Parauapebas e Tucumã. Já no Maranhão, também 25 artistas serão contemplados que devem estar em uma dessas cidades: Açailândia, Alto Alegre do Pindaré, Arari, Bom Jesus das Selvas, Bacabeira, Buriticupu, Igarapé do Meio, Pindaré-Mirim, Santa Inês e São Pedro da Água Branca. A partir da utilização de técnicas mistas de pintura, com ênfase no grafitti, cada participante produzirá um painel em espaço público.As obras serão divididas entre Pará e Maranhão, sendo 25 para cada Estado. Além de valorizar o talento único de cada artista, o Arte em Cores também incentiva a criação em equipe e realizará dois painéis coletivos: um em Canaã dos Carajás, no Pará, e outro em Bacabeira, no Maranhão. Ao todo, serão 52 obras transformando as paisagens paraenses e maranhenses.Os artistas visuais selecionados terão acesso a um conjunto de videoaulas sobre técnicas e linguagens artísticas, além de receberem monitoria remota. Para a produção dos painéis, serão destinadas premiações e ajudas de custo. Ao final do projeto, fotografias das obras produzidas serão expostas na Galeria Virtual do Arte em Cores, ampliando a visibilidade dos trabalhos e de seus respectivos autores para diversos públicos.O coordenador do projeto André Amparo enfatiza que o projeto valoriza os artistas nas suas cidades gerando maiores oportunidades de trabalho. “Além dos espaços urbanos ganharem novas perspectivas, os artistas passam a ser mais conhecidos e valorizados em suas cidades e regiões. Isso gera emprego e renda. As obras produzidas em espaços públicos e também exibidas na Galeria Virtual fortalecem contatos e geram convites para que os artistas produzam novos trabalhos. O resultado final do Arte em Cores acaba sendo muito maior do que somente a produção artística, tendo reflexos em vários outros aspectos ao longo do tempo”, assegura.Desde 2020, o Arte em Cores conecta visibiliza o talento e a criatividade de artistas visuais do Maranhão e do Pará, promove ações de capacitação e estimula a economia criativa. Ao longo de três edições, 175 artistas foram beneficiados. Além dos trabalhos individuais realizados em diversas cidades de ambos os estados, sete grandes murais coletivos já foram produzidos em Açailândia (MA), Alto Alegre do Pindaré (MA), Buriticupu (MA), Belém (PA), Marabá (PA) e Parauapebas (PA).A Galeria Virtual do Arte em Cores reúne fotografias de todas as obras já realizadas, em uma exposição online que amplia o acesso à produção artística. O Arte em Cores é viabilizado pela Lei de Incentivo à Cultura - Lei Rouanet, com patrocínio do Instituto Cultural Vale, apoio do Centro Cultural Tatajuba e realizado pelo Ateliê 22 e Ministério da Cultura - Governo Federal.SERVIÇOArte em Cores 4ª edição – Pará e MaranhãoInscrições: até 13 de abril de 2024, via formulário linktr.ee/arteemcoresmove Informações pelo whatsapp: (99) 99167-1734Acesse o site e redes sociais do projeto: arteemcores.art.br; instagram.com/arteemcoresmove; facebook.com/arteemcoresmove
]]></description>
      <pubDate>15.04.24 23h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‘Ferrari humana’: Saiba quem é a fisiculturista tricampeã mundial do Mr. Olympia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/ferrari-humana-saiba-quem-e-a-fisiculturista-tricampea-mundial-do-mr-olympia-1.803663</link>
      <description><![CDATA[Mesmo com os prêmios, a atleta já recebeu diversas críticas por ter um corpo considerado “masculino"
Francielle Mattos, uma fisiculturista brasileira de 37 anos, conquistou o título de tricampeã mundial na categoria Wellness do Mr. Olympia, o principal evento do mundo fitness. Sua participação no torneio, realizado nos Estados Unidos, lhe rendeu o apelido de “Ferrari humana”.Durante uma entrevista ao Fantástico no último domingo (14), a atleta compartilhou que iniciou sua jornada na musculação há aproximadamente 15 anos, após enfrentar uma depressão pós-parto com o nascimento de sua primeira filha. Sua estreia em competições de fisiculturismo ocorreu em 2017, momento em que se apaixonou pela prática.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C5zkaWttWtN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C5zkaWttWtN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C5zkaWttWtN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C5zkaWttWtN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/fisiculturista-revela-que-desmaia-sempre-que-bebe-agua-fria-entenda-1.785818" title="Fisiculturista revela que desmaia sempre que bebe água fria; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.785821:1709213069/fisiculturista.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2b093af" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.785821:1709213069/fisiculturista.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5c58f1d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/fisiculturista-revela-que-desmaia-sempre-que-bebe-agua-fria-entenda-1.785818" title="Fisiculturista revela que desmaia sempre que bebe água fria; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Fisiculturista revela que desmaia sempre que bebe água fria; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Homem descobriu que temperatura da água consumida por ele provoca falha cardíaca
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/fisiculturista-ramon-dino-confessa-utilizacao-de-anabolizantes-a-gente-tem-que-fazer-uso-1.746312" title="Fisiculturista Ramon Dino confessa utilização de anabolizantes: 'A gente tem que fazer uso'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746314:1699562474/Ramon-Dino.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=47c7090" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746314:1699562474/Ramon-Dino.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d690c08" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/fisiculturista-ramon-dino-confessa-utilizacao-de-anabolizantes-a-gente-tem-que-fazer-uso-1.746312" title="Fisiculturista Ramon Dino confessa utilização de anabolizantes: 'A gente tem que fazer uso'">
 <span class="title">
  <b>
   Fisiculturista Ramon Dino confessa utilização de anabolizantes: 'A gente tem que fazer uso'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Acreano conquistou pela segunda vez o vice-campeonato no Mr. Olympia, maior competição de fisiculturismo do mundo
 </span>
</a>
<a href="/brasil/musa-fitness-compartilha-dicas-de-comer-fast-food-sem-engordar-confira-1.516645" title="Musa fitness compartilha dicas de comer fast-food sem engordar; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Andrea compra um lanche e o substituir por algo mais saudável, aproveitando a embalagem para “enganar o cérebro”." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.516648:1648654553/atleta.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d9c85f1" data-title="Andrea compra um lanche e o substituir por algo mais saudável, aproveitando a embalagem para “enganar o cérebro”."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.516648:1648654553/atleta.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=94436c6" title="Andrea compra um lanche e o substituir por algo mais saudável, aproveitando a embalagem para “enganar o cérebro”."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/musa-fitness-compartilha-dicas-de-comer-fast-food-sem-engordar-confira-1.516645" title="Musa fitness compartilha dicas de comer fast-food sem engordar; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Musa fitness compartilha dicas de comer fast-food sem engordar; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atleta Andrea Sunshine é fisiculturista brasileira e passa mais de 3h por dia na academia
 </span>
</a>
Francielle também explicou a origem do apelido pelo qual ficou conhecida. “Foi a primeira vez que eu fui competir nos Estados Unidos e eu estava com o biquíni vermelho. E eles falaram: ‘uau, se a Ferrari fosse humana, ela seria dessa maneira. Seria esta mulher’. Agora eu estou num período tranquilo onde eu estou com um pouco mais de gordura e tal”, disse a fisiculturista ao programa.Mesmo com os prêmios, a atleta já recebeu diversas críticas por ter um corpo considerado “masculino”. “Sempre foi mais importante a minha própria opinião. Eu gosto. Meu marido acha bonito, então assim, está tudo certo”, reiterou Francielle.
]]></description>
      <pubDate>15.04.24 23h16</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
