<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Governo do Pará publica Plano de Gestão da Floresta Estadual do Iriri </title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-publica-plano-de-gestao-da-floresta-estadual-do-iriri-1.896214</link>
      <description><![CDATA[Este é o quarto Plano de Gestão publicado em 2024, superando em mais de 100% os resultados obtidos nos anos anteriores
O
<strong>
 Plano de Gestão da Floresta Estadual (Flota) do Iriri
</strong>
, localizada no município de
<strong>
 Altamira
</strong>
, foi oficialmente aprovado e publicado no Diário Oficial do Estado (DOE) desta segunda-feira (09/12). A iniciativa marca o
<strong>
 quarto Plano de Gestão
</strong>
entregue pelo
<strong>
 Instituto de Desenvolvimento Florestal e da Biodiversidade do Pará (Ideflor-Bio)
</strong>
em um único ano, um feito inédito que reforça o compromisso do Governo do Pará com a preservação ambiental e a gestão sustentável das Unidades de Conservação (UCs).O documento, produzido pela empresa CON&amp;SEA, sob a supervisão da Comissão de Planos de Manejo (Coplam) do Ideflor-Bio, estabelece diretrizes técnicas e normativas para o uso sustentável e o manejo dos recursos naturais da Flota do Iriri, criada em 2006 por decreto estadual. O Plano é estruturado em três capítulos principais: aspectos gerais da UC, diagnóstico da área e planejamento futuro, com destaque para zoneamento, programas de gestão e cronograma de execução.“A publicação desse Plano de Gestão reflete o empenho do Pará em liderar uma política ambiental moderna e eficiente, alinhada às diretrizes constitucionais e à legislação nacional sobre unidades de conservação. É um passo fundamental para promover o desenvolvimento sustentável na região”, afirmou o presidente do Ideflor-Bio, Nilson Pinto.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/acoes-sustentaveis-de-unidades-de-saude-do-governo-estadual-sao-reconhecidas-nacionalmente-1.871431" title="Ações sustentáveis de unidades de saúde do governo estadual são reconhecidas nacionalmente">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871435:1728359374/Ac-es-sustentaveis-de-unidades-de-saude-do-governo-estadual-s-o-reconhecidas-nacionalmente.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4e7f49b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871435:1728359374/Ac-es-sustentaveis-de-unidades-de-saude-do-governo-estadual-s-o-reconhecidas-nacionalmente.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d36fe17" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/acoes-sustentaveis-de-unidades-de-saude-do-governo-estadual-sao-reconhecidas-nacionalmente-1.871431" title="Ações sustentáveis de unidades de saúde do governo estadual são reconhecidas nacionalmente">
 <span class="title">
  <b>
   Ações sustentáveis de unidades de saúde do governo estadual são reconhecidas nacionalmente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Iniciativas de preservação ambiental no Sistema Único de Saúde (SUS) são premiadas e refletem o compromisso do Governo do Pará com a saúde e o meio ambiente
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-lanca-plano-para-combater-estiagem-queimadas-e-incendios-no-estado-1.863055" title="Governo do Pará lança plano para combater estiagem, queimadas e incêndios no Estado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ações para a Amazônia" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863056:1726683390/WhatsApp-Image-2024-09-18-at-12-09-10.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9b07364" data-title="Ações para a Amazônia"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863056:1726683390/WhatsApp-Image-2024-09-18-at-12-09-10.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=995d04d" title="Ações para a Amazônia"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-lanca-plano-para-combater-estiagem-queimadas-e-incendios-no-estado-1.863055" title="Governo do Pará lança plano para combater estiagem, queimadas e incêndios no Estado">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará lança plano para combater estiagem, queimadas e incêndios no Estado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O plano busca realizar ações para reduzir danos e prejuízos diante da atual situação ambiental enfrentada no território paraense e acelerar as ações para a preservação da floresta e bem-estar da população.
 </span>
</a>
<a href="/economia/as-vesperas-da-cop-30-governo-federal-prioriza-investimentos-no-turismo-sustentavel-do-para-1.785810" title="Às vésperas da COP 30, governo federal prioriza investimentos no turismo sustentável do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Dados do IBGE apontam que 15.900 ONGs atuam na Amazônia, de um total de cerca de 400 mil no Brasil" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.683123:1688302783/Amazonia.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c825f32" data-title="Dados do IBGE apontam que 15.900 ONGs atuam na Amazônia, de um total de cerca de 400 mil no Brasil"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.683123:1688302783/Amazonia.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=38abc57" title="Dados do IBGE apontam que 15.900 ONGs atuam na Amazônia, de um total de cerca de 400 mil no Brasil"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/as-vesperas-da-cop-30-governo-federal-prioriza-investimentos-no-turismo-sustentavel-do-para-1.785810" title="Às vésperas da COP 30, governo federal prioriza investimentos no turismo sustentável do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Às vésperas da COP 30, governo federal prioriza investimentos no turismo sustentável do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ministério do Turismo vê momento como oportuno para alavancar as belezas do Estado, aliando com a preservação ambiental
 </span>
</a>
Este é o quarto Plano de Gestão publicado em 2024, superando em mais de 100% os resultados obtidos nos anos anteriores. Esse avanço é resultado da ampliação de investimentos e do fortalecimento das políticas ambientais no Estado, sob a liderança do governador Helder Barbalho. A política de gestão ambiental paraense busca equilibrar a preservação da biodiversidade com as necessidades das comunidades locais.O diretor de Gestão e Monitoramento de Unidades de Conservação do Ideflor-Bio, Ellivelton Carvalho, destacou a importância do Plano para a gestão da Flota do Iriri. “O documento é essencial para garantir que as atividades na área sigam critérios sustentáveis, respeitando tanto o meio ambiente quanto as comunidades locais. Com isso, fortalecemos a proteção do bioma amazônico e promovemos a gestão integrada da biodiversidade”, enfatizou.A Flota do Iriri, que ocupa uma área significativa na região sudoeste do Pará, desempenha um papel estratégico na conservação da Amazônia. O Plano de Gestão aponta as principais características físicas, biológicas e socioeconômicas da unidade, além de propor medidas concretas para o fortalecimento de sua gestão e proteção.O documento estará disponível para consulta no site oficial do Ideflor-Bio e na sede do órgão, localizada em Belém. O público interessado, incluindo pesquisadores, gestores e comunidades locais, poderá acessar as informações completas e contribuir para o aprimoramento contínuo da gestão da unidade.“Com a aprovação deste Plano, o Governo do Pará reafirma seu compromisso com a sustentabilidade e o combate ao desmatamento ilegal, reforçando o papel do estado como líder em políticas ambientais no Brasil”, complementou o presidente Nilson Pinto. As diretrizes previstas na portaria nº 1027 de 6 de dezembro de 2024 já estão em vigor e representam um marco importante na consolidação do Sistema Estadual de Unidades de Conservação da Natureza.
]]></description>
      <pubDate>10.12.24 0h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará visita ecossistema de inovação de Florianópolis</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-visita-ecossistema-de-inovacao-de-florianopolis-1.896213</link>
      <description><![CDATA[Visita técnica do Governo do Estado auxiliará na criação do Centro de Bioeconomia do Pará
Uma comitiva do Governo do Pará visitou, nesta segunda-feira (9/12), o ecossistema de inovação de Florianópolis. A capital de Santa Catarina é reconhecida como um dos maiores
<strong>
 centros de inovação do país
</strong>
, e a experiência de conhecer este trabalho ligado à
<strong>
 economia e sustentabilidade
</strong>
auxiliará o Pará na criação de seu
<strong>
 Centro de Bioeconomia
</strong>
- uma das obras de preparação para a
<strong>
 COP 30
</strong>
, que será realizada em Belém no mês de novembro de 2025.Participaram a visita a vice-governadora Hana Ghassan, o secretário de Meio Ambiente e Sustentabilidade Raul Protázio, o secretário de Obras Públicas Ruy Cabral, o secretário de Ciência e Tecnologia Victor Dias, além de representantes da Vale e da Fundação Certi de Santa Catarina, uma instituição fundada em 1994 e que atua fomentando o desenvolvimento do ambiente de negócios ligado à inovação, tecnologia e sustentabilidade.“Estamos aqui em Florianópolis, uma cidade reconhecida como um dos maiores hubs de inovação do Brasil, para conhecer de perto um laboratório-fábrica de biotecnologia. Essa experiência é muito importante para o desenvolvimento do nosso Parque de Bioeconomia que está em fase de implantação no Porto Futuro II”,  disse a vice-governadora do Pará e presidente do Comitê Estadual da COP 30, Hana Ghassan.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-do-estado-avanca-na-realizacao-de-acoes-previstas-no-plano-de-bioeconomia-1.894606" title="Governo do Estado avança na realização de ações previstas no Plano de Bioeconomia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894607:1733367046/Governo-do-Estado-avanca-na-realizac-o-de-ac-es-previstas-no-Plano-de-Bioeconomia.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ff94730" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894607:1733367046/Governo-do-Estado-avanca-na-realizac-o-de-ac-es-previstas-no-Plano-de-Bioeconomia.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5a993b2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-estado-avanca-na-realizacao-de-acoes-previstas-no-plano-de-bioeconomia-1.894606" title="Governo do Estado avança na realização de ações previstas no Plano de Bioeconomia">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Estado avança na realização de ações previstas no Plano de Bioeconomia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A iniciativa, inédita no país, busca promover desenvolvimento e inclusão social tendo a biodiversidade como aliada
 </span>
</a>
<a href="/belem/governo-do-para-destaca-acoes-da-bioeconomia-no-bioeconomy-amazon-summit-1.845113" title="Governo do Pará destaca ações da bioeconomia no 'Bioeconomy Amazon Summit'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845119:1722571768/Governo-do-Para-destaca-ac-es-da-bioeconomia-no-Bioeconomy-Amazon-Summit.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=915a315" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845119:1722571768/Governo-do-Para-destaca-ac-es-da-bioeconomia-no-Bioeconomy-Amazon-Summit.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=429352b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/governo-do-para-destaca-acoes-da-bioeconomia-no-bioeconomy-amazon-summit-1.845113" title="Governo do Pará destaca ações da bioeconomia no 'Bioeconomy Amazon Summit'">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará destaca ações da bioeconomia no 'Bioeconomy Amazon Summit'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em Belém, evento debate papel da inovação e do empreendedorismo na Amazônia
 </span>
</a>
<a href="/economia/semas-estimula-bioeconomia-com-incentivo-a-producao-sustentavel-de-mel-no-para-1.880962" title="Semas estimula bioeconomia com incentivo à produção sustentável de mel no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880964:1730170786/Meliponicultura.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a111be0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.880964:1730170786/Meliponicultura.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2c3be38" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/semas-estimula-bioeconomia-com-incentivo-a-producao-sustentavel-de-mel-no-para-1.880962" title="Semas estimula bioeconomia com incentivo à produção sustentável de mel no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Semas estimula bioeconomia com incentivo à produção sustentável de mel no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Órgão ambiental do Estado regulamentou o segmento conferindo segurança jurídica à atividade
 </span>
</a>
Ao longo do dia a comitiva paraense pôde conhecer um pouco da experiência catarinense, que incentiva o crescimento de startups em polos de desenvolvimento de modo a facilitar a interação e troca de experiências - um ambiente de negócios que pode ser replicado no Porto Futuro II pelo potencial dos empreendimentos ligados à floresta no Estado do Pará, criando um ambiente compartilhado que fortalece a profissionalização, a pesquisa e o desenvolvimento, possibilitando a atração de empresas e mais investimentos para a região. O Governo do Pará ainda visitou a Celta, primeira incubadora de empresas do Brasil, que recebe e avalia planos de negócios, oferecendo apoio para que eles possam crescer e se multiplicar. A comitiva também conheceu o Labfaber, um laboratório-fábrica para desenvolvimento de produtos, processos de produção, testes e ensaios com o objetivo de fornecer soluções de inovações tecnológicas para o mercado, atuando em áreas como inteligência artificial, sistemas de inteligência e desenvolvimento sustentável.Segundo Marcos Da-ré, diretor do Centro de Economia Verde da Fundação Certi, este modelo de negócios tem tudo para dar certo no Estado do Pará.  “Nós temos uma janela de oportunidade, há um movimento de empresas que querem fazer algo relacionado à região. A marca ‘Amazônia’ é muito forte”,  explica. “O principal ponto não é pegar as soluções desenvolvidas aqui e transplantar para o contexto do Pará, mas sim se inspirar em como as dificuldades levaram à criação de soluções, e as dificuldades sim são parecidas”, destaca. Para o secretário de Meio Ambiente Raul Protazio, o diferencial do Pará será a utilização de insumos típicos da região Norte. “No Pará iremos fazer uma estrutura similar, mas voltada para nosso DNA amazônico. Aqui em Florianópolis a incubadora desenvolve produtos de tecnologia, não queremos competir com isso. Nosso diferencial são os bioativos que temos na floresta, e por isso nosso potencial é do tamanho da Amazônia”, disse o secretário.O Parque Estadual de Bioeconomia e Inovação da Amazônia, no Porto Futuro II, em Belém está previsto no Plano Estadual de Bioeconomia (PlanBio). o Parque é uma das principais obras estruturantes do Governo do Pará para a COP 30, no ano que vem, e contará com um laboratório-fábrica que será montado no antigo galpão 6 das Docas, além de um centro de negócios no galpão 5 para impulsionar o faturamento das empresas. No plano de Bioeconomia também estão previstas outras iniciativas, como: Centro de Turismo de Base Local, o Observatório da Bioeconomia, o Centro de Cultura Alimentar e o Centro de Sociobioeconomia. Cada um desses componentes desempenha um papel específico na promoção de uma economia sustentável e na preservação do patrimônio natural e cultural da região.A COP da Floresta: A COP de Belém será a primeira Conferência do Clima realizada no Brasil e na região amazônica e também a primeira na floresta. Representantes de 190 países vão viver uma experiência imersiva na Amazônia enquanto discutem acordos e buscam soluções para preservar este e outros biomas e povos ameaçados pelas mudanças climáticas.Sediar a maior conferência climática do planeta é a oportunidade de o Brasil e o Pará, que detém o segundo maior território da Amazônia, serem protagonistas nas discussões mundiais sobre o meio ambiente e a sustentabilidade. A COP 30 será um marco com a revisão do Acordo de Paris, firmado em 2015, quando diversos países se comprometeram com metas de redução de emissões de gases do efeito estufa. Para a realização do evento em Belém, toda a organização está sendo alinhada com a UNFCCC, atendendo os interesses da organização e do Brasil. Para sediar a COP 30 o Governo do Pará realiza cerca de 30 obras estruturantes para melhorar a mobilidade, o saneamento, promover o desenvolvimento urbano da Região Metropolitana de Belém e requalificar a estrutura turística da cidade, promovendo em parceria com a iniciativa privada a expansão da oferta de leitos e a capacitação da mão de obra que irá atender os participantes da COP durante a conferência.
]]></description>
      <pubDate>10.12.24 0h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em dois anos, Poli Lago de Tucuruí já realizou mais de 730 mil atendimentos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/em-dois-anos-poli-lago-de-tucurui-ja-realizou-mais-de-730-mil-atendimentos-1.896212</link>
      <description><![CDATA[Unidade entregue pelo Governo do Pará dispõe de atendimento para pessoas com autismo, hemodiálise e consultas especializadas
Referência no Sudeste paraense em diagnósticos, consultas especializadas, hemodiálise e tratamento de autismo, a
<strong>
 Policlínica Lago de Tucuruí
</strong>
realizou mais de
<strong>
 730 mil atendimentos
</strong>
à população nos últimos 22 meses. A
<strong>
 Unidade do Governo do Pará
</strong>
, gerenciada pelo Instituto de Saúde Social e Ambiental da Amazônia (ISSAA), foi inaugurada em 2022 e está deixando um legado na promoção da saúde pública dos sete municípios de abrangência do Lago:
<strong>
 Breu Branco, Jacundá, Goianésia do Pará, Nova Ipixuna, Itupiranga, Novo Repartimento e Tucuruí
</strong>
.De janeiro de 2023 a outubro de 2024, a Poli do Lago registrou 80.642 consultas médicas-  especialistas e 24.247 com a equipe multiprofissional, totalizando 104.889 atendimentos ambulatoriais. Já a central diagnóstica realizou neste mesmo período, 406.368 exames. A unidade também registrou nestes últimos 22 meses, 579 pequenos procedimentos. A assistente social Rosane Gonçalves de Andrade, 60 anos, procurou a unidade com dores e incômodos no estômago, e foi atendida por um gastroenterologista. "Cheguei aqui através da Regulação do Estado. Foi muito bom o atendimento. O médico foi bastante atencioso. Devo retornar em 60 dias, após a medicação", disse a usuária.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/poli-lago-de-tucurui-completa-um-ano-com-mais-de-200-mil-servicos-realizados-1.697488" title="Policlínica de Tucuruí completa um ano com mais de 200 mil serviços realizados">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O funcionamento da Policlínica Lago de Tucuruí é de segunda a sexta-feira, das 07 às 19h." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.697495:1687565534/Policlinica-de-Tucurui.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9318dcf" data-title="O funcionamento da Policlínica Lago de Tucuruí é de segunda a sexta-feira, das 07 às 19h."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.697495:1687565534/Policlinica-de-Tucurui.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=52b57f7" title="O funcionamento da Policlínica Lago de Tucuruí é de segunda a sexta-feira, das 07 às 19h."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/poli-lago-de-tucurui-completa-um-ano-com-mais-de-200-mil-servicos-realizados-1.697488" title="Policlínica de Tucuruí completa um ano com mais de 200 mil serviços realizados">
 <span class="title">
  <b>
   Policlínica de Tucuruí completa um ano com mais de 200 mil serviços realizados
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Unidade oferece 39 especialidades multiprofissionais, além de um espaço Natea e setor de hemodiálise.
 </span>
</a>
<a href="/para/tucurui-ganha-duas-paradas-de-onibus-climatizadas-em-frente-a-policlinica-1.553718" title="Tucuruí ganha duas paradas de ônibus climatizadas em frente a policlínica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.553719:1656183462/WhatsApp-Image-2022-06-25-at-10-30-10-1.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f9bea67" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.553719:1656183462/WhatsApp-Image-2022-06-25-at-10-30-10-1.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f380aa2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/tucurui-ganha-duas-paradas-de-onibus-climatizadas-em-frente-a-policlinica-1.553718" title="Tucuruí ganha duas paradas de ônibus climatizadas em frente a policlínica">
 <span class="title">
  <b>
   Tucuruí ganha duas paradas de ônibus climatizadas em frente a policlínica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O novo serviço é para causar mais comodidade aos pacientes que serão atendidos pela novaclínica que atenderá todos da região
 </span>
</a>
Quem também aprovou o atendimento oferecido na Poli Lago de Tucuruí foi o personal trainer Victor Júnior. Ele foi à unidade após sentir incômodos na coluna. "Gostei muito de tudo e vou retornar. O médico passou um raio-X e, com o exame pronto, farei nova consulta", informou.A clínica de hemodiálise da Poli Lago de Tucuruí tem a capacidade de atender até 30 pessoas por turno. De janeiro de 2023 a outubro de 2024, foram 13.742 sessões. Durante o tratamento, os pacientes também fazem o acompanhamento com a equipe multiprofissional. Neste período, 149.141 atendimentos foram prestados. Essa atenção holística tem mudado a vida dos renais crônicos da região.Maria Antônia Silva, de 70 anos, deve fazer sessões de hemodiálise três vezes por semana. Ao ser diagnosticada com Doença Renal Crônica (DRC), em 2021, a dona de casa teve sua vida totalmente alterada. É que ela e um familiar que a acompanhava precisavam se deslocar, aproximadamente, 200 km para o município vizinho, para dar continuidade ao tratamento. Foto: Divulgação"Precisei ser encaminhada ao Hospital Regional de Marabá, pois em Tucuruí não havia hemodiálise. Passei a residir em Marabá e meus familiares se revezavam no meu acompanhamento. Esse período entre o diagnóstico e o início do tratamento foi muito difícil para mim e para minha família", lembrou.Há dois anos, essa realidade mudou com a entrega da Policlínica Lago de Tucuruí. "A chegada da Poli com o serviço de hemodiálise me fez voltar a ser feliz, pois a esperança de voltar para casa e estar perto da minha família começou a se concretizar. Agora, com todos os cuidados que preciso, me sinto mais confiante para enfrentar as sessões de hemodiálise", relatou a idosa.Com a finalidade de prestar ao usuário um atendimento especializado para pessoas com autismo e seus familiares, o Núcleo de Atenção ao Transtorno do Espectro do Autismo (Natea), da Policlínica Tucuruí, alcançou de janeiro de 2023 a outubro de 2024, a prestação de 54.868 atendimentos. Ao total, 100 pessoas fazem o tratamento. Neste ano, o Natea ampliou os seus serviços, e passou a atender adolescentes de 14 a 18 anos.Diagnosticado com TEA, Isaac Rojas teve um notório desenvolvimento depois que ele passou a frequentar o jardim sensorial no Natea. Quem garante é Jéssica Rojas, mãe dele. Ao chegar para o atendimento, ele tinha dificuldade em seguir comando, se irritava com facilidade e apresentava alta sensibilidade ao toque, e também não gostava de demonstrações de carinho como abraços e beijos."Hoje em dia, eu consigo ver muitas mudanças no Isaac devido às terapias e à escola que ele frequenta. Ele consegue seguir comandos, se concentrar o tempo inteiro na terapia. Ele consegue dar tchau, abraçar, mandar beijo e melhorou na questão da sensibilidade ao toque, mesmo que ainda tenham coisas que irritam ele, mas já consegue se concentrar e é mais fácil para ele voltar à tranquilidade logo após uma crise", conta.A unidade é gerenciada pelo Instituto Social e Ambiental da Amazônia (ISSAA). Para acesso ao atendimento no Natea pela primeira vez, os municípios da área de abrangência do complexo regulador estadual regional devem realizar a solicitação via sistema de regulação ambulatorial, direcionada à especialidade identificada como Pediatria – Natea, que é a especialidade definida como porta de entrada do serviço e atende exclusivamente a demanda do público do Natea e coordena o fluxo de encaminhamentos internos de acordo com as necessidades específicas de cada usuário.O funcionamento da Policlínica Lago de Tucuruí é de segunda a sexta-feira, das 07 às 19h. O serviço de hemodiálise também funciona aos sábados, em dois turnos. A unidade fica na Avenida Raimundo Veridiano Cardoso, nº 1008, no bairro Santa Mônica, e o funcionamento é realizado 100% gratuitamente pelo Sistema Único de Saúde (SUS).
]]></description>
      <pubDate>10.12.24 0h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bebê reage em silêncio após mãe negar açaí e vídeo viraliza</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/bebe-reage-em-silencio-apos-mae-negar-acai-e-video-viraliza-1.896215</link>
      <description><![CDATA[A criança já se preparava para abocanhar sua deliciosa sobremesa quando a mãe frustra a expectativa da filha e come sozinha o açaí
Um vídeo divertido que está circulando nas redes sociais mostrar a reação bastante peculiar de um bebê ao ser impedido de comer açaí.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1866321139636555897?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Após ouvir o "não" da mãe, a pequena mostra toda a sua frustração de forma inusitada: batendo as mãos e a cabeça no colchão, mas sem dar um pio. A cena, curta, mas cheia de humor, rapidamente conquistou os internautas, que apelidaram a atitude da criança de "drama silencioso".
]]></description>
      <pubDate>10.12.24 0h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em Santarém, obras da Policlínica alcançam 90% dos serviços concluídos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/em-santarem-obras-da-policlinica-alcancam90-dos-servicos-concluidos-1.896211</link>
      <description><![CDATA[Investimento do Estado vai garantir atendimentos em 36 especialidades médicas
As obras da
<strong>
 Policlínica de Santarém
</strong>
, no oeste do Pará, seguem avançando em ritmo acelerado. A Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop) informa que 90% dos serviços  concluídos de construção estão concluídos na nova unidade de saúde. Os trabalhos estão na fase de
<strong>
 acabamento
</strong>
, com a
<strong>
 pavimentação
</strong>
e
<strong>
 drenagem de estacionamento
</strong>
;
<strong>
 fechamento de muros e grades; iluminação e pintura; instalação de quadrilhas e louças; e climatização
</strong>
.“A Policlínica traz 36 especialidades médicas, com toda a estrutura de imagem, com tomografia, ressonância e raio-X, diagnósticos para facilitar e agilizar os tratamentos. Também teremos o atendimento de pessoas com autismo, que chega também para ampliar os atendimentos. É mais um investimento no serviço de saúde pública nesta região, que vai beneficiar Santarém e todo o Baixo Amazonas”, ressaltou o governador Helder Barbalho, durante visita às obras da Policlínica, em outubro deste ano.Responsável pela obra, o engenheiro Matheus Carvalho enfatizou os avanços da construção. "Estamos trabalhando na finalização de várias questões internas da obra. Concluímos o estacionamento, fizemos a rede de drenagem toda, além do arremate em vários pontos da Policlínica”, explicou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/servicos-da-policlinica-itinerante-chegam-ao-municipio-de-santarem-1.278126" title="Serviços da Policlínica Itinerante chegam ao município de Santarém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atendimento da Policlínica Itinerante em Igarapé-Miri, no nordeste paraense" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.272091:1590861590/Policlinica-Itinerante.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=354d835" data-title="Atendimento da Policlínica Itinerante em Igarapé-Miri, no nordeste paraense"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.272091:1590861590/Policlinica-Itinerante.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ad54aa3" title="Atendimento da Policlínica Itinerante em Igarapé-Miri, no nordeste paraense"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/servicos-da-policlinica-itinerante-chegam-ao-municipio-de-santarem-1.278126" title="Serviços da Policlínica Itinerante chegam ao município de Santarém">
 <span class="title">
  <b>
   Serviços da Policlínica Itinerante chegam ao município de Santarém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O horário de atendimento é de 8h30 às 17h30.
 </span>
</a>
<a href="/para/policlinica-itinerante-chega-ao-oeste-paraense-neste-sabado-1.278443" title="Policlínica itinerante chega ao oeste paraense neste sábado ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Hospital Barco Papa Francisco fará atendimento nos portos das cidades" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.278444:1592607072/Policlinica-Itinerante.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=354d835" data-title="O Hospital Barco Papa Francisco fará atendimento nos portos das cidades"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.278444:1592607072/Policlinica-Itinerante.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ad54aa3" title="O Hospital Barco Papa Francisco fará atendimento nos portos das cidades"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/policlinica-itinerante-chega-ao-oeste-paraense-neste-sabado-1.278443" title="Policlínica itinerante chega ao oeste paraense neste sábado ">
 <span class="title">
  <b>
   Policlínica itinerante chega ao oeste paraense neste sábado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atendimento de saúde vai ocorrer em Santarém, Almeirim, Prainha, Monte Alegre, Alenquer, Curuá
 </span>
</a>
A nova Policlínica de Santarém ocupa uma área total de mais de 2 mil metros quadrados. O investimento do Estado ultrapassa R$ 25 milhões, e a previsão é de que a obra seja entregue em fevereiro de 2025. O espaço terá setores de recepção; de atendimento ambulatorial; de diagnóstico, imagem e métodos gráficos; laboratórios e apoio técnico, além do Núcleo de Atenção ao Transtorno do Espectro Autista (Natea), com salas de acolhimento, atendimento, sala multiuso, consultórios e jardim sensorial.  A unidade vai garantir o conforto dos pacientes, com o cuidado e a atenção necessários para o atendimento e vai contar com profissionais médicos e de enfermagem, além da psiquiatria, educação física, psicologia, terapia ocupacional e fonoaudiologia.
]]></description>
      <pubDate>10.12.24 0h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 10/12: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-10-12-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.895885</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça-feira (10/12) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes

Veja o horóscopo desta terça-feira, 10/12, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Aproveite sua força para assumir a responsabilidade de tomar iniciativas. Algumas pessoas podem se ressentir no início, mas logo agradecerão pelo impulso positivo que você trouxe.Embora o barulho social seja intenso nesta época, sua alma pede silêncio e recolhimento. Respeite essa necessidade, mesmo que pareça uma atitude antissocial à primeira vista.Relacionamentos humanos são desafiadores, mas também são essenciais para o autoconhecimento. Ao compreender os outros, você descobre mais sobre si mesmo.Não perca tempo planejando demais. Lançar-se na aventura de realizar seus desejos, mesmo diante de obstáculos, é o que fará a diferença agora.Abra seu coração, mas escolha bem para quem. Compartilhar seus sentimentos com pessoas compreensivas será mais produtivo do que expor-se em espaços de críticas superficiais.Este é um momento propício para assumir mais riscos, mesmo que isso desperte medos habituais. Enfrente-os, pois o crescimento está do outro lado do desafio.Cumprir formalidades pode trazer simpatia e bom humor ao seu dia, mesmo com pessoas que você preferiria evitar. Faça o necessário, mas sem exagerar.Priorize qualidade ao invés de quantidade. Organize-se para fazer menos, mas melhor, evitando desgastes desnecessários. É um momento de foco e planejamento.Seu humor pode destoar do das outras pessoas, mas isso não deve impedi-lo de seguir seu próprio caminho. Respeite seu ritmo e confie em sua visão.Apesar dos desafios enfrentados ao longo do ano, você pode sentir-se satisfeito por ter superado muitos deles. Agora, permita-se desfrutar dessa sensação de conquista.Escolha com cuidado as pessoas com quem compartilhar suas reflexões. Conversar com quem não entende sua situação pode trazer mais frustrações do que soluções.O conforto e a segurança que você busca agora são acessíveis. Poucas coisas significativas, como evitar compras desnecessárias, já podem trazer a tranquilidade que sua alma precisa.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Mirelly Pires, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>10.12.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MC Daniel se manifesta sobre rumores de término com Lorena Maria</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/mc-daniel-se-manifesta-sobre-rumores-de-termino-com-lorena-maria-1.896210</link>
      <description><![CDATA[O funkeiro negou as especulações e revelando estar enfrentando um momento difícil emocionalmente

Após
<strong>
 especulações
</strong>
sobre um possível
<strong>
 término
</strong>
entre
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=MC+Daniel" target="_blank">
  MC Daniel
 </a>
</strong>
e
<strong>
 Lorena Maria,
</strong>
o funkeiro se manifestou nas redes sociais para esclarecer a situação. Os rumores começaram quando o cantor desabafou nas redes sociais sobre estar triste, sem revelar o motivo. Fãs de Lorena ficaram preocupados, acreditando que a tristeza de Daniel estivesse relacionada ao
<strong>
 fim do relacionamento
</strong>
, principalmente por ele não mencionar a causa da melancolia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/video-mc-daniel-toma-anestesia-geral-para-fazer-tatuagem-gigante-nas-costas-veja-o-resultado-1.881717" title="VÍDEO: MC Daniel toma anestesia geral para fazer tatuagem gigante nas costas; veja o resultado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881720:1730325863/1-aa-34414175.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f1212df" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881720:1730325863/1-aa-34414175.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ff019fb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/video-mc-daniel-toma-anestesia-geral-para-fazer-tatuagem-gigante-nas-costas-veja-o-resultado-1.881717" title="VÍDEO: MC Daniel toma anestesia geral para fazer tatuagem gigante nas costas; veja o resultado">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: MC Daniel toma anestesia geral para fazer tatuagem gigante nas costas; veja o resultado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A arte levou 7 horas para ser finalizada
 </span>
</a>
<a href="/cultura/mc-daniel-confirma-gravidez-de-primeiro-filho-apos-assumir-relacionamento-saiba-mais-1.852122" title="MC Daniel confirma gravidez de primeiro filho após assumir relacionamento; saiba mais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852128:1724100765/MC-Daniel-vai-ser-pai.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=24dcdcd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852128:1724100765/MC-Daniel-vai-ser-pai.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b00302a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/mc-daniel-confirma-gravidez-de-primeiro-filho-apos-assumir-relacionamento-saiba-mais-1.852122" title="MC Daniel confirma gravidez de primeiro filho após assumir relacionamento; saiba mais">
 <span class="title">
  <b>
   MC Daniel confirma gravidez de primeiro filho após assumir relacionamento; saiba mais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A influenciadora Lorena Maria se relaciona com o cantor há aproximadamente seis meses
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/namorada-de-mc-daniel-posta-foto-de-biquini-e-recebe-critica-vulgar-1.851038" title="Namorada de MC Daniel posta foto de biquíni e recebe crítica: 'Vulgar'; veja imagens">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851041:1723834090/lorena-maria.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6dd997c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851041:1723834090/lorena-maria.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7bc467c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/namorada-de-mc-daniel-posta-foto-de-biquini-e-recebe-critica-vulgar-1.851038" title="Namorada de MC Daniel posta foto de biquíni e recebe crítica: 'Vulgar'; veja imagens">
 <span class="title">
  <b>
   Namorada de MC Daniel posta foto de biquíni e recebe crítica: 'Vulgar'; veja imagens
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A influenciadora Lorena Maria rebateu o comentário nas redes sociais
 </span>
</a>
Em resposta, a influencer abordou a questão em um story. “Suas fãs estavam preocupadas, elas estavam achando que você estava triste porque eu tinha terminado contigo”, disse. MC Daniel, por sua vez, fez questão de esclarecer: “Não, gente, tô triste por outras coisas. Erros técnicos entre outras coisas”.Daniel afirmou que estava vivendo enfrentando dificuldades emocionais. "Estou passando por um momento difícil, daqueles dias que a gente quer ficar sozinho, sem ver ninguém", afirmou o cantor na última sexta-feira (06/12). Ele também agradeceu às mensagens de apoio que recebeu de seus fãs, destacando que, apesar do momento difícil, estava trabalhando em um novo projeto audiovisual.
]]></description>
      <pubDate>09.12.24 23h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Globo de Ouro 2025: saiba mais sobre ‘Vermiglio’, indicado a Melhor Filme</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/cinema/globo-de-ouro-2025-saiba-mais-sobre-vermiglio-indicado-a-melhor-filme-1.896088</link>
      <description><![CDATA[A produção concorre na categoria Melhor Filme de Língua Não-Inglesa. Veja sinopse, trailer e onde assistir
O longa
<strong>
 “Vermiglio”
</strong>
, dirigido por Maura Delpero é um dos indicados ao
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Globo+de+Ouro+2025">
 Globo de Ouro 2025
</a>
. A produção concorre na categoria
<strong>
 Melhor Filme de Língua Não-Inglesa
</strong>
e é estrelada por Giuseppe De Domenico, Tommaso Ragno e Carlotta Gamba. A premiação ocorre no dia 05 de janeiro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/cinema/globo-de-ouro-2025-confira-a-lista-completa-de-indicados-1.895958" title="Globo de Ouro 2025: confira a lista completa de indicados">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A premiação Globo de Ouro 2025 ocorre no dia 05 de janeiro" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895961:1733764998/Globo-de-Ouro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3981570" data-title="A premiação Globo de Ouro 2025 ocorre no dia 05 de janeiro"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895961:1733764998/Globo-de-Ouro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=034ea9b" title="A premiação Globo de Ouro 2025 ocorre no dia 05 de janeiro"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/globo-de-ouro-2025-confira-a-lista-completa-de-indicados-1.895958" title="Globo de Ouro 2025: confira a lista completa de indicados">
 <span class="title">
  <b>
   Globo de Ouro 2025: confira a lista completa de indicados
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fernanda Torres concorre na premiação como Melhor Atriz em Filme de Drama pela produção “Ainda Estou Aqui”, indicada como Melhor Filme em Língua Não-Inglesa
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ainda-estou-aqui-e-indicado-ao-globo-de-ouro-de-melhor-filme-em-lingua-nao-inglesa-saiba-mais-1.895883" title="'Ainda Estou Aqui' é indicado ao Globo de Ouro de melhor filme em língua não inglesa; saiba mais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fernanda Torres em 'Ainda Estou Aqui', filme de Walter Salles." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.862367:1726571897/Fernanda-Torres-Ainda-Estou-Aqui-Oscar-2025.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=800bcec" data-title="Fernanda Torres em 'Ainda Estou Aqui', filme de Walter Salles."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.862367:1726571897/Fernanda-Torres-Ainda-Estou-Aqui-Oscar-2025.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=483663a" title="Fernanda Torres em 'Ainda Estou Aqui', filme de Walter Salles."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ainda-estou-aqui-e-indicado-ao-globo-de-ouro-de-melhor-filme-em-lingua-nao-inglesa-saiba-mais-1.895883" title="'Ainda Estou Aqui' é indicado ao Globo de Ouro de melhor filme em língua não inglesa; saiba mais">
 <span class="title">
  <b>
   'Ainda Estou Aqui' é indicado ao Globo de Ouro de melhor filme em língua não inglesa; saiba mais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O filme já levou 2,2 milhões de pessoas aos cinemas brasileiros e também está cotado a concorrer ao Oscar 2025
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/globo-de-ouro-veja-lista-de-vencedores-do-premio-em-2024-1.764909" title="Globo de Ouro: veja lista de vencedores do prêmio em 2024  ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A atriz australiana Margot Robbie e seu cônjuge Tom Ackerly chegam para o 81º Globo de Ouro." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.764912:1704680032/MARGOT-ROBBIE.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3d0e01d" data-title="A atriz australiana Margot Robbie e seu cônjuge Tom Ackerly chegam para o 81º Globo de Ouro."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.764912:1704680032/MARGOT-ROBBIE.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=05576e5" title="A atriz australiana Margot Robbie e seu cônjuge Tom Ackerly chegam para o 81º Globo de Ouro."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/globo-de-ouro-veja-lista-de-vencedores-do-premio-em-2024-1.764909" title="Globo de Ouro: veja lista de vencedores do prêmio em 2024  ">
 <span class="title">
  <b>
   Globo de Ouro: veja lista de vencedores do prêmio em 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os maiores indicados foram o filme Barbie e a série Succession, com nove indicações cada uma.
 </span>
</a>
Em 1944, durante a Segunda Guerra Mundial, a remota aldeia de Vermiglio, na Itália, vive sob a sombra constante e distante do caos. A vila se mantém em paz, até a chegada do jovem soldado
<strong>
 Pietro
</strong>
(Giuseppe De Domenico), que está em busca de refúgio após carregar
<strong>
 Attilio
</strong>
(Santiago Fondevila), seu companheiro ferido. Pietro é aclamado como um herói e acolhido pela família do professor local.
<strong>
 Lucia
</strong>
(Martina Scrinzi), filha mais velha do professor, logo se apaixona pelo rapaz, o que dá origem a um romance inesperado e tenso.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/8fBtOVTbIcY" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/8fBtOVTbIcY" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O filme “Vermiglio” não tem data de estreia definida nos cinemas brasileiros. notionvc: 9827c2e6-77e1-411e-887c-f52d992f6729
]]></description>
      <pubDate>09.12.24 23h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia prende 13 pessoas em operação na Maré; três morreram</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/policia-prende-13-pessoas-em-operacao-na-mare-tres-morreram-1.896204</link>
      <description><![CDATA[Ação foi contra roubo de veículos e cargas nas comunidades
A
<a href="https://www.oliberal.com/?q=polícia" target="_blank">
 <strong>
  polícia
 </strong>
</a>
prendeu 13 pessoas nesta segunda-feira (9/12) na segunda fase da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Opera%C3%A7%C3%A3o+Torniquete" target="_blank">
 <strong>
  Operação Torniquete
 </strong>
</a>
, realizada no complexo de favelas da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Maré" target="_blank">
 <strong>
  Maré
 </strong>
</a>
, zona norte do
<strong>
 Rio de Janeiro
</strong>
.De acordo com balanço divulgado, foram recuperados 68 veículos e foram apreendidos seis fuzis, duas pistolas, duas granadas, celulares e mais de 150 kg de drogas, além da localização de pontos de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=clonagem" target="_blank">
  clonagem
 </a>
</strong>
de carros de luxo. Dois criminosos morreram em confronto com policiais, segundo as autoridades.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/para-policia-registra-quatro-casos-de-estupro-nas-ultimas-72-horas-1.896150" title="Pará: polícia registra quatro casos de estupro nas últimas 72 horas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896152:1733787229/download-47.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=24fdc79" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896152:1733787229/download-47.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a7a1e11" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/para-policia-registra-quatro-casos-de-estupro-nas-ultimas-72-horas-1.896150" title="Pará: polícia registra quatro casos de estupro nas últimas 72 horas">
 <span class="title">
  <b>
   Pará: polícia registra quatro casos de estupro nas últimas 72 horas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As ações, realizadas pelas forças de segurança pública, expõem a persistência deste tipo de crime no estado
 </span>
</a>
<a href="/policia/foragido-do-para-por-trafico-de-drogas-e-assassinato-de-pm-e-preso-em-praia-do-rio-de-janeiro-1.896105" title="Foragido do Pará por tráfico de drogas e assassinato de PM é preso em praia do Rio de Janeiro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A prisão foi resultado de uma operação conjunta entre a Subsecretaria de Inteligência (SSI) da Polícia Militar e o 23º BPM (Leblon), que utilizaram análise de dados, monitoramento e informações do Disque Denúncia para localizar o criminoso." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896108:1733779378/Preso-no-RJ.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a09d6e8" data-title="A prisão foi resultado de uma operação conjunta entre a Subsecretaria de Inteligência (SSI) da Polícia Militar e o 23º BPM (Leblon), que utilizaram análise de dados, monitoramento e informações do Disque Denúncia para localizar o criminoso."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896108:1733779378/Preso-no-RJ.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5e12792" title="A prisão foi resultado de uma operação conjunta entre a Subsecretaria de Inteligência (SSI) da Polícia Militar e o 23º BPM (Leblon), que utilizaram análise de dados, monitoramento e informações do Disque Denúncia para localizar o criminoso."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/foragido-do-para-por-trafico-de-drogas-e-assassinato-de-pm-e-preso-em-praia-do-rio-de-janeiro-1.896105" title="Foragido do Pará por tráfico de drogas e assassinato de PM é preso em praia do Rio de Janeiro">
 <span class="title">
  <b>
   Foragido do Pará por tráfico de drogas e assassinato de PM é preso em praia do Rio de Janeiro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Após a prisão, o homem foi encaminhado para a 14ª Delegacia de Polícia (Leblon) e, posteriormente, transferido para uma unidade prisional. Ele permanecerá à disposição da Justiça do Pará.
 </span>
</a>
<a href="/policia/prf-flagra-veiculo-com-quase-10-toneladas-de-excesso-de-peso-na-br-316-em-castanhal-1.896095" title="PRF flagra veículo com quase 10 toneladas de excesso de peso na BR-316, em Castanhal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="PRF apreendeu caminhão com quase 10 toneladas acima do peso permitido em Castanhal." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896098:1733778452/PRF-apreendeu-caminh-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=281db01" data-title="PRF apreendeu caminhão com quase 10 toneladas acima do peso permitido em Castanhal."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896098:1733778452/PRF-apreendeu-caminh-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=801d9a7" title="PRF apreendeu caminhão com quase 10 toneladas acima do peso permitido em Castanhal."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/prf-flagra-veiculo-com-quase-10-toneladas-de-excesso-de-peso-na-br-316-em-castanhal-1.896095" title="PRF flagra veículo com quase 10 toneladas de excesso de peso na BR-316, em Castanhal">
 <span class="title">
  <b>
   PRF flagra veículo com quase 10 toneladas de excesso de peso na BR-316, em Castanhal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O excesso de peso nos veículos é uma infração grave que aumenta os riscos de acidentes
 </span>
</a>
Duas mulheres foram feridas durante a ação, uma delas teve ferimento na perna e foi liberada e a outra morreu a caminho do hospital. A Delegacia de Homicídios da Capital investiga os casos. As principais vias expressas do Rio - as linhas Amarela e Vermelha e a Avenida Brasil - sofreram diversos impactos, no início da manhã desta segunda-feira (9/12), em consequência da operação.As
<strong>
 investigações
</strong>
revelaram roubos de veículos e de cargas, clonagem de veículos para revenda ou troca por armas e drogas, desmanche de automóveis e prática de outros crimes nas comunidades. “Combatemos facções criminosas que são responsáveis por 80% dos roubos de veículos e por 90% dos roubos de cargas. O veículo roubado é fonte de receita. A carga roubada tem liquidez imediata. Nós atuamos contra as lideranças, mas muito mais para atacar as finanças dessas organizações”, disse o secretário da Polícia Civil, Felipe Curi.O
<strong>
 secretário de Segurança Pública
</strong>
, Victor dos Santos disse que a operação visa a enfraquecer as organizações criminosas. Mais de 600 policiais civis e militares participaram da ação.Durante a operação na Maré, a
<strong>
 Polícia Militar
</strong>
, junto com as forças especiais, retiraram mais de duas toneladas de barricadas das ruas, que impedem a entrada das equipes policiais. "Um dos grandes obstáculos que as equipes policiais encontram hoje são as barricadas, que impedem o morador de ter o seu direito básico de locomoção”, disse o secretário de Polícia Militar, coronel Marcelo de Menezes.
]]></description>
      <pubDate>09.12.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério do Trabalho criará plataforma para atendimento ao cidadão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/ministerio-do-trabalho-criara-plataforma-para-atendimento-ao-cidadao-1.896203</link>
      <description><![CDATA[Projeto-piloto tem início quarta-feira no Rio de Janeiro
O Ministério do Trabalho e Emprego vai disponibilizar, no primeiro semestre de 2025, a
<strong>
 Plataforma Unificada de Atendimento (Una
</strong>
), que tem a finalidade de facilitar o acesso aos serviços prestados pelas superintendências, gerências e agências regionais do Trabalho e Emprego. A Una terá início por meio de projeto-piloto, na próxima quarta-feira (11), no estado do Rio de Janeiro, onde os cidadãos poderão solicitar atendimento por meio da plataforma.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/emprego/vagas-de-emprego-em-belem-plataforma-reune-mais-de-3-8-mil-oportunidades-confira-1.894450" title="Vagas de emprego em Belém: plataforma reúne mais de 3,8 mil oportunidades; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="De acordo com a decisão da 14ª Vara Cível Federal de São Paulo, o registro de domínios da Amazon, onde está hospedada a plataforma, tem cinco dias para cumprir a decisão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.768803:1705610602/Computador.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aadbbd5" data-title="De acordo com a decisão da 14ª Vara Cível Federal de São Paulo, o registro de domínios da Amazon, onde está hospedada a plataforma, tem cinco dias para cumprir a decisão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.768803:1705610602/Computador.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5dcfe2a" title="De acordo com a decisão da 14ª Vara Cível Federal de São Paulo, o registro de domínios da Amazon, onde está hospedada a plataforma, tem cinco dias para cumprir a decisão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/emprego/vagas-de-emprego-em-belem-plataforma-reune-mais-de-3-8-mil-oportunidades-confira-1.894450" title="Vagas de emprego em Belém: plataforma reúne mais de 3,8 mil oportunidades; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Vagas de emprego em Belém: plataforma reúne mais de 3,8 mil oportunidades; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Interessados podem se cadastrar na plataforma e se candidatar às vagas de forma on-line
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.894323" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Saiba quais profissionais devem ter os maiores salários em 2025]]
</a>
O objetivo principal é que as solicitações sejam atendidas de forma mais rápida e segura. Para isso, será oferecido um conjunto de funcionalidades para o gerenciamento de serviços de atendimento presencial ou remoto. A plataforma possibilitará o envio de documentos digitalizados, além de acompanhar ou remarcar agendamentos.A plataforma oferecerá também ao Ministério do Trabalho e Emprego maior controle e segurança no atendimento, uma vez que os protocolos serão autenticados na plataforma
<strong>
 Gov.br
</strong>
, e integrará processos eletrônicos e execução de tarefas.Os serviços que estarão disponíveis para os cidadãos na plataforma são: a solicitação da relação anual de informações sociais (RAIS), o agendamento e o esclarecimento de dúvidas sobre Carteira de Trabalho e Previdência Social (CTPS), além de solicitações sobre o Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged). Também estão previstos o agendamento e esclarecimento de dúvidas sobre abono salarial, registro profissional e o agendamento e seguro desemprego.
]]></description>
      <pubDate>09.12.24 22h55</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
