<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com incêndio: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-incendio-o-que-significa-o-sonho-1.854172</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com incêndio
Sonhar com incêndio pode ter diferentes significados, dependendo do contexto do sonho e das emoções envolvidas. O fogo em sonhos geralmente simboliza paixão, destruição, purificação ou transformação. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com incêndio:Ver um incêndio à distância pode simbolizar que você está ciente de um problema ou conflito que não está diretamente afetando você, mas que ainda causa preocupação. Pode refletir o medo de que uma situação possa sair do controle ou indicar que você está tentando se distanciar de algo que considera perigoso ou destrutivo.Sonhar que sua casa está pegando fogo pode representar uma grande transformação ou uma crise pessoal. A casa em sonhos frequentemente simboliza o eu ou a família, então esse sonho pode indicar mudanças profundas em sua vida pessoal, emoções intensas ou uma sensação de perda de segurança e estabilidade.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-fogo-o-que-significa-o-sonho-1.657620" title="Sonhar com fogo: o que significa o sonho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.184807:1566320679/fogo-generica.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7927045" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.184807:1566320679/fogo-generica.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d1b928f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-fogo-o-que-significa-o-sonho-1.657620" title="Sonhar com fogo: o que significa o sonho">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com fogo: o que significa o sonho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em muitas culturas, o elemento é um símbolo poderoso e pode ser uma representação da energia vital. Veja algumas interpretações para quem sonha com fogo
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-casa-pegando-fogo-sonho-e-bom-ou-ruim-veja-interpretacao-e-significado-biblico-1.748873" title="Sonhar com casa pegando fogo: sonho é bom ou ruim? Veja interpretação e significado bíblico">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.748905:1700268736/sonhar-com-casa-pegando-fogo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ff77891" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.748905:1700268736/sonhar-com-casa-pegando-fogo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e0fd35c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-casa-pegando-fogo-sonho-e-bom-ou-ruim-veja-interpretacao-e-significado-biblico-1.748873" title="Sonhar com casa pegando fogo: sonho é bom ou ruim? Veja interpretação e significado bíblico">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com casa pegando fogo: sonho é bom ou ruim? Veja interpretação e significado bíblico
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Este tipo de sonho é um pouco perturbador, mas sonhar com a casa pegando fogo pode ter um ótimo significado
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-enchente-o-que-significa-o-sonho-1.811504" title="Sonhar com enchente: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811505:1715140334/inundac-es-no-rio-grande-do-sul-estrada.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=628519c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811505:1715140334/inundac-es-no-rio-grande-do-sul-estrada.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3a4cf12" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-enchente-o-que-significa-o-sonho-1.811504" title="Sonhar com enchente: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com enchente: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com enchente
 </span>
</a>
Sonhar que você está apagando um incêndio pode simbolizar que você está tentando controlar uma situação difícil ou acalmar emoções intensas. Pode indicar que você está trabalhando para resolver conflitos ou problemas que estão ameaçando a harmonia em sua vida.Ficar preso em um incêndio em um sonho pode refletir sentimentos de estar preso em uma situação de estresse ou em uma relação conflituosa. Pode simbolizar o medo de ser consumido por emoções intensas, como raiva, paixão ou ansiedade, e a sensação de que você não tem uma saída fácil.Um incêndio na floresta em um sonho pode simbolizar uma purificação ou renovação forçada, onde algo precisa ser destruído para que algo novo possa crescer. Também pode refletir um sentimento de caos ou desordem em sua vida, onde uma situação parece estar fora de controle e está afetando tudo ao seu redor.Ver um incêndio em um edifício público, como uma escola ou um escritório, pode representar conflitos ou crises em sua vida profissional ou social. Pode simbolizar o medo de perder sua posição ou reputação, ou uma sensação de que algo importante em sua vida pública está em perigo.Sonhar com um pequeno fogo que cresce até se tornar um grande incêndio pode simbolizar que pequenos problemas ou conflitos em sua vida estão crescendo e se tornando incontroláveis. Pode ser um alerta para resolver questões antes que elas se agravem e causem mais danos.Sonhar que você inicia um incêndio pode simbolizar emoções intensas, como raiva ou paixão, que você está tentando liberar ou expressar. Também pode refletir um desejo de transformação, onde você sente que algo precisa ser destruído para que algo novo possa surgir.
]]></description>
      <pubDate>26.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 26/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta segunda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-26-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-segunda-1.853946</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta segunda (26/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Hoje é um bom dia para focar no autoconhecimento. Reserve um tempo para cuidar da saúde emocional e se conectar com seus verdadeiros sentimentos.Suas relações podem trazer reflexões importantes. Olhe para dentro com sinceridade e seja honesto consigo mesmo.A rotina exigirá mais comprometimento. Estruture-se e planeje-se com mais solidez para enfrentar os desafios.Hoje é um bom momento para investir em seus sonhos. Tenha clareza nos seus desejos e traga-os para a realidade.Expresse suas emoções livremente. Permita-se vivenciar o que está dentro de você sem tentar controlar.Após trocas reveladoras, volte para sua intimidade e reflita. Garanta seu conforto e busque a paz.Conscientize-se de seus sonhos. Honre sua autenticidade para melhorar seus relacionamentos.Alinhe suas ambições com a realidade e busque motivação para seguir em direção aos seus sonhos.Opte por caminhos que fluam com naturalidade. Respeite seus limites e não se sobrecarregue.Pode ser difícil controlar as emoções hoje. Seja gentil consigo mesmo e busque a serenidade.Refine seu foco para evitar dispersão. Aja com assertividade diante das novidades.Ao expressar suas opiniões, seja empático e gentil. Manifeste seu ponto de vista com cuidado e respeito.
]]></description>
      <pubDate>26.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biomédica é assassinada a tiros dentro de carro em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/biomedica-e-assassinada-a-tiros-dentro-de-carro-em-belem-1.854407</link>
      <description><![CDATA[Karina estava no veículo com o ex-companheiro, com quem havia terminado um relacionamento de três anos no início deste ano. Familiares afirmam que o homem a perseguia tentando reatar a relação
Um suposto crime de feminicídio marcou a noite do último sábado na capital paraense. Uma mulher foi assassinada a tiros dentro de um carro que transitava próximo à BR-316, entre os municípios de Ananindeua e Belém. Segundo familiares, Karina Santos, de 25 anos, recém-formada em Biomedicina e filha única, havia aceitado uma carona oferecida por seu ex-namorado no momento do crime.  Karina estava no veículo com o ex-companheiro, com quem havia terminado um relacionamento de três anos no início deste ano. De acordo com familiares, que preferiram não se identificar por medo de retaliação, o homem, que seria agente da Segurança Pública, é o principal suspeito, pois nunca aceitou o término e passou a perseguir Karina de forma persistente, pedindo insistentemente para reatar o relacionamento. O que parecia ser mais uma tentativa de reconciliação terminou em morte. Na noite fatídica, em determinado momento o homem, que não teve sua identidade divulgada pelas autoridades, disparou contra Karina, atingindo a região do tórax da vítima. Ao perceber a gravidade do ferimento, ele a levou para o Hospital Metropolitano de Urgência e Emergência, mas os esforços foram em vão. Karina faleceu logo após dar entrada na unidade.  A Polícia Militar foi acionada e o homem foi detido ainda no hospital, mas, de acordo com familiares durante o velório, foi liberado na noite de domingo. A reportagem de O Liberal tentou contato com a Polícia Civil para obter mais informações sobre o caso e o andamento das investigações, mas até o fechamento desta edição, não houve resposta.
<strong>
 Um sonho interrompido
</strong>
Karina Santos era uma jovem cheia de sonhos e promessas. Recém-formada em Biomedicina, ela planejava iniciar uma carreira na área da saúde. Filha única, Karina sempre foi motivo de orgulho para a mãe, que agora enfrenta a dor de perder a única filha de forma tão trágica e inesperada. O velório de Karina ocorreu no domingo, em uma pequena igreja próxima à sua casa, na rua União.
]]></description>
      <pubDate>25.08.24 23h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Veja as atividades dos candidatos à Prefeitura de Belém neste domingo (25/08)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/veja-as-atividades-dos-candidatos-a-prefeitura-de-belem-neste-domingo-25-08-1.854400</link>
      <description><![CDATA[Atividades incluíram visitas a feiras, carreata e encontros com eleitores.
Neste domingo (25/8), os candidatos a prefeito de Belém realizaram uma série de atividades voltadas para o contato direto com os eleitores e a apresentação de suas propostas.
<strong>
 Confira o resumo das ações de cada um:
</strong>
Não enviou informações.Não enviou informações.O prefeito de Belém, Edmilson Rodrigues, candidato à reeleição pela coligação Nossa Família é o Povo (PSOL, Rede, PT, PV, PCdoB, Cidadania e lideranças do PDT), visitou a Praça da República pela manhã. Durante a visita, conversou com vendedores ambulantes, permissionários da feira e o público frequentador do local.Pela manhã, Igor Normando, acompanhado do candidato a vice, Cássio Andrade, e do governador Helder Barbalho, realizou uma carreata que percorreu a avenida João Paulo II até o Portal da Amazônia.Não enviou informações.Jefferson Lima esteve na Feira da 25 para apresentar as propostas da campanha “Chegou a vez do povo governar”. O candidato aproveitou o domingo, Dia do Feirante, para dialogar sobre as condições de trabalho que têm nos espaços disponíveis na cidade.Não enviou informações.Não enviou informações.Não enviou informações.
<strong>
 <em>
  O Grupo Liberal observa que as informações são de responsabilidade das assessorias dos candidatos. A reportagem divulga as agendas enviadas até o horário estabelecido previamente com as equipes das candidaturas.
 </em>
</strong>]]></description>
      <pubDate>25.08.24 21h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grande público marca fim da 27ª Feira Pan-Amazônica do Livro, com homenagens já definidas para 2025</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/grande-publico-marca-fim-da-27-feira-pan-amazonica-do-livro-com-homenagens-ja-definidas-para-2025-1.854403</link>
      <description><![CDATA[Além dos números impressionantes, a feira revelou os homenageados de 2025. Confira!
A
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=feira do livro" target="_blank">
  27ª edição da Feira Pan-Amazônica do Livro e das Multivozes
 </a>
</strong>
terminou neste domingo (25/08), em
<strong>
 Belém
</strong>
, consagrando-se como um grande sucesso de público e vendas. Durante os nove dias de evento,
<strong>
 450 mil visitantes
</strong>
passaram pelo
<strong>
 Hangar Centro de Convenções
</strong>
, segundo informou
<strong>
 Ursula Vidal, secretária de Cultura do Pará
</strong>
. Além dos números impressionantes, a feira revelou os
<strong>
 homenageados de 2025
</strong>
: a escritora e poeta
<strong>
 Wanda Monteiro e o mestre Damasceno
</strong>
, reconhecido por sua contribuição à cultura popular marajoara.“Quando nós contabilizamos 450 mil pessoas visitando a nossa feira em nove dias, nós temos a sensação concreta do dever cumprido, porque é para as pessoas, estudantes, crianças, famílias, pesquisadores, para todas as idades e todas as vozes. E os resultados nos surpreenderam, tivemos quase
<strong>
 90 mil livros vendidos
</strong>
<strong>
 de autores paraenses
</strong>
, aqui no ponto do autor, e no estande do escritor paraense, em uma demonstração de que o nosso povo gosta das nossas histórias e das nossas narrativas”, afirmou Vidal.A Feira do Livro também serviu como palco para o intercâmbio cultural entre autores de diferentes regiões do Brasil. O escritor baiano José da Boa Morte, que participou pela primeira vez do evento, destacou a importância dessa troca de experiências. “Estou feliz por ter participado dessa edição e conto a vocês que a minha satisfação e o intercâmbio cultural me fez estar aqui presente”, disse ele.Durante a feira, José da Boa Morte lançou dois livros: "Amor e Risos sem Fronteira", que teve todas as cópias esgotadas, e a revista cultural "ArtPoesia", edição 139. Ele ressaltou que a próxima edição da revista contará com a participação de autores paraenses, fortalecendo ainda mais o laço cultural entre as regiões Norte e Nordeste do Brasil.A feira também foi um espaço de oportunidades para empreendedores, como Dilmar Cunha e Valter de Oliveira, da Inteceli. Eles apresentaram ao público o óculos 3D de Miriti, a tabuada colorida e um livro de realidade aumentada, produtos que combinam inovação tecnológica com sustentabilidade. O óculos de Miriti, por exemplo, destaca-se por ser 100% sustentável e de baixo custo, comparado aos modelos tradicionais de plástico.Dilmar Cunha celebrou o sucesso das vendas e a visibilidade obtida na feira. “A Feira do Livro é uma vitrine, e nós conseguimos nos manter nessa vitrine com excelência. [...] Atingimos e superamos a nossa meta de vendas, e o público também nos proporcionou um aumento significativo no número de seguidores nas redes sociais. Só temos a agradecer”, afirmou.
]]></description>
      <pubDate>25.08.24 20h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Conexão Mercado: Procura por serviço com nova técnica de beleza tem sido alta em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/conexao-mercado/conexao-mercado-procura-por-servico-de-nova-tecnica-de-beleza-tem-sido-alta-em-belem-1.854394</link>
      <description><![CDATA[
Quando se trata de pele, o mercado da beleza tem falado muito sobre o Liftera, uma inovadora tecnologia de ultrassom microfocado, e Exossomos, a nova aposta da medicina regenerativa. A médica dermatologista Dra. Andrea Miranda (foto) confirma que a procura por ambos tem sido grande e que os resultados são incríveis.A banda de música dos bombeiros realizou, no último dia 23, uma apresentação para simbolizar a transformação da banda em orquestra sinfônica. Foi nas dependências do comando geral da corporação. A ação faz parte do projeto: “orquestrando sonhos” e consiste em elevar a categoria de banda sinfônica em orquestra. É na formação do naipe de cordas: violinos, violas, violoncelos, e baixo artístico que os artistas militares querem ofertar a sociedade paraense, um alto nível no estilo musical erudito e popular. Vale ressaltar que essa ação fortalece também a cultura musical paraense, pois, com esse feito a instituição entra para o seleto grupo de corporações militares que tem uma orquestra.O município de Santarém, no oeste paraense, está recebendo nos dias 23,24 e 25 deste mês, a 12ª edição da Feira Internacional de Turismo da Amazônia, a Fita 2024, que está sendo realizada no Centro de Convenções Sebastião Tapajós. O evento é promovido pelo governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de Turismo (Setur), e organizado pela Business Eventos, sob a liderança de Patrícia Godoy. O tema é "Amazônia Viva: Encontros Mágicos nos rios Tapajós e Amazonas". O destaque inclui a biodiversidade da região tapajônica, com o intuito de promover experiências autênticas e sustentáveis, enfatizando a Amazônia como um local único para encontros memoráveis com a natureza e a cultura local.O Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas no Pará (Sebrae/PA) lançou a edição estadual do guia “Candidato parceiro do pequeno negócio”, em Belém, durante o Encontro com o Ministério do Empreendedorismo, da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte (MEMP), que contou com a participação de representantes de diversas entidades de classe, especialistas em pequenos negócios e de representantes do MEMP. O guia estadual é inspirado em uma iniciativa nacional do Sebrae e tem como diferencial um capítulo específico para a COP 30, que será realizada em Belém no próximo ano.Aconteceu no Ponto do Autor, do Hangar, o lançamento do novo livro de poemas do publicitário Pedro Galvão. A obra intimada de “Ganga” reúne, além de 40 novos poemas, uma seleção de toda a sua produção poética, com o selo da Samaúma Editorial, de Belém. De 27 a 29 de agosto, Belém vai sediar o XIV Congresso Norte e Nordeste de Pesquisa e Inovação (Connepi), um evento que reúne todos os 18 Institutos Federais das Regiões Norte e Nordeste do Brasil, com o objetivo de disseminar os conhecimentos científicos e tecnológicos para além das fronteiras acadêmicas. Esse ano, o Connepi está sendo organizado pelo Instituto Federal do Pará (IFPA) e terá como tema “Educação tecnológica: conectando regiões, construindo futuros”. A programação vai acontecer no Hotel Sagres. A exposição Amazônia Líquida, de Rose Maiorana e Tarso Sarraf (foto) está com nova temporada na Galeria de Arte Rose Maiorana. O vernissage contou com a circulação de artistas locais e amantes da arte.O Hospital Beneficente Portuguesa realizou o primeiro implante do dispositivo SuperHeRO no Pará, uma inovação para pacientes com falência de acesso vascular para hemodiálise. A cirurgia, liderada pela equipe SEVEN e pelo especialista Dr. Thiago Barroso, permite o uso de uma fístula no braço já no dia seguinte à operação, melhorando a continuidade do tratamento dialítico. Este avanço é significativo para pacientes com doença renal crônica, oferecendo uma nova alternativa em casos críticos de acesso vascular. O médico angiologista, Dr. Maciel Reis, destacou a importância dessa conquista para a evolução dos cuidados dialíticos no estado e reforça a retaguarda do Hospital com cirurgias de alta complexidade, proporcionando novas esperanças e alternativas para aqueles que enfrentam desafios significativos com acessos vasculares.
]]></description>
      <pubDate>25.08.24 19h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Yago Pikachu marca na vitória sobre o Corinthians e põe Fortaleza na liderança do Brasileirão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/yago-pikachu-marca-na-vitoria-sobre-o-corinthians-e-poe-fortaleza-na-lideranca-do-brasileirao-1.854397</link>
      <description><![CDATA[O jogador fez a alegria da torcida que novamente lotou as dependências do Castelão, na capital cearense
O Brasileirão tem um novo líder. O Fortaleza assumiu a ponta da tabela neste domingo (25), ao vencer o Corinthians por 1 a 0, na Arena Castelão, pela 24ª rodada. O gol da vitória foi marcado por Yago Pikachu, aos 33 minutos do segundo tempo. Yago chega aos 13 gols na temporada em 51 jogos disputados com a camisa do Tricolor. Com o resultado, o Corinthians permanece na zona de rebaixamento, ocupando a 18ª posição com 22 pontos. O Fortaleza, por sua vez, chegou a 48 pontos e assumiu a liderança após o empate sem gols entre Bahia e Botafogo (47), que começou a rodada na primeira colocação.
<strong>
 Primeiro tempo
</strong>
A primeira metade do jogo foi marcada por poucas ações ofensivas e muitas faltas, com ambas as equipes se estudando em campo. Aos 22 minutos, o Corinthians teve a primeira oportunidade, quando Matheus Bidu cruzou para Pedro Raul, que, sem marcação, finalizou para fora.O Fortaleza respondeu aos 41 minutos, quando Yago Pikachu recebeu na área, mas chutou fraco, sem ameaçar. Logo depois, Felipe Jonatan arriscou de fora da área, mas parou no goleiro Hugo Souza.VEJA MAIS
<br/>
<a href="/esportes/com-gol-de-yago-pikachu-fortaleza-vence-o-rosario-central-e-pega-o-corinthians-na-sul-americana-1.853060" title="Com show de Yago Pikachu, Fortaleza vence o Rosario Central e pega o Corinthians na Sul-Americana">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853062:1724327484/Yago-Pikachu.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8dbc45c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853062:1724327484/Yago-Pikachu.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=43f2e3d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/com-gol-de-yago-pikachu-fortaleza-vence-o-rosario-central-e-pega-o-corinthians-na-sul-americana-1.853060" title="Com show de Yago Pikachu, Fortaleza vence o Rosario Central e pega o Corinthians na Sul-Americana">
 <span class="title">
  <b>
   Com show de Yago Pikachu, Fortaleza vence o Rosario Central e pega o Corinthians na Sul-Americana
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Competição terá reedição da semifinal do ano passado entre o Tricolor de Aço e o Timão
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/fortaleza-vence-o-criciuma-e-ultrapassa-o-flamengo-na-parte-de-cima-do-brasileirao-1.849071" title="Fortaleza vence o Criciúma e ultrapassa o Flamengo na parte de cima do Brasileirão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Tricolor garantiu mais três pontos ao lado da torcida no Castelão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849073:1723332488/Pikachu.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=09f28d3" data-title="Tricolor garantiu mais três pontos ao lado da torcida no Castelão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849073:1723332488/Pikachu.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=96884de" title="Tricolor garantiu mais três pontos ao lado da torcida no Castelão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/fortaleza-vence-o-criciuma-e-ultrapassa-o-flamengo-na-parte-de-cima-do-brasileirao-1.849071" title="Fortaleza vence o Criciúma e ultrapassa o Flamengo na parte de cima do Brasileirão">
 <span class="title">
  <b>
   Fortaleza vence o Criciúma e ultrapassa o Flamengo na parte de cima do Brasileirão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Gol de Moisés deu ao Leão do Pici a sétima vitória consecutiva na Série A do Brasileiro
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/jogando-em-casa-flamengo-perde-para-o-fortaleza-e-deixa-a-lideranca-do-brasileirao-1.836190" title="Jogando em casa, Flamengo perde para o Fortaleza e deixa a liderança do Brasileirão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836198:1720746661/Flamengo-x-Fortaleza.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d3e9346" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836198:1720746661/Flamengo-x-Fortaleza.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=717ab9b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/jogando-em-casa-flamengo-perde-para-o-fortaleza-e-deixa-a-lideranca-do-brasileirao-1.836190" title="Jogando em casa, Flamengo perde para o Fortaleza e deixa a liderança do Brasileirão">
 <span class="title">
  <b>
   Jogando em casa, Flamengo perde para o Fortaleza e deixa a liderança do Brasileirão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os rubro-negros finalizaram mais, mas não conseguiram furar o bloqueio defensivo do time cearense, que ascendeu ao sétimo lugar, enquanto o Flamengo caiu para o terceiro, atrás de Palmeiras e Botafogo
 </span>
</a>
<strong>
 Segundo tempo
</strong>
No início da segunda etapa, o Corinthians quase abriu o placar com Yuri Alberto, que, aos três minutos, foi lançado por Charles e saiu cara a cara com João Ricardo, mas perdeu a posse ao se atrapalhar com a bola.Aos oito minutos, o Fortaleza respondeu com Pikachu, que cruzou para Kuscevic cabecear nas mãos de Hugo Souza. Já aos 16 minutos, o árbitro inicialmente marcou pênalti para o Fortaleza após uma dividida entre Cacá e Lucero, mas, após revisão no VAR, a penalidade foi anulada.Aos 31 minutos, o Fortaleza finalmente abriu o placar. Moisés fez jogada individual pela esquerda e deixou Lucero em boa posição. Ele rolou para o meio, onde Pikachu finalizou forte, garantindo o gol da vitória.O Fortaleza quase ampliou aos 41 minutos, em contra-ataque que terminou com chute de Kayzer defendido por Hugo Souza. O Corinthians pressionou nos minutos finais, mas a melhor chance, aos 49 minutos com Giovane, foi defendida por João Ricardo. O Fortaleza chegou a marcar um segundo gol, que foi anulado por impedimento.
<strong>
 Local:
</strong>
Arena Castelão, em Fortaleza (CE)
<br/>
<strong>
 Data:
</strong>
25 de agosto de 2024, domingo
<br/>
<strong>
 Horário:
</strong>
16h (de Brasília)
<br/>
<strong>
 Árbitro:
</strong>
Felipe Fernandes de Lima (MG)
<br>
 <strong>
  Assistentes:
 </strong>
 Guilherme Dias Camilo (MG) e Eduardo Goncalves Da Cruz (MS)
 <br>
  <strong>
   VAR:
  </strong>
  Marco Aurelio Augusto Fazekas Ferreira (MG)
 </br>
</br>
<strong>
 Cartões amarelos:
</strong>
Hércules, Cardona (Fortaleza); Gustavo Henrique, Charles, André Ramalho (Corinthians)
<strong>
 GOL:
</strong>
Yago Pikachu, aos 32 do 2ºT (Fortaleza)
<strong>
 FORTALEZA:
</strong>
João Ricardo; Britez (Tinga), Kuscevic, Tómas Cardona e Felipe Jonatan; Lucas Sasha, Hércules (Emmanuel Martínez), Pochettino (Pedro Augusto); Yago Pikachu, Breno Lopes (Moisés), Lucero (Renato Kayzer)
<br/>
<strong>
 Técnico:
</strong>
Juan Pablo Vojvoda
<strong>
 CORINTHIANS:
</strong>
Hugo Souza; Félix Torres (Romero), André Ramalho e Cacá; Matheuzinho, Ryan (Raniele), Charles (Giovane), Rodrigo Garro e Matheus Bidu; Talles Magno (Coronado) e Pedro Raul (Yuri Alberto)
<br/>
<strong>
 Técnico:
</strong>
Ramón Díaz
]]></description>
      <pubDate>25.08.24 18h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eduardo Ribeiro fica com o vice-campeonato no Amazon Tennis Cup</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/eduardo-ribeiro-fica-com-o-vice-campeonato-no-amazon-tennis-cup-1.854392</link>
      <description><![CDATA[Aos 25 anos, o tenista gaúcho tentava conquistar seu quinto título em torneios ITF de simples, sendo o primeiro em 2024
O brasileiro Eduardo Ribeiro ficou com o vice-campeonato no Amazon Tennis Cup ITF M25, realizado neste domingo (25), na Assembleia Paraense, em Belém. Ele foi derrotado pelo boliviano Juan Carlos Prado na final, com parciais de 6/4 e 6/3, em um jogo que durou 1h43.Ribeiro, de 25 anos, buscava seu quinto título em torneios ITF de simples e o primeiro em 2024. Com a derrota, o tenista soma 16 pontos no ranking, que será atualizado após o US Open.Além da final de simples, Eduardo também terminou como vice-campeão nas duplas, jogando ao lado de Gabriel Sidney. O vencedor do torneio, Juan Carlos Prado, de 19 anos, ex-líder do ranking juvenil, conquistou seu quarto título profissional, o mais relevante até o momento em sua trajetória.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/maisesportes/belem-recebe-torneio-internacional-de-tenis-que-contara-pontos-para-o-ranking-da-atp-1.851024" title="Belém recebe torneio internacional de tênis que contará pontos para o ranking da ATP">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Belém será sede de torneio de tênis internacional" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851025:1723832670/Belem-sera-sede-de-torneio-de-tenis-internacional.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bae54fe" data-title="Belém será sede de torneio de tênis internacional"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851025:1723832670/Belem-sera-sede-de-torneio-de-tenis-internacional.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ef77231" title="Belém será sede de torneio de tênis internacional"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/belem-recebe-torneio-internacional-de-tenis-que-contara-pontos-para-o-ranking-da-atp-1.851024" title="Belém recebe torneio internacional de tênis que contará pontos para o ranking da ATP">
 <span class="title">
  <b>
   Belém recebe torneio internacional de tênis que contará pontos para o ranking da ATP
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vencedor da competição, que ocorre entre os dias 18 e 25 deste mês, vai ganhar prêmio de 25 mil dólares.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/em-busca-de-grande-carreira-no-tenis-atleta-paraense-realiza-pre-temporada-na-argentina-1.847181" title="Em busca de grande carreira no tênis, atleta paraense realiza pré-temporada na Argentina">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847183:1722973413/Eduardo-Lima.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e33c5c5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847183:1722973413/Eduardo-Lima.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a7052d2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/em-busca-de-grande-carreira-no-tenis-atleta-paraense-realiza-pre-temporada-na-argentina-1.847181" title="Em busca de grande carreira no tênis, atleta paraense realiza pré-temporada na Argentina">
 <span class="title">
  <b>
   Em busca de grande carreira no tênis, atleta paraense realiza pré-temporada na Argentina
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Eduardo Lima é atualmente o segundo melhor tenista do Pará, e se prepara para deslanchar na carreira profissional
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/brasileiros-sao-campeoes-da-etapa-belem-do-brasil-tennis-classic-saiba-mais-1.836285" title="Brasileiros são campeões da etapa Belém do Brasil Tennis Classic; saiba mais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836288:1720789476/Pedro-Sakamoto-Tenis.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=214823a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836288:1720789476/Pedro-Sakamoto-Tenis.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=852c2bf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/brasileiros-sao-campeoes-da-etapa-belem-do-brasil-tennis-classic-saiba-mais-1.836285" title="Brasileiros são campeões da etapa Belém do Brasil Tennis Classic; saiba mais">
 <span class="title">
  <b>
   Brasileiros são campeões da etapa Belém do Brasil Tennis Classic; saiba mais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Brasileiros garantiram vitórias individuais e nas duplas, e agora seguem para a etapa São Paulo do torneio
 </span>
</a>
Na premiação, Eduardo agradeceu aos organizadores e à sua equipe, mencionando o apoio do público: "Gostaria de agradecer à torcida pelo apoio de hoje. Fiz o meu melhor, mas, infelizmente, não foi o suficiente. Sofri um pouco com o calor, mas o mérito foi todo do Juan."Ele também destacou a importância de torneios como esse para o desenvolvimento do tênis no país: "Espero que possamos ter cada vez mais torneios como esse, que incentivam o tênis brasileiro, e que mais jogadores brasileiros possam se destacar no circuito da ATP. Muito obrigado a todos."
]]></description>
      <pubDate>25.08.24 17h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na véspera da partida contra o Mirassol, Paysandu apresenta novo atacante estrangeiro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/na-vespera-da-partida-contra-o-mirassol-paysandu-apresenta-novo-atacante-estrangeiro-1.854386</link>
      <description><![CDATA[Yony González foi devidamente integrado ao elenco bicolor na manhã deste domingo, um dia antes do confronto decisivo contra o time paulista
O
<a href="http://oliberal.com/esportes/paysandu">
 Paysandu
</a>
apresentou mais um nome para compor o elenco que luta pela ascensão na tabela da Série B. Trata-se do
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/e-do-papao-paysandu-oficializa-contratacao-do-atacante-yony-gonzalez-campeao-da-libertadores-1.853710">
 atacante colombiano
 <strong>
  Yony González
 </strong>
 ,
</a>
de 30 anos, que chega para somar com outros quatro atletas de fora do país, tornando o plantel bicolor um verdadeiro caldeirão sul-americano. O jogador foi integrado ao elenco bicolor na manhã deste domingo (25).
<span style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; font-weight: 700; color: rgb(0, 0, 0); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 <a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background: 0px 0px; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px;">
  WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
 </a>
</span>
Além dele, estão no elenco o atacante argentino Borasi, o atacante venezuelano Esli Garcia, o meia equatoriano Cazares e o zagueiro uruguaio Quintana. Fato este que já agradou o reforço bicolor. "É importante ter companheiros que falam espanhol. Ajuda mais na comunicação em campo. Mas também é importante falar o portugues", disse durante a primeira entrevista coletiva. Yony Gonzalez pertence ao Fluminense-RJ, mas estava emprestado ao Atlético-GO, onde disputou 13 partidas na atual temporada, sem marcar gols. Fez parte do elenco tricolor que conquistou a Libertadores de 2023, tendo ainda passagens por Envigado-COL, Junior Barranquilla-COL, Corinthians-SP, LA Galaxy-EUA, Ceará-CE, Deportivo Cali-COL e Portimonense-POR.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/paysandu/tatica-forma-de-jogar-contusoes-e-intensidade-colunista-detalha-desempenho-do-paysandu-na-serie-b-1.853857" title="Tática, forma de jogar, contusões e intensidade; colunista detalha desempenho do Paysandu na Série B">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853859:1724450429/time.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e26b9a8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853859:1724450429/time.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4535517" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/tatica-forma-de-jogar-contusoes-e-intensidade-colunista-detalha-desempenho-do-paysandu-na-serie-b-1.853857" title="Tática, forma de jogar, contusões e intensidade; colunista detalha desempenho do Paysandu na Série B">
 <span class="title">
  <b>
   Tática, forma de jogar, contusões e intensidade; colunista detalha desempenho do Paysandu na Série B
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Colunista e jornalista de O Liberal, Carlos Ferreira fez um balanço do Papão na disputa da Série B
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/yony-gonzalez-e-regularizado-e-pode-estrear-pelo-paysandu-diante-do-mirassol-sp-1.854036" title="Yony González é regularizado e pode estrear pelo Paysandu diante do Mirassol-SP">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.131097:1558196413/image.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b72bd38" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.131097:1558196413/image.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=49cc34d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/yony-gonzalez-e-regularizado-e-pode-estrear-pelo-paysandu-diante-do-mirassol-sp-1.854036" title="Yony González é regularizado e pode estrear pelo Paysandu diante do Mirassol-SP">
 <span class="title">
  <b>
   Yony González é regularizado e pode estrear pelo Paysandu diante do Mirassol-SP
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogador de 29 anos terá apenas um treino completo com o elenco alviceleste, no domingo, um dia antes do confronto.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-de-2024-tem-ate-a-22-rodada-mesma-campanha-de-equipe-rebaixada-em-2018-veja-numeros-1.853781" title="Paysandu de 2024 tem a mesma campanha de elenco rebaixado em 2018; veja números">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816803:1724441952/Paysandu-tropeco-derrota-lamentac-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8f90418" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816803:1724441952/Paysandu-tropeco-derrota-lamentac-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=135d0ae" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-de-2024-tem-ate-a-22-rodada-mesma-campanha-de-equipe-rebaixada-em-2018-veja-numeros-1.853781" title="Paysandu de 2024 tem a mesma campanha de elenco rebaixado em 2018; veja números">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu de 2024 tem a mesma campanha de elenco rebaixado em 2018; veja números
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Levantamento foi feito pelo jornalista Mathaus Pauxis, da Rádio Liberal. Elencos obtiveram, até o momento 37,8% de aproveitamento em 22 rodadas.
 </span>
</a>
Yony chega sabendo que a situação do clube não é das melhores, mas garante que no futebol o que move o atleta são os desafios desta natureza. "O grande desafio é ganhar os jogos, já que o clube tem feito de tudo para reverter a situação. Temos um grupo muito bom e um jogo importante", avalia. No entanto, o mesmo elenco anda ressabiado com o alto número de lesionados. Só no ataque, o Papão tem pelo menos três nomes que vêm oscilando nos últimos jogos. Nícolas, Paulinho Bóia e Jean Dias têm preocupado a Comissão Técnica. Por conta disso, Yony pode ser alçado a campo já neste jogo, seja ele onde for.
<cite>
 "Estou aguardando para poder jogar, fazer o que eu gosto de ajudar os companheiros. Agora é aguardar a oportunidade, me preparar, treinar e focar em jogar para dar alegrias à torcida", completa o reforço bicolor.
</cite>
Paysandu e Mirassol jogam nesta segunda (26), às 18h30, na Curuzu. O jogo terá transmissão lance a lance pelo Portal OLiberal.com e também pela Rádio Liberal +.
]]></description>
      <pubDate>25.08.24 17h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Faustão pode fazer novo transplante; entenda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/faustao-pode-fazer-novo-transplante-entenda-1.854390</link>
      <description><![CDATA[Apresentador já fez um transplante de coração e um de rim.
Faustão, que recentemente passou por duas cirurgias importantes - um transplante de coração, em agosto de 2023, e um de rim, no último mês de fevereiro - revelou que cogita fazer mais uma operação em breve. A informação foi revelada ao programa Boa Noite, Brasil, do repórter Cesar Filho, e veiculada no SBT.Ao falar sobre seus próximos passos, o apresentador destacou que tem feito diálises no hospital duas vezes por semana, mas há possibilidade de que se reduza a uma: "Tem duas perspectivas. Uma é essa: estou ainda acreditando na equipe que estava me atendendo.""Mas já tenho uma possibilidade de operar com um médico curitibano radicado em Miami. Já tive consulta com ele e tudo. Tem um outro sistema, com doadores vivos. Ele quer voltar ao Brasil para implantar no SUS o sistema dele, que é uma revolução, e vai dar mais possibilidade", continuou Faustão.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/faustao-fala-sobre-estado-de-saude-apos-se-submeter-a-dois-transplantes-1.853978" title="Faustão fala sobre estado de saúde após se submeter a dois transplantes ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719865:1717625963/FAUST-O.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d52b03c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719865:1717625963/FAUST-O.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f6902ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/faustao-fala-sobre-estado-de-saude-apos-se-submeter-a-dois-transplantes-1.853978" title="Faustão fala sobre estado de saúde após se submeter a dois transplantes ">
 <span class="title">
  <b>
   Faustão fala sobre estado de saúde após se submeter a dois transplantes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apresentador assegurou que está bem e que até adotou um estilo de vida mais saudável
 </span>
</a>
<a href="/cultura/faustao-comenta-legado-de-silvio-santos-e-relata-relacao-com-apresentador-1.851841" title="Faustão comenta legado de Silvio Santos e relata relação com apresentador">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851843:1724034104/fausto-silvio.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c690b2e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.851843:1724034104/fausto-silvio.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39a53c5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/faustao-comenta-legado-de-silvio-santos-e-relata-relacao-com-apresentador-1.851841" title="Faustão comenta legado de Silvio Santos e relata relação com apresentador">
 <span class="title">
  <b>
   Faustão comenta legado de Silvio Santos e relata relação com apresentador
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Declarações foram dados em entrevista ao "Fantástico", exibida neste domingo (18)
 </span>
</a>
<a href="/cultura/joao-silva-fala-sobre-estado-de-saude-de-faustao-1.851350" title="João Silva fala sobre estado de saúde de Fausto Silva, o Faustão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.720225:1693256414/jo-o-guilherme-silva-ao-lado-do-pai.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8df1bdc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.720225:1693256414/jo-o-guilherme-silva-ao-lado-do-pai.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ace1e95" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/joao-silva-fala-sobre-estado-de-saude-de-faustao-1.851350" title="João Silva fala sobre estado de saúde de Fausto Silva, o Faustão">
 <span class="title">
  <b>
   João Silva fala sobre estado de saúde de Fausto Silva, o Faustão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Faustão foi internado no Hospital Israelita Albert Einstein, em São Paulo, na última quinta-feira (15/08)
 </span>
</a>
"Eu tenho, inclusive, uns 10 doadores só da família, de sobrinho, tudo. Tem que ter compatibilidade de tipo sanguíneo. Eu não desisto da batalha. Tem duas [possibilidades] até", finalizou o comunicador.Segundo ele, o profissional se chama Rodrigo Vianna e seria o "rei dos transplantes". Faustão ainda destacou qual dos transplantes que fez lhe causou mais sofrimento: "No segundo. O negócio do rim é mais complicado."Faustão ainda falou sobre outros temas. Entre eles, deu um conselho às filhas e à viúva de Silvio Santos a respeito do legado do apresentador, que morreu neste mês de agosto.Sobre uma possível mágoa com a TV Globo, onde trabalhou por três décadas, afastou qualquer tipo de mágoa: "Tanto não que já fui convidado e apareci no Fantástico. Vou ao programa do Luciano Huck, que é meu amigo, assim que eu estiver em forma, fisicamente falando".
]]></description>
      <pubDate>25.08.24 17h21</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
