<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Suspeita de matar familiares com bolo envenenado deixou carta antes de morrer em cela</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/suspeita-de-matar-familiares-com-bolo-envenenado-deixou-carta-antes-de-morrer-em-cela-1.918638</link>
      <description><![CDATA[Deise teria deixado um “tipo de desabafo” por escrito, juntamente com uma série de cartas
<strong>
 Deise Moura dos Anjos
</strong>
, de 42 anos, que estava presa sob suspeita de envenenar um bolo com arsênio, resultando na morte de três membros da mesma família no dia 23 de dezembro de 2024, foi encontrada morta em sua cela nesta quinta-feira (13), na Penitenciária Estadual Feminina de Guaíba, no Rio Grande do Sul. Antes de morrer, ela deixou um recado.De acordo com o chefe da Polícia Civil, delegado Fernando Sodré, a suspeita teria deixado um “tipo de desabafo” por escrito. “Ela escreveu alguns bilhetes. Primeiro, tem uma camiseta em que ela escreveu um desabafo, em que dizia: ‘Não sou assassina, só sou um ser humano fraco com depressão por tanto sofrer e pagar pelo erro dos outros’. É uma série de cartas. No primeiro momento, vimos apenas a camiseta, mas, depois, na avaliação detalhada do local, apareceram alguns escritos”, relatou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/bolo-envenenado-suspeita-pelo-crime-e-encontrada-morta-na-prisao-1.918277" title="Bolo envenenado: suspeita pelo crime é encontrada morta na prisão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918281:1739451827/suspeita-bolo-envenenado.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dfb94c9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918281:1739451827/suspeita-bolo-envenenado.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd139da" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/bolo-envenenado-suspeita-pelo-crime-e-encontrada-morta-na-prisao-1.918277" title="Bolo envenenado: suspeita pelo crime é encontrada morta na prisão">
 <span class="title">
  <b>
   Bolo envenenado: suspeita pelo crime é encontrada morta na prisão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A informação foi divulgada pela Polícia Penal da Penitenciária Estadual Feminina de Guaíba
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.907132" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Bolo Envenenado: suspeita chegou a levar pastel para sogra internada em hospital no RS]]
</a>
<a href="/brasil/policia-revela-plano-de-mulher-para-matar-sogra-com-bolo-envenenado-1.906687" title="Polícia revela plano de mulher para matar sogra com bolo envenenado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904019:1736173092/acusadabolo.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7760a23" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904019:1736173092/acusadabolo.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d0405f5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/policia-revela-plano-de-mulher-para-matar-sogra-com-bolo-envenenado-1.906687" title="Polícia revela plano de mulher para matar sogra com bolo envenenado">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia revela plano de mulher para matar sogra com bolo envenenado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Deise dos Anjos está presa acusada de envenenar bolo com arsênio
 </span>
</a>
Deise estava presa temporariamente desde o dia 5 de janeiro, sob acusação de triplo homicídio e tentativas de homicídio. Ela ficou um mês no Presídio Estadual Feminino de Torres, mas, como a prisão foi prorrogada pela Justiça e, em 6 de fevereiro ela foi transferida para Guaíba por questão de segurança.Deise Moura dos Anjos morreu um dia depois de receber o pedido de divórcio do marido, enquanto estava na Penitenciária Estadual Feminina de Guaíba. A informação foi divulgada em entrevista coletiva pelos advogados da família, Dr. Matheus Trindade e Dra. Fernanda Grivot, juntamente com o advogado de Deise, Dr. Cassyus Pontes.Segundo o Dr. Matheus Trindade, um advogado representante do marido de Deise esteve na penitenciária na quarta-feira (12) para comunicar oficialmente o pedido de divórcio. Na ocasião, Deise teria dito que ele não precisaria voltar, pois tiraria a própria vida. Preocupado com a gravidade da declaração, o advogado relatou o episódio à família da detenta.Os advogados da família afirmaram que tentaram alertar a direção da penitenciária sobre a situação, mas não conseguiram contato imediato. O retorno por parte da instituição ocorreu apenas na manhã de quinta-feira (13), por volta das 10h30.Outro ponto destacado pela defesa foi a maneira como a família tomou conhecimento da morte de Deise. De acordo com os advogados, a informação chegou primeiro por meio da imprensa, antes de qualquer notificação oficial, o que sugere um possível vazamento de informações.Já a Polícia Penal do Rio Grande do Sul informou que Deise "recebeu três atendimentos psicológicos na Penitenciária Estadual Feminina de Guaíba, além de dois atendimentos com a equipe de saúde". Ainda segundo o órgão, "a rotina de inspeção é permanente" e são feitas revistas diárias nas celas.
]]></description>
      <pubDate>14.02.25 0h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atriz 'flagrada' com Dado Dolabella após separação é ex-namorada de Luciano Camargo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/atriz-flagrada-com-dado-dolabella-apos-separacao-e-ex-namorada-de-luciano-camargo-1.918641</link>
      <description><![CDATA[Renata Brás revelou que se aproximou de Dado durante um cruzeiro organizado por Zezé Di Camargo, realizado em novembro de 2023
A
<strong>
 atriz Renata Brás
</strong>
foi
<strong>
 flagrada
</strong>
ao lado de
<strong>
 Dado Dolabella
</strong>
em uma
<strong>
 piscina
</strong>
, em um
<strong>
 momento de "intimidade"
</strong>
, que gerou repercussão na web nesta quinta-feira (13/2). A imagem levou a especulações sobre um possível envolvimento entre os dois, após a separação do cantor e de Wanessa Camargo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/luana-piovani-desabafa-sobre-relacionamentos-heteros-sao-velhos-e-acabados-1.908920" title="Luana Piovani desabafa sobre relacionamentos: “Héteros são velhos e acabados”">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.908921:1737304574/Luana-Piovani.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=81da194" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.908921:1737304574/Luana-Piovani.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7188465" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/luana-piovani-desabafa-sobre-relacionamentos-heteros-sao-velhos-e-acabados-1.908920" title="Luana Piovani desabafa sobre relacionamentos: “Héteros são velhos e acabados”">
 <span class="title">
  <b>
   Luana Piovani desabafa sobre relacionamentos: “Héteros são velhos e acabados”
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A bela, famosa por alguns relacionamentos com famosos como Dado Dolabella, Rodrigo Santoro e Marcos Palmeira
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/sociedade-me-espezinhou-diz-luana-piovani-ao-recordar-agressao-de-dado-dolabella-1.891280" title="'Sociedade me espezinhou', diz Luana Piovani ao recordar agressão de Dado Dolabella">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891281:1732584482/Luana-Piovani-chora-ao-lembrar-agress-o-de-Dado-Dolabella.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d0f291c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891281:1732584482/Luana-Piovani-chora-ao-lembrar-agress-o-de-Dado-Dolabella.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d910731" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/sociedade-me-espezinhou-diz-luana-piovani-ao-recordar-agressao-de-dado-dolabella-1.891280" title="'Sociedade me espezinhou', diz Luana Piovani ao recordar agressão de Dado Dolabella">
 <span class="title">
  <b>
   'Sociedade me espezinhou', diz Luana Piovani ao recordar agressão de Dado Dolabella
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Piovani relembrou a crítica a reação negativa da sociedade após denunciar o caso, destacando o impacto emocional e o machismo estrutural enfrentado na época
 </span>
</a>
<a href="/cultura/web-critica-escolha-de-dado-dolabella-como-jurado-do-miss-brasil-2024-1.847175" title="Dado Dolabella é escolhido jurado do Miss Brasil e recebe críticas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847180:1722973255/d35f4g.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c6e9f68" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847180:1722973255/d35f4g.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=627393d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/web-critica-escolha-de-dado-dolabella-como-jurado-do-miss-brasil-2024-1.847175" title="Dado Dolabella é escolhido jurado do Miss Brasil e recebe críticas">
 <span class="title">
  <b>
   Dado Dolabella é escolhido jurado do Miss Brasil e recebe críticas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O passado polêmico do cantor, que envolve agressão contra a mulher, é apontado como uma grande contradição da escolha dele como jurado
 </span>
</a>
Ela, no entanto, afirmou ter uma relação de longa data com a família de Wanessa. A
<strong>
 atriz
</strong>
já
<strong>
 namorou Luciano Camargo
</strong>
, irmão de Zezé Di Camargo, e conheceu a cantora ainda na adolescência."Nossa amizade tem muitos anos, desde que ela tinha 12, 13 anos, e eu namorava o tio dela", explicou sobre Wanessa. Renata ainda contou que foi próxima da família por cerca de quatro a cinco anos e que a cantora chegou a mencionar que se inspirou nela para seguir a carreira musical.Sobre a relação com Dado Dolabella, Renata esclareceu que o estava apoiando durante esse momento. "Ele me disse: 'Me ajuda aí que a gente vai resolver [a situação do ex-casal], se não resolver, beleza'", relatou.A atriz mencionou ainda que, no dia da separação, Wanessa e Dado tinham planos de assistir a sua peça "Brilho Eterno", mas a cantora desmarcou o compromisso por conta de um imprevisto.Renata revelou que se aproximou de Dado durante um cruzeiro organizado por Zezé Di Camargo, realizado em novembro de 2023. Posteriormente, os casais viajaram juntos no réveillon. A atriz afirmou que sua intenção é dar apoio aos amigos e garantiu que não há envolvimento romântico entre ela e Dado. "Na hora em que fizeram essas imagens, eu e Dado conversávamos sobre a vida. Alguém tirou uma foto e virou esse inferno", afirmou.Renata Brás reforçou que segue tranquila quanto à situação e deseja que Wanessa e Dado encontrem um caminho que os deixe felizes. "Estou dando apoio como amiga do casal, fazendo o que puder para que fiquem juntos. Se não puder, que sejam felizes na sua escolha", concluiu.
]]></description>
      <pubDate>14.02.25 0h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 14/02: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-14-02-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.918098</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta sexta (14/02) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo nesta sexta, 14/02, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
.Diante das inúmeras possibilidades que surgem neste trecho do caminho, a alma pode se sentir um pouco confusa, sem saber exatamente o que escolher. No entanto, as escolhas são inevitáveis, afinal, o dia continuará tendo apenas vinte e quatro horas.Se o que você deseja é aproveitar bons momentos e se divertir, evite buscar experiências sofisticadas que demandem grandes gastos. Em vez disso, utilize o que já está ao seu alcance. Há muitas opções agradáveis ao seu redor.Aquilo que você mantém em segredo é o que guia seus passos e decisões. Você não tem obrigação de revelar nada a ninguém, pois tem direito à privacidade, mas nunca deve esconder de si mesmo a verdade essencial.A mente muitas vezes se comporta como um turbilhão de cavalos desgovernados, parecendo impossível de controlar. No entanto, quando seu verdadeiro eu assume o comando e escolhe conscientemente o que pensar, tudo muda.A preocupação excessiva com suas finanças pode acabar piorando a situação. O ideal é adotar uma postura equilibrada, sem levar o tema de forma tão leve a ponto de gastar mais do que o permitido, nem de forma tão rígida que o impeça de viver.Mesmo com as incertezas e dilemas que lhe causam insegurança, ninguém ao seu redor conseguirá perceber isso em sua expressão. Essa é uma vantagem, pois permite que você continue seguindo em frente, independentemente dos desafios.Neste momento, um pouco de silêncio e afastamento será muito benéfico para você. O barulho das pessoas ao redor pode distrair de questões que exigem maior reflexão, e em breve, você precisará tomar decisões importantes.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
As pessoas podem tanto ajudar quanto atrapalhar, mas uma coisa é certa: seria impossível dar conta de tudo sozinho. Portanto, cultive a boa vontade e aceite a necessidade da convivência social como parte do processo.A mente projeta para o futuro muito mais do que seria viável realizar em um único dia. Esse é um ponto que você precisa compreender para evitar gastar tempo e energia com entusiasmos passageiros. Melhor evitar esse desperdício.Não somos apenas um reflexo do que vivemos no passado. Também somos moldados pelo futuro que está ao nosso alcance e que, em momentos como este, se manifesta em nossa consciência e influencia nossas decisões.A desconfiança pode plantar sementes estranhas na alma, e mesmo que pareçam insignificantes, elas acabam gerando distorções significativas nos relacionamentos. Enfrente a desconfiança com compreensão sábia e amorosa.Cada ação que você realiza, cada sentimento que atravessa seu coração e cada pensamento que surge são como sementes que contribuem para a construção do seu destino. Esse processo é complexo e merece sua atenção.
]]></description>
      <pubDate>14.02.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prova do Líder do BBB 25 testa resistência e impõe punições aos seis primeiros eliminados</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/prova-do-lider-do-bbb-25-testa-resistencia-e-impoe-punicoes-aos-seis-primeiros-eliminados-1.918639</link>
      <description><![CDATA[Delma é a primeira eliminada da Prova do Líder e vai direta para a Xepa
A
<strong>
 quinta Prova do Líder do BBB 25
</strong>
começou na noite desta quinta-feira (13/02) e é uma
<strong>
 disputa
</strong>
de
<strong>
 resistência
</strong>
. Além do título da semana, o vencedor também receberá um
<strong>
 prêmio de R$ 10 mil.
</strong>
Os
<strong>
 seis primeiros eliminados terão que enfrentar consequências
</strong>
definidas por envelopes.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/gracyanne-compara-brother-do-bbb-25-com-belo-dificil-ficar-com-ele-sem-me-emocionar-1.918629" title="Gracyanne compara brother do 'BBB 25' com Belo: 'Difícil ficar com ele sem me emocionar'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918632:1739499947/Gracyanne-Barbosa.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=636d397" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918632:1739499947/Gracyanne-Barbosa.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f462b7b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/gracyanne-compara-brother-do-bbb-25-com-belo-dificil-ficar-com-ele-sem-me-emocionar-1.918629" title="Gracyanne compara brother do 'BBB 25' com Belo: 'Difícil ficar com ele sem me emocionar'">
 <span class="title">
  <b>
   Gracyanne compara brother do 'BBB 25' com Belo: 'Difícil ficar com ele sem me emocionar'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Musa fitness revelou que semelhança de Guilherme com seu ex a deixava desconfortável e a fez manter certa distância no início do jogo
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/resumo-bbb-25-13-02-veja-tudo-o-que-rolou-na-madrugada-na-casa-1.918254" title="Resumo BBB 25 (13/02): veja tudo o que rolou na madrugada na casa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918259:1739446086/Reproducao-BBB-25-Festa-do-Lider.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c1747fb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918259:1739446086/Reproducao-BBB-25-Festa-do-Lider.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1f8497d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/resumo-bbb-25-13-02-veja-tudo-o-que-rolou-na-madrugada-na-casa-1.918254" title="Resumo BBB 25 (13/02): veja tudo o que rolou na madrugada na casa">
 <span class="title">
  <b>
   Resumo BBB 25 (13/02): veja tudo o que rolou na madrugada na casa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os participantes conversaram sobre opções de voto e prioridades durante a Festa do Líder
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-camilla-conquista-veto-e-tira-diogo-da-prova-do-lider-que-revida-com-contra-golpe-veja-1.918219" title="BBB 25: Camilla conquista veto e tira Diogo da Prova do Líder, que ‘revida’ com contra-golpe; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918223:1739412860/Camilla-e-Diogo-BBB-25.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6378e10" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918223:1739412860/Camilla-e-Diogo-BBB-25.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=96f0c0d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-camilla-conquista-veto-e-tira-diogo-da-prova-do-lider-que-revida-com-contra-golpe-veja-1.918219" title="BBB 25: Camilla conquista veto e tira Diogo da Prova do Líder, que ‘revida’ com contra-golpe; veja">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Camilla conquista veto e tira Diogo da Prova do Líder, que ‘revida’ com contra-golpe; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ator escolheu Gracyanne Barbosa para ser vetada da dinâmica também
 </span>
</a>
<strong>
 Tadeu Schmidt
</strong>
explicou as regras da dinâmica e revelou o conteúdo dos envelopes. Entre as penalidades estão: dois jogadores enviados para a Xepa, um impedido de participar da próxima Prova do Anjo, um proibido de receber imunidade, um enviado diretamente ao Paredão e um com o poder de eliminar outro participante da prova.Na prova, os
<strong>
 jogadores
</strong>
precisam permanecer dentro de uma
<strong>
 caixa misteriosa
</strong>
, pressionando continuamente o centro da moeda no totem. Em momentos específicos, um cronômetro é acionado e uma vinheta toca, sinalizando que os participantes devem pegar todas as moedas do seu celular e levá-las para dentro da caixa antes que o tempo termine. Caso alguma moeda fique para trás ou o jogador não pressione a moeda dentro do tempo, ele é eliminado.Antes do início da disputa,
<strong>
 João Gabriel e João Pedro foram eliminados ao deixarem a área de prova para ir ao banheiro
</strong>
após a exibição das regras no telão. O mesmo ocorreu com a Renata.Pouco tempo depois,
<strong>
 Delma
</strong>
foi a primeira
<strong>
 eliminada
</strong>
ao soltar a mão da moeda. Como
<strong>
 consequência
</strong>
, ela pegou um envelope e foi
<strong>
 enviada diretamente para a Xepa.
</strong>]]></description>
      <pubDate>13.02.25 23h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Federal prende servidor público suspeito de comércio ilegal de madeira no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/policia-federal-prende-servidor-publico-suspeito-de-comercio-ilegal-de-madeira-no-para-1.918633</link>
      <description><![CDATA[Investigação aponta movimentação de mais de R$ 26 milhões com madeireiras que devastam reservas extrativistas
A Polícia Federal prendeu, na manhã desta quinta-feira (13), um servidor público suspeito de envolvimento com o comércio ilegal de madeira no Pará. Ele teve mandados de prisão preventiva e de busca e apreensão cumpridos em Belém. Em Anápolis (GO), outro investigado também foi alvo de busca e apreensão, informou a PF.Durante a operação, os agentes encontraram na residência do servidor uma espingarda calibre 28 sem registro, além de oito munições. Celulares e um veículo também foram apreendidos. Como medida cautelar, o investigado foi suspenso do exercício de sua função pública.A investigação teve início após a identificação de transações financeiras atípicas em nome do servidor, que somavam mais de R$ 26 milhões em créditos e débitos. As movimentações incluíam depósitos e saques fracionados incompatíveis com sua remuneração oficial, além de transações com pessoas e empresas do setor madeireiro.O inquérito revelou ainda a ligação do servidor com um empresário de Anápolis (GO), que, apesar de não possuir uma empresa formalmente registrada no ramo madeireiro, utilizava uma transportadora para movimentar grandes quantidades de madeira, supostamente de origem ilegal, segundo a PF. Ainda de acordo com a polícia, em redes sociais, o empresário se apresenta como madeireiro e divulga vídeos sobre suas atividades.As investigações também apontaram que o ser​vidor remetia dinheiro para pessoas e empresas localizadas em Anajás, Porto de Moz, Breves, Moju e Portel, municípios conhecidos pelo alto índice de desmatamento ilegal, especialmente em Reservas Extrativistas. Essas áreas são protegidas por lei para garantir os meios de vida e a cultura das populações tradicionais.Os suspeitos poderão responder por crimes como comércio ilegal de madeira, lavagem de dinheiro e receptação qualificada. A Polícia Federal segue com as investigações para identificar outros possíveis envolvidos no esquema.
]]></description>
      <pubDate>13.02.25 23h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Luizinho elogia disciplina, mas cobra mais efetividade do Paysandu</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/luizinho-elogia-disciplina-mas-cobra-mais-efetividade-do-paysandu-1.918635</link>
      <description><![CDATA[O empate sem gols na Curuzu, pelas quartas de final da Copa Verde, foi um balde de água fria para o torcedor que enfrentou chuva para ver o jogo e que esperava um time mais incisivo
A primeira partida sob o comando de Luizinho Lopes terminou sem gols e sem brilho. O Paysandu dominou a posse de bola, tentou furar a defesa do Manaus, mas abusou das bolas aéreas e esbarrou na própria falta de criatividade e poder de finalização. O empate sem gols na Curuzu, pelas quartas de final da Copa Verde, foi um balde de água fria para o torcedor que enfrentou chuva para ver o jogo e que esperava um time mais incisivo. Na coletiva pós-jogo, Luizinho destacou a necessidade de evolução ofensiva de uma equipe que não vence há quatro partidas.
<strong>
 Disciplina tática, mas pouca inspiração
</strong>
Apesar do resultado frustrante, Luizinho viu pontos positivos no desempenho da equipe. O técnico destacou a disciplina tática dos jogadores e a execução das orientações passadas nos poucos treinamentos, mas admitiu a falta de agressividade no terço final do campo.“Não faltou desempenho, luta, vontade de vencer, isso é extremamente importante, mas não podemos nos contentar muito. O que me deixou otimista com relação ao jogo posicional foi que eles fizeram exatamente o que dissemos. Vamos dar foco no que não vínhamos sendo eficazes. Fizemos 15 finalizações e sofremos 4, mas precisamos ser mais produtivos, não fizemos gol”, analisou.O time até tentou. Apostou nas jogadas pelos lados, buscou infiltrações e tabelas, mas sem sucesso. “Ficou difícil finalizar, faltou mais chutes de fora da área. Buscamos os lados, mas faltou alguma coisa. Tentamos infiltrações, mas não fomos felizes, tentamos tabela, mas não deu”, disse o treinador.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-x-manaus-quartas-de-final-copa-verde-1.918483" title="Paysandu domina, mas não sai do zero contra o Manaus">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918609:1739495611/55ae6d73-12dd-48a4-ad87-35552af15d1d.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2cdf445" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918609:1739495611/55ae6d73-12dd-48a4-ad87-35552af15d1d.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=724542e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-x-manaus-quartas-de-final-copa-verde-1.918483" title="Paysandu domina, mas não sai do zero contra o Manaus">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu domina, mas não sai do zero contra o Manaus
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Time bicolor arrisca pouco e vai sem vantagem para jogo de volta na Arena Amazônia no dia 26. É o quarto jogo sem conseguir vencer
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/com-remo-e-paysandu-tabela-da-serie-b-deve-ser-divulgada-nos-proximos-dias-1.918393" title="Com Remo e Paysandu, tabela da Série B deve ser divulgada nos próximos dias">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Leão e Papão estão na luta contra o racismo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.635295:1677073940/Remo-Paysandu.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e724d0b" data-title="Leão e Papão estão na luta contra o racismo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.635295:1677073940/Remo-Paysandu.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d562c6d" title="Leão e Papão estão na luta contra o racismo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/com-remo-e-paysandu-tabela-da-serie-b-deve-ser-divulgada-nos-proximos-dias-1.918393" title="Com Remo e Paysandu, tabela da Série B deve ser divulgada nos próximos dias">
 <span class="title">
  <b>
   Com Remo e Paysandu, tabela da Série B deve ser divulgada nos próximos dias
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A competição nacional terá Leão e Papão duelando novamente após 19 anos
 </span>
</a>
<strong>
 Méritos do adversário e pressão pelo resultado
</strong>
Além das dificuldades ofensivas, o técnico fez questão de reconhecer o bom desempenho defensivo do Manaus, que soube se fechar e não dar espaços. “Manaus é uma equipe que tem tradição, sempre faz jogos duros contra equipes da região. A gente sai chateado por não ter vencido, mas vamos agradecer um pouco pra merecer o muito”, declarou.Sobre as vaias no final do jogo, Luizinho disse entendee a frustração do torcedor e garantiu dedicação para reverter o cenário. “Respeito o torcedor que queria ganhar, ele está coberto de razão, mas faz parte, nem sempre vamos conseguir vencer. Dormir pouco e trabalhar muito, essa é a receita”, afirmou.
<strong>
 Próximos passos: como furar defesas fechadas?
</strong>
Com mais tempo para treinar até o próximo confronto, que será contra o Independente, pela 6ª rodada do Parazão, Luizinho Lopes pretende focar na eficiência ofensiva e na busca por alternativas para superar equipes que atuam fechadas.“O grande desafio é ser mais efetivo. Temos que ter equipe consistente, encontrar uma forma pra furar esses bloqueios defensivos, isso é uma característica minha, vamos trabalhar. No início dos estaduais, regionais, temos essa pressão na questão do investimento, mas temos que parabenizar o Manaus, não conseguiu ser vazado, dificultou, não deu rebote, preencheu a área, foi muito bem. Hoje em dia só a camisa não consegue botar a bola pra dentro, temos que encontrar o caminho pra fazer os gols”, concluiu.Com o empate em casa, o Paysandu precisará buscar a classificação fora de seus domínios, no próximo dia 26, na Arena Amazônia, em Manaus.
]]></description>
      <pubDate>13.02.25 23h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gracyanne compara brother do 'BBB 25' com Belo: 'Difícil ficar com ele sem me emocionar'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/gracyanne-compara-brother-do-bbb-25-com-belo-dificil-ficar-com-ele-sem-me-emocionar-1.918629</link>
      <description><![CDATA[Musa fitness revelou que semelhança de Guilherme com seu ex a deixava desconfortável e a fez manter certa distância no início do jogo
Na tarde desta quinta-feira (13/02),
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Gracyanne+Barbosa" target="_blank">
 Gracyanne Barbosa
</a>
fez uma revelação sobre sua relação com
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Guilherme+BBB+25" target="_blank">
 Guilherme
</a>
no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=BBB+25" target="_blank">
 BBB 25
</a>
. Em conversa com
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Diego+Hypolito" target="_blank">
 Diego Hypolito
</a>
na academia da casa, a musa fitness contou que vê muitas semelhanças entre o brother e seu ex-marido,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Belo+e+Gracyanne" target="_blank">
 Belo
</a>
, o que a fez manter certa distância no início do jogo.Durante o papo, Diego Hypolito elogiou Guilherme, e Gracyanne explicou o motivo de ter levado um tempo para se aproximar do participante. "Eu gosto muito do Gui e acho que era mais falta de conversar. Eu adoro conversar com ele", disse Gracyanne.A sister revelou que a semelhança de Guilherme com Belo a deixava desconfortável. "Ele é muito parecido com o Belo. Às vezes, não consigo conversar com ele, porque me remete tanto ao Belo que preciso sair. Ele fala as mesmas frases, o jeito. Fica difícil ficar com ele sem me emocionar, aí eu saio", contou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-camilla-conquista-veto-e-tira-diogo-da-prova-do-lider-que-revida-com-contra-golpe-veja-1.918219" title="BBB 25: Camilla conquista veto e tira Diogo da Prova do Líder, que ‘revida’ com contra-golpe; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918223:1739412860/Camilla-e-Diogo-BBB-25.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6378e10" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918223:1739412860/Camilla-e-Diogo-BBB-25.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=96f0c0d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-camilla-conquista-veto-e-tira-diogo-da-prova-do-lider-que-revida-com-contra-golpe-veja-1.918219" title="BBB 25: Camilla conquista veto e tira Diogo da Prova do Líder, que ‘revida’ com contra-golpe; veja">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Camilla conquista veto e tira Diogo da Prova do Líder, que ‘revida’ com contra-golpe; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ator escolheu Gracyanne Barbosa para ser vetada da dinâmica também
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-gracyanne-barbosa-diz-que-vai-pedir-novas-roupas-a-producao-apos-ter-engordado-no-programa-1.918190" title="BBB 25: Gracyanne Barbosa diz que vai pedir novas roupas à produção após ter ‘engordado’ no programa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918191:1739405200/Gracyanne-Barbosa-comendo-ovo-no-BBB-25.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e953bf2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.918191:1739405200/Gracyanne-Barbosa-comendo-ovo-no-BBB-25.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e82fd5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-gracyanne-barbosa-diz-que-vai-pedir-novas-roupas-a-producao-apos-ter-engordado-no-programa-1.918190" title="BBB 25: Gracyanne Barbosa diz que vai pedir novas roupas à produção após ter ‘engordado’ no programa">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Gracyanne Barbosa diz que vai pedir novas roupas à produção após ter ‘engordado’ no programa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A musa fitness explicou que mudança corporal está relacionada à alimentação e à falta de uma rotina de treinos que costumava ter
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-gabriel-e-eliminado-no-paredao-contra-aline-e-vitoria-strada-1.917888" title="BBB 25: Gabriel é eliminado com 48,81% dos votos no Paredão contra Aline e Vitória Strada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O paulistano de 28 anos entrou como time 'Pipoca' ao lado do amigo Maike" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917896:1739328610/Gabriel-eliminado-do-BBB-25.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=82a495c" data-title="O paulistano de 28 anos entrou como time 'Pipoca' ao lado do amigo Maike"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917896:1739328610/Gabriel-eliminado-do-BBB-25.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b44900f" title="O paulistano de 28 anos entrou como time 'Pipoca' ao lado do amigo Maike"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-25-gabriel-e-eliminado-no-paredao-contra-aline-e-vitoria-strada-1.917888" title="BBB 25: Gabriel é eliminado com 48,81% dos votos no Paredão contra Aline e Vitória Strada">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 25: Gabriel é eliminado com 48,81% dos votos no Paredão contra Aline e Vitória Strada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Paredão que eliminou  ocorreu na noite desta terça-feira (11/02)
 </span>
</a>
Em outra conversa dentro da casa, Gracyanne elogiou o ex-marido ao criticar a postura de Diogo no jogo. "A minha régua de homem tratar mulher é muito alta. O Belo sempre me tratou como uma rainha e é isso que toda mulher merece. Eu não espero menos", declarou a influenciadora ao comentar sobre a falta de apoio de Diogo a Aline em um momento tenso do reality.Além disso, Gracyanne já lamentou o fim do casamento e afirmou: "O Belo é o homem da minha vida". Ela reforçou que, apesar da separação, ainda sente carinho pelo ex-marido. "Eu errei muito mais que o Belo. A gente não se separou por falta de amor, foi por falta de tempo", explicou.
]]></description>
      <pubDate>13.02.25 23h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso por estupro de vulnerável em Bragança</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-preso-por-estupro-de-vulneravel-em-braganca-1.918624</link>
      <description><![CDATA[O homem é investigado pelo crime cometido contra uma adolescente de 12 anos de idade, com o uso de força física
Equipes da Delegacia Especializada no Atendimento à Criança e ao Adolescente (DEACA) de Bragança cumprira​m um mandado de prisão preventiva contra um homem pelo crime de estupro de vulnerável, na quarta-feira (12).O homem é investigado pelo crime de estupro contra uma adolescente de 12 anos de idade, com o uso de força física. Após a expedição do mandado, o homem foi localizado e conduzido até a unidade policial para as medidas legais cabíveis. Atualmente, o preso encontra-se à disposição da Justiça.
]]></description>
      <pubDate>13.02.25 23h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Foragido da justiça de Goiás por homicídio qualificado é preso em Conceição do Araguaia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/foragido-da-justica-de-goias-por-homicidio-qualificado-e-preso-em-conceicao-do-araguaia-1.918621</link>
      <description><![CDATA[Segundo a Secretaria de Segurança Pública de Goiás, o suspeito é apontado como um dos líderes de uma facção criminosa
A Polícia Civil prendeu, nesta quarta-feira (12), um homem foragido da Justiça pelo crime de homicídio qualificado. A prisão ocorreu no município de Conceição do Araguaia, no sudeste paraense, e foi realizada pelo Núcleo de Apoio à Investigação (NAI) de Redenção, com o apoio da Delegacia de Conceição do Araguaia e do Grupo Especial de Proteção ao Torcedor (GEPROT), da Polícia Civil de Goiás.De acordo com as investigações, além do crime ​de homicídio, o homem é suspeito de envolvimento em diversos ataques violentos entre torcidas organizadas nos anos de 2023 e 2024. Ele também possui uma extensa ficha criminal, com registro inclusive de homicídio qualificado por motivo fútil, tentativa de homicídio qualificado, roubo majorado com o uso de arma de fogo, associação criminosa e tráfico de drogas.Segundo a Secretaria de Segurança Pública de Goiás, o suspeito é apontado como um dos líderes de uma facção criminosa. Após diligências, ele foi localizado e preso, sendo conduzido à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.
]]></description>
      <pubDate>13.02.25 23h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ministra anuncia gratuidade dos 41 medicamentos no Farmácia Popular</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/ministra-anuncia-gratuidade-dos-41-medicamentos-no-farmacia-popular-1.918616</link>
      <description><![CDATA[Medida beneficia 1 milhão de pessoas que ainda pagavam coparticipação
A ministra da Saúde,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=N%C3%ADsia+Trindade" target="_blank">
 Nísia Trindade
</a>
, anunciou, nesta quinta-feira (13), a total gratuidade do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Programa+Farm%C3%A1cia+Popular" target="_blank">
 Programa Farmácia Popular
</a>
. No
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Encontro+Nacional+de+Prefeitos" target="_blank">
 Encontro Nacional de Prefeitos
</a>
, em Brasília, ela explicou que todos os
<strong>
 41 itens
</strong>
do programa, a partir de agora, passam a ser
<strong>
 distribuídos de graça nas farmácias credenciadas
</strong>
. Segundo o Ministério da Saúde, a medida abrange toda a população brasileira e vai beneficiar de forma imediata mais de um milhão de pessoas por ano, que antes pagavam coparticipação. As fraldas geriátricas, por exemplo, vão passar a ser fornecidas de graça para o público elegível, como pessoas com 60 anos ou mais. A ministra avalia que essa foi uma escolha importante em atenção ao envelhecimento da população. “Tivemos mais de 24 milhões de pessoas beneficiadas em 2024 e vamos aumentar ainda mais esse alcance principalmente nas áreas mais remotas desse país”, disse a ministra. O ministério contabiliza que, de 2022 para 2024, o total de pessoas atendidas passou de 20,7 milhões em 2022 para 24,7 milhões em 2024.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/farmacia-popular-30-novos-municipios-do-para-passam-a-contar-com-servi%C3%A7o-1.907573" title="Farmácia Popular: 30 novos municípios do Pará passam a contar com serviço">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Desde 2023, com a retomada do Farmácia Popular, o Ministério da Saúde tem avançado na ampliação do acesso a medicamentos no Brasil." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907577:1736969792/farmacia.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=816fce3" data-title="Desde 2023, com a retomada do Farmácia Popular, o Ministério da Saúde tem avançado na ampliação do acesso a medicamentos no Brasil."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.907577:1736969792/farmacia.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6535171" title="Desde 2023, com a retomada do Farmácia Popular, o Ministério da Saúde tem avançado na ampliação do acesso a medicamentos no Brasil."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/farmacia-popular-30-novos-municipios-do-para-passam-a-contar-com-servi%C3%A7o-1.907573" title="Farmácia Popular: 30 novos municípios do Pará passam a contar com serviço">
 <span class="title">
  <b>
   Farmácia Popular: 30 novos municípios do Pará passam a contar com serviço
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O credenciamento de novas farmácias no estado fortalece o acesso a medicamentos essenciais
 </span>
</a>
<a href="/politica/medicamentos-oncologicos-vao-receber-imposto-zero-com-a-reforma-tributaria-1.896120" title="Medicamentos oncológicos vão receber imposto zero com a reforma tributária ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896122:1733781550/df65h.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5df6f37" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896122:1733781550/df65h.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a47a642" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/medicamentos-oncologicos-vao-receber-imposto-zero-com-a-reforma-tributaria-1.896120" title="Medicamentos oncológicos vão receber imposto zero com a reforma tributária ">
 <span class="title">
  <b>
   Medicamentos oncológicos vão receber imposto zero com a reforma tributária
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O imposto zero também será aplicado para medicamentos fornecidos pelo Programa Farmácia Popular
 </span>
</a>
<a href="/politica/governo-corta-orcamento-de-bolsa-familia-farmacia-popular-e-auxilio-gas-em-2025-1.856528" title="Governo corta orçamento de Bolsa Família, Farmácia Popular e Auxílio Gás em 2025 ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848013:1723142452/lula.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6950131" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848013:1723142452/lula.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5fe5e57" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/governo-corta-orcamento-de-bolsa-familia-farmacia-popular-e-auxilio-gas-em-2025-1.856528" title="Governo corta orçamento de Bolsa Família, Farmácia Popular e Auxílio Gás em 2025 ">
 <span class="title">
  <b>
   Governo corta orçamento de Bolsa Família, Farmácia Popular e Auxílio Gás em 2025
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  'Farmácia Popular' foi o programa mais atingido pelo corte de gastos neste ano
 </span>
</a>
A ministra ainda anunciou que o governo ampliou o credenciamento para 758 cidades que ainda não contavam com o Farmácia Popular. A ideia é chegar a todas as cidades, segundo a ministra. Atualmente, o programa já está presente em 4.812 municípios (86% das cidades e 97% da população com mais de 31 mil farmácias credenciadas). O programa foi criado em 2004.Também no encontro de prefeitos, Nísia Trindade alertou que as gestões municipais são “atores principais” no combate à dengue no País. “Muito pode ser feito, principalmente no âmbito dos municípios, das prefeituras, com a limpeza urbana e evitar água parada. Isso porque 75% dos focos (do mosquito transmissor) estão nas nossas casas e ao redor das nossas casas”, disse em entrevista à imprensa. Ela acrescentou, no entanto, que o enfrentamento deve ser conjunto, com governo federal, estados e municípios a fim de conscientizar a população. “Nós conseguimos ter uma redução de 60% (dos casos) neste ano quando comparamos com 2024”, afirmou.A ministra lamentou que no ano passado houve 6,5 milhões de casos de dengue. Ela atribuiu o resultado às mudanças climáticas e também à variação dos sorotipos da dengue. Inclusive, em janeiro, o ministério alertou que o tipo 3 é o que mais preocupa as autoridades porque tem maior potencial de causar formas graves da doença.“Há muitas regiões do Brasil que são motivos de preocupação para nós, como alguns municípios de São Paulo, onde estamos apoiando as prefeituras, como é o caso de São José do Rio Preto”.Ela ponderou que a vacina contra a doença ainda não é produzida em uma escala para todo o país, e é destinada para crianças e adolescentes em mais de dois mil municípios. “Precisamos recomendar fortemente aos responsáveis que levem suas crianças e seus adolescentes que não tomaram a segunda dose para tomar”, alertou. Ela garantiu que o ministério tem apoiado estados e municípios com novas tecnologias de unidades para dispersar o larvicida, fortalecer os agentes de endemias e realizar ações para os próximos anos, como a introdução da bactéria
<em>
 Wolbachia
</em>
para controlar a transmissão do vírus.
]]></description>
      <pubDate>13.02.25 22h56</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
