<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>NGTM faz última vistoria antes da entrega do viaduto Alça Viária nesta terça, 24</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/ngtm-faz-ultima-vistoria-antes-da-entrega-do-viaduto-alca-viaria-nesta-terca-24-1.900771</link>
      <description><![CDATA[O equipamento, com 720 metros, garante a integração dos municípios da região metropolitana e, junto a outros 3 viadutos, 
Nesta segunda-feira (23), o secretário de Infraestrutura e Transportes do Pará, Adler Silveira, titular do NGTM, e a equipe do órgão, vistoriaram os últimos ajustes feitos para a entrega do
<strong>
 viaduto Alça Viária com a BR-316
</strong>
, no km 10 da rodovia, em Marituba. A obra será entregue nesta terça-feira (24), véspera do Natal, pelo governador Helder Barbalho. “Um equipamento com 720 metros que garante a integração da região metropolitana e melhora a mobilidade para as pessoas que transitam nessa região. Estamos também construindo mais um viaduto na BR-316 com a avenida Independência, um na Mário Covas com a Três Corações e um na Mário Covas com a Independência. O governo vem trabalhando para melhorar a mobilidade urbana, trazendo mais qualidade de vida para a população”, afirma o secretário Adler Silveira.“Hoje fizemos os ajustes finais, como limpeza geral e sinalização, deixando tudo ainda mais lindo para o grande dia. Trabalhamos de forma incansável para entregar um viaduto do jeito que a população merece”, afirma a engenheira do NGTM, Emanuele Gaia.Construído pelo Governo do Pará, por meio do Núcleo de Gerenciamento de Transporte Metropolitano (NGTM), o viaduto assegura melhor fluidez no tráfego. De acordo com o governo estadual, os quatro novos viadutos serão importantes para a operação do BRT Metropolitano e vão dar maior segurança nos cruzamentos. Os viadutos fazem parte do conjunto de obras para a
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
. No âmbito do governo do Estado, estão em execução cerca de 30 obras estruturantes nos eixos de saneamento, mobilidade e desenvolvimento urbano. A COP de Belém será a primeira Conferência do Clima realizada no Brasil e na região amazônica e também a primeira na floresta. Representantes de 190 países vão viver uma experiência imersiva na Amazônia enquanto discutem acordos e buscam soluções para preservar este e outros biomas e povos ameaçados pelas mudanças climáticas.Estão em andamento obras de mobilidade, com destaque para a finalização do BRT Metropolitano, que terá veículos a diesel modelo Euro 6, que emite 15 vezes menos carbono que os modelos atuais, e ainda modelos elétricos, que além de não emitirem gases de efeito estufa, produzem baixo nível de ruído sonoro.A obra teve início com a assinatura da ordem de serviço pelo governador Helder Barbalho, em 14 de novembro de 2023. Um ano depois, o Estado vai entregar a obra antes mesmo do prazo previsto. No total, cerca de 200 profissionais atuaram de forma direta e indireta neste trabalho. A estrutura mede 720 metros de extensão, 14 metros de largura e tem 5,5 metros de altura da pista até as vigas. Sua estrutura possui nove pilares com suas respectivas fundações e 12 vigas que garantem a sustentação da estrutura, por onde passarão veículos leves e pesados.O viaduto possibilitará ao condutor que vier da Alça Viária seguir direto para Belém, sem necessitar fazer retorno; e também que os condutores vindos de Marituba acessem o viaduto para seguir para a Alça Viária, sem fazer retorno, tornando o trajeto mais ágil para todos.Além de levarem os condutores para a Alça Viária e a BR-316, as rampas dos viadutos viraram um mural de arte. Com a temática floresta na COP-30, o artista paraense Moisés Oliveira, escritor de 'Graffiti' e morador de Marituba, cidade onde o viaduto foi erguido, criou o projeto e pintou a fauna e a flora amazônica nas paredes do muro.
]]></description>
      <pubDate>24.12.24 0h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vítimas de incêndio em Belém recebem auxilio habitacional do Governo do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/vitimas-de-incendio-em-belem-recebem-auxilio-habitacional-do-governo-do-para-1.900769</link>
      <description><![CDATA[Por meio da Cohab, o Estado beneficiou 22 famílias com a entrega de recursos do programa habitacional 'Sua Casa' e cestas de alimentos
O Governo do Pará, por meio da Companhia de Habitação (Cohab), entregou nesta segunda-feira (23) cheques do
<strong>
 programa habitacional "Sua Casa"
</strong>
e ajuda humanitária para 22 famílias que tiveram suas casas atingidas por incêndios nos bairros da Pedreira, Telégrafo, Tapanã e Terra Firme, e no distrito de Icoaraci, em Belém.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/estado-entrega-mais-de-2-mil-cheques-do-programa-sua-casa-a-familias-de-ananindeua-1.866470" title="Estado entrega mais de 2 mil cheques do programa Sua Casa a famílias de Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866477:1727410146/Entrega-de-cheques-do-Programa-Sua-Casa-em-Ananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a10d485" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866477:1727410146/Entrega-de-cheques-do-Programa-Sua-Casa-em-Ananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7b67843" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/estado-entrega-mais-de-2-mil-cheques-do-programa-sua-casa-a-familias-de-ananindeua-1.866470" title="Estado entrega mais de 2 mil cheques do programa Sua Casa a famílias de Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Estado entrega mais de 2 mil cheques do programa Sua Casa a famílias de Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Programa habitacional tem gestão da Companhia de Habitação do Pará e concede até R$ 21 mil, para construção e ampliação de moradias
 </span>
</a>
<a href="/belem/familias-atingidas-por-incendios-podem-receber-auxilio-aluguel-1.896589" title="Famílias atingidas por incêndios podem receber auxílio aluguel; veja como">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A Comissão Municipal de Defesa Civil de Belém (Comdec) realizou, na tarde de sábado, uma vistoria no imóvel" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864723:1727096886/INCENDIO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f0943f1" data-title="A Comissão Municipal de Defesa Civil de Belém (Comdec) realizou, na tarde de sábado, uma vistoria no imóvel"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864723:1727096886/INCENDIO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4b7913b" title="A Comissão Municipal de Defesa Civil de Belém (Comdec) realizou, na tarde de sábado, uma vistoria no imóvel"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/familias-atingidas-por-incendios-podem-receber-auxilio-aluguel-1.896589" title="Famílias atingidas por incêndios podem receber auxílio aluguel; veja como">
 <span class="title">
  <b>
   Famílias atingidas por incêndios podem receber auxílio aluguel; veja como
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Desde o início do ano até o momento, 83 auxílios de aluguéis foram pagos pela Prefeitura de Belém
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-entrega-auxilio-habitacional-para-familias-atingidas-por-incendios-no-para-1.890047" title="Governo entrega auxílio habitacional para famílias atingidas por incêndios no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890049:1732234023/21323-0250c2e9-3450-1be4-0f65-4e5e99847d74.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6c0b38c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890049:1732234023/21323-0250c2e9-3450-1be4-0f65-4e5e99847d74.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c173899" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-entrega-auxilio-habitacional-para-familias-atingidas-por-incendios-no-para-1.890047" title="Governo entrega auxílio habitacional para famílias atingidas por incêndios no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Governo entrega auxílio habitacional para famílias atingidas por incêndios no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O programa, administrado pela Companhia de Habitação do Pará (Cohab), concede recursos para construção, reforma, ampliação ou adaptação de moradias
 </span>
</a>
Os benefícios foram entregues pela vice-governadora
<strong>
 Hana Tuma
</strong>
, no Palácio dos Despachos. “É difícil achar palavras que possam externar nossa solidariedade para cada família que, tão próximo do Natal, perdeu a casa e tudo o que tinha nos incêndios ocorridos em dezembro. Mas sabemos que quem crê em Deus sabe que Ele nos dá força para recomeçar. Desejo a vocês que 2025 seja um ano muito abençoado na vida de cada um. Que seja um ano próspero, e que esse auxílio possa reerguer não só a casa, mas, a vida de vocês”, disse Hana Tuma.O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Programa+Sua+Casa" target="_blank">
 Programa Sua Casa
</a>
concede dois benefícios a famílias em situação de vulnerabilidade: auxílio para aquisição de materiais para construção, reforma, ampliação, melhoria ou adaptação da unidade habitacional, e ainda recursos para pagamento de mão de obra. O valor total do auxílio pode chegar a R$ 21 mil.Para Míriam Martins, moradora do bairro da Pedreira, o programa foi a salvação para seis famílias de parentes seus que moram no local atingido pelo fogo. “Fui vítima de dois incêndios, um atrás do outro, e perdi uma vida inteira ali dentro. Esse cheque é um presente de Natal. Sou muito grata, primeiro a Deus, porque tivemos muitas dificuldades de tirar minha mãe daquela casa em chamas, pois ela não podia andar por conta dos joelhos operados recentemente, e também sou grata ao governo do Estado pela oportunidade de recomeçar nossas vidas. Lá era uma vila de casas onde viviam seis famílias, entre irmãos e sobrinhos, e todos perderam tudo”, contou. O diretor-presidente da Cohab, Luís André Guedes, destacou que, além dos recursos do "Sua Casa", foram entregues cestas de alimentos, como ajuda humanitária às famílias. “Que essa ajuda possa amenizar esse sofrimento e as famílias possam recomeçar suas vidas. Estamos fazendo esse trabalho atendendo ao pedido do governador Helder Barbalho, que orientou a equipe da Cohab para que, no menor espaço de tempo possível, liberasse o benefício para que as famílias pudessem começar a construir suas casas ainda este mês”, disse.Famílias vítimas de sinistros têm prioridade no recebimento do cheque do Programa Sua Casa, que nos últimos seis anos beneficiou 120 mil núcleos familiares em todo o Estado do Pará.
]]></description>
      <pubDate>24.12.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Receita Federal apreende 17kg de skunk enviados pelos Correios em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/receita-federal-apreende-17kg-de-skunk-enviados-pelos-correios-em-ananindeua-1.900763</link>
      <description><![CDATA[A localização da droga foi possível graças à atuação da agente canina Isa, da Receita Federal
Dezessete quilos de substância análoga ao skunk foram apreendidos nesta segunda-feira (23/12) na Central de Tratamento de Cartas e Encomendas (CTCE) dos Correios em Ananindeua, em uma encomendas tipo Sedex procedente de Campo Grande (MS) com destino ao município de Parauapebas. A mercadoria foi declarada como virabrequim de Golf e estava armazenada em tabletes formados por várias camadas de material plástico, filme PVC e balões de festa, aos quais foi adicionado pó de café entres as divisões.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/morador-e-feito-refem-por-homem-armado-em-frente-a-residencia-em-icoaraci-1.900756" title="Morador é feito refém por homem armado em frente a uma residência em Icoaraci ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900777:1735011006/Duas-pessoas-s-o-feitas-refens-por-homem-armado-em-Icoaraci.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=08c0932" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900777:1735011006/Duas-pessoas-s-o-feitas-refens-por-homem-armado-em-Icoaraci.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b3dde60" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/morador-e-feito-refem-por-homem-armado-em-frente-a-residencia-em-icoaraci-1.900756" title="Morador é feito refém por homem armado em frente a uma residência em Icoaraci ">
 <span class="title">
  <b>
   Morador é feito refém por homem armado em frente a uma residência em Icoaraci
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A crise com refém teve início por volta de 21h após um assalto a uma van
 </span>
</a>
<a href="/policia/condutor-de-carro-que-colidiu-com-trator-em-salinopolis-e-preso-por-homicidio-qualificado-1.900718" title="Condutor de carro que colidiu com trator em Salinópolis é preso por homicídio qualificado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Políciais dentro do hospital onde ocorreu a prisão do investigado." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900721:1734994872/up-ag-63471-8dbc55e8-b89e-3478-6439-e4745e756286.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a63aea5" data-title="Políciais dentro do hospital onde ocorreu a prisão do investigado."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900721:1734994872/up-ag-63471-8dbc55e8-b89e-3478-6439-e4745e756286.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=21bddb6" title="Políciais dentro do hospital onde ocorreu a prisão do investigado."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/condutor-de-carro-que-colidiu-com-trator-em-salinopolis-e-preso-por-homicidio-qualificado-1.900718" title="Condutor de carro que colidiu com trator em Salinópolis é preso por homicídio qualificado">
 <span class="title">
  <b>
   Condutor de carro que colidiu com trator em Salinópolis é preso por homicídio qualificado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com a Polícia Civil, o suspeito dirigia sob influência de álcool e sem CNH no momento do grave acidente
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-do-crime-de-maus-tratos-a-animais-e-preso-em-ananindeua-1.900699" title="Suspeito do crime de maus-tratos a animais é preso em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Suspeito detido pela Polícia Civil." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900700:1734990934/MAUS-TRATOS0-ANIMAIS.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1fa488d" data-title="Suspeito detido pela Polícia Civil."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900700:1734990934/MAUS-TRATOS0-ANIMAIS.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3b86b16" title="Suspeito detido pela Polícia Civil."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-do-crime-de-maus-tratos-a-animais-e-preso-em-ananindeua-1.900699" title="Suspeito do crime de maus-tratos a animais é preso em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito do crime de maus-tratos a animais é preso em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O homem foi denunciado por suspeita de deixar dois cachorros presos em um imóvel no bairro do Distrito Industrial
 </span>
</a>
A ação foi conduzida pela equipe K9 da Alfândega de Belém, Receita Federal e Correios. A descoberta do material foi possível graças à atuação da agente canina Isa. Essa é a terceira apreensão em uma semana, totalizando aproximadamente 50 kg de Skunk.
]]></description>
      <pubDate>23.12.24 23h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Saída temporária: Cravinhos e Lindemberg passarão o Natal em casa; Robinho permanece na prisão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/saida-temporaria-cravinhos-e-lindemberg-passarao-o-natal-em-casa-robinho-permanece-na-prisao-1.900762</link>
      <description><![CDATA[Saída temporária começa nesta segunda-feira (23) e vai até o dia 3 de janeiro
Na manhã desta segunda-feira (23/12), cerca de 3,4 mil presos que cumprem pena no Vale do Paraíba, região onde está localizado o
<strong>
 complexo prisional de Tremembé
</strong>
, foram liberados para a s
<strong>
 aída temporária de Natal e Ano Novo
</strong>
.O benefício, que busca promover a ressocialização dos detentos e fortalecer os vínculos com o mundo fora do sistema prisional, permitirá que os presos passem 11 dias fora das penitenciárias, com retorno previsto para o dia 3 de janeiro de 2025.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/lula-concede-indulto-natalino-a-presos-com-hiv-cancer-e-gestantes-1.900751" title="Lula concede indulto natalino a presos com HIV, câncer e gestantes">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Presidente Lula precisou ser internado às pressas após hemorragia intracraniana" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896286:1733835804/lula-presidente.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1fbf7d6" data-title="Presidente Lula precisou ser internado às pressas após hemorragia intracraniana"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896286:1733835804/lula-presidente.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b8a59af" title="Presidente Lula precisou ser internado às pressas após hemorragia intracraniana"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/lula-concede-indulto-natalino-a-presos-com-hiv-cancer-e-gestantes-1.900751" title="Lula concede indulto natalino a presos com HIV, câncer e gestantes">
 <span class="title">
  <b>
   Lula concede indulto natalino a presos com HIV, câncer e gestantes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Foram excluídos condenados pelo 8 de janeiro e abuso de autoridade
 </span>
</a>
Já na Penitenciária Dr. José Augusto César Salgado, a P2 de Tremembé — famosa por abrigar presos de alta notoriedade —, 117 detentos receberam o benefício da saída temporária, incluindo
<strong>
 Cristian Cravinhos
</strong>
e
<strong>
 Lindemberg Alves
</strong>
. que poderão passar as festas de fim de ano em liberdade temporária.Por outro lado, o ex-jogador de futebol
<strong>
 Robinho
</strong>
, que cumpre pena em regime fechado por estupro, e o empresário Fernando Sastre não têm direito ao benefício e permanecerão na prisão durante o Natal e o Ano Novo.
]]></description>
      <pubDate>23.12.24 23h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lula elogia 'força' da economia, apesar da desconfiança dos investidores</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/lula-elogia-forca-da-economia-apesar-da-desconfianca-dos-investidores-1.900760</link>
      <description><![CDATA[Avaliação foi fita em pronunciamento de natal transmitido pela TV
"O Brasil tem hoje uma
<strong>
 economia forte
</strong>
", afirmou, nesta segunda-feira (23), o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, diante das preocupações dos investidores quanto à sua capacidade de manter o equilíbrio orçamentário. "
<strong>
 Ainda temos enormes desafios pela frente
</strong>
. Mas o Brasil tem hoje uma economia forte, que continua a crescer", disse em um curto pronunciamento transmitido pela TV às vésperas do Natal.Segundo ele, o governo, que relançou programas sociais desde assumiu o terceiro mandato, em janeiro de 2023, é "eficiente e investe onde é mais importante: na qualidade de vida da população brasileira".Nas últimas semanas, o real sofreu forte desvalorização frente ao dólar, após o anúncio de um pacote de cortes de gastos públicos, considerado insuficiente pelo mercado.Nesta segunda, a cotação da moeda americana fechou a R$ 6,18 (+1,87%), após ter superado a marca simbólica de R$ 6 no fim de novembro.O Congresso aprovou, na sexta-feira, o pacote de corte de gastos, mas a economia esperada pelo governo, estimada inicialmente em R% 70 bilhões, deveria ser menor do que o previsto devido a alterações feitas por deputados e senadores.Segundo o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, isto pode representar um bilhão de reais a menos em economias nas contas públicas.Mas Lula expôs seu otimismo, com o Brasil registrando seu menor índice de desemprego em 12 anos e o aumento da previsão de crescimento da economia brasileira de 3,42% para 3,49% em 2024, segundo o boletim Focus do Banco Central, publicado nesta segunda-feira."Estamos colhendo os frutos do nosso trabalho, mas é preciso continuar plantando (...) para que a colheita seja cada vez mais generosa", afirmou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/lula-concede-indulto-natalino-a-presos-com-hiv-cancer-e-gestantes-1.900751" title="Lula concede indulto natalino a presos com HIV, câncer e gestantes">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Presidente Lula precisou ser internado às pressas após hemorragia intracraniana" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896286:1733835804/lula-presidente.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1fbf7d6" data-title="Presidente Lula precisou ser internado às pressas após hemorragia intracraniana"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896286:1733835804/lula-presidente.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b8a59af" title="Presidente Lula precisou ser internado às pressas após hemorragia intracraniana"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/lula-concede-indulto-natalino-a-presos-com-hiv-cancer-e-gestantes-1.900751" title="Lula concede indulto natalino a presos com HIV, câncer e gestantes">
 <span class="title">
  <b>
   Lula concede indulto natalino a presos com HIV, câncer e gestantes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Foram excluídos condenados pelo 8 de janeiro e abuso de autoridade
 </span>
</a>
<a href="/brasil/presidente-lula-faz-pronunciamento-sobre-desabamento-de-ponte-entre-maranhao-e-tocantins-1.900505" title="Presidente Lula faz pronunciamento sobre desabamento de ponte entre Maranhão e Tocantins">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Entre as vítimas do desabamento da ponte estão três paraenses; presidente afirma que prestará socorro aos afetados pela tragédia" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900509:1734967497/ponte-que-desabou-e-lula.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=434ef5d" data-title="Entre as vítimas do desabamento da ponte estão três paraenses; presidente afirma que prestará socorro aos afetados pela tragédia"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900509:1734967497/ponte-que-desabou-e-lula.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8563103" title="Entre as vítimas do desabamento da ponte estão três paraenses; presidente afirma que prestará socorro aos afetados pela tragédia"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/presidente-lula-faz-pronunciamento-sobre-desabamento-de-ponte-entre-maranhao-e-tocantins-1.900505" title="Presidente Lula faz pronunciamento sobre desabamento de ponte entre Maranhão e Tocantins">
 <span class="title">
  <b>
   Presidente Lula faz pronunciamento sobre desabamento de ponte entre Maranhão e Tocantins
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Autoridade disse que prestará ajuda e afirmou que acompanha com muita atenção os desdobramentos do caso
 </span>
</a>
<a href="/brasil/lula-antecipa-pronunciamento-de-natal-para-esta-segunda-feira-23-1.900466" title="Lula antecipa pronunciamento de Natal para esta segunda-feira, 23">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Presidente Lula precisou ser internado às pressas após hemorragia intracraniana" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896248:1733831014/lula.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=680221a" data-title="Presidente Lula precisou ser internado às pressas após hemorragia intracraniana"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896248:1733831014/lula.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=afa6155" title="Presidente Lula precisou ser internado às pressas após hemorragia intracraniana"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/lula-antecipa-pronunciamento-de-natal-para-esta-segunda-feira-23-1.900466" title="Lula antecipa pronunciamento de Natal para esta segunda-feira, 23">
 <span class="title">
  <b>
   Lula antecipa pronunciamento de Natal para esta segunda-feira, 23
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A mensagem terá 3 minutos e 20 segundos de duração.
 </span>
</a>
Durante a transmissão, Lula, de 79 anos, apareceu vestindo camisa azul-celeste e o chapéu Panamá que tem usado em público desde que deixou o hospital na semana passada, após se submeter a uma cirurgia para drenar uma hemorragia intracraniana na madrugada de 9 para 10 de dezembro no Hospital Sírio-Libanês, em São Paulo. A lesão foi provocada por uma pancada na cabeça durante uma queda no banheiro, em outubro, no Palácio da Alvorada, em Brasília."Estou ainda mais firme", disse o presidente nesta segunda, agradecendo a "corrente de solidariedade" e as "mensagens de carinho" recebidas durante sua hospitalização para a realização da cirurgia.
]]></description>
      <pubDate>23.12.24 23h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Doramas: Conheça 8 séries asiáticas ‘fofas’ para maratonar no fim de ano</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/doramas-conheca-8-series-asiaticas-fofas-para-maratonar-no-fim-de-ano-1.900755</link>
      <description><![CDATA[O recesso de fim de ano é o momento perfeito para maratonar séries com histórias cheias de emoção e desfechos lindos
O
<strong>
 recesso de fim de ano
</strong>
é o momento perfeito para maratonar
<strong>
 séries "fofas"
</strong>
, com personagens que poderiam ser nossos amigos e com
<strong>
 histórias
</strong>
cheias de emoção e desfechos lindos. Reunimos oito opções: quatro
<strong>
 dramas
</strong>
(três sul-coreanos e um chinês) e quatro
<strong>
 BLs
</strong>
— séries LGBTQIAP+ — (dois tailandeses, um sul-coreano e um japonês) para aproveitar o tempo livre neste
<strong>
 fim de ano
</strong>
e
<strong>
 início de 2025
</strong>
. Veja: Leve, divertida e ideal para maratonar, a série acompanha Kim Bok-Joo, uma atleta de levantamento de peso universitária, que cruza o caminho de Joon-hyun, um nadador profissional que enfrenta traumas. A química entre os atores é inegável, já que estavam namorando na época. Disponível no VIKI.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1834711432622956603?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Este drama encanta não apenas pela trama, mas também pelo desfile de casacos de inverno do ator Lee Jong-suk. Situado em uma editora, a história mostra o romance entre um editor mais jovem e sua amiga mais velha, uma mãe em busca de trabalho. Uma série lenta, mas recheada de diálogos cativantes e personagens marcantes. Disponível na Netflix.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1732791869069828251?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.899683" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Doramas sobre famílias ricas e fortunas: veja a parte 2 da lista]]
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.898848" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Conheça os melhores doramas de 2024; saiba quais são]]
</a>
<a href="/cultura/conheca-doramas-sobre-recomecos-parte-2-para-entrar-no-clima-de-ano-novo-1.897277" title="Conheça Doramas sobre recomeços (parte 2) para entrar no clima de ano novo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O K-Drama "Amor e Outros Dramas"/"Our Blues" é uma das indicações na segunda parte da lista de doramas sobre recomeço, que está disponível na Netflix' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.897313:1734030914/our-blues.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=863c309" data-title='O K-Drama "Amor e Outros Dramas"/"Our Blues" é uma das indicações na segunda parte da lista de doramas sobre recomeço, que está disponível na Netflix'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.897313:1734030914/our-blues.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ca58580" title='O K-Drama "Amor e Outros Dramas"/"Our Blues" é uma das indicações na segunda parte da lista de doramas sobre recomeço, que está disponível na Netflix'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-doramas-sobre-recomecos-parte-2-para-entrar-no-clima-de-ano-novo-1.897277" title="Conheça Doramas sobre recomeços (parte 2) para entrar no clima de ano novo">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça Doramas sobre recomeços (parte 2) para entrar no clima de ano novo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nesta segunda parte da lista, confira mais 9 indicações de séries com a temática
 </span>
</a>
O único drama chinês da lista é perfeito para aquecer o coração no fim de ano. Sem vilões ou antagonistas, a história acompanha o relacionamento entre uma estudante universitária e um dublador, cuja voz a encanta. Destaque para a cinematografia e trilha sonora. Disponível no VIKI.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1759052331948167521?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
Com histórias emocionantes e momentos de pura diversão, a série acompanha cinco médicos amigos desde a faculdade, que trabalham no mesmo hospital e têm uma banda em seu tempo livre. Com episódios longos e duas temporadas, é uma das maiores audiências da Coreia do Sul. Disponível na Netflix.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1653025473247739904?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
Este BL sul-coreano se destaca por seu triângulo amoroso bem construído. A trama segue Tae-kyung, um jovem solitário que começa a interagir com colegas Shin-woo e Da-on. Leve, engraçada e cheia de descobertas, é ambientada no ambiente escolar. Disponível no VIKI.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1806740487614976429?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
Baseado em um famoso mangá, este drama japonês explora conexões humanas por meio da comida. Yutaka, um jovem solitário, tem sua vida transformada ao conhecer os irmãos Minoru e Tane, com quem compartilha refeições e afeto. Com episódios curtos, é ideal para maratonar. Disponível no Gagaoolala.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1632716837761830912?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
Este BL tailandês reúne clichês. Gun, líder de uma banda escolar, e Tinn, filho da diretora, se envolvem em uma trama que mistura romance e música. A trilha sonora, cantada pelos próprios atores, é um sucesso à parte. Disponível no VIKI.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1609613120946798604?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
Recém-lançada, esta produção tailandesa conquistou os fãs com uma história emocionante e personagens carismáticos. Moo, um aspirante a idol, e Kang, seu interesse amoroso, enfrentam os desafios de um romance proibido. Com personagens genuínos e secundários bem desenvolvidos, é um destaque. Disponível no VIKI.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1787122878741168593?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>]]></description>
      <pubDate>23.12.24 22h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Morador é feito refém por homem armado em frente a uma residência em Icoaraci </title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/morador-e-feito-refem-por-homem-armado-em-frente-a-residencia-em-icoaraci-1.900756</link>
      <description><![CDATA[A crise com refém teve início por volta de 21h após um assalto a uma van
Um morador foi feito refém por um homem armado em frente a um imóvel na passagem 15 de Janeiro, em Icoaraci, distrito de Belém. O caso ocorreu na noite desta segunda-feira (23), no bairro Paracuri. De acordo com informações da Polícia Militar, o suspeito, que portava um revólver calibre 22, teria assaltado passageiros de uma van e, durante a fuga, abordou e passou a ameaçar o morador enquanto tentava fugir de uma viatura. Após 2h10 de negociações, o suspeito liberou a vítima e se entregou. Um segundo suspeito, que também estaria envolvido no assalto ao transporte alternativo, conseguiu fugir.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/suspeito-do-crime-de-maus-tratos-a-animais-e-preso-em-ananindeua-1.900699" title="Suspeito do crime de maus-tratos a animais é preso em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Suspeito detido pela Polícia Civil." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900700:1734990934/MAUS-TRATOS0-ANIMAIS.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1fa488d" data-title="Suspeito detido pela Polícia Civil."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900700:1734990934/MAUS-TRATOS0-ANIMAIS.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3b86b16" title="Suspeito detido pela Polícia Civil."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-do-crime-de-maus-tratos-a-animais-e-preso-em-ananindeua-1.900699" title="Suspeito do crime de maus-tratos a animais é preso em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito do crime de maus-tratos a animais é preso em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O homem foi denunciado por suspeita de deixar dois cachorros presos em um imóvel no bairro do Distrito Industrial
 </span>
</a>
<a href="/policia/condutor-de-carro-que-colidiu-com-trator-em-salinopolis-e-preso-por-homicidio-qualificado-1.900718" title="Condutor de carro que colidiu com trator em Salinópolis é preso por homicídio qualificado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Políciais dentro do hospital onde ocorreu a prisão do investigado." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900721:1734994872/up-ag-63471-8dbc55e8-b89e-3478-6439-e4745e756286.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a63aea5" data-title="Políciais dentro do hospital onde ocorreu a prisão do investigado."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900721:1734994872/up-ag-63471-8dbc55e8-b89e-3478-6439-e4745e756286.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=21bddb6" title="Políciais dentro do hospital onde ocorreu a prisão do investigado."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/condutor-de-carro-que-colidiu-com-trator-em-salinopolis-e-preso-por-homicidio-qualificado-1.900718" title="Condutor de carro que colidiu com trator em Salinópolis é preso por homicídio qualificado">
 <span class="title">
  <b>
   Condutor de carro que colidiu com trator em Salinópolis é preso por homicídio qualificado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com a Polícia Civil, o suspeito dirigia sob influência de álcool e sem CNH no momento do grave acidente
 </span>
</a>
O assalto à van ocorreu por volta de 20h30 na avenida Augusto Montenegro, em frente a um shopping center. No entanto, a crise com refém teve início por volta de 21h. Uma das vítimas, que não quis se identificar, relatou que o suspeito se passou por um passageiro."Ele anunciou o assalto quando a gente já tinha passado o shopping. Ele tava calmo e disse que era pra gente entregar os celulares e dinheiro. Depois ele mandou o motorista vim aqui pro lado da rua 8 de Maio e disse que era pra gente não gritar, que ele ia descer da van e fugir. Só que, quando ele saiu do carro e correu, passou uma viatura e todo mundo gritou. A viatura da PM foi atrás dele", contou a vítima, que teve o celular roubado.Ainda segundo a testemunha, um carro vermelho seguia atrás da van e estaria aguardando para ajudar na fuga do suspeito. "Atrás da van tinha um carro. Ele estava seguindo a gente e tinha uns homens dentro. Quando a polícia começou a perseguir o homem que roubou a van, o carro saiu em disparada. O homem (suspeito de assalto) ia na direção do carro vermelho, mas não deu porque a viatura estava bem atrás", disse a vítima.No local da crise com refém, a Polícia Militar conseguiu recuperar os celulares roubados. A PM informou que durante a fuga o suspeito tentou entrar em algumas casas e pulou quintais, mas acabou cercado e fez o refém. Algumas das vítimas que estavam na van foram acionadas pela PM e estiveram na passagem 15 de Janeiro acompanhando a negociação. O suspeito se entregou após a chegada da mãe, por volta das 23h.O Major Gilberto, da PM, informou que o suspeito foi identificado e já teria passagem pela polícia. "A mãe dele, que veio para convencer ele a se entregar, também disse que ele já foi preso. Agora vamos encaminhar ele novamente para os procedimentos na delegacia. As buscas também vão continuar para identificar quem eram os ocupantes do carro que dava apoio no assalto", declarou. A arma de fogo apreendida foi encaminhada para a delegacia.
]]></description>
      <pubDate>23.12.24 22h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lula concede indulto natalino a presos com HIV, câncer e gestantes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/lula-concede-indulto-natalino-a-presos-com-hiv-cancer-e-gestantes-1.900751</link>
      <description><![CDATA[Foram excluídos condenados pelo 8 de janeiro e abuso de autoridade
O
<strong>
 presidente Luiz Inácio Lula da Silva
</strong>
assinou nesta segunda-feira (23) o
<strong>
 indulto natalino de 2024
</strong>
. Na edição deste ano, publicada em edição extra do Diário Oficial, foram priorizadas
<strong>
 pessoas condenadas
</strong>
que pertencem a grupos que estão em situação vulnerável, como
<strong>
 idosos
</strong>
,
<strong>
 gestantes
</strong>
,
<strong>
 pessoas com deficiência
</strong>
ou
<strong>
 doenças graves
</strong>
, como
<strong>
 apenados com HIV
</strong>
ou em
<strong>
 estágio terminal
</strong>
.O perdão da pena vai beneficiar gestantes com gravidez de alto risco e mães e avós condenadas por crimes sem grave ameaça ou violência que conseguirem comprovar que são essenciais para garantir o cuidado de crianças de até 12 anos. O indulto também poderá ser concedido para detentos com transtorno do espectro autista severo e presos que são paraplégicos, tetraplégicos e cegos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/presidente-lula-faz-pronunciamento-sobre-desabamento-de-ponte-entre-maranhao-e-tocantins-1.900505" title="Presidente Lula faz pronunciamento sobre desabamento de ponte entre Maranhão e Tocantins">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Entre as vítimas do desabamento da ponte estão três paraenses; presidente afirma que prestará socorro aos afetados pela tragédia" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900509:1734967497/ponte-que-desabou-e-lula.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=434ef5d" data-title="Entre as vítimas do desabamento da ponte estão três paraenses; presidente afirma que prestará socorro aos afetados pela tragédia"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900509:1734967497/ponte-que-desabou-e-lula.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8563103" title="Entre as vítimas do desabamento da ponte estão três paraenses; presidente afirma que prestará socorro aos afetados pela tragédia"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/presidente-lula-faz-pronunciamento-sobre-desabamento-de-ponte-entre-maranhao-e-tocantins-1.900505" title="Presidente Lula faz pronunciamento sobre desabamento de ponte entre Maranhão e Tocantins">
 <span class="title">
  <b>
   Presidente Lula faz pronunciamento sobre desabamento de ponte entre Maranhão e Tocantins
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Autoridade disse que prestará ajuda e afirmou que acompanha com muita atenção os desdobramentos do caso
 </span>
</a>
<a href="/brasil/lula-antecipa-pronunciamento-de-natal-para-esta-segunda-feira-23-1.900466" title="Lula antecipa pronunciamento de Natal para esta segunda-feira, 23">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Presidente Lula precisou ser internado às pressas após hemorragia intracraniana" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896248:1733831014/lula.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=680221a" data-title="Presidente Lula precisou ser internado às pressas após hemorragia intracraniana"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.896248:1733831014/lula.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=afa6155" title="Presidente Lula precisou ser internado às pressas após hemorragia intracraniana"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/lula-antecipa-pronunciamento-de-natal-para-esta-segunda-feira-23-1.900466" title="Lula antecipa pronunciamento de Natal para esta segunda-feira, 23">
 <span class="title">
  <b>
   Lula antecipa pronunciamento de Natal para esta segunda-feira, 23
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A mensagem terá 3 minutos e 20 segundos de duração.
 </span>
</a>
<a href="/politica/lula-informa-aos-ministros-que-fara-trocas-no-1-escalao-1.900197" title="Lula informa aos ministros que fará trocas no 1º escalão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O presidente pretende fazer trocas no 1° escalão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900200:1734781860/WhatsApp-Image-2024-12-21-at-08-50-47.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9b69eb9" data-title="O presidente pretende fazer trocas no 1° escalão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900200:1734781860/WhatsApp-Image-2024-12-21-at-08-50-47.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cd87cf8" title="O presidente pretende fazer trocas no 1° escalão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/lula-informa-aos-ministros-que-fara-trocas-no-1-escalao-1.900197" title="Lula informa aos ministros que fará trocas no 1º escalão">
 <span class="title">
  <b>
   Lula informa aos ministros que fará trocas no 1º escalão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O presidente Luiz Inácio Lula da Silva admitiu em almoço com seus ministros nesta sexta-feira, 20, que pretende fazer mudanças no primeiro escalão do governo.
 </span>
</a>
O decreto do presidente Lula não vale para condenados por crimes contra o Estado Democrático de Direito (como os atos golpistas de 8 de janeiro), por crimes hediondos, tortura, terrorismo, racismo, lavagem de dinheiro, ocultação de bens, violência contra a mulher, crianças e adolescentes.Integrantes de facções criminosas, pessoas condenadas por abuso de autoridade e que assinaram acordos de delação premiada também estão excluídas do indulto.As regras do decreto foram elaboradas pelo Conselho Nacional de Política Criminal e validadas pelo ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski.De acordo com a Constituição, o presidente da República tem a atribuição de editar o indulto. As regras são revisadas todos os anos.
]]></description>
      <pubDate>23.12.24 21h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nomes mais registrados no Pará em 2024: Gael e Maria Cecília lideram o ranking novamente</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/nomes-mais-registrados-no-para-em-2024-gael-e-maria-cecilia-lideram-o-ranking-novamente-1.900617</link>
      <description><![CDATA[Enquanto o nome masculino teve 777 registros, o nome para meninas foi escolhido 774 vezes
Em 2024,
<strong>
 Gael
</strong>
e
<strong>
 Maria Cecília
</strong>
dominaram o ranking dos
<a href="https://www.oliberal.com/?q=nomes+mais+registrados+no+Par%C3%A1">
 nomes mais registrados no Pará
</a>
. Pelo
<strong>
 terceiro ano seguido
</strong>
, o nome escolhido para meninos está em primeiro lugar na lista e o para meninas segue no topo há
<strong>
 dois anos.
</strong>
As informações são do Portal da Transparência do Registro Civil, administrado pela Associação Nacional dos Registradores de Pessoas Naturais (Arpen-Brasil).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/gael-e-maria-cecilia-sao-os-nomes-mais-registrados-nos-cartorios-do-para-em-2023-1.758358" title="'Gael' e 'Maria Cecília' são os nomes mais registrados nos cartórios do Pará em 2023">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Nomes como Gael, Davi, Ravi, Noah e Isaac entre os homens, e Maite, Liz, Aurora, Isis, Maya e Eloá, entre as mulheres, tem crescido e já figuram na lista dos 40 mais escolhidos pelos pais ao longo do ano em todo o estado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.758361:1702840055/Certid-o-de-nascimento.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5de3906" data-title="Nomes como Gael, Davi, Ravi, Noah e Isaac entre os homens, e Maite, Liz, Aurora, Isis, Maya e Eloá, entre as mulheres, tem crescido e já figuram na lista dos 40 mais escolhidos pelos pais ao longo do ano em todo o estado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.758361:1702840055/Certid-o-de-nascimento.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=70d5309" title="Nomes como Gael, Davi, Ravi, Noah e Isaac entre os homens, e Maite, Liz, Aurora, Isis, Maya e Eloá, entre as mulheres, tem crescido e já figuram na lista dos 40 mais escolhidos pelos pais ao longo do ano em todo o estado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/gael-e-maria-cecilia-sao-os-nomes-mais-registrados-nos-cartorios-do-para-em-2023-1.758358" title="'Gael' e 'Maria Cecília' são os nomes mais registrados nos cartórios do Pará em 2023">
 <span class="title">
  <b>
   'Gael' e 'Maria Cecília' são os nomes mais registrados nos cartórios do Pará em 2023
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Desde o ano passado, qualquer pessoa maior de 18 anos pode alterar seu nome em Cartório, independentemente do motivo e sem a necessidade de procedimento judicial
 </span>
</a>
<a href="/brasil/plataforma-libera-ranking-dos-10-principais-nomes-de-bebes-registrados-em-2022-veja-1.624729" title="Plataforma libera ranking dos 10 principais nomes de bebês registrados em 2022; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.124874:1556462024/bebe.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3b74dd5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.124874:1556462024/bebe.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4b9444a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/plataforma-libera-ranking-dos-10-principais-nomes-de-bebes-registrados-em-2022-veja-1.624729" title="Plataforma libera ranking dos 10 principais nomes de bebês registrados em 2022; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Plataforma libera ranking dos 10 principais nomes de bebês registrados em 2022; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Foram cadastradas 294 mil crianças recém-nascidas na plataforma. Confira quais foram os nomes mais escolhidos para meninas, meninos e a lista internacional
 </span>
</a>
<a href="/para/confira-os-10-nomes-mais-registrados-no-para-em-2021-1.476225" title="Confira os 10 nomes mais registrados no Pará em 2021">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.476226:1640631861/nascimento.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5825f6f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.476226:1640631861/nascimento.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d19ac7c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/confira-os-10-nomes-mais-registrados-no-para-em-2021-1.476225" title="Confira os 10 nomes mais registrados no Pará em 2021">
 <span class="title">
  <b>
   Confira os 10 nomes mais registrados no Pará em 2021
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No ranking, Arthur e Gael lideram entre os registros de bebês meninos no Estado. Para as meninas, o nome mais escolhido foi Maria Alice
 </span>
</a>
Enquanto Gael teve
<strong>
 777
</strong>
registros, Maria Cecília foi escolhido para nomear
<strong>
 774
</strong>
meninas. Entre os 10 mais registrados no estado,
<strong>
 apenas dois são compostos
</strong>
, o que demonstra a preferência por nomes curtos e simples. “Os nomes escolhidos não apenas refletem os gostos individuais, mas também traduzem as influências culturais, religiosas e da mídia, que desempenham um papel fundamental na formação das preferências das famílias”, diz Conrrado Rezende, presidente da Arpen-Pará e diretor da Associação dos Notários e Registradores do Brasil no Pará. notionvc: 54f5c3b2-74d2-4ffd-b938-64b8c46e69c0
]]></description>
      <pubDate>23.12.24 21h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem é morto a tiros e drogas são encontradas próximas ao corpo em Santarém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/jovem-e-morto-a-tiros-e-drogas-sao-encontradas-proximas-ao-corpo-em-santarem-1.900744</link>
      <description><![CDATA[O crime ocorreu em frente a uma casa de show no bairro Aparecida, na noite de domingo (22/12)
<strong>
 Ryan Isaque Cardoso dos Reis
</strong>
, de 24 anos, foi morto a tiros em frente a uma casa de shows no bairro Aparecida, em Santarém, oeste do Pará. O crime ocorreu na madrugada de domingo (22/12), na travessa Silva Jardim, quando a vítima foi executada por ocupantes de um carro branco. A Polícia Militar ainda encontrou papelotes de drogas próximas ao corpo da vítima.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/condutor-de-carro-que-colidiu-com-trator-em-salinopolis-e-preso-por-homicidio-qualificado-1.900718" title="Condutor de carro que colidiu com trator em Salinópolis é preso por homicídio qualificado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Políciais dentro do hospital onde ocorreu a prisão do investigado." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900721:1734994872/up-ag-63471-8dbc55e8-b89e-3478-6439-e4745e756286.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a63aea5" data-title="Políciais dentro do hospital onde ocorreu a prisão do investigado."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900721:1734994872/up-ag-63471-8dbc55e8-b89e-3478-6439-e4745e756286.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=21bddb6" title="Políciais dentro do hospital onde ocorreu a prisão do investigado."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/condutor-de-carro-que-colidiu-com-trator-em-salinopolis-e-preso-por-homicidio-qualificado-1.900718" title="Condutor de carro que colidiu com trator em Salinópolis é preso por homicídio qualificado">
 <span class="title">
  <b>
   Condutor de carro que colidiu com trator em Salinópolis é preso por homicídio qualificado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com a Polícia Civil, o suspeito dirigia sob influência de álcool e sem CNH no momento do grave acidente
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-do-crime-de-maus-tratos-a-animais-e-preso-em-ananindeua-1.900699" title="Suspeito do crime de maus-tratos a animais é preso em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Suspeito detido pela Polícia Civil." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900700:1734990934/MAUS-TRATOS0-ANIMAIS.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1fa488d" data-title="Suspeito detido pela Polícia Civil."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900700:1734990934/MAUS-TRATOS0-ANIMAIS.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3b86b16" title="Suspeito detido pela Polícia Civil."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-do-crime-de-maus-tratos-a-animais-e-preso-em-ananindeua-1.900699" title="Suspeito do crime de maus-tratos a animais é preso em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito do crime de maus-tratos a animais é preso em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O homem foi denunciado por suspeita de deixar dois cachorros presos em um imóvel no bairro do Distrito Industrial
 </span>
</a>
<a href="/policia/investigado-por-incendiar-a-casa-da-ex-companheira-e-preso-em-flagrante-em-muana-1.900710" title="Investigado por incendiar a casa da ex-companheira é preso em flagrante em Muaná">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Suspeito de incêndiar casa em Muaná é detido pela polícia." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900712:1734993043/INCENDIO-CASA-MUANA-preso-capa.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=950fb8e" data-title="Suspeito de incêndiar casa em Muaná é detido pela polícia."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.900712:1734993043/INCENDIO-CASA-MUANA-preso-capa.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=47b2b58" title="Suspeito de incêndiar casa em Muaná é detido pela polícia."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/investigado-por-incendiar-a-casa-da-ex-companheira-e-preso-em-flagrante-em-muana-1.900710" title="Investigado por incendiar a casa da ex-companheira é preso em flagrante em Muaná">
 <span class="title">
  <b>
   Investigado por incendiar a casa da ex-companheira é preso em flagrante em Muaná
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso ocorreu na tarde de domingo (22) após o suspeito descumprir medidas protetivas
 </span>
</a>
Conforme as informações da Polícia Militar, Ryan estava na porta do estabelecimento quando foi abordado por um dos assassinos, que saiu da parte de trás do local, pela avenida Plácido de Castro. Na ocasião, o jovem foi atingido por pelo menos três tiros na região da cabeça e já caiu morto no local. Testemunhas que presenciaram o crime informaram a polícia que o suspeito do assassinato correu para dentro de um carro branco, que fugiu em disparada.As pessoas que estavam na área perceberam que Ryan estava morto e acionaram a Polícia Militar. A área foi isolada e os PMs relataram sobre a droga encontrada, que provavelmente estava com Ryan. Familiares do jovem foram ao local e relataram que ele estava sendo ameaçado por uma mulher há alguns dias. Dessa maneira, os policiais acreditam que a morte pode se tratar de um acerto de contas. No entanto, não foi informado se a mulher que estaria cometendo as ameaças foi identificada ou detida.A Polícia Civil e Científica estiveram no local para dar início às investigações e também realizar a remoção do corpo ao Instituto Médico Legal. Ainda não há detalhes se os executores foram identificados. As investigações sobre o caso continuam.
]]></description>
      <pubDate>23.12.24 21h20</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
