<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com chá: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-cha-o-que-significa-o-sonho-1.845116</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com chá
Sonhar com chá pode ter diversos significados dependendo do contexto e das situações específicas do sonho. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com chá: Sonhar que está bebendo chá sozinho pode simbolizar um momento de reflexão e introspecção. Pode indicar que você precisa de um tempo para si mesmo ou que está buscando clareza sobre algum aspecto de sua vida. Sonhar que está compartilhando chá com amigos, familiares ou colegas pode refletir a importância das suas relações sociais e a necessidade de conexão e comunicação. Pode sugerir que você está buscando conforto e apoio em suas relações interpessoais.Sonhar que está preparando chá pode simbolizar a necessidade de cuidados e atenção aos detalhes. Pode indicar que você está se preparando para algo importante e que está disposto a investir tempo e esforço para garantir um resultado positivo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/sonhar-com-fogao-o-que-significa-o-sonho-1.807730" title="Sonhar com fogão: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842520:1722051745/sonhar-com-fog-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e97543d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842520:1722051745/sonhar-com-fog-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ab55176" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/sonhar-com-fogao-o-que-significa-o-sonho-1.807730" title="Sonhar com fogão: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com fogão: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com fogão
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-sol-o-que-significa-o-sonho-1.800545" title="Sonhar com sol: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843646:1722310238/sonhar-com-sol.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=185c8cc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843646:1722310238/sonhar-com-sol.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c7645e8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-sol-o-que-significa-o-sonho-1.800545" title="Sonhar com sol: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com sol: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com sol
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-janela-o-que-significa-o-sonho-1.796026" title="Sonhar com janela: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844609:1722483073/sonhar-com-janela.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=96344ad" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844609:1722483073/sonhar-com-janela.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0030023" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-janela-o-que-significa-o-sonho-1.796026" title="Sonhar com janela: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com janela: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com janela
 </span>
</a>
Sonhar com chá de ervas pode simbolizar cura e saúde. Pode indicar que você está buscando métodos naturais para melhorar sua saúde ou que está aberto a alternativas para lidar com problemas emocionais ou físicos. Sonhar com chá quente e agradável pode simbolizar conforto, satisfação e relaxamento. Pode indicar que você está desfrutando de um momento de paz e bem-estar em sua vida.
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 02/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta sexta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-02-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-sexta-1.845114</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta sexta (02/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Ideias inovadoras podem surgir de fontes inesperadas. É crucial manter a confiança e o otimismo em suas próprias experiências e habilidades. Cultive as percepções e análises que ressoam com você.Os encontros afetivos estarão em alta, trazendo carinho e bons acordos. Aproveite a companhia de outras pessoas, que pode ser sociável e agradável, mesmo que não necessariamente romântica. Saia e socialize.Falar sobre seus sentimentos e possíveis emoções ocultas pode ser uma forma eficaz de processá-los e iluminar áreas mais profundas de sua consciência. Reflita e ressignifique antigos tabus.Este é um ótimo momento para introduzir novos hábitos em sua rotina. Quebre a monotonia e busque expandir seus horizontes e conhecimentos com pequenas mudanças. Aproveite os frutos dessa transformação.Boas notícias estão a caminho, e você se encantará com as novas direções que sua vida tomará. Ideias, sonhos e decisões fluirão com naturalidade, trazendo uma sensação de confiança. Aproveite o momento.Sua intuição estará aguçada e você poderá perceber bloqueios em seu caminho. Veja esse sentimento como um alerta da sua alma e mantenha a calma. A espera pode trazer lições valiosas.Você buscará movimento e desejará seguir os desejos do seu coração, mas pode enfrentar restrições materiais. Invista em atividades que exijam apenas sua vontade e não custos adicionais.Acalme-se e lembre-se de que grandes realizações não acontecem da noite para o dia. Mesmo com a pressa, seja prudente e cuidadoso. Preste atenção em cada passo que dá.Você encontrará momentos divertidos ao explorar novas maneiras de elevar sua autoestima e expressar sua criatividade. Reconheça que essas práticas ajudarão a viver o presente de forma mais autêntica.A necessidade de proteger sua intimidade aumentará, e será importante desacelerar e respeitar seu próprio ritmo. Faça isso com leveza e consciência, acolhendo a si mesmo.O momento pede renovação para beneficiar sua saúde integral, aliviando tensões e pensamentos que comprometem sua energia. Atualize ideias antigas e busque viver com mais serenidade.Ideias inovadoras podem surgir de onde você menos espera. É fundamental manter a confiança e o otimismo em suas experiências e habilidades. Cultive percepções e análises que façam sentido para você.
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ações estaduais de promoção à arte e à cultura paraense alavancam número de visitações a museus</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/acoes-estaduais-de-promocao-a-arte-e-a-cultura-paraense-alavancam-numero-de-visitacoes-a-museus-1.845120</link>
      <description><![CDATA[Entre os anos de 2018 e 2023, o Estado registrou um salto na quantidade de visitas a esses espaços culturais, que quase quintuplicou
Projetos de incentivo à arte, ao lazer e à cultura no Pará, desenvolvidos pelo Governo do Estado, aumentam o número de visitantes nos
<a href="https://www.oliberal.com/?q=museus+paraenses" target="_blank">
 museus paraenses
</a>
, que quase quintuplicou de 2018 a 2023. Cerca de 97 mil registros foram contabilizados há seis anos, número que passou para 453 mil visitantes em 2023. Os museus do Pará reúnem aproximadamente 100 mil peças de todas as tipologias, incluindo mobiliários, pinturas, esculturas, desenhos, filmes, fotografias, indumentárias e joias, além de objetos sacros e arqueológicos do período pré-colonial.“Visitar nossos museus e explorar nosso patrimônio histórico é uma viagem rica em cultura e conhecimento, que permite aos moradores e turistas vivenciarem a essência do Pará. Os projetos de incentivo à arte desempenham um papel fundamental nesse contexto, pois não apenas preservam nossa herança, mas também servem como um potente atrativo, fortalecem a economia local ao gerar emprego e renda, promovem a inclusão social e cultural e a valorização da nossa história”, ressalta o secretário de Turismo do Pará (Setur), Eduardo Costa.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/museu-das-amazonias-vai-unir-culturae-ciencia-de-forma-imersiva-em-belem-1.836522" title="Museu das Amazônias vai unir cultura e ciência de forma imersiva em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Museu das Amazônias será um espaço a céu aberto, instalado no Porto Futuro II" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836541:1720811647/WhatsApp-Image-2024-07-12-at-16-12-24.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e5e0d33" data-title="O Museu das Amazônias será um espaço a céu aberto, instalado no Porto Futuro II"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836541:1720811647/WhatsApp-Image-2024-07-12-at-16-12-24.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b0a2795" title="O Museu das Amazônias será um espaço a céu aberto, instalado no Porto Futuro II"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/museu-das-amazonias-vai-unir-culturae-ciencia-de-forma-imersiva-em-belem-1.836522" title="Museu das Amazônias vai unir cultura e ciência de forma imersiva em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Museu das Amazônias vai unir cultura e ciência de forma imersiva em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O espaço cultural está sendo projetado pelo IDG, um instituto responsável por grandes museus em todo o Brasil
 </span>
</a>
<a href="/para/ordem-para-construcao-de-novo-museu-no-porto-futuro-ii-e-assinada-nesta-segunda-feira-8-1.834840" title="Ordem para construção de novo museu no Porto Futuro II é assinada nesta segunda-feira (8/07)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Evento de assinatura contou com presença do governador do Pará, Helder Barbalho, e de seu irmão Jader Filho, ministro das Cidades" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834841:1720466765/e4fabd42-1776-400a-b7b9-f4de1d692ba4.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=079c37a" data-title="Evento de assinatura contou com presença do governador do Pará, Helder Barbalho, e de seu irmão Jader Filho, ministro das Cidades"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834841:1720466765/e4fabd42-1776-400a-b7b9-f4de1d692ba4.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=22b545e" title="Evento de assinatura contou com presença do governador do Pará, Helder Barbalho, e de seu irmão Jader Filho, ministro das Cidades"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/ordem-para-construcao-de-novo-museu-no-porto-futuro-ii-e-assinada-nesta-segunda-feira-8-1.834840" title="Ordem para construção de novo museu no Porto Futuro II é assinada nesta segunda-feira (8/07)">
 <span class="title">
  <b>
   Ordem para construção de novo museu no Porto Futuro II é assinada nesta segunda-feira (8/07)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A iniciativa conta com o aporte inicial de mais de R$ 84 milhões, totalizando os investimentos do Estado do Pará na revitalização e requalificação do Armazém 4A do Porto Futuro
 </span>
</a>
<a href="/cultura/para-ganha-mais-um-ponto-de-cultura-instituto-nova-amazonia-de-braganca-1.834535" title="Pará ganha mais um Ponto de Cultura: Instituto Nova Amazônia, de Bragança">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834536:1720383880/Instituto-Nova-Amazonia-IN-Braganca.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9ea9e7f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834536:1720383880/Instituto-Nova-Amazonia-IN-Braganca.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a5fb8a7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/para-ganha-mais-um-ponto-de-cultura-instituto-nova-amazonia-de-braganca-1.834535" title="Pará ganha mais um Ponto de Cultura: Instituto Nova Amazônia, de Bragança">
 <span class="title">
  <b>
   Pará ganha mais um Ponto de Cultura: Instituto Nova Amazônia, de Bragança
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além de Ponto de Cultura, o INÃ é reconhecido como Ponto de Memória desde 2023 pelo Instituto Brasileiro de Museus (Ibram). Conheça e colabore!
 </span>
</a>
O projeto "Uma Noite no Museu" é uma das iniciativas desenvolvidas pelo Governo do Estado, por meio da Secretaria de Estado de Cultura (Secult) e do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Sistema+Integrado+de+Museus+" target="_blank">
 Sistema Integrado de Museus (SIM)
</a>
, que busca levar o público a conhecer os espaços culturais do Estado no período noturno. A ação, que começou em junho do ano passado, pensada e executada como política pública de inserção aos patrimônios do Estado ocorre em toda primeira sexta-feira do mês, com exposições, feiras, cineclube e shows. Ao longo das edições em 2023, mais de 80 mil pessoas passaram pelos espaços culturais.“Desde 2019, nós temos procurado formas de ampliar significativamente o fomento à cultura do nosso Estado. Nesse período, conseguimos entregar novos espaços, reconstruir outros e dar início a projetos com o intuito de democratizar o acesso aos equipamentos da Secult. Além disso, os nossos esforços também têm sido muito voltados para proporcionar melhores condições aos fazedores e fazedoras de cultura. Tudo isso reflete em algumas conquistas como o crescimento na captação de recursos pela
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Lei+Rouanet+" target="_blank">
 Lei Rouanet
</a>
em 2023, em que o Pará foi o estado com maior crescimento”, destaca o secretário de Estado de Cultura, Bruno Chagas.A estudante universitária Juliana Souza, frequentadora assídua de museus, em Belém, considera que projetos como o "Uma Noite no Museu" estimula e facilita o acesso ao conhecimento e ao patrimônio cultural e permite que um público mais amplo, incluindo quem não teve acesso anteriormente, consiga passar a frequentar. "Eu acredito que a arte pode transformar a vida alguém de várias formas, tanto como artista tanto como visitante ou consumidor. A arte tem esse poder. Por existir diferentes formas de expressão artística, a arte cria a compreensão de um mundo, quando se é permitido às pessoas enxergarem a vida através dos olhos de outros”, celebra. VIGIA – Em junho deste ano, o prédio do Museu da cidade de Vigia, que fica no centro comercial do município, região nordeste do estado, foi entregue pelo Governo do Pará totalmente reconstruído. Além da área que abriga o Museu, o projeto garantiu ainda a reconstrução da área livre (antigo quintal) do prédio, que vai ser aproveitada como espaço para a prática de atividades culturais e também como espaço gourmet. A estudante Alexa Pereira, moradora de Vigia, aproveitou as férias de julho deste ano para conhecer o museu que foi entregue recentemente. Para ela, o espaço é um lugar de preservação do passado, mas também de reflexão e celebração da diversidade cultural. A experiência da visita, segundo a estudante, foi como um convite para se reconectar com as próprias raízes e valorizar a herança deixada por aqueles que ajudaram a construir a cidade.“Que experiência incrível. Ao adentrar as salas do museu, senti como se tivesse sido transportada no tempo, mergulhando nas origens e na evolução desse importante município paraense que tanto amo. Foi emocionante poder conhecer de perto as tradições da minha própria localidade, ler os relatos dos antigos moradores e entender melhor os momentos marcantes da história de Vigia, desde a sua fundação até os eventos que moldaram sua identidade única ao longo dos séculos. Cada peça exposta parecia contar uma parte dessa narrativa fascinante, revelando detalhes da vida cotidiana, das festividades populares e das lutas e conquistas do povo vigiense”, relata Alexa Pereira.NOVO MUSEU – No mês de julho, o Estado lançou o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Museu+das+Amaz%C3%B4nias" target="_blank">
 Museu das Amazônias
</a>
, um espaço cultural novo e que será instalado no armazém 4 do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Porto+Futuro+II" target="_blank">
 Porto Futuro II
</a>
. O museu integra o conjunto de obras do governo estadual para a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=COP+30" target="_blank">
 COP 30
</a>
e será entregue antes da realização do evento, em novembro de 2025, com o objetivo de valorizar o povo, a história e cultura do norte do Brasil e dos oito países vizinhos que possuem parte da floresta Amazônica em seu território.
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 1h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará ganha prêmio internacional por programa de atenção às mulheres</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-ganha-premio-internacional-por-programa-de-atencao-as-mulheres-1.845121</link>
      <description><![CDATA[Programa ‘Por Todas Elas’ foi reconhecido pela ORU Fogar em premiação de Boas Práticas Regionais
O programa “
<strong>
 Por Todas Ela
</strong>
s” do Governo do Pará foi premiado com um importante reconhecimento internacional. Idealizado pela vice-governadora do Pará,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hana+Ghassan" target="_blank">
 Hana Ghassan
</a>
, foi recebeu o prêmio de boas práticas durante a
<strong>
 9ª edição do Regional Best Practice Award
</strong>
promovido pela ORU Fogar, organização internacional que reúne diversas regiões do mundo para incentivar o desenvolvimento de governos regionais.  “O ‘Por Todas Elas’ é um projeto voltado às mulheres e busca, além das ações de atendimento às mulheres, fortalecer o empreendedorismo e o protagonismo da mulher. Precisamos que as nossas mulheres tenham autonomia financeira, e essa autonomia fica mais fácil de ser alcançada com o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=empreendedorismo" target="_blank">
 empreendedorismo
</a>
. O projeto capacita mulheres, ajuda no fortalecimento da autoestima e também, prevê um engajamento maior da mulher na política. Nós precisamos das mulheres ocupando todos os tipos de espaço de poder para que outras mulheres se sintam representadas, isto fortalece a mulher de um modo geral. Por isso queria agradecer a todos que ajudaram na construção deste projeto. As mulheres merecem”, disse a vice-governadora do Pará, Hana Ghassan.A comunicação da vitória paraense ocorreu nesta quinta-feira, 1º de julho, mas, o prêmio será entregue somente dia 2 de outubro, em Barcelona, na Espanha. O Pará foi o único estado brasileiro contemplado com esta premiação que, além do “
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Por+Todas+Elas" target="_blank">
 Por Todas Elas
</a>
”, reconheceu duas iniciativas da Catalunha; uma de Córdoba, na Argentina; e uma de Manabi, no Equador.O “Por Todas Elas” surgiu em março de 2024 com a proposta de atuar de forma itinerante, levando ações sociais, de saúde, empoderamento e capacitação para mulheres de todo estado. Desenvolvido em parceria com a Secretaria de Estado das Mulheres (Semu) e a Secretaria Estratégica de Articulação da Cidadania (Seac), com apoio de diversos órgãos do estado, municípios e parceiros da iniciativa privada, o projeto alcançou números expressivos: foram mais de 51 mil pessoas atendidas e 2.575 capacitadas, transformando a vida de milhares de mulheres de 11 municípios do Pará. “Nosso planejamento é chegar em todas as regiões do Pará, e o ‘Por Todas Elas’ segue avançando cada vez mais no atendimento e no fortalecimento da mulher na política e no empreendedorismo, que é tão importante. Grande parte dos pequenos negócios no Pará são liderados por mulheres, então, nós queremos mostrar para a nossa mulher que é possível, sim, ter o seu protagonismo através da capacitação e do crédito, que é muito importante. Nós informamos quais os meios de acesso ao crédito para que ela possa iniciar um pequeno negócio e, assim, alcançar a sua tão sonhada autonomia financeira”, conclui a vice-governadora do Pará.
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 1h25</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>População paraense terá centro de hiperbárica para usuários com traumas graves</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/populacao-paraense-tera-centro-de-hiperbarica-para-usuarios-com-traumas-graves-1.845117</link>
      <description><![CDATA[Atendimento será no Hospital Metropolitano de Urgência e Emergência em Ananindeua
O Governo do Estado entregará à população um Centro inédito no Sistema Único de Saúde (SUS) do Norte do Brasil: a
<strong>
 Medicina Hiperbárica
</strong>
. Pacientes queimados e com lesões adquiridas por traumas graves, atendidos no Hospital Metropolitano de Urgência e Emergência (HMUE), farão uso da novidade. O serviço vai garantir mais de mil atendimentos mensais aos internados.A unidade, que pertence à rede de saúde do Governo do Pará e é gerenciada pelo Instituto Nacional de Desenvolvimento Social e Humano (INDSH), disponibilizará 5 câmaras hiperbáricas para utilização terapêutica de oxigênio em alta pressão, garantindo, ainda mais eficácia no tratamento de diversas condições, incluindo feridas de difícil cicatrização, infecções graves, lesões por queimaduras e outras.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/para-inicia-testagem-inedita-da-hepatite-d-nesta-quinta-1-8-anuncia-sespa-1.844562" title="Pará inicia testagem inédita da hepatite D nesta quinta (1/8), anuncia Sespa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A iniciativa faz parte de um projeto piloto do Ministério da Saúde (MS), que abrange a região Norte, com destaque para o Pará, que registrou 1,7% dos casos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844563:1722471580/testagem.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a78667f" data-title="A iniciativa faz parte de um projeto piloto do Ministério da Saúde (MS), que abrange a região Norte, com destaque para o Pará, que registrou 1,7% dos casos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844563:1722471580/testagem.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ea72d22" title="A iniciativa faz parte de um projeto piloto do Ministério da Saúde (MS), que abrange a região Norte, com destaque para o Pará, que registrou 1,7% dos casos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-inicia-testagem-inedita-da-hepatite-d-nesta-quinta-1-8-anuncia-sespa-1.844562" title="Pará inicia testagem inédita da hepatite D nesta quinta (1/8), anuncia Sespa">
 <span class="title">
  <b>
   Pará inicia testagem inédita da hepatite D nesta quinta (1/8), anuncia Sespa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As amostras coletadas de pacientes deverão ser coletadas e encaminhadas ao Laboratório Central do Estado do Pará (Lacen-PA), que enviará as amostras ao Laboratório Executor na Fiocruz/Rondônia
 </span>
</a>
<a href="/para/fundacao-santa-casa-teve-media-mensal-de-19-partos-de-gemeos-na-ultima-decada-1.844584" title="Fundação Santa Casa teve média mensal de 19 partos de gêmeos na última década">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.145784:1558728859/PARTO-Ascom-HGP.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a594006" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.145784:1558728859/PARTO-Ascom-HGP.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=70c4a30" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/fundacao-santa-casa-teve-media-mensal-de-19-partos-de-gemeos-na-ultima-decada-1.844584" title="Fundação Santa Casa teve média mensal de 19 partos de gêmeos na última década">
 <span class="title">
  <b>
   Fundação Santa Casa teve média mensal de 19 partos de gêmeos na última década
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nos últimos 10 anos, maternidade tem 2.332 partos gemelares ou 233 gêmeos por ano na capital paraense
 </span>
</a>
<a href="/para/em-mais-de-6-meses-para-registra-11-1-mil-casos-de-dengue-8-obitos-foram-confirmados-1.839551" title="Em mais de 6 meses, Pará registra 11,1 mil casos de dengue; 8 óbitos foram confirmados">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O mosquito Aedes aegypti transmite dengue, chikungunya e zika" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839554:1721484608/DENGUE.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=95838e2" data-title="O mosquito Aedes aegypti transmite dengue, chikungunya e zika"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839554:1721484608/DENGUE.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=24ed95f" title="O mosquito Aedes aegypti transmite dengue, chikungunya e zika"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/em-mais-de-6-meses-para-registra-11-1-mil-casos-de-dengue-8-obitos-foram-confirmados-1.839551" title="Em mais de 6 meses, Pará registra 11,1 mil casos de dengue; 8 óbitos foram confirmados">
 <span class="title">
  <b>
   Em mais de 6 meses, Pará registra 11,1 mil casos de dengue; 8 óbitos foram confirmados
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os cinco municípios com mais casos de dengue são Belém, Prainha, Monte Alegre, Castanhal e Anapu, informa a Sespa
 </span>
</a>
“Os pacientes terão acesso a essa tecnologia, com grande impacto no tempo de internação, na potencialização do efeito de antibiótico e, principalmente, na rápida recuperação. Em cada sessão, o usuário respira oxigênio puro, proporcionando um aumento de até 20 vezes em relação aos indivíduos que respiram o ar ambiente”, explica o médico hiperbarista e diretor técnico do INDSH, José Branco.“O Metropolitano é o único hospital do Norte com um centro de tratamento de queimados e nós vamos usar o serviço de hiperbárica como coadjuvante do tratamento desses internados, gerando um enorme impacto social para os pacientes, com um serviço de ponta, que garante excelentes resultados em diversos quesitos”, pontua o especialista.Para Ivete Vaz, titular da Sespa, “o Centro Hiperbárico do Hospital Metropolitano contribuirá de forma muito significativa no tratamento dos pacientes internados. Estamos orgulhosos em poder oferecer aos usuários do SUS o que a medicina traz de mais moderno e eficaz a partir de investimentos do Governo do Estado”, declarouIneditismo para a saúde pública - Em sala específica, com equipe multiprofissional treinada, as máquinas serão disponibilizadas para tratamento dos pacientes já internados na unidade e também os que serão regulados por meio da Secretaria de Estado da Saúde do Pará (Sespa).“Sem dúvida, esse é um passo enorme para a saúde pública do Estado. O Governo do Estado do Pará, mais uma vez, inovando e investindo em serviços que garantem ainda mais dignidade para que as pessoas lidem com seus diagnósticos de forma amena e resolutiva”, diz o diretor Operacional Norte/Leste do INDSH, José Neto.“Estamos orgulhosos de ter o primeiro hospital 100% SUS na Região Norte a disponibilizar esse tratamento avançado, contribuindo para a recuperação e melhoria da qualidade de vida de quem mais precisa”, finaliza o gestor.
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 1h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará destaca ações da bioeconomia no 'Bioeconomy Amazon Summit'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/governo-do-para-destaca-acoes-da-bioeconomia-no-bioeconomy-amazon-summit-1.845113</link>
      <description><![CDATA[Em Belém, evento debate papel da inovação e do empreendedorismo na Amazônia
O governador do Estado,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Helder+Barbalho" target="_blank">
 Helder Barbalho
</a>
, destacou, nesta quinta-feira (01/8), na abertura do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Bioeconomy+Amazon+Summit+%28BAS%29" target="_blank">
 Bioeconomy Amazon Summit (BAS)
</a>
, no Hangar, em Belém, as ações do Estado para fomentar a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=bioeconomia" target="_blank">
 bioeconomia
</a>
, setor que no Pará tem potencial de geração de receitas de 30 bilhões de dólares, até 2040, além de outros 120 bilhões de dólares anuais com a exportação de 43 bioprodutos florestais.Em seu discurso na abertura do evento, que também contou com a participação da vice-governadora
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hana+Ghassan" target="_blank">
 Hana Ghassan
</a>
, e do secretário de Meio Ambiente e Sustentabilidade,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Mauro+O%E2%80%99de+Almeida" target="_blank">
 Mauro O’de Almeida
</a>
, o chefe do Executivo Estadual destacou a implementação do Plano Estadual de Bioeconomia, pioneiro no Brasil, e as ações que fomentam o setor.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cop-30/belem-recebe-evento-que-discute-empreendedorismo-sustentavel-na-amazonia-1.841117" title="Belém recebe evento que discute empreendedorismo sustentável na Amazônia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Belém tem vivido muitas mudanças e adptações para a COP 30, e os resultados já começam a aparecer" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836073:1720728087/Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9cd420f" data-title="Belém tem vivido muitas mudanças e adptações para a COP 30, e os resultados já começam a aparecer"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836073:1720728087/Belem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aacbda0" title="Belém tem vivido muitas mudanças e adptações para a COP 30, e os resultados já começam a aparecer"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/belem-recebe-evento-que-discute-empreendedorismo-sustentavel-na-amazonia-1.841117" title="Belém recebe evento que discute empreendedorismo sustentável na Amazônia">
 <span class="title">
  <b>
   Belém recebe evento que discute empreendedorismo sustentável na Amazônia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Bioeconomy Amazon Summit (BAS) é uma iniciativa do Pacto Global da ONU e da gestora KPTL
 </span>
</a>
<a href="/politica/amazon-summit-reune-lideres-nacionais-para-discutir-sobre-bioeconomia-em-belem-1.843828" title="Amazon Summit reúne líderes nacionais para discutir sobre bioeconomia em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824591:1718140271/belem-cop.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3772d6d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824591:1718140271/belem-cop.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d387355" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/amazon-summit-reune-lideres-nacionais-para-discutir-sobre-bioeconomia-em-belem-1.843828" title="Amazon Summit reúne líderes nacionais para discutir sobre bioeconomia em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Amazon Summit reúne líderes nacionais para discutir sobre bioeconomia em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento do Pacto Global da ONU e da KPTL aborda sobre  empreendedorismo sustentável e a inovação na Região Amazônica
 </span>
</a>
<a href="/economia/evento-realizado-em-belem-busca-aumentar-ecossistema-de-bioeconomia-na-amazonia-1.844827" title="Evento realizado em Belém busca aumentar ecossistema de bioeconomia na Amazônia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844830:1722532143/governador-do-Para-helder-barbalho.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=924ec63" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844830:1722532143/governador-do-Para-helder-barbalho.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5fdebae" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/evento-realizado-em-belem-busca-aumentar-ecossistema-de-bioeconomia-na-amazonia-1.844827" title="Evento realizado em Belém busca aumentar ecossistema de bioeconomia na Amazônia">
 <span class="title">
  <b>
   Evento realizado em Belém busca aumentar ecossistema de bioeconomia na Amazônia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre os objetivos do encontro, realizado nesta quinta-feira (1º), estava a conexão de empreendedores inovadores da região com investidores
 </span>
</a>
O governador falou sobre a abertura de uma linha de crédito via
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Banpar%C3%A1" target="_blank">
 Banco do Estado do Pará (Banpará)
</a>
, chamada
<strong>
 “Banpará Bio”
</strong>
, que já está em operação, além da construção do
<strong>
 Centro de Inovação em Bioeconomia
</strong>
, que integra o Parque Estadual de Bioeconomia, em Belém. “Abrimos linha de crédito no Banco do Estado do Pará chamada Banpará Bio, com um fundo garantidor para alavancar o acesso a financiamento para propriedades de até 100 hectares, para que a agricultura familiar possa completar a sua renda a partir da bioeconomia, colaborando de forma decisiva para a geração de empregos verdes e sustentáveis. Além disso, estamos construindo o Parque de Bioeconomia, um grande centro para que possamos recepcionar incubadoras e empresas que possam construir conosco este novo tempo”, disse o governador Helder Barbalho. O Bioeconomy Amazon Summit (BAS) é promovido pelo Pacto Global da ONU - Rede Brasil e pela empresa de venture capital KPTL, com apoio do governo do Pará por meio da Secretaria de Meio Ambiente e Sustentabilidade (Semas). A cerimônia de abertura contou com a participação de Carlo Pereira, CEO do Pacto Global da ONU - Rede Brasil, Renato Ramalho, CEO KPTL e Flávia Martins, CMO do Pacto Global da ONU - Rede Brasil. Na ocasião, Helder Barbalho também destacou que o Plano Estadual de Bioeconomia, elaborado pelo Governo do Pará, é o primeiro do Brasil e que faz parte de uma política de estado.“No Pará, criamos a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Pol%C3%ADtica+Estadual+sobre+Mudan%C3%A7as+Clim%C3%A1ticas" target="_blank">
 Política Estadual sobre Mudanças Climáticas
</a>
, com uma lei, portanto trata-se de uma política de estado e não de governo. Nela, definimos metas e estratégias como o Plano de Bioeconomia, por meio do qual passamos a escolher bioeconomia como uma nova vocação. Na COP do Egito nós lançamos o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=PlanBio" target="_blank">
 PlanBio
</a>
e coincidentemente um dia dos após o meu pedido do presidente Lula para que pudéssemos candidatar o Brasil realizar a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=COP+30" target="_blank">
 COP 30
</a>
em Belém, o que foi prontamente aceito, e aqui estamos nessa caminhada para fazer a COP mais extraordinária que será no ano que vem em Belém do Pará”, informou. O governador também abordou o potencial de geração de receitas a partir da bioeconomia levantado pelo PlanBio. “O Plano de Bioeconomia trouxe um levantamento que destaca um potencial de geração de receitas com produtos da bioeconomia no Pará de 30 bilhões de dólares até o ano de 2040, além de outros 120 bilhões de dólares anuais com a exportação de 43 bioprodutos florestais. Portanto temos um horizonte de oportunidades para que possamos gerar emprego, renda e novas soluções e é nisso que nós acreditamos”, disse. “Precisamos construir soluções baseadas na natureza para encontrar caminhos sustentáveis para a nossa região, provocando novas economias que possam conciliar desenvolvimento com geração de benefícios e valorização dos povos ancestrais”, complementou.Sobre a 30ª Conferência das Partes da Convenção Quadro das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP 30), que será realizada na capital paraense no ano que vem, Helder Barbalho destacou as oportunidades que o evento representa. ”A COP 30 será uma oportunidade de consolidação de um pacto global da sociedade brasileira, dos líderes do planeta, compreendendo que as urgências climáticas precisam ser enxergadas como um chamamento para um novo paradigma que possa garantir um futuro sustentável cuidando das pessoas”, disse. Mauro O’de Almeida, titular da Semas, adiantou que cerca de 250 empreendedores já manifestaram interesse no Parque de Bioeconomia. “Já temos cerca de 250 empreendedores esperando o Parque de Bioeconomia para usufruir dos serviços que vamos proporcionar e aqui neste evento temos uma excelente oportunidade para que empreendedores e investidores se conectem e possam escalar a bioeconomia", disse o secretário."Para o nosso Centro de Inovação da Bioeconomia, no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Porto+Futuro+II" target="_blank">
 Porto Futuro II
</a>
, entre as 250 empresas interessadas, temos muitas do Pará, mas também temos de outros estados como Acre e Amazonas, o que demonstra o enorme potencial deste equipamento. Hoje, o nosso desafio é que a logística aconteça e essa oportunidade nos ajuda a trabalhar isso”, concluiu o titular da Semas.
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 0h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Olimpíadas: Rebeca Andrade e Simone Biles vão competir pelo ouro em mais três finais; saiba quando </title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas/olimpiadas-rebeca-andrade-e-simone-biles-vao-competir-pelo-ouro-em-mais-tres-finais-saiba-quando-1.845109</link>
      <description><![CDATA[Apesar da disputa acirrada nesta quinta (01/08), ainda há mais oportunidades para as atletas se enfrentarem 
Nesta quinta-feira (01/08), Rebeca Andrade conquistou sua segunda medalha de prata na final individual geral feminina dos
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Jogos+Ol%C3%ADmpicos+de+Paris" target="_blank">
 Jogos Olímpicos de Paris
</a>
. A competição foi marcada pelo intenso confronto direto com Simone Biles, que levou o ouro. Apesar da disputa acirrada, ainda há mais oportunidades para as atletas se enfrentarem em outras três finais: no salto, na trave e no solo.No total, a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+gin%C3%A1stica+art%C3%ADstica" target="_blank">
 ginástica artística
</a>
conta com seis finais:- A final por equipes, em que as ginastas brasileiras conquistaram a medalha de bronze na terça-feira, 30. Essa conquista representa um feito inédito para o Brasil;- A final individual geral, realizada nesta quinta-feira, com o ouro para Biles e a prata para Rebeca Andrade;
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/simone-biles-leva-ouro-no-individual-geral-e-flavinha-termina-em-setimo-1.200691" title="Simone Biles leva ouro no individual geral e Flavinha termina em sétimo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.200690:1570734569/5bdb203d6fe9.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e382bfc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.200690:1570734569/5bdb203d6fe9.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7078e0e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/simone-biles-leva-ouro-no-individual-geral-e-flavinha-termina-em-setimo-1.200691" title="Simone Biles leva ouro no individual geral e Flavinha termina em sétimo">
 <span class="title">
  <b>
   Simone Biles leva ouro no individual geral e Flavinha termina em sétimo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Americana chegou à 22ª medalha em Mundiais na carreira, sendo a 16ª de ouro
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-rebeca-andrade-leva-prata-no-individual-geral-e-alcanca-feito-historico-1.844890" title="Rebeca Andrade leva prata no individual geral e alcança feito histórico nas Olimpíadas 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844892:1722538138/Rebeca-Andrade-Paris-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=18b256c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844892:1722538138/Rebeca-Andrade-Paris-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b6758ba" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-rebeca-andrade-leva-prata-no-individual-geral-e-alcanca-feito-historico-1.844890" title="Rebeca Andrade leva prata no individual geral e alcança feito histórico nas Olimpíadas 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Rebeca Andrade leva prata no individual geral e alcança feito histórico nas Olimpíadas 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Rebeca Andrade chegou perto, mas não conseguiu superar a estadunidense Simone Biles
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/entenda-a-pontuacao-na-ginastica-nas-olimpiadas-2024-e-por-que-biles-ultrapassou-rebeca-andrade-1.844865" title="Por que Simones Biles ultrapassou Rebeca Andrade na ginástica? Entenda a pontuação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844869:1722535848/Rebeca-Andrade-Paris-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=18b256c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844869:1722535848/Rebeca-Andrade-Paris-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b6758ba" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/entenda-a-pontuacao-na-ginastica-nas-olimpiadas-2024-e-por-que-biles-ultrapassou-rebeca-andrade-1.844865" title="Por que Simones Biles ultrapassou Rebeca Andrade na ginástica? Entenda a pontuação">
 <span class="title">
  <b>
   Por que Simones Biles ultrapassou Rebeca Andrade na ginástica? Entenda a pontuação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Avaliação dos juízes vai além de uma execução perfeita
 </span>
</a>
- As finais de cada aparelho sendo salto sobre cavalo, barras assimétricas (ou paralelas), solo e trave de equilíbrio;- Nas classificatórias, Rebeca Andrade obteve o 2º lugar em dois dos quatro aparelhos: salto sobre cavalo e solo. Simone Biles teve a maior pontuação em todos os aparelhos, exceto na trave de equilíbrio, onde a chinesa Yaqin Zhou ficou em primeiro lugar, seguida por Simone e Rebeca. Nenhuma das duas se classificou nas barras assimétricas.
<strong>
 Portanto, agora, Simone Biles e Rebeca Andrade ainda irão lutar pelo ouro nas finais previstas para:
</strong>
- 03/08 (Sábado): às 11h20, salto feminino (Final)- 04/08 (Domingo): às10h40, barras assimétricas feminino (Final)- 05/08 (Segunda): às 7h36, barra de equilíbrio feminino (Final), e às 9h20, solo feminino (Final).
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 0h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Motorista da Porsche é denunciado por homicídio triplamente qualificado: 'Brutalidade'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/motorista-da-porsche-e-denunciado-por-homicidio-triplamente-qualificado-brutalidade-1.845107</link>
      <description><![CDATA[Em denúncia ao Ministério Público, a promotora Renata Cristina de Oliveira Mayer argumentou que o crime foi praticado por motivo fútil, por meio cruel e sem chance de defesa à vítima
O Ministério Público de São Paulo denunciou o empresário
<a href="https://www.oliberal.com/?q=porsche">
 Igor Ferreira Sauceda
</a>
, 27 anos, por
<strong>
 homicídio triplamente qualificado
</strong>
- aquele praticado por motivo fútil, com o emprego de um meio cruel e por impedir a defesa da vítima. Preso preventivamente desde a última terça-feira (30/7), ele era o condutor da Porsche que atropelou e matou o motociclista
<a href="https://www.oliberal.com/brasil/motoboy-que-morreu-atropelado-por-motorista-de-porsche-era-auxiliar-de-transporte-escolar-1.843477" target="_blank">
 Pedro Kaique Ventura Figueiredo
</a>
, de 21 anos, na Avenida Interlagos, zona sul da capital paulista, na madrugada da última segunda-feira (29/8).Após a denúncia apresentada pelo MP, o Estadão procurou a defesa do empresário por telefone, mas não conseguiu contato até a publicação deste texto.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/motoboy-que-morreu-atropelado-por-motorista-de-porsche-era-auxiliar-de-transporte-escolar-1.843477" title="Motoboy que morreu atropelado por motorista de Porsche era auxiliar de transporte escolar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Moto CG 125 de Pedro Figueiredo, que morreu no local, inteiramente destruída após a colisão com o Porche amarelo do empresário  Igor Ferreira Sauceda" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843494:1722290876/TV-Globo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ba94eff" data-title="Moto CG 125 de Pedro Figueiredo, que morreu no local, inteiramente destruída após a colisão com o Porche amarelo do empresário  Igor Ferreira Sauceda"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843494:1722290876/TV-Globo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3154cdf" title="Moto CG 125 de Pedro Figueiredo, que morreu no local, inteiramente destruída após a colisão com o Porche amarelo do empresário  Igor Ferreira Sauceda"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/motoboy-que-morreu-atropelado-por-motorista-de-porsche-era-auxiliar-de-transporte-escolar-1.843477" title="Motoboy que morreu atropelado por motorista de Porsche era auxiliar de transporte escolar">
 <span class="title">
  <b>
   Motoboy que morreu atropelado por motorista de Porsche era auxiliar de transporte escolar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pedro Kaique Ventura Figueiredo, de 21 anos, voltava de moto da casa da irmã na madrugada desta segunda-feira (29.07) em SP
 </span>
</a>
<a href="/brasil/motorista-de-porsche-que-atropelou-e-matou-motociclista-diz-que-bateu-acidentalmente-em-moto-em-sp-1.843458" title="Motorista de Porsche que atropelou e matou motociclista diz que caso foi acidental">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Porche amaraelo envolvido em briga de trânsito em São Paulo na madrugada desta segunda-feira (29.07)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843472:1722289891/TV-Globo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ba94eff" data-title="Porche amaraelo envolvido em briga de trânsito em São Paulo na madrugada desta segunda-feira (29.07)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843472:1722289891/TV-Globo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3154cdf" title="Porche amaraelo envolvido em briga de trânsito em São Paulo na madrugada desta segunda-feira (29.07)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/motorista-de-porsche-que-atropelou-e-matou-motociclista-diz-que-bateu-acidentalmente-em-moto-em-sp-1.843458" title="Motorista de Porsche que atropelou e matou motociclista diz que caso foi acidental">
 <span class="title">
  <b>
   Motorista de Porsche que atropelou e matou motociclista diz que caso foi acidental
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Caso é investigado como homicídio doloso, ou seja, crime com intenção
 </span>
</a>
Na segunda-feira, 29, o advogado de Sauceda, Carlos Bobadilla, negou intencionalidade e chamou o ocorrido de "fatalidade". "Infelizmente, nós tivemos uma fatalidade no dia de hoje. O Igor estava voltando do seu trabalho com a namorada. O Igor não havia ingerido qualquer bebida alcoólica, qualquer entorpecente, e infelizmente aconteceu esta fatalidade", disse Bobadilla.A denúncia do Ministério Público, apresentada nesta quinta-feira, 1º, foi feita pela promotora Renata Cristina de Oliveira Mayer. Ela afirma que o crime foi praticado por motivo fútil, uma vez que Igor teria matado Pedro "somente porque se irritou com fato dele ter danificado o seu carro". Diz também que a ação se deu "meio cruel" porque o motorista da Porsche teria atropelado e arrastado o motociclista por alguns metros, "provocando atroz e desnecessário sofrimento à vítima"; e que o caso revelou uma "brutalidade fora do comum", sem permitir que Pedro pudesse se defender."O denunciado empregou, outrossim, recurso que dificultou a defesa da vítima, na medida em que colheu Pedro de forma absolutamente surpreendente e pelas costas, pois o atropelou em alta velocidade e atingindo primeiro a parte de trás de sua motocicleta", apontou a promotora na denúncia. Após a colisão, Pedro Kaique chegou a ser hospitalizado, mas não resistiu.Sauceda, que é sócio-administrativo do restaurante Beco do Espeto, disse em depoimento à polícia que passou a perseguir Pedro Kaique porque o motociclista teria quebrado o retrovisor do carro de luxo com um chute. Ainda segundo o empresário, a vítima teria trocado de faixa de forma abrupta durante a perseguição, uma manobra que teria provocado um choque contra a sua Porsche.O empresário disse também em depoimento à polícia que trafegava em uma velocidade entre 60km/h e 70km/h, pouco acima do permitido na Avenida Interlagos. No entanto, imagens de uma câmera de monitoramento mostram a Porsche em alta velocidade.O delegado responsável pelo caso, Edilson Correia de Lima, do 48º Distrito Policial (Cidade Dutra), tipificou o crime como homicídio doloso por entender que o empresário teve um "ataque de fúria" e assumiu o risco de matar Pedro ao dirigir em alta velocidade pela via. A juíza Vivian Brenner de Oliveira, que converteu a prisão de Salceda em flagrante para preventiva, disse que o empresário usou "o veículo como arma"
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 0h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é encontrada morta em terreno baldio na Nova República, em Santarém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/mulher-e-encontrada-morta-em-terreno-baldio-na-nova-republica-em-santarem-1.845108</link>
      <description><![CDATA[A vítima, que seria usuária de drogas, apresentava um ferimento profundo na região da cabeça
O corpo de
<strong>
 Andri Jaine Nobre Valente
</strong>
, de 30 anos, foi encontrado em um terreno baldio na travessa Rouxinol com a Tancredo Neves, na grande Área da Nova República, em Santarém, no oeste do Pará. Conhecida por ser dependente química, ela apresentava um ferimento profundo na cabeça, de acordo com a Polícia Civil. O caso ocorreu na quarta-feira (31/7).O local onde o corpo foi encontrado é conhecido como ponto de consumo de drogas. Testemunhas relataram que, antes de ser morta, Andri estava acompanhada de outras pessoas, provavelmente outros usuários de entorpecentes. O corpo foi encontrado de bruços e com massa encefálica ao redor do ferimento. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foi acionado, mas apenas pôde confirmar a morte da mulher.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-e-perseguido-e-morto-com-13-tiros-em-ananindeua-1.845099" title="Homem é perseguido e morto com 13 tiros em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845100:1722566731/Homem-e-perseguido-e-morto-com-13-tiros-em-Ananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b14c356" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845100:1722566731/Homem-e-perseguido-e-morto-com-13-tiros-em-Ananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dc3ec0e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-perseguido-e-morto-com-13-tiros-em-ananindeua-1.845099" title="Homem é perseguido e morto com 13 tiros em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é perseguido e morto com 13 tiros em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vítima teria perseguida por suspeitos encapuzados que pilotavam uma motocicleta
 </span>
</a>
<a href="/policia/mototaxista-e-assassinado-a-tiros-em-passagem-no-bairro-da-terra-firme-1.845105" title="Mototaxista é assassinado a tiros em passagem no bairro da Terra Firme">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A Polícia Militar foi acionada e compareceu à cena do crime. A Polícia Científica também esteve presente para realizar a análise e a remoção do corpo, que foi encaminhado ao Instituto de Medicina e Odontologia Legal Renato Chaves (Imol)." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845106:1722568427/tf3.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=019944f" data-title="A Polícia Militar foi acionada e compareceu à cena do crime. A Polícia Científica também esteve presente para realizar a análise e a remoção do corpo, que foi encaminhado ao Instituto de Medicina e Odontologia Legal Renato Chaves (Imol)."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845106:1722568427/tf3.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=048da28" title="A Polícia Militar foi acionada e compareceu à cena do crime. A Polícia Científica também esteve presente para realizar a análise e a remoção do corpo, que foi encaminhado ao Instituto de Medicina e Odontologia Legal Renato Chaves (Imol)."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/mototaxista-e-assassinado-a-tiros-em-passagem-no-bairro-da-terra-firme-1.845105" title="Mototaxista é assassinado a tiros em passagem no bairro da Terra Firme">
 <span class="title">
  <b>
   Mototaxista é assassinado a tiros em passagem no bairro da Terra Firme
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Polícia Civil está encarregada da investigação, mas até o momento não forneceu detalhes sobre a dinâmica e a motivação do crime
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-com-antecedentes-criminais-e-assassinado-a-tiros-em-benevides-1.845084" title="Jovem com antecedentes criminais é assassinado a tiros em Benevides">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O jovem estava com um grupo de amigos quando foi assassinado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845085:1722560209/Jovem-e-morto-a-tiros-em-Benevides.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bd25700" data-title="O jovem estava com um grupo de amigos quando foi assassinado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845085:1722560209/Jovem-e-morto-a-tiros-em-Benevides.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e55f1c8" title="O jovem estava com um grupo de amigos quando foi assassinado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-com-antecedentes-criminais-e-assassinado-a-tiros-em-benevides-1.845084" title="Jovem com antecedentes criminais é assassinado a tiros em Benevides">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem com antecedentes criminais é assassinado a tiros em Benevides
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os criminosos fugiram rapidamente, sem serem identificados
 </span>
</a>
Equipes das polícias Militar, Civil e Científica do Pará atenderam a ocorrência. O corpo de Andri foi periciado e removido para exame cadavérico no Instituto de Medicina e Odontologia Legal Renato Chaves (Imol).A delegada Raíssa Beleboni, responsável pelo caso, informou que a vítima tinha um histórico de uso de drogas e era frequentemente vista nas ruas devido ao consumo dessas substâncias. Relatórios preliminares indicam que Andri havia deixado sua residência alguns dias antes de ser encontrada morta e estava fazendo uso de entorpecentes.“Vamos prosseguir com as investigações para apurar o mais rápido possível as informações sobre a vítima e, assim, as possíveis motivações, até chegarmos ao autor do crime”, afirmou Beleboni. Ela destacou que até o momento não há indícios que relacionem o crime a um caso de feminicídio, mas nenhuma hipótese está sendo descartada.Segundo relatos de testemunhas e do ex-marido da vítima, Andri tinha um filho de 6 anos, que vive sob os cuidados do pai. O ex-marido relatou que ela havia saído de casa alguns dias antes e, naquela madrugada, estaria em companhia de outros usuários de drogas.A Polícia Civil segue investigando o caso como homicídio, mas ainda não há detalhes sobre como e quem matou Andri Jaine.
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 0h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mototaxista é assassinado a tiros em passagem no bairro da Terra Firme</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/mototaxista-e-assassinado-a-tiros-em-passagem-no-bairro-da-terra-firme-1.845105</link>
      <description><![CDATA[A Polícia Civil está encarregada da investigação, mas até o momento não forneceu detalhes sobre a dinâmica e a motivação do crime
Um mototaxista foi morto a tiros no bairro da Terra Firme, em Belém, na noite desta quinta-feira (01/8). O crime aconteceu na passagem Nova Liberdade, próximo à passagem Pau D’Arco. A ocorrência foi confirmada pelo Centro Integrado de Operações (Ciop), porém, ainda não há maiores detalhes sobre o caso. A identidade da vítima não foi confirmada por nenhuma fonte oficial.Nas redes sociais, um vídeo mostra a vítima jogada ao chão, bastante ensanguentada. A cena atraiu dezenas de curiosos. Na gravação, uma pessoa questiona se a vítima estava dirigindo quando foi morta, sugerindo que o mototaxista teria sido surpreendido pelos assassinos, que conseguiram fugir do local.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-e-perseguido-e-morto-com-13-tiros-em-ananindeua-1.845099" title="Homem é perseguido e morto com 13 tiros em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845100:1722566731/Homem-e-perseguido-e-morto-com-13-tiros-em-Ananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b14c356" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845100:1722566731/Homem-e-perseguido-e-morto-com-13-tiros-em-Ananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dc3ec0e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-perseguido-e-morto-com-13-tiros-em-ananindeua-1.845099" title="Homem é perseguido e morto com 13 tiros em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é perseguido e morto com 13 tiros em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vítima teria perseguida por suspeitos encapuzados que pilotavam uma motocicleta
 </span>
</a>
<a href="/policia/mulher-e-encontrada-morta-em-terreno-baldio-na-nova-republica-em-santarem-1.845108" title="Mulher é encontrada morta em terreno baldio na Nova República, em Santarém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O local onde o corpo foi encontrado é conhecido como ponto de consumo de drogas. Testemunhas relataram que, antes de ser morta, Andri estava acompanhada de outras pessoas." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845110:1722568832/corpo-santarem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=65630a9" data-title="O local onde o corpo foi encontrado é conhecido como ponto de consumo de drogas. Testemunhas relataram que, antes de ser morta, Andri estava acompanhada de outras pessoas."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845110:1722568832/corpo-santarem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9761637" title="O local onde o corpo foi encontrado é conhecido como ponto de consumo de drogas. Testemunhas relataram que, antes de ser morta, Andri estava acompanhada de outras pessoas."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/mulher-e-encontrada-morta-em-terreno-baldio-na-nova-republica-em-santarem-1.845108" title="Mulher é encontrada morta em terreno baldio na Nova República, em Santarém">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher é encontrada morta em terreno baldio na Nova República, em Santarém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vítima, que seria usuária de drogas, apresentava um ferimento profundo na região da cabeça
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-com-antecedentes-criminais-e-assassinado-a-tiros-em-benevides-1.845084" title="Jovem com antecedentes criminais é assassinado a tiros em Benevides">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O jovem estava com um grupo de amigos quando foi assassinado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845085:1722560209/Jovem-e-morto-a-tiros-em-Benevides.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bd25700" data-title="O jovem estava com um grupo de amigos quando foi assassinado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845085:1722560209/Jovem-e-morto-a-tiros-em-Benevides.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e55f1c8" title="O jovem estava com um grupo de amigos quando foi assassinado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-com-antecedentes-criminais-e-assassinado-a-tiros-em-benevides-1.845084" title="Jovem com antecedentes criminais é assassinado a tiros em Benevides">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem com antecedentes criminais é assassinado a tiros em Benevides
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os criminosos fugiram rapidamente, sem serem identificados
 </span>
</a>
A Polícia Militar foi acionada e compareceu à cena do crime. A Polícia Científica também esteve no local para fazer a análise e remoção do corpo, que foi encaminhado ao Instituto de Medicina e Odontologia Legal Renato Chaves.A Polícia Civil está encarregada da investigação, mas até o momento não forneceu detalhes sobre a dinâmica e a motivação do crime. Qualquer informação que possa ajudar na identificação e localização dos suspeitos pode ser repassada anonimamente pelo
<a href="https://www.oliberal.com/policia/disque-denuncia-181-contribui-para-a-prevencao-da-criminalidade-no-para-1.767691" target="_blank">
 Disque Denúncia
</a>
, por intermédio do número
<strong>
 181
</strong>
.
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 0h14</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
