<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Segup e órgãos integrados atuam nas Ações de Segurança para o Círio 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/segup-e-orgaos-integrados-atuam-nas-acoes-de-seguranca-para-o-cirio-2024-1.872439</link>
      <description><![CDATA[Um efetivo de mais de 8 mil agentes das forças de segurança pública estadual, municipal e federal, além de órgãos parceiros, estarão envolvidos na operação
Mais de 8 mil agentes das forças de segurança pública estadual, municipal e federal, além de órgãos parceiros, estarão envolvidos nas ações de segurança, logística e atendimento aos romeirosO Governo do Estado, por meio da Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Segup), juntamente com os demais órgãos do Sistema de Segurança Pública (Sieds) apresenta as ações de segurança, logística e atendimento, desenvolvidas para a “Operação Círio 2024”. Mais de 8 mil agentes públicos atuarão de forma integrada, nas festividades da Quadra Nazarena deste ano. As atividades iniciaram no último dia 07, e seguem até o próximo dia 27 de outubro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cirio/detran-sinaliza-rota-de-romeiros-para-garantir-seguranca-viaria-no-caminho-ate-a-basilica-1.872432" title="Detran sinaliza Rota de Romeiros para garantir segurança viária no caminho até a Basílica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872437:1728532382/Detran-sinaliza-Rota-de-Romeiros-para-garantir-seguranca-viaria-no-caminho-ate-a-Basilica.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e253037" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872437:1728532382/Detran-sinaliza-Rota-de-Romeiros-para-garantir-seguranca-viaria-no-caminho-ate-a-Basilica.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=14378da" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/detran-sinaliza-rota-de-romeiros-para-garantir-seguranca-viaria-no-caminho-ate-a-basilica-1.872432" title="Detran sinaliza Rota de Romeiros para garantir segurança viária no caminho até a Basílica">
 <span class="title">
  <b>
   Detran sinaliza Rota de Romeiros para garantir segurança viária no caminho até a Basílica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  São 25 placas de advertência, com eptogramas que evidenciam o Círio de Nazaré, a partir do núcleo urbano de Abaetetuba, passando pela Alça Viária e Rodovia BR-316
 </span>
</a>
<a href="/belem/cirio-2024-funcionamento-do-brt-e-onibus-eletrico-sera-alterado-durante-a-festividade-1.872405" title="Círio 2024: Funcionamento do BRT e ônibus elétrico será alterado durante a festividade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872407:1728526066/brt-belem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e1e2f23" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872407:1728526066/brt-belem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a76bb38" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/cirio-2024-funcionamento-do-brt-e-onibus-eletrico-sera-alterado-durante-a-festividade-1.872405" title="Círio 2024: Funcionamento do BRT e ônibus elétrico será alterado durante a festividade">
 <span class="title">
  <b>
   Círio 2024: Funcionamento do BRT e ônibus elétrico será alterado durante a festividade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As mudanças já começam nesta sexta-feira (11/10), então é preciso ficar atento para evitar contratempos
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-veja-onde-serao-os-postos-de-acolhimento-da-cruz-vermelha-1.872204" title="Círio 2024: veja onde serão os postos de acolhimento da Cruz Vermelha">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atendimento da CVB em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.445285:1728508644/WhatsApp-Image-2021-10-10-at-09-42-29.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=240e11f" data-title="Atendimento da CVB em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.445285:1728508644/WhatsApp-Image-2021-10-10-at-09-42-29.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b31972e" title="Atendimento da CVB em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-veja-onde-serao-os-postos-de-acolhimento-da-cruz-vermelha-1.872204" title="Círio 2024: veja onde serão os postos de acolhimento da Cruz Vermelha">
 <span class="title">
  <b>
   Círio 2024: veja onde serão os postos de acolhimento da Cruz Vermelha
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A CVB disponibiliza 3 postos de acolhimento aos romeiros até às 7h deste sábado (12), além de 22 postos de atendimento durante a Trasladação e o Círio
 </span>
</a>
As ações têm por objetivo garantir maior tranquilidade aos romeiros e turistas que estarão na cidade durante os eventos do Círio de Nazaré. Sendo essa uma das maiores operações executadas e planejadas pela segurança pública do estado, onde estarão empregadas também, mais de 1.500 veículos, entre viaturas, ambulâncias e veículos de resgateO secretário de Segurança Pública e Defesa Social, Ualame Machado, destaca o conjunto de ações que serão desenvolvidas pela segurança pública, durante a quinzena da Quadra Nazarena.
<br/>
<br/>
“A Operação Círio é uma das maiores ações do sistema de segurança pública do Estado, cujo planejamento começa com grande antecedência, visando a melhoria a cada ano de nossas atividades. É um trabalho integrado, em conjunto com os órgãos de segurança do Estado do Pará, da esfera federal, da prefeitura, da Cruz Vermelha e das Forças Armadas. Ao todo, são 19 programações para a Quadra Nazarena, sendo 14 religiosas e 5 paralelas ao evento. Em todas, haverá suporte, seja por meio terrestre, aquático ou aéreo, em busca da segurança e tranquilidade dos romeiros, para que possam celebrar a maior festa religiosa do mundo com segurança”, ressaltou o titular da Segup. A Segup coordena o total de 19 ações que envolvem as festividades do Círio, entre elas: 14 procissões e 5 eventos relacionados ao período da festividade, a exemplo da Festa da Chiquita, Arraial do Pavulagem, Encontro de Tambores e o Auto do Círio.As equipes de segurança também prestam apoio à ação da Diretoria da Festa, durante a “Caminhada dos Romeiros”, com a presença das forças de segurança, tanto na rodovia BR-316, quanto na Alça Viária, prestando assistência e logística aos fiéis que chegam à capital, Belém, caminhando ou por bicicleta.A ação contará com postos de apoio, onde será fornecido alimentação, hidratação, assistência médica, e em alguns pontos, estarão oferecendo também hospedagens aos romeiros. Os atendimentos iniciaram na noite da última terça-feira, 8. “Além de todo o aparato da segurança, as equipes do Detran também estão com placas de sinalização para orientar e resguardar os romeiros que vem em caminhada até Belém, com o intuito de garantir maior segurança a esses romeiros que vêm pagando suas promessas”, disse Ualame Machado.O Centro Integrado de Controle e Comando Móvel (CICC-Móvel) da segurança pública, mais uma vez, será instalado na travessa Quintino Bocaiúva, no “Largo do Redondo”, com objetivo de acompanhar e monitorar as principais procissões do Círio de Nazaré. As equipes integradas estarão monitorando, através das câmeras de videomonitoramento, toda a movimentação dos romeiros, além de prestar serviço de atendimento e registro de ocorrências.No Centro Integrado de Controle e Comando (CICC), localizado na sede da Segup, na avenida Almirante Barroso, as equipes também estarão reunidas, acompanhando mais de 60 câmeras de videomonitoramento, presentes nos principais pontos da procissão. O objetivo é reunir e integrar as forças de segurança, e os demais órgãos parceiros, a fim de dar maior celeridade nas eventuais ocorrências, visando a segurança de todos. Durante o Círio Fluvial, as equipes de segurança também estarão presentes, fiscalizando as embarcações para que as tripulações sigam o fluxo da romaria com tranquilidade. No percurso fluvial serão montados pontos de extração com objetivo de auxiliar as embarcações, em caso de emergências ou eventualidades, que venham a ocorrer durante o traslado. Em todos os pontos haverá uma ambulância, caso seja necessário o deslocamento até o hospital.Pórtico da Moto Romaria - As equipes de segurança também estarão presentes para a fiscalização e triagem das motos que participarão do cortejo na manhã do sábado (12). As equipes da Polícia Civil e do Departamento de Trânsito do Estado (Detran) farão a fiscalização e triagem das motocicletas que participarão da procissão, no pórtico da segurança pública montado no início da av. Marechal Hermes.   Serão instalados também 20 pontos de observação no percurso das principais romarias; ao longo das avenidas por onde passam as procissões da Trasladação e do Círio. Nos pontos estarão presentes agentes da Polícia Militar e Corpo de Bombeiros Militar do Pará, observando a movimentação e atendendo emergências e outras ocorrências. Esse ano, mais de 60 pontos de bloqueio estarão sendo fiscalizados, especialmente nas vias por onde passarão as principais procissões. Porém, no sábado, após a passagem da Moto Romaria, as travessas Rui Barbosa e Benjamin Constant serão abertas para que os condutores possam cruzar a avenida Nazaré, assim como as ruas Gaspar Viana e Oswaldo Cruz, para cruzar a avenida Presidente Vargas, e por fim, a rua Gama Abreu, que dará acesso à avenida Serzedelo Correa. As vias estarão abertas até o início da Trasladação.Os pontos de bloqueios das vias contarão ainda com o apoio dos agentes municipais de Marituba e Ananindeua, além da Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap) e demais órgãos de segurança do estado. A operação reunirá agentes das Polícias Militar, Civil e Científica, Corpo de Bombeiros Militar, Departamento de Trânsito do Estado (Detran), Secretaria de Administração Penitenciária (Seap), Grupamentos Aéreo e Fluvial de Segurança Pública, Secretaria de Saúde do Estado (Sesp), além de órgãos parceiros das esferas municipal e federal.
]]></description>
      <pubDate>10.10.24 1h31</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Usinas da Paz mudam a realidade de moradores de Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/usinas-da-paz-mudam-a-realidade-de-moradores-de-belem-1.872438</link>
      <description><![CDATA[Complexos de cidadania do Governo do Estado já garantiram mais de 3,4 milhões de atendimentos na capital paraense
O projeto das
<strong>
 Usinas da Paz
</strong>
em Belém tem mudado a realidade de milhares de pessoas, com a oferta de ações e serviços que abrangem áreas cruciais para a transformação social, como saúde, educação, assistência social, cultura, esporte e lazer. Desde 2022, com a inauguração da primeira Usina na capital, os complexos de cidadania do Governo do Estado já garantiram mais de 3,4 milhões de atendimentos à população local.Atualmente, cinco Usinas estão em pleno funcionamento na capital paraense, atendendo diretamente moradores de comunidades estratégicas e vulneráveis, como os bairros do Jurunas, Condor, Cabanagem, Bengui, Terra Firme e Guamá. Com mais de 70 serviços gratuitos oferecidos à população, as Usinas da Paz se tornaram referência na promoção de oportunidades e sonhos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/outubro-rosa-veja-como-sera-a-campanha-de-prevencao-dos-canceres-de-mama-e-colo-do-utero-no-para-1.869327" title="Outubro Rosa: veja como será a campanha de prevenção dos cânceres de mama e cólo do útero no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mamografia é um dos exames que detecta o câncer de mama" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.316234:1602712954/20201014PANRS-Outubro-Rosa-AGENCIA-PARA-2.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=caf4585" data-title="Mamografia é um dos exames que detecta o câncer de mama"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.316234:1602712954/20201014PANRS-Outubro-Rosa-AGENCIA-PARA-2.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=83e2519" title="Mamografia é um dos exames que detecta o câncer de mama"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/outubro-rosa-veja-como-sera-a-campanha-de-prevencao-dos-canceres-de-mama-e-colo-do-utero-no-para-1.869327" title="Outubro Rosa: veja como será a campanha de prevenção dos cânceres de mama e cólo do útero no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Outubro Rosa: veja como será a campanha de prevenção dos cânceres de mama e cólo do útero no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A iniciativa inclui ações aos finais de semana nas UsiPaz e territórios do TerPaz, com encaminhamentos para mamografia
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-estado-prepara-entrega-da-primeira-usina-da-paz-do-municipio-de-maraba-1.869689" title="Governo do Estado prepara entrega da primeira Usina da Paz do município de Marabá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.869693:1728090238/usina-da-paz-maraba.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=74b9b69" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.869693:1728090238/usina-da-paz-maraba.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=216c647" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-estado-prepara-entrega-da-primeira-usina-da-paz-do-municipio-de-maraba-1.869689" title="Governo do Estado prepara entrega da primeira Usina da Paz do município de Marabá">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Estado prepara entrega da primeira Usina da Paz do município de Marabá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As obras de construção da décima Usina a ser entregue pelo Governo do Estado no Pará estão praticamente concluídas
 </span>
</a>
<a href="/belem/alunos-se-formam-em-curso-de-capacitacao-gratuita-em-usinas-da-paz-em-belem-1.868538" title="Alunos se formam em curso de capacitação gratuita em Usinas da Paz em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868543:1727896979/up-ag-60128-2dd95647-2502-0a4a-8175-8551d2880558.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c50fe2f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868543:1727896979/up-ag-60128-2dd95647-2502-0a4a-8175-8551d2880558.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c73826d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/alunos-se-formam-em-curso-de-capacitacao-gratuita-em-usinas-da-paz-em-belem-1.868538" title="Alunos se formam em curso de capacitação gratuita em Usinas da Paz em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Alunos se formam em curso de capacitação gratuita em Usinas da Paz em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A iniciativa, promovida pelo governo do Estado do Pará, capacita moradores da comunidade, oferecendo qualificação técnica e promovendo cidadania e desenvolvimento pessoal e profissional
 </span>
</a>
No bairro da Cabanagem, as transformações são visíveis, conforme explica a moradora Pamela Gonçalves, de 37 anos. Mãe do jovem Pedro Henrique, de 10 anos, que tem Transtorno de Déficit de Atenção com Hiperatividade (TDAH), ela conta como os serviços oferecidos na UsiPaz mudaram a realidade da sua família. "A construção da Usina veio só para somar com a nossa vida. Aqui na Usina o meu filho participa de atividades esportivas, como futsal, karatê e natação. Não teríamos como pagar por estes serviços e aqui temos isso gratuitamente. Isso não só ajudou no comportamento do meu filho em casa, mas também melhorou o desempenho escolar", conta Pamela, emocionada.Já no bairro do Bengui, a empreendedora Fátima Cavalcante afirma que teve a vida transformada pelos cursos profissionalizantes disponibilizados na Usina da Paz. “A Usina transformou a minha vida com vários cursos que fiz aqui, como gastronomia, costura, e informática. Adquiri conhecimentos que me ajudaram muito e hoje, graças a eles, pude aumentar a minha renda e a condição de vida da minha família”.“As Usinas da Paz são fábricas de sonhos e talentos. Equipamentos públicos extraordinários que têm gerado oportunidade para a população, trazendo os serviços do Estado para perto das pessoas, principalmente para aquelas que mais precisam.” destacou a secretária de Estado de Articulação da Cidadania, Elieth de Fátima Braga.Segurança - No contexto da segurança pública, as Usinas da Paz também têm apresentado papel fundamental na redução da criminalidade na capital paraense. De janeiro a outubro de 2024, os bairros atendidos pelos complexos de cidadania obtiveram resultados expressivos, como a redução de mais de 29% em crimes violentos no bairro Guamá, além da redução nos índices de crimes de roubo nos bairros Jurunas, Condor, Guamá e Terra Firme, segundo dados da Secretaria de Estado de Segurança Pública e Defesa Social (Segup).
<strong>
 Conheça as Usinas da Paz de Belém:
</strong>
<br/>
- Usina da Paz Cabanagem: Rua Damasco, n.º 37, próximo à Estrada do Benjamin.
<br/>
- Usina da Paz Padre Bruno Sechi (Bengui): Estrada do Bengui, s/n (ao lado do Pátio de
<br/>
Retenção do Detran).
<br>
 - Usina da Paz Jurunas/Condor: Travessa Quintino Bocaiúva, entre a Avenida Bernardo
 <br>
  Sayão e Travessa Honório José dos Santos, em frente à UPA do Jurunas.
  <br>
   - Usina da Paz Terra Firme: Passagem Belo Horizonte, 56 - entre Avenida Perimetral e
   <br/>
   Passagem do Arame.
   <br/>
   - Usina da Paz Guamá: Avenida Bernardo Sayão, n.º 4783, entre as passagens São Lázaro
   <br/>
   e Rui Barbosa, próximo ao primeiro portão da Universidade Federal do Pará (UFPA).
  </br>
 </br>
</br>]]></description>
      <pubDate>10.10.24 1h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Detran sinaliza Rota de Romeiros para garantir segurança viária no caminho até a Basílica</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/detran-sinaliza-rota-de-romeiros-para-garantir-seguranca-viaria-no-caminho-ate-a-basilica-1.872432</link>
      <description><![CDATA[São 25 placas de advertência, com eptogramas que evidenciam o Círio de Nazaré, a partir do núcleo urbano de Abaetetuba, passando pela Alça Viária e Rodovia BR-316
A tradicional peregrinação de romeiros até a
<strong>
 Basílica de Santuário de Nazaré
</strong>
, em Belém, vai contar com um esquema mais amplo de segurança viária neste ano. O Departamento de Trânsito do Estado (Detran) está implementando medidas de segurança a fim de garantir que a jornada seja tranquila para tanto para os promesseiros, como para moradores dos principais corredores viários e usuários das rodovias que ligam a cidade de Abaetetuba, na Região de Integração Tocantins, à capital paraense: a Alça viária e a BR-316.“Para garantir a segurança dos peregrinos estamos instalando sinalização específica desde a cidade de Abaetetuba até a BR-316. A sinalização refletiva de Rota de Romeiros vai alertar os condutores sobre os pagadores de promessa que transitam pelas vias”, destacou a diretora-geral do Detran, Renata Coelho.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/cirio-2024-funcionamento-do-brt-e-onibus-eletrico-sera-alterado-durante-a-festividade-1.872405" title="Círio 2024: Funcionamento do BRT e ônibus elétrico será alterado durante a festividade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872407:1728526066/brt-belem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e1e2f23" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872407:1728526066/brt-belem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a76bb38" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/cirio-2024-funcionamento-do-brt-e-onibus-eletrico-sera-alterado-durante-a-festividade-1.872405" title="Círio 2024: Funcionamento do BRT e ônibus elétrico será alterado durante a festividade">
 <span class="title">
  <b>
   Círio 2024: Funcionamento do BRT e ônibus elétrico será alterado durante a festividade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As mudanças já começam nesta sexta-feira (11/10), então é preciso ficar atento para evitar contratempos
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-casa-de-placido-e-aberta-aos-romeiros-e-voluntarios-ja-iniciam-atendimento-1.872217" title="Círio 2024: Casa de Plácido é aberta aos romeiros e voluntários já iniciam atendimento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Voluntários rezam antes da abertura da Casa de Plácido" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872422:1728528898/46c876ee-a30f-4337-8898-e4600bf0534d.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dccd27d" data-title="Voluntários rezam antes da abertura da Casa de Plácido"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872422:1728528898/46c876ee-a30f-4337-8898-e4600bf0534d.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=906a5bf" title="Voluntários rezam antes da abertura da Casa de Plácido"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-casa-de-placido-e-aberta-aos-romeiros-e-voluntarios-ja-iniciam-atendimento-1.872217" title="Círio 2024: Casa de Plácido é aberta aos romeiros e voluntários já iniciam atendimento">
 <span class="title">
  <b>
   Círio 2024: Casa de Plácido é aberta aos romeiros e voluntários já iniciam atendimento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os atendimentos no local começam hoje e seguem até às 13h do sábado, 12 de outubro. O serviço retorna no dia 15 de outubro, após descanso dos voluntários, no horário das 8h30 às 13h.
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-veja-onde-serao-os-postos-de-acolhimento-da-cruz-vermelha-1.872204" title="Círio 2024: veja onde serão os postos de acolhimento da Cruz Vermelha">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atendimento da CVB em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.445285:1728508644/WhatsApp-Image-2021-10-10-at-09-42-29.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=240e11f" data-title="Atendimento da CVB em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.445285:1728508644/WhatsApp-Image-2021-10-10-at-09-42-29.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b31972e" title="Atendimento da CVB em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-2024-veja-onde-serao-os-postos-de-acolhimento-da-cruz-vermelha-1.872204" title="Círio 2024: veja onde serão os postos de acolhimento da Cruz Vermelha">
 <span class="title">
  <b>
   Círio 2024: veja onde serão os postos de acolhimento da Cruz Vermelha
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A CVB disponibiliza 3 postos de acolhimento aos romeiros até às 7h deste sábado (12), além de 22 postos de atendimento durante a Trasladação e o Círio
 </span>
</a>
A sinalização segue o padrão de placas de trânsito de advertência, de acordo com o Código de Trânsito Brasileiro (CTB), com eptogramas que evidenciam o
<a href="https://www.oliberal.com/cirio" target="_blank">
 Círio de Nazaré
</a>
. Serão 25 placas instaladas desde o núcleo urbano de Abaetetuba, passando pela Alça Viária e pelo trecho da BR-316 entre o KM-18 e KM-01, no sentido a Belém.“Desenvolvemos esse tipo de sinalização a fim de alertar motoristas da concentração de romeiros de Nazaré ao longo da Alça Viária e da BR-316, que são os trechos de competência do Detran. No ano passado observamos muitos romeiros caminhando nessas vias e entendemos a necessidade de sinalizar para os motoristas, principalmente no período noturno”, explicou o diretor Técnico Operacional do Detran, Bento Gouveia.
<strong>
 Para evitar acidentes, o Detran também sugere aos romeiros que atentem às seguintes recomendações:
</strong>
- Programe previamente sua romaria. Veja os pontos de apoio e os locais de descanso com antecedência;
<br/>
- Utilize calçado adequado, roupas claras e proteja-se do sol com bonés e protetor solar;
<br/>
- Hidrate-se! Beba bastante água e outros líquidos;
<br/>
- Caminhe sempre no sentido contrário ao fluxo pelo acostamento que estiver isolado e sinalizado para a peregrinação;
<br>
 - Evite caminhar à noite. Mas se for neste horário, a recomendação é caminhar em grupos e utilizar coletes refletivos;
 <br>
  - Quando estiver em grupos, caminhe um atrás do outro, em fila, e
  <br>
   - Evite caminhar utilizando celular ou outro objeto de valor.
  </br>
 </br>
</br>
Ainda com a finalidade de evitar acidentes, o Detran recomenda que veículos de apoio aos romeiros não parem no acostamento que estiver isolado ou acostamento do outro lado da rodovia, evitando que os romeiros tenham que desviar ou cruzar a pista. É recomendável priorizar a parada nos acessos às estradas vicinais e nas entradas das propriedades, fora do acostamento e em local seguro.
]]></description>
      <pubDate>10.10.24 0h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu: No lugar do pai, Marcinho Fernandes destaca a força do banco e apoio da Fiel em vitória</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-no-lugar-do-pai-marcinho-fernandes-destaca-a-forca-do-banco-e-apoio-da-fiel-em-vitoria-1.872433</link>
      <description><![CDATA[O técnico bicolor está suspenso por duas partidas. Diante da Chapecoense, já cumpriu a primeira
Com o técnico
<strong>
 Márcio Fernandes
</strong>
suspenso, o responsável por comandar a
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
 <strong>
  equipe bicolor
 </strong>
</a>
na beira do gramado na partida contra a Chapecoense-SC,
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/com-um-a-menos-paysandu-vence-chapecoense-sc-e-da-mais-um-passo-para-ficar-na-serie-b-1.872399">
 <strong>
  na qual o Papão venceu por 2 a 0
 </strong>
</a>
, foi o auxiliar técnico Márcio Fernandes Jr., o
<strong>
 Marcinho
</strong>
. Após a vitória, ele concedeu entrevista coletiva, onde falou sobre a conquista dos três pontos, enfatizou a força da Fiel, comentou sobre o atacante Nicolas e destacou a semana de trabalho.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
Todo mundo sabe da força do Paysandu jogando ao lado de seu torcedor. Para Marcinho, a energia da Fiel foi muito importante para que a vitória acontecesse. “Algo que a gente tem que falar e que é difícil às vezes vocês conseguirem entender. Quando a gente inicia todo o preparativo para o jogo, a gente sente uma vibração. Hoje a vibração estava diferente. Quando vimos a nossa torcida chegando, a gente via no rosto deles a necessidade de uma vitória e nós sabíamos o quanto era importante. A torcida foi chegando e quando nós entramos para o aquecimento, nós sentimos que hoje realmente seria um jogo diferente. O espirito que eles nos passaram foi determinante para a vitória”, ressaltou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/com-um-a-menos-paysandu-vence-chapecoense-sc-e-da-mais-um-passo-para-ficar-na-serie-b-1.872399" title="Com um a menos, Paysandu vence Chapecoense-SC e dá mais um passo para ficar na Série B">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872404:1728525921/Paulinho-Boia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=542a2fc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872404:1728525921/Paulinho-Boia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b07c82e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-um-a-menos-paysandu-vence-chapecoense-sc-e-da-mais-um-passo-para-ficar-na-serie-b-1.872399" title="Com um a menos, Paysandu vence Chapecoense-SC e dá mais um passo para ficar na Série B">
 <span class="title">
  <b>
   Com um a menos, Paysandu vence Chapecoense-SC e dá mais um passo para ficar na Série B
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atacante Nicolas foi expulso ainda no 1º tempo. Equipe bicolor respira na segundona.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/nicolas-fala-sobre-ex-artilheiro-do-paysandu-e-diz-quem-e-melhor-meus-numeros-estao-ai-1.872012" title="Artilheiro do Paysandu em 2024, Nicolas 'cutuca' Mário Sérgio antes de duelo contra a Chapecoense-SC">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836843:1720838339/Nicolas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=becfdfc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836843:1720838339/Nicolas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9bf4fa7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/nicolas-fala-sobre-ex-artilheiro-do-paysandu-e-diz-quem-e-melhor-meus-numeros-estao-ai-1.872012" title="Artilheiro do Paysandu em 2024, Nicolas 'cutuca' Mário Sérgio antes de duelo contra a Chapecoense-SC">
 <span class="title">
  <b>
   Artilheiro do Paysandu em 2024, Nicolas 'cutuca' Mário Sérgio antes de duelo contra a Chapecoense-SC
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  "Meus números estão aí", diz goleador bicolor. Hoje na Chape, Mário Sérgio foi peça importante no acesso bicolor em 2023.
 </span>
</a>
Com as mexidas feitas por Marcinho, seja por motivos de lesões ou questões táticas, o Paysandu se comportou diferente após a expulsão. Os jogadores que vieram do banco garantiram a vitória. “Hoje demonstramos o poder da nossa equipe. Se a gente for falar de minutagem, o Luan, eu não sei ao certo, mas talvez seja o jogador que tenha menos minutos no nosso time. É um jogador que nunca deixou de trabalhar, sempre muito sério. As coisas acontecem e não é por acaso. O Ruan, por vários jogos, não foi nem relacionado. Contra o CRB, entrou e deu assistência para o gol. Hoje fez mais um grande jogo. O Bóia a mesma coisa”, afirmou.Expulso no final do 1º tempo, o atacante Nicolas não vive um bom momento com a camisa bicolor. Na coletiva, Marcinho destacou a importância do atleta para o grupo e afirmou que o time jogou por ele para buscar os três pontos. “Algumas coisas acontecem no vestiário que vocês não conseguem ver, mas que é determinante. Nós temos um jogador que é muito importante, um dos líderes do nosso time, que é o Nicolas. Quando a gente entra no vestiário e a gente vê o sofrimento daquele jogador, a nossa equipe compra aquilo. A nossa equipe é forte. Se fosse outro atleta, a nossa equipe compraria a briga igual. É motivo de orgulho”, destacou.A vitória diante da Chape também passou pela semana de trabalho desenvolvida pela comissão técnica bicolor. “Desde o início da semana, nós passamos para eles que o jogo era uma final de campeonato, por tudo que envolve. Nossa equipe comprou isso. Nossa semana de treino foi uma semana de decisão, tanto ao nível de concentração como ao nível de intensidade de treino. Hoje um grande resultado e um salto na tabela”, falou Marcinho.
]]></description>
      <pubDate>10.10.24 0h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Companhia de Saneamento do Pará vai entregar 50 mil copos de água no Círio 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/companhia-de-saneamento-do-para-vai-entregar-50-mil-copos-de-agua-no-cirio-2024-1.872428</link>
      <description><![CDATA[Ação solidária da Companhia apoia caminhada dos romeiros com água mineral durante as procissões da Festividade de Nazaré em Belém
A Companhia de Saneamento do Pará (Cosanpa) distribuirá 50 mil copos de água mineral em duas procissões do Círio de Nazaré: a Romaria Rodoviária, dia 11/10, e no Círio, na procissão de domingo, no dia 13/10. A água que será doada é produzida na Estação de Tratamento de Água (ETA) Bolonha, em Belém. A ação, que ocorre há cinco anos, conta com a participação de servidores voluntários da Cosanpa, que se mobilizam para garantir a doação durante as duas procissões.De acordo com o diretor de operações da ETA, Antônio Crisóstomo, uma parte da água tratada é refinada para ser apropriada para o consumo. Após passar por processos e testes sanitários rigorosos, ocorre o envasamento. Durante todo o ano, os copos de água são distribuídos em diversos eventos na capital e no interior do estado."O período do Círio de Nossa Senhora de Nazaré é a nossa maior demanda de envasamento. Produzimos o máximo de água que a estação permite. Esse trabalho começou para atender a uma necessidade de contribuir com uma festa tão importante e levar nosso produto aos paraenses", relata Crisóstomo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/cosanpa-investe-em-novas-tecnologias-para-aprimorar-tratamento-de-agua-1.871436" title="Cosanpa investe em novas tecnologias para aprimorar tratamento de água">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Apresentação dos novos equipamentos para tratamento da água distribuída aos consumidores da Região Metropolitana de Belém e mais 41 municípios paraenses" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871437:1728359861/Novos-equipamentos-para-tratamento-de-agua-da-Cosanpa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3e656fb" data-title="Apresentação dos novos equipamentos para tratamento da água distribuída aos consumidores da Região Metropolitana de Belém e mais 41 municípios paraenses"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871437:1728359861/Novos-equipamentos-para-tratamento-de-agua-da-Cosanpa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e2f1308" title="Apresentação dos novos equipamentos para tratamento da água distribuída aos consumidores da Região Metropolitana de Belém e mais 41 municípios paraenses"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/cosanpa-investe-em-novas-tecnologias-para-aprimorar-tratamento-de-agua-1.871436" title="Cosanpa investe em novas tecnologias para aprimorar tratamento de água">
 <span class="title">
  <b>
   Cosanpa investe em novas tecnologias para aprimorar tratamento de água
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Instalação de sistemas automatizados atende parâmetros nacionais do serviço de abastecimento à população
 </span>
</a>
<a href="/para/programa-que-oferta-desconto-na-conta-de-agua-realiza-novos-cadastros-em-belem-e-no-interior-do-para-1.846433" title="Programa que oferta desconto na conta de água realiza novos cadastros em Belém e no interior do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A solicitação para inserção no Água Pará pode ser feita por meio das Caravanas ou nas Lojas de Atendimento da Cosanpa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846435:1722871340/agua-para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ec19c63" data-title="A solicitação para inserção no Água Pará pode ser feita por meio das Caravanas ou nas Lojas de Atendimento da Cosanpa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846435:1722871340/agua-para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6a2aa12" title="A solicitação para inserção no Água Pará pode ser feita por meio das Caravanas ou nas Lojas de Atendimento da Cosanpa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/programa-que-oferta-desconto-na-conta-de-agua-realiza-novos-cadastros-em-belem-e-no-interior-do-para-1.846433" title="Programa que oferta desconto na conta de água realiza novos cadastros em Belém e no interior do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Programa que oferta desconto na conta de água realiza novos cadastros em Belém e no interior do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com mais de 6 mil cadastros realizados neste ano, o programa “Água Pará” garante aos beneficiários o pagamento de uma parte da conta de água
 </span>
</a>
<a href="/belem/agua-para-programa-social-que-da-desconto-na-conta-de-agua-leva-cadastro-ao-bairro-do-telegrafo-1.836464" title="Água Pará: programa social leva cadastro ao bairro do Telégrafo e dá desconto na conta de água">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Programa 'Água Pará'" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836476:1720805964/Sem-titulo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=71d122c" data-title="Programa 'Água Pará'"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836476:1720805964/Sem-titulo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1599308" title="Programa 'Água Pará'"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/agua-para-programa-social-que-da-desconto-na-conta-de-agua-leva-cadastro-ao-bairro-do-telegrafo-1.836464" title="Água Pará: programa social leva cadastro ao bairro do Telégrafo e dá desconto na conta de água">
 <span class="title">
  <b>
   Água Pará: programa social leva cadastro ao bairro do Telégrafo e dá desconto na conta de água
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ação será realizada neste sábado (13/07), em Belém; veja onde e como participar
 </span>
</a>
Na sexta-feira (11/10), a distribuição ocorrerá em frente ao edifício sede da Companhia, em São Brás, com a entrega de dez mil copos. Os outros 40 mil serão disponibilizados no domingo do Círio, em um ponto na Avenida Presidente Vargas, na esquina com a Avenida Municipalidade.Paloma Lins, diretora de Gestão de Pessoas e Logística, setor responsável pela ação, destaca que a iniciativa se intensificou nos últimos três anos. "Para a Cosanpa, é fundamental dar um retorno social à comunidade. Trabalhamos com produção de água e contribuir com a doação dos copos, juntando nossos colaboradores, é um momento especial. Essa água passa por critérios rigorosos de produção, com várias etapas assistidas por engenheiros até o envasamento. Abrimos inscrições para nossos servidores se cadastrarem como doadores voluntários, e neste Círio, serão mais de cem participantes", detalha a gestora.Priscila Dias, assessora da presidência da Companhia, participará pelo segundo ano como voluntária. "É muito gratificante e emocionante participar desse ato em um evento religioso tão significativo para os paraenses. Poder ajudar os romeiros a seguir com suas promessas, entregando algo tão essencial como a água, é uma missão emocionante", confirma.
]]></description>
      <pubDate>10.10.24 0h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Influencer viraliza ao fazer o marido gravar vídeos dela com outros homens para OnlyFans </title>
      <link>https://www.oliberal.com/amazonia/influencer-viraliza-ao-fazer-o-marido-gravar-videos-dela-com-outros-homens-para-onlyfans-1.872425</link>
      <description><![CDATA[Yuri assiste, sem ciúmes, e até ajuda na produção
A influencer Gisa Custolli tem ganhado destaque no OnlyFans ao compartilhar conteúdos incomuns com o marido, Yuri Ottoline. Ela grava vídeos se relacionando com outros homens enquanto Yuri assiste, sem ciúmes, e até ajuda na produção. “Meu marido descobriu que gosta de me ver com outros caras. Ele me incentiva e até grava algumas cenas”, revelou Gisa.O perfil dela também chamou a atenção de personalidades conhecidas. “Tem famoso acompanhando tudo: jogador, cantor, ex-BBB e até humorista. Em breve, vou gravar com um ex-BBB, e foi meu marido quem o convidou”, afirmou.A ousada parceria rendeu ao casal um faturamento mensal de cerca de R$ 45 mil. Além disso, Gisa grava conteúdos personalizados para seus assinantes, como vídeos mostrando os pés, coleções de lingerie e momentos em locais públicos. "Atendo a vários pedidos, menos fetiches que considero nojentos", completou a influencer.
]]></description>
      <pubDate>10.10.24 0h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Ricardinho: Suspeito de envolvimento na morte de jogador do Remo é preso em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/suspeito-de-envolvimento-na-morte-de-jogador-do-remo-e-preso-em-belem-1.872423</link>
      <description><![CDATA[Caio Roberto dos Santos Oliveira foi localizado em uma residência no bairro da Terra Firme, em Belém
A Polícia Militar prendeu na noite desta quarta-feira (9/10)
<strong>
 Caio Roberto dos Santos Oliveira
</strong>
, suspeito de envolvimento na
<strong>
 morte do jogador do
 <a href="https://www.oliberal.com/esportes/remo" target="_blank">
  Clube do Remo
 </a>
 ,
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Ricardinho" target="_blank">
  Ricardo Paiva, o “Ricardinho”
 </a>
</strong>
, de 22 anos. A prisão ocorreu em uma residência na área conhecida como “Abrigo”, no bairro da Terra Firme, em Belém. Policiais do 37° Batalhão foram responsáveis pela captura. O proprietário da casa também foi detido, porém, su​a identidade não foi revelada.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/remo/esposa-de-ricardinho-jogador-do-remo-assassinado-posta-carta-queria-acordar-desse-pesadelo-1.872169" title="Esposa de Ricardinho, jogador do Remo assassinado, posta 'carta': 'queria acordar desse pesadelo'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Thamires e Ricardinho postavam fotos juntos em suas redes sociais" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872175:1728503555/Ricardinho.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6f95965" data-title="Thamires e Ricardinho postavam fotos juntos em suas redes sociais"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.872175:1728503555/Ricardinho.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3ca4b67" title="Thamires e Ricardinho postavam fotos juntos em suas redes sociais"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/esposa-de-ricardinho-jogador-do-remo-assassinado-posta-carta-queria-acordar-desse-pesadelo-1.872169" title="Esposa de Ricardinho, jogador do Remo assassinado, posta 'carta': 'queria acordar desse pesadelo'">
 <span class="title">
  <b>
   Esposa de Ricardinho, jogador do Remo assassinado, posta 'carta': 'queria acordar desse pesadelo'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Thamires publicou um texto em sua conta no Instagram e fala da saudade e dos planos que tinha com o jogador
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/morte-de-ex-jogador-do-remo-abala-clubes-amigos-e-familiares-policia-investiga-o-caso-1.871802" title="Morte de ex-jogador do Remo abala clubes, amigos e familiares; polícia investiga o caso ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Tiago Mafra, Ricardinho (centro) e Davi durante a vitória sobre o Capital-TO, na primeira fase da Copa do Brasil Sub-20" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.598427:1666141206/Remo-Copa-do-Brasil-Sub-20-2022-Tiago-Mafra-Ricardinho-e-Davi.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=51e490d" data-title="Tiago Mafra, Ricardinho (centro) e Davi durante a vitória sobre o Capital-TO, na primeira fase da Copa do Brasil Sub-20"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.598427:1666141206/Remo-Copa-do-Brasil-Sub-20-2022-Tiago-Mafra-Ricardinho-e-Davi.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bc38f62" title="Tiago Mafra, Ricardinho (centro) e Davi durante a vitória sobre o Capital-TO, na primeira fase da Copa do Brasil Sub-20"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/morte-de-ex-jogador-do-remo-abala-clubes-amigos-e-familiares-policia-investiga-o-caso-1.871802" title="Morte de ex-jogador do Remo abala clubes, amigos e familiares; polícia investiga o caso ">
 <span class="title">
  <b>
   Morte de ex-jogador do Remo abala clubes, amigos e familiares; polícia investiga o caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ricardinho estava com amigos quando foi surpreendido por um carro desconhecido, que efetuou vários disparos na direção onde o jovem se encontrava, não resistindo aos ferimentos
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/casimiro-usa-as-redes-sociais-para-prestar-homenagem-a-atleta-morto-em-belem-1.871840" title="Casimiro usa as redes sociais para prestar homenagem a atleta morto em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871499:1728392105/Ricardinho-Santa-Rosa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c9757a2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871499:1728392105/Ricardinho-Santa-Rosa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3e9bcdc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/casimiro-usa-as-redes-sociais-para-prestar-homenagem-a-atleta-morto-em-belem-1.871840" title="Casimiro usa as redes sociais para prestar homenagem a atleta morto em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Casimiro usa as redes sociais para prestar homenagem a atleta morto em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O famoso streamer brasileiro também lamentou a partida precoce de Ricardinho, ex-jogador da base do Remo
 </span>
</a>
Durante a operação, os policiais apreenderam ainda 60 petecas de cocaína no imóvel. Segundo informações obtidas por uma fonte policial, Caio confessou participação no crime. Ele relatou que o homicídio está relacionado à rivalidade entre facções criminosas que atuam na Grande Belém, mas, afirmou que Ricardinho não era o alvo principal, descrevendo que o jogador apenas
<strong>
 estava “no local errado, na hora errada”
</strong>
. O alvo, segundo a fonte policial, eram os outros dois homens que estavam próximos do jogador e também foram assassinados. A arma utilizada no crime ainda não foi encontrada, de acordo com a fonte ouvida pela reportagem.Caio foi encaminhado para a Divisão de Homicídios, responsável pelas investigações, no bairro de São Brás, onde prestou depoimento até por volta da meia-noite. Familiares do suspeito, que estiveram na delegacia, confirmaram seu envolvimento em atividades criminosas.
<a href="/esportes/remo/veja-os-bastidores-do-ultimo-jogo-de-ricardinho-pelo-remo-jogador-foi-assassinado-na-grande-belem-1.871516" title="Veja os bastidores do último jogo de Ricardinho pelo Remo; atleta foi assassinado na Grande Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871416:1728354689/Ricardinho-jogador-do-Clube-do-Remo.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b994604" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871416:1728354689/Ricardinho-jogador-do-Clube-do-Remo.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c0f175b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/veja-os-bastidores-do-ultimo-jogo-de-ricardinho-pelo-remo-jogador-foi-assassinado-na-grande-belem-1.871516" title="Veja os bastidores do último jogo de Ricardinho pelo Remo; atleta foi assassinado na Grande Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Veja os bastidores do último jogo de Ricardinho pelo Remo; atleta foi assassinado na Grande Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com a camisa do Leão Azul, o atleta disputou apenas três partidas, todas em 2023, mas foi importantes em vitórias da equipe no Parazão daquele ano.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/santa-rosa-lamenta-a-morte-de-ricardinho-atleta-do-remo-e-ex-jogador-do-time-momento-de-dor-1.871494" title="Santa Rosa lamenta a morte de Ricardinho, atleta do Remo e ex-jogador do time: 'Momento de dor'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871499:1728392105/Ricardinho-Santa-Rosa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c9757a2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871499:1728392105/Ricardinho-Santa-Rosa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3e9bcdc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/santa-rosa-lamenta-a-morte-de-ricardinho-atleta-do-remo-e-ex-jogador-do-time-momento-de-dor-1.871494" title="Santa Rosa lamenta a morte de Ricardinho, atleta do Remo e ex-jogador do time: 'Momento de dor'">
 <span class="title">
  <b>
   Santa Rosa lamenta a morte de Ricardinho, atleta do Remo e ex-jogador do time: 'Momento de dor'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atacante de 22 anos era cria da base do Leão Azul e foi assassinado na última segunda-feira (7), em Marituba, na Grande Belém
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/jogadores-e-ex-atletas-do-remo-lamentam-morte-de-ricardinho-nas-redes-sociais-1.871459" title="Jogadores e ex-atletas do Remo lamentam morte de Ricardinho nas redes sociais ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.639210:1674863895/Ricardinho-Remo.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fce646b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.639210:1674863895/Ricardinho-Remo.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1ae89e8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/jogadores-e-ex-atletas-do-remo-lamentam-morte-de-ricardinho-nas-redes-sociais-1.871459" title="Jogadores e ex-atletas do Remo lamentam morte de Ricardinho nas redes sociais ">
 <span class="title">
  <b>
   Jogadores e ex-atletas do Remo lamentam morte de Ricardinho nas redes sociais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jovem atleta, cria da base do Leão Azul, foi assassinado na noite da última segunda-feira (7), em Marituba, na Grande Belém
 </span>
</a>
O suspeito já tinha passagens pela polícia por roubo e tráfico de drogas e estava foragido da Justiça. Ele usava uma tornozeleira eletrônica, mas havia rompido o equipamento. A Polícia Civil continua investigando o caso para esclarecer todos os detalhes acerca dos crimes e prender os demais envolvidos apontados por Caio.
<a href="/esportes/remo/ex-remo-tecnico-marcelo-cabo-lamenta-a-morte-do-atacante-ricardinho-nas-redes-sociais-1.871573" title="Ex-Remo, técnico Marcelo Cabo lamenta a morte do atacante Ricardinho nas redes sociais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871413:1728400752/Ricardinho-atleta-do-Clube-do-Remo.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2c7b33b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871413:1728400752/Ricardinho-atleta-do-Clube-do-Remo.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cd72bb1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/ex-remo-tecnico-marcelo-cabo-lamenta-a-morte-do-atacante-ricardinho-nas-redes-sociais-1.871573" title="Ex-Remo, técnico Marcelo Cabo lamenta a morte do atacante Ricardinho nas redes sociais">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-Remo, técnico Marcelo Cabo lamenta a morte do atacante Ricardinho nas redes sociais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Treinador, que comandou o Leão em 2023, foi o responsável por trazer o jogador para o profissional.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-lamenta-morte-de-jovem-atacante-ricardinho-um-vazio-nos-coracoes-de-todos-1.871446" title="Remo lamenta morte de jovem atacante Ricardinho: 'Um vazio nos corações de todos'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871447:1728387442/Ricardinho-remo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7189129" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871447:1728387442/Ricardinho-remo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5597c3e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-lamenta-morte-de-jovem-atacante-ricardinho-um-vazio-nos-coracoes-de-todos-1.871446" title="Remo lamenta morte de jovem atacante Ricardinho: 'Um vazio nos corações de todos'">
 <span class="title">
  <b>
   Remo lamenta morte de jovem atacante Ricardinho: 'Um vazio nos corações de todos'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Clube azulino compartilhou uma mensagem após confirmada a morte do jogador, que era cria da base do time
 </span>
</a>
<a href="/esportes/jogador-do-remo-e-assassinado-na-grande-belem-1.871411" title="Jogador do Remo e outros dois jovens são assassinados em Marituba, na Grande Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871416:1728354689/Ricardinho-jogador-do-Clube-do-Remo.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b994604" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871416:1728354689/Ricardinho-jogador-do-Clube-do-Remo.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c0f175b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/jogador-do-remo-e-assassinado-na-grande-belem-1.871411" title="Jogador do Remo e outros dois jovens são assassinados em Marituba, na Grande Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Jogador do Remo e outros dois jovens são assassinados em Marituba, na Grande Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo as primeiras informações repassadas pela polícia, Ricardinho pode ter sido morto por engano em uma perseguição de quatro criminosos a um indivíduo que pertencia a uma facção rival
 </span>
</a>
O triplo homicídio ocorreu na noite de segunda-feira (7), em Marituba, município da Região Metropolitana de Belém. O jogador e mais dois homens foram assassinados a tiros por homens que chegaram em um carro e já desceram atirando. Além de “Ricardinho”, também foram mortos Flávio de Jesus Souza, de 20 anos, e Davison Braga, de idade desconhecida. A ação foi registrada por câmeras de segurança da área.
]]></description>
      <pubDate>10.10.24 0h24</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2785: veja o resultado e os números sorteados hoje (10/10)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2785-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-10-10-1.872049</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2785 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2785
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteia hoje (10/10) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 25 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-sena-2784-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-08-10-1.871198" title="Mega Sena 2784: veja o resultado e os números sorteados hoje (08/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.167946:1561903800/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=998ee0d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.167946:1561903800/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d6473c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2784-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-08-10-1.871198" title="Mega Sena 2784: veja o resultado e os números sorteados hoje (08/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2784: veja o resultado e os números sorteados hoje (08/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2784 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2783-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-04-10-1.869318" title="Mega Sena 2783: veja o resultado e os números sorteados hoje (04/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bilhete da mega-sena" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Bilhete da mega-sena"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Bilhete da mega-sena"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2783-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-04-10-1.869318" title="Mega Sena 2783: veja o resultado e os números sorteados hoje (04/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2783: veja o resultado e os números sorteados hoje (04/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2783 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2782-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-03-10-1.868415" title="Mega Sena 2782: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.170954:1573906482/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.170954:1573906482/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2782-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-03-10-1.868415" title="Mega Sena 2782: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2782: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2782 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>10.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 10/10: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-10-10-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.872080</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quinta-feira (10/10) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja, abaixo, o horóscopo do dia de hoje, 10/10, quinta-feira, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu signo, a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
É um momento propício para abordar aqueles assuntos delicados que as pessoas costumam evitar. O esclarecimento é necessário e uma oportunidade se aproxima.Você é visto como uma peça de interesse por algumas pessoas, não apenas pela sua beleza ou simpatia, mas porque representa algo que elas desejam conquistar. Reconhecendo isso, sua alma pode se tornar jogadora em vez de ser apenas parte do jogo.Sua criatividade é uma bênção, mas pode complicar situações que poderiam ser simples. Controle seu impulso criativo para evitar encrencas desnecessárias.Uma boa mira não garante que você atinja seu objetivo, já que o cenário atual é complexo e imprevisível. Tenha paciência consigo mesmo.Não há uma escolha clara entre buscar conforto e segurança ou se lançar em novas interações sociais. O melhor é equilibrar as duas opções.Muitas pessoas se contentam em idealizar o que fariam se estivessem no momento certo. Isso resulta em teorização excessiva e prática aquém do que poderiam alcançar.A sabedoria vem da economia em gestos, palavras e atitudes. Evite a precipitação e confie que a vida resolverá seus mistérios.O autoconhecimento é essencial, mas é importante equilibrá-lo com a compreensão dos outros. Conhecer a si mesmo é um passo, mas conhecer o outro é igualmente necessário.Boas intenções ocultas podem gerar desconfiança. Quando as pessoas duvidam, tendem a imaginar o pior. Mantenha isso em mente.É comum que as pessoas ajam em função de seus interesses. É raro encontrar quem esteja disposto a se mover sem a promessa de recompensa.Embora haja contradições entre o que você espera e a realidade, é melhor não se prender à necessidade de resolver tudo. Siga em frente, independentemente das complexidades.Viva a alegria em toda sua intensidade, independentemente das circunstâncias, mesmo que algumas pessoas possam se ofender. No entanto, não imponha sua alegria aos outros.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Enderson Oliveira, editor web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>10.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Círio, Tacacá, Joelma: Wanessa Camargo se declara a Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/cirio-tacaca-joelma-wanessa-camargo-se-declara-a-belem-1.872420</link>
      <description><![CDATA[Cantora expressa seu carinho pela cidade, revela expectativa para o Círio de Nazaré e compartilha sua experiência com a culinária paraense
<span style='font-family: ".SFUI-Regular";'>
 A cantora Wanessa Camargo concedeu uma entrevista ao
</span>
<span style='font-family: ".SFUI-RegularItalic"; font-style: italic;'>
 O Liberal
</span>
<span style='font-family: ".SFUI-Regular";'>
 , onde falou sobre sua primeira experiência em Belém para acompanhar o Círio de Nazaré. A artista se apresenta nesta quinta-feira (10), às 19h, na Praça Santuário, durante o show “Maria Vem”.
</span>
<span style='font-family: ".SFUI-Regular";'>
 “Estou me sentindo honrada e muito grata por estar aqui. A primeira vez no Círio… a expectativa é que eu possa viver uma experiência que nunca mais vou esquecer. Pelas histórias que me contaram, eu sei que vai ser algo muito especial”, afirmou Wanessa.
</span>
<span style='font-family: ".SFUI-Regular";'>
 Ela destacou a importância de participar não só como cantora, mas também como mulher de fé. “Não estou aqui apenas como cantora, mas também com a minha fé. Poder compartilhar isso com tantas pessoas será muito especial.”
</span>
<span style='font-family: ".SFUI-Regular";'>
 Durante sua estadia, Wanessa também planeja explorar a cidade. “Toda vez que venho a Belém, aproveito para passear. Já combinei com meus amigos de ir à Feira de Artesanato, ao Porto, e claro, ao mercado para fazer minhas comprinhas”, contou.
</span>
<span style='font-family: ".SFUI-Regular";'>
 Wanessa, que desembarcou em Belém na quarta-feira (09), experimentou o famoso tacacá pela primeira vez, adaptado para sua dieta vegana, sem camarão e jambu. “O Brasil é tão rico culturalmente! Em Belém, a comida tem um gosto tão único, que você não encontra em nenhum outro lugar. Acho maravilhoso o orgulho que as pessoas daqui têm da sua cultura, é algo muito enraizado e me emociona muito”, disse.
</span>
<span style='font-family: ".SFUI-Regular";'>
 Com 25 anos de carreira em 2025, Wanessa promete novidades. “No ano que vem, vou comemorar meus 25 anos de carreira com muitos projetos incríveis. Já estamos preparando tudo. Quero fazer algo lindo”, revelou a cantora, que também mencionou o desejo de fazer uma parceria musical com Joelma.
</span>
<font face=".SFUI-Regular">
 <b>
  ASSISTA:
 </b>
</font>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DA7T99mtMLR/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DA7T99mtMLR/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DA7T99mtMLR/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DA7T99mtMLR/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>]]></description>
      <pubDate>09.10.24 23h43</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
