<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 01/12: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-01-12-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.892781</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar neste domingo (01/12) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo deste domingo, 01/12, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Fofocas podem causar grandes sofrimentos e são mais cruéis do que aparentam. É melhor manter distância e evitar se envolver nesse tipo de situação.Embora você prefira a segurança, às vezes é necessário se aventurar para alcançar desejos e ambições legítimos. Reflita sobre isso.Relacionamentos não surgem espontaneamente; é preciso esforço para construir conexões verdadeiras que movimentem as interações humanas.O momento traz várias oportunidades, mas é essencial usar o discernimento para separar as melhores opções daquelas que devem ser descartadas.Projete-se ao futuro com otimismo e alegria, mesmo que os desafios ainda estejam presentes. A esperança é o que traz ânimo e entusiasmo.Aproveite para organizar os espaços onde você mais passa tempo, criando um ambiente que traga conforto, segurança e inspiração para sua alma.Distrações são comuns, mas é possível focar nos detalhes importantes com um pouco de esforço. Direcione sua atenção ao que realmente importa.Para alcançar o conforto e a segurança que você busca, será necessário assumir alguns riscos que podem trazer recursos e estabilidade.Tomar iniciativas é algo natural para você, mas nem todas são benéficas. Use a sabedoria para evitar ações que possam gerar problemas futuros.O desânimo exige cuidado e carinho, pois esconde a vontade de explorar novas aventuras. Trate essa vulnerabilidade com delicadeza e atenção.A amizade, como dizia Pitágoras, é o relacionamento mais perfeito. Dedique-se a cultivar amizades verdadeiras e que tragam pureza à sua vida.Aposte no futuro, pois ele é tão real quanto o passado. Prepare sua mente como um arco para lançar ideias que moldarão os dias que virão.
]]></description>
      <pubDate>01.12.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Van que transportava músicos da Banda CPM 22 é assaltada no Rio de Janeiro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/van-que-transportava-musicos-da-banda-cpm-22-e-assaltada-no-rio-de-janeiro-1.893179</link>
      <description><![CDATA[A banda se pronunciou sobre o caso por meio de suas redes sociais e informou que "está tudo bem"
Uma van que transportava os músicos da banda CPM 22 foi assaltada na noite deste sábado (30), enquanto seguia pela Linha Amarela, no Rio de Janeiro. De acordo com informações da imprensa carioca, dois membros da banda estavam dentro do veículo no momento da abordagem. Não houve feridos. Os nomes dos músicos que estavam na van ainda não foram divulgados. Também não há detalhes sobre os suspeitos.​A van estava a caminho do evento “Rock na Ilha”, que acontece na Ilha do Itanhangá, na Barra da Tijuca. Devido ao ocorrido, o show foi cancelado. A banda se pronunciou sobre o caso por meio de suas redes sociais.Em uma publicação no Instagram, afirmaram: “Galera, está tudo bem com a gente. Infelizmente assaltaram a van que nos levava para o show ‘Rock na Ilha’, hoje, no Rio de Janeiro, e não tinha como rolar. Mas fiquem tranquilos, estamos todos bem!”
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 22h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Avião de pequeno porte é localizado no rio Tapajós após queda em Itaituba</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/aviao-de-pequeno-porte-e-localizado-no-rio-tapajos-apos-queda-em-itaituba-1.893177</link>
      <description><![CDATA[A informação foi confirmada pelo Corpo de Bombeiros; as buscas por sobreviventes continuam
O avião de pequeno porte que caiu no rio Tapajós, em Itaituba, no sudoeste do Pará, foi localizado neste sábado (30), aproximadamente 24 horas após o acidente. A informação foi confirmada pelo Corpo de Bombeiros, que seguiu com as buscas por sobreviventes ao longo da manhã deste sábado.De acordo com um comunicado enviado à reportagem do Grupo Liberal, a aeronave foi localizada no leito do rio, em frente ao 53º Batalhão de Infantaria de Selva (BIS). No entanto, as autoridades ainda não divulgaram detalhes sobre o número de ocupantes a bordo nem a identidade dos tripulantes, e o proprietário do avião também não foi identificado.“O Corpo de Bombeiros Militar informa que o avião foi localizado no leito do rio Tapajós, em frente ao 53° BIS. As buscas por sobreviventes continuam”, informou o Corpo de Bombeiros.O acidente ocorreu na tarde de sexta-feira (29), quando a aeronave, que havia partido de Santarém, colidiu com fios de alta tensão antes de cair nas águas do rio Tapajós. Após o impacto, o avião desapareceu na região. Após o acidente, o Corpo de Bombeiros de Itaituba iniciou as buscas, mas, apesar de encontrarem mochilas com roupas e outros objetos boiando no rio, não foi possível localizar nenhum ocupante.Embora ainda não haja confirmação oficial sobre o número de pessoas a bordo, uma das mochilas resgatadas pelas autoridades continha uma carteira com um documento de identificação em nome de Jácome Tavares Vieira, de 65 anos, que, segundo as informações prelim​inares das autoridades envolvidas no caso, seria o piloto da aeronave.As investigações preliminares sugerem que a baixa visibilidade, causada por uma densa camada de fumaça na região, pode ter contribuído para a colisão com os fios de alta tensão, provocando a queda do avião. No entanto, somente as investigações dos órgãos competentes poderão esclarecer o que de fato aconteceu com o avião e como ele caiu.
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 22h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dira Paes comemora título inédito do Botafogo na Copa Libertadores</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/dira-paes-comemora-titulo-inedito-do-botafogo-na-copa-libertadores-1.893175</link>
      <description><![CDATA[Logo após o apito final, a atriz compartilhou em suas redes sociais diversos momentos de comemoração
A atriz paraense Dira Paes não escondeu a alegria após a vitória histórica do Botafogo na Copa Libertadores neste sábado (30). Logo após o apito final, a atriz compartilhou em suas redes sociais diversos momentos de comemoração. O Botafogo conquistou o título ao vencer o Atlético-MG por 3 a 1, no Estádio Monumental de Núñez, na Argen​tina.Na publicação, Dira Paes adicionou o hino do Botafogo. As imagens compartilhadas mostram a atriz em videochamadas com amigos e familiares, comemorando com sua filha, interagindo de forma descontraída com um de seus gatos e ainda uma foto com a televisão ao fundo, onde é possível ver os jogadores do Botafogo celebrando a vitória. Em todas as fotos e vídeos, Dira Paes aparece sorridente e vestindo a camisa do time carioca.
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 21h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Empresário do ramo de energia solar morre em acidente na BR-222, no sudeste do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/empresario-do-ramo-de-energia-solar-morre-em-acidente-na-br-222-no-sudeste-do-para-1.893173</link>
      <description><![CDATA[Emanuel Nunes Almeida Vale estava sozinho em uma caminhonete e retornava da cidade de Castanhal, quando o acidente aconteceu
O empresário Emanuel Nunes Almeida Vale, de 40 anos, morreu na última sexta-feira (29) em um grave acidente de trânsito na BR-222, entre os municípios de Rondon do Pará e Abel Figueiredo, no sudeste do estado. Ele estava sozinho em uma caminhonete e retornava de uma viagem de trabalho quando o veículo saiu da pista e capotou várias vezes.Segundo informações do site Correio de Carajás, o acidente aconteceu por volta das 20h. Emanuel, que atuava no ramo de energia solar, voltava da cidade de Castanhal, no nordeste paraense. As causas do acidente ainda não foram confirmadas oficialmente.Motoristas que trafegavam pela rodovia no momento do ocorrido foram os primeiros a prestar socorro, mas o empresário já estava morto. Equipes policiais e de socorro de Abel Figueiredo estiveram no local para realizar os procedimentos necessários e a remoção do corpo.O corpo de Emanuel está sendo velado na Catedral de Nossa Senhora do Perpétuo Socorro, na Marabá Pioneira, em Marabá. O sepultamento será realizado na manhã deste domingo (1º), às 10h. Ele deixa esposa e dois filhos.
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 21h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Conheça o dorama 'Social Savvy Class 101', que estreia em dezembro; veja onde assistir</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/conheca-o-dorama-social-savvy-class-101-que-estreia-em-dezembro-veja-onde-assistir-1.891517</link>
      <description><![CDATA[O novo K-Drama chega ao Viki, em dezembro. Confira o trailer!
A série "Social Savvy Class 101", também é conhecida como
<strong>
 "Introdução à Socialização"
</strong>
, é o mais novo
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 dorama
</a>
que vai chegar em dezembro no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=viki">
 Viki
</a>
para que os dorameiros e dorameiras possam aproveitar o final de ano.A produção sul-coreana conta com Kang Na-eon, Kim Woo-seok, Son Dong-pyo, Han Chae-rin e Choi Geon no elenco. Além disso, a série é dirigida por Bae Ha Neul.A plataforma anunciou que estreia deverá acontecer na próxima segunda-feira (02/12). Enquanto isso, confira as informações do K-Drama:
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/HjgpqgxW_TY" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/HjgpqgxW_TY" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.888583" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Confira 4 doramas com Jung So-min, estrela de "O Amor Mora Ao Lado"]]
</a>
<a href="/cultura/dorama-vespera-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.890327" title="Dorama 'Véspera': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O dorama "Véspera", de 2022, está disponível na Netflix e no Viki' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890335:1732296700/dorama-vespera.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=22dd6fd" data-title='O dorama "Véspera", de 2022, está disponível na Netflix e no Viki'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890335:1732296700/dorama-vespera.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cb84543" title='O dorama "Véspera", de 2022, está disponível na Netflix e no Viki'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-vespera-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.890327" title="Dorama 'Véspera': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Véspera': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A produção sul-coreana é estrelada por Seo Yea-ji, Park Byung-eun, Yoo Sun, Lee Sang-yeob, Lee Il-hwa e Lee Ha-yul
 </span>
</a>
Essa não é mais uma história de escola em que os alunos impopulares buscam popularidade. Uma aluna (Kang Na-eon) que sempre desejou ser famosa na escola e um estudante (Kim Woo-seok) que não faz muito esforço para ser um dos mais populares no colégio vão se aproximar por um motivo inusitado: ela terá acesso a um aplicativo comunitário que tem confissões anônimas de todos. Mas seu acesso será como administradora, então poderá saber os segredos mais obscuros de muita gente. Da mesma forma, ela tentará que seus segredos não sejam revelados. A série contará com 8 episódios, mas na próxima segunda-feira (02/12) a plataforma disponibilizará apenas os 4 primeiros para que os dorameiros e dorameiras possam conferir.Em média, cada episódio terá 25 minutos de duração.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/doramas-sobre-esporte-parte-1-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.889079" title="Doramas sobre esporte (parte 1): Confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Fada do Levantamento de Peso, Kim Bok-joo" é estrelada por Lee Sung-kyung; Nam Joo-hyuk, Lee Jae-yoon e Kyung Soo-jin, disponível na Max, Viki e Kocowa.' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889085:1732043599/dorama-Fada-do-Levantamento-de-Peso-Kim-Bok-joo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bf78bac" data-title='K-drama "Fada do Levantamento de Peso, Kim Bok-joo" é estrelada por Lee Sung-kyung; Nam Joo-hyuk, Lee Jae-yoon e Kyung Soo-jin, disponível na Max, Viki e Kocowa.'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889085:1732043599/dorama-Fada-do-Levantamento-de-Peso-Kim-Bok-joo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=85ce628" title='K-drama "Fada do Levantamento de Peso, Kim Bok-joo" é estrelada por Lee Sung-kyung; Nam Joo-hyuk, Lee Jae-yoon e Kyung Soo-jin, disponível na Max, Viki e Kocowa.'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-sobre-esporte-parte-1-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.889079" title="Doramas sobre esporte (parte 1): Confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="title">
  <b>
   Doramas sobre esporte (parte 1): Confira 5 produções disponíveis nos streamings
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nesta primeira parte da lista, veja 5 indicações de doramas que têm o esporte como tema
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-sobre-esporte-parte-2-confira-mais-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.889781" title="Doramas sobre esporte (parte 2); Confira mais 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O dorama "Flores no Deserto" já foi um dos mais aguardados do ano de 2023.' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889789:1732207724/dorama-flores-no-deserto.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7b1de1f" data-title='O dorama "Flores no Deserto" já foi um dos mais aguardados do ano de 2023.'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889789:1732207724/dorama-flores-no-deserto.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d88954c" title='O dorama "Flores no Deserto" já foi um dos mais aguardados do ano de 2023.'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-sobre-esporte-parte-2-confira-mais-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.889781" title="Doramas sobre esporte (parte 2); Confira mais 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="title">
  <b>
   Doramas sobre esporte (parte 2); Confira mais 5 produções disponíveis nos streamings
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nesta segunda parte da lista, veja mais 5 indicações de doramas que tem o esporte como tema
 </span>
</a>
Kang Na-eon, Kim Woo-seok, Son Dong-pyo, Han Chae-rin e Choi Geon fazem parte do estrelado elenco de "Introdução à Socialização".A plataforma classificou a série como para maiores de 14 anos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/k-dramas-sobre-musica-parte-1-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.883220" title="K-Dramas sobre música (parte 1): confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883229:1730738664/fazendeiro-moderno.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=63da67a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883229:1730738664/fazendeiro-moderno.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5387fe2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/k-dramas-sobre-musica-parte-1-confira-5-producoes-disponiveis-nos-streamings-1.883220" title="K-Dramas sobre música (parte 1): confira 5 produções disponíveis nos streamings">
 <span class="title">
  <b>
   K-Dramas sobre música (parte 1): confira 5 produções disponíveis nos streamings
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nessa primeira parte da lista, veja 5 indicações de doramas sul-coreanos que tem a música como tema
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-6-musicas-que-embalam-as-historias-de-k-dramas-1.886091" title="Conheça 6 músicas que embalam as histórias de K-Dramas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O dorama "Pousando no Amor" é um k-drama de romance original Netflix' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792268:1710533127/Dorama-Pousando-no-Amor-k-drama-de-romance-original-Netflix.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c7bdc38" data-title='O dorama "Pousando no Amor" é um k-drama de romance original Netflix'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792268:1710533127/Dorama-Pousando-no-Amor-k-drama-de-romance-original-Netflix.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e6ffa78" title='O dorama "Pousando no Amor" é um k-drama de romance original Netflix'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-6-musicas-que-embalam-as-historias-de-k-dramas-1.886091" title="Conheça 6 músicas que embalam as histórias de K-Dramas">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça 6 músicas que embalam as histórias de K-Dramas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com saudade dos discos com a trilha musical? Confira 6 músicas de doramas famosos
 </span>
</a>
Diante da história e do desenvolvimento dela, o K-Drama é tido como Romance e Comédia.
<em>
 (Rafael Lédo, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de oliberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>30.11.24 21h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após tentativa de acordo financeiro, CRB anuncia a saída do técnico Hélio dos Anjos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/apos-tentativa-de-acordo-financeiro-crb-anuncia-a-saida-do-tecnico-helio-dos-anjos-1.893171</link>
      <description><![CDATA[Treinador ajudou o clube alagoano a fugir do rebaixamento, mas alto salário inviabilizou sua permanência no Galo
Chegou ao fim a passagem do técnico Hélio dos Anjos no CRB-AL. O treinador teve seu contrato rescindido com a equipe alagoana, após ele ter ajudado o clube do rebaixamento na Série B do Campeonato Brasileiro. Questões salariais pesaram para que tivesse um fim de ciclo de Hélio a equipe nordestina.A diretoria do CRB tentou fazer uma redução salarial com o técnico Hélio dos Anjos, para que ele ficasse na equipe para a próxima temporada, porém, a proposta não foi aceita pelo treinador e seu staff. As cifras altas de Hélio era considerava fora dos padrões do clube, que brigou até a penúltima rodada para escapar do temido rebaixamento para a Série C. Em uma publicação nas redes sociais, o CRB oficializou a saída do treinador e agradeceu pelo empenho enquanto defendeu as cores do clube.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/helio-dos-anjos-confirma-permanencia-no-crb-e-cita-re-pa-na-serie-b-sera-uma-loucura-1.888566" title="Hélio dos Anjos confirma permanência no CRB e elogia Re-Pa: 'Série B será uma loucura'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888571:1731954487/Helio-dos-Anjos.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e36f15e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.888571:1731954487/Helio-dos-Anjos.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7b8a248" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/helio-dos-anjos-confirma-permanencia-no-crb-e-cita-re-pa-na-serie-b-sera-uma-loucura-1.888566" title="Hélio dos Anjos confirma permanência no CRB e elogia Re-Pa: 'Série B será uma loucura'">
 <span class="title">
  <b>
   Hélio dos Anjos confirma permanência no CRB e elogia Re-Pa: 'Série B será uma loucura'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Técnico recebeu adiantamento da multa rescisória do CRB e disse que possui contrato com o clube alagoano
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-x-paysandu-papao-entra-com-reconvencao-tenta-acordo-e-audiencia-e-remarcada-1.887415" title="Paysandu alega que também foi prejudicado por Hélio dos Anjos e audiência é remarcada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854880:1724721900/Helio-dos-Anjos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=706cc9c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.854880:1724721900/Helio-dos-Anjos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6800d56" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-x-paysandu-papao-entra-com-reconvencao-tenta-acordo-e-audiencia-e-remarcada-1.887415" title="Paysandu alega que também foi prejudicado por Hélio dos Anjos e audiência é remarcada">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu alega que também foi prejudicado por Hélio dos Anjos e audiência é remarcada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Técnico Hélio dos Anjos cobra mais de R$ 2.6 milhões do Paysandu e audiência que ocorreria nesta quinta (14), foi remarcada para 2025
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-cobra-quase-r-3-milhoes-do-paysandu-na-justica-clube-bicolor-prepara-defesa-1.884769" title="Hélio dos Anjos cobra quase R$ 3 milhões do Paysandu na Justiça; clube bicolor prepara defesa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848146:1723156934/Helio-dos-Anjos.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b0c2611" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848146:1723156934/Helio-dos-Anjos.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ba19264" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-cobra-quase-r-3-milhoes-do-paysandu-na-justica-clube-bicolor-prepara-defesa-1.884769" title="Hélio dos Anjos cobra quase R$ 3 milhões do Paysandu na Justiça; clube bicolor prepara defesa">
 <span class="title">
  <b>
   Hélio dos Anjos cobra quase R$ 3 milhões do Paysandu na Justiça; clube bicolor prepara defesa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Técnico teve uma passagem marcante pelo Papão, mas deixou o clube contestado por parte da torcida bicolor
 </span>
</a>
“O Clube de Regatas Brasil informa a não continuidade do técnico Hélio dos Anjos para a temporada 2025. O CRB agradece o trabalho realizado e ressalta o profissionalismo de toda equipe. Desejamos sucesso nos próximos desafios”.Hélio dos Anjos chegou ao CRB na metade do mês de setembro, logo após a sua demissão do Paysandu, onde ficou um pouco mais de um ano, onde conquistou acesso à Série B no ano passado e os títulos do Campeonato Paraense e também da Copa Verde nesta temporada.No CRB Hélio dos Anjos conseguiu cinco vitórias, um empate e perdeu quatro vezes. O treinador fechou sua passagem no clube alagoano com um aproveitamento de 51,5%. Na carreira, Hélio dos Anjos teve passagens por vários clubes brasileiros, como Vitória-BA, Remo, Sport-PE, Goiás-GO, Vasco-RJ, Grêmio-RS, Bahia, Fortaleza, Náutico, Figueirense-SC e Ponte Preta-SP. Fora do país comandou o Al-Nasr, dos Emirados Árabes, além do Najran SC, Al-Faisaly FC e o Al-Qadisiyah, todos da Arábia Saudita.
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 20h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso por tráfico de drogas em Mocajuba, no nordeste do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-preso-por-trafico-de-drogas-em-mocajuba-no-nordeste-do-para-1.893167</link>
      <description><![CDATA[O suspeito foi encontrado dentro de uma casa, onde a polícia localizou 59 trouxas de substância análoga à maconha, quatro porções de material semelhante à cocaína, além de dinheiro em espécie e dois aparelhos celulares
Um homem foi preso na sexta-feira (29) pelo crime de tráfico de drogas na cidade de Mocajuba, no nordeste paraense. A operação foi realizada pela Delegacia de Mocajuba em parceria com a Polícia Militar, que capturou o suspeito em flagrante em uma residência localizada na rua José Bonifácio.No local, os policiais encontraram 59 trouxas de substância análoga à maconha, quatro porções de material semelhante à cocaína, além de dinheiro em espécie e dois aparelhos celulares. O suspeito recebeu voz de prisão no momento da abordagem e foi levado para a delegacia do município.Após a conclusão dos procedimentos legais, ele permanece detido e à disposição da Justiça. A investigação continua para identificar outros possíveis envolvidos com o crime.
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 20h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeito de homicídio tentado é preso em Aveiro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/suspeito-de-homicidio-tentado-e-preso-em-aveiro-1.893162</link>
      <description><![CDATA[O crime ocorreu em agosto deste ano na festa de aniversário da cidade
A Polícia Civil do Pará, por meio da Delegacia de Aveiro, deu cumprimento a um mandado de prisão preventiva a um homem pelo crime de homicídio tentado. A prisão ocorreu na quinta-feira (28).O mandado, expedido pelo Judiciário de Aveiro, é referente ao crime ocorrido em 24 de agosto deste ano, o qual o suspeito estava na festa de aniversário da cidade e tentou contra a vida de outra pessoa, desferindo golpe de faca na vítima, que chegou a ser socorrida e encaminhada para o município de Itaituba onde precisou passar por diversas cirurgias​. A motivação para o crime é desconhecida.Na ocasião do crime, não foi possível realizar a prisão em flagrante do suspeito, que fugiu do local. Após o trabalho de investigação e diligências da equipe policial de Aveiro, o homem foi capturado e conduzido para a delegacia. Atualmente, ele está à disposição do Poder Judiciário.
<br/>
<br/>
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 19h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Balanço da Black Friday: veja quais são os sites que mais receberam reclamações</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/black-friday-wepink-amazon-e-sephora-estao-entre-sites-mais-reclamados-confira-a-lista-completa-1.893165</link>
      <description><![CDATA[As queixas envolvem uma série de empresas de diferentes setores, incluindo varejo, telefonia, beleza e cosméticos
A Black Friday 2024, evento anual de descontos, registrou um recorde histórico de reclamações na plataforma
<strong>
 Reclame Aqui
</strong>
, com 14,1 mil contestações entre os dias 27 e 29 de novembro. As queixas envolvem uma série de empresas de diferentes setores, incluindo varejo, telefonia, beleza e cosméticos. Entre as marcas que mais geraram protestos está a Wepink, empresa de cosméticos fundada pela influenciadora Virgínia Fonseca e Samara Martins.A Wepink, que está no mercado há apenas três anos, aparece em 5º lugar no ranking das 10 marcas mais reclamadas durante a Black Friday, com 210 queixas registradas no período de 12h do dia 27 de novembro até as 22h de 29 de novembro. Ao todo, a marca soma 67,1 mil reclamações na plataforma, o que reflete a crescente notoriedade da empresa no mercado.Apesar do número de queixas, a Wepink tem mostrado um desempenho financeiro impressionante. A marca, que projeta encerrar 2024 com um faturamento de R$ 500 milhões, também foi alvo de atenção nas redes sociais, quando Virgínia Fonseca anunciou que a empresa teve vendas de R$ 7 milhões em apenas 24 horas.Os consumidores que registraram queixas no Reclame Aqui citaram principalmente problemas relacionados a atraso na entrega, propaganda enganosa, não recebimento de produtos, estorno de valores pagos e dificuldades na finalização das compras.Além da Wepink, outras grandes empresas também aparecem na lista das 10 marcas mais reclamadas durante a Black Friday 2024. Confira a lista completa:Sephora: 469 reclamações
<br/>
Magazine Luiza (loja online): 391 reclamações
<br/>
Amazon: 357 reclamações
<br/>
Mercado Livre: 262 reclamações
<br/>
Wepink: 210 reclamações
<br/>
Cassinopix: 169 reclamações
<br/>
TIM: 146 reclamações
<br/>
KaBUM!: 140 reclamações
<br/>
Natura: 129 reclamações
<br/>
Casas Bahia (loja online): 127 reclamaçõesApesar dos números de reclamações, as marcas continuam sendo protagonistas no e-commerce brasileiro, mostrando o crescimento do mercado digital e também as dificuldades que consumidores e empresas enfrentam durante períodos de grande demanda como a Black Friday.
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 19h45</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
