<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Após empate com a Venezuela, Neymar leva 'pipocada' de torcedores; vídeo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/apos-empate-com-a-venezuela-neymar-leva-pipocada-de-torcedores-video-1.737776</link>
      <description><![CDATA[Em Cuiabá, o Brasil não conseguiu superar a equipe venezuelana e perdeu a liderança das Eliminatórias
Após o empate da Seleção Brasileira contra a Venezuela, na noite desta quinta-feira (12), o clima ficou quente entre torcedores e Neymar. Durante a saída do camisa 10 do gramado, o jogador levou uma 'chuva de pipoca' como parte das críticas de parte da torcida, que também xingou Neymar. O atacante devolveu as ofensas.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1712659529085673865?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1712661896568901958?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/selecao-brasileira-decepciona-e-apenas-empata-com-a-venezuela-pelas-eliminatorias-1.737774" title="Seleção Brasileira decepciona e apenas empata com a Venezuela pelas Eliminatórias">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737775:1697164604/Neymar-Selec-o-Brasileira.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=adcf184" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737775:1697164604/Neymar-Selec-o-Brasileira.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=19cfd5a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/selecao-brasileira-decepciona-e-apenas-empata-com-a-venezuela-pelas-eliminatorias-1.737774" title="Seleção Brasileira decepciona e apenas empata com a Venezuela pelas Eliminatórias">
 <span class="title">
  <b>
   Seleção Brasileira decepciona e apenas empata com a Venezuela pelas Eliminatórias
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O duelo ocorreu na noite desta quinta-feira (12), na Arena Pantanal
 </span>
</a>
A Seleção volta a campo na terça-feira (17), às 21h, contra o Uruguai. A partida é válida pela quarta rodada das Eliminatórias da Copa do Mundo.
]]></description>
      <pubDate>13.10.23 0h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é morto a tiros por dupla em moto nesta quinta-feira, em Marabá </title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-morto-a-tiros-por-dupla-em-moto-nesta-quinta-feira-em-maraba-1.737777</link>
      <description><![CDATA[O caso ocorreu nas primeiras horas da manhã do feriado
Um homem, identificado como Rafael Diovelis Ribeiro da Cunha, de 23 anos, mais conhecido pelo vulgo ‘Trovão Boladão’, foi morto a tiros na madrugada desta quinta-feira (12), feriado de Nossa Senhora Aparecida. Conforme as informações iniciais sobre o caso, o jovem teria sido alvejado com cerca de cinco tiros por dois homens que teriam chegado em uma moto. O caso ocorreu na Quadra 01, Folha 6, Nova Marabá, em Marabá, sudeste do estado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/jogador-de-futebol-e-morto-a-tiros-em-ananindeua-1.737634" title="Jogador de futebol é morto a tiros em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Corpo no local do crime" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737635:1697132008/WhatsApp-Image-2023-10-12-at-14-35-32.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b61dd5b" data-title="Corpo no local do crime"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737635:1697132008/WhatsApp-Image-2023-10-12-at-14-35-32.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=95808fe" title="Corpo no local do crime"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/jogador-de-futebol-e-morto-a-tiros-em-ananindeua-1.737634" title="Jogador de futebol é morto a tiros em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Jogador de futebol é morto a tiros em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime aconteceu na frente de uma escola localizada na Travessa SN Três, esquina com a WE 26, na Cidade Nova 4, em Ananindeua
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-matar-casal-com-golpes-de-motosserra-e-preso-em-oriximina-1.737520" title="Suspeito de matar casal com golpes de motosserra é preso em Oriximiná">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prisão de Joelson Caetano Farias" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737527:1697115709/SUSPEITO-PRESO-ORIXIMINA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=917bffd" data-title="Prisão de Joelson Caetano Farias"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737527:1697115709/SUSPEITO-PRESO-ORIXIMINA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8535eee" title="Prisão de Joelson Caetano Farias"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-matar-casal-com-golpes-de-motosserra-e-preso-em-oriximina-1.737520" title="Suspeito de matar casal com golpes de motosserra é preso em Oriximiná">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de matar casal com golpes de motosserra é preso em Oriximiná
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Raimundo Pereira Duarte, de 35 anos, e sua esposa, Maria Zélia Mota, de 30 anos, foram assassinados a golpes de motosserra no domingo (8)
 </span>
</a>
As informações preliminares são que Rafael seguia de moto junto com outra pessoa, que estava na garupa do veículo, quando os dois homens, que também estavam em uma motocicleta, se aproximaram. O executor do assassinato disparou os tiros somente em Rafael, que caiu do veículo já sem vida. A pessoa que estava com Rafael na garupa, e ainda não foi identificada, teria fugido correndo do local. Os dois executores fugiram em disparada logo após o crime. O corpo da vítima ficou caído na estrada de terra. O corpo de Rafael foi removido para o Instituto Médico Legal (IML), onde passou por necropsia. O caso segue em investigação pela Polícia Civil, que realiza diligências para descobrir a motivação e a autoria do crime.A Redação Integrada de O Liberal solicitou mais detalhes sobre o caso para a Polícia Civil e aguarda retorno.
]]></description>
      <pubDate>12.10.23 23h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Seleção Brasileira decepciona e apenas empata com a Venezuela pelas Eliminatórias</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/selecao-brasileira-decepciona-e-apenas-empata-com-a-venezuela-pelas-eliminatorias-1.737774</link>
      <description><![CDATA[O duelo ocorreu na noite desta quinta-feira (12), na Arena Pantanal
A Seleção Brasileira empatou com a Venezuela em 1 a 1, na noite desta quinta-feira (12), na Arena Pantanal, em Cuiabá (MT). Gabriel Magalhães abriu o placar, enquanto Bello, de bicleta, igualou. Com o resultado, o Brasil segue invicto em três rodadas das Eliminatórias da Copa do Mundo de 2026, mas perdeu a liderança para Argentina.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/apos-empate-com-a-venezuela-neymar-leva-pipocada-de-torcedores-video-1.737776" title="Após empate com a Venezuela, Neymar leva 'pipocada' de torcedores; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737779:1697166403/Neymar-Selec-o-Brasileira-x-Venezuela.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd2a364" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737779:1697166403/Neymar-Selec-o-Brasileira-x-Venezuela.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b5b7746" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/apos-empate-com-a-venezuela-neymar-leva-pipocada-de-torcedores-video-1.737776" title="Após empate com a Venezuela, Neymar leva 'pipocada' de torcedores; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Após empate com a Venezuela, Neymar leva 'pipocada' de torcedores; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em Cuiabá, o Brasil não conseguiu superar a equipe venezuelana e perdeu a liderança das Eliminatórias
 </span>
</a>
O técnico da Seleção, Fernando Diniz, teve nova chance de ver na prática o característico jogo de aproximação, característica do comandante. Partindo da direita, o atacante Rodrygo escostava bastante na esquerda, para ajudar Vinícius Júnior, enquanto Neymar tinha liberdade para flutuar pelo meio.No entanto, ao longo do primeiro tempo, o que se via era um desequilíbrio. Pela esquerda, Vini e Rodrygo não estavam inspirados e, pelo outro lado, o Brasil quase não trabalhou, já que Danilo - lateral defensivo que compõe a zaga - dificilmente apoiava.As melhores chances vinham em chutes de fora da área. Porém, as tentativas de Neymar, Casemiro e Vinícius foram defendidas pelo goleiro Rafael Romo, um dos destaques da noite.No segundo tempo, a Seleção até começou com mais 'fome'. Vini, Neymar e Yan Couto (lateral mais ofensivo que entrou no lugar de Danilo, lesionado) aceleravam bastante as jogadas e criavam perigo. Mas foi num escateio, aos 5, que veio o gol brasileiro. Cobrança de Ney na cabeça de Gabriel Magalhães que testou firme para fazer o primeiro da partida.Após o gol, o Brasil teve mais algumas outras oportunidades, mas foi baixando o desempenho. Enquanto isso, a Venezuela passou a acreditar. Se no primeiro tempo, se limitou a ser organizada e fechar o bloco defensivo para fechar os espaços ao Brasil, a adversária passou a ter mais chegada na etapa final, com Savarino, Soteldo e Bello.A Venezuela teve a recompensa já aos 39. A Venezuela foi trocando passes no meio-campo, até que Savarino achou um cruzamento na medida para Bello que, de bicicleta, fez um golaço para empatar. E assim a partida terminou: Brasil 1x1 Venezuela.A Seleção volta a campo na terça-feira (17), às 21h, no Estádio Centenário, contra o Uruguai. A partida tem cobertura do portal OLiberal.com.BRASIL 1x1 VENEZUELALocal: Arena Pantanal, em Cuiabá (MT)
<br/>
Data: 12 de outubro de 2023 (quinta-feira)
<br>
 Horário: 21h30 (de Brasília)
 <br/>
 Árbitro: Cristian Garay (CHI)
 <br/>
 Assistentes: Claudio Urrutia e Miguel Rocha (CHI)
 <br/>
 VAR: Juan Lara (CHI)
 <br/>
 Gols: Gabriel Magalhães aos 5/2T e Eduard Bello aos 40/2T
 <br/>
 Cartões amarelos: Richarlison e André; Yangel Herrera, Tomás Rincón
</br>
BRASIL: Ederson; Danilo (Yan Couto), Marquinhos, Gabriel Magalhães e Guilherme Arana; Casemiro (André), Bruno Guimarães (Gérson) e Neymar; Rodrygo, Vinícius Júnior (Matheus Cunha) e Richarlison (Gabriel Jesus).Técnico: Fernando DinizVENEZUELA: Rafael Romo; Alexander González, Yordan Osorio, Wilker Ángel e Christian Makoun; Samuel Sosa (Eduard Bello), Yangel Herrera (Cristian Cásseres Jr.), Tomás Rincón (Júnior Moreno) e Darwin Machís (Yefereson Soteldo); Salomón Rondón e Sergio Córdova (Jefferson Savarino).Técnico: Fernando Batista
]]></description>
      <pubDate>12.10.23 23h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Petroleira americana ExxonMobil  compra rival por US$ 59,5 bilhões </title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/petroleira-americana-exxonmobil-compra-rival-por-us-59-5-bilhoes-1.737772</link>
      <description><![CDATA[Empresa dobra aposta nos combustíveis fósseis
<strong>
 Na quarta-feira (11), foi anunciada a compra da a Pioneer Natural Resources por US$ 59,5 bilhões,
</strong>
pela petroleira
<strong>
 americana ExxonMobil.
</strong>
Com isso, a ExxonMobil está dobrando sua produção de combustíveis fósseis,
<strong>
 o que vai de encontro às preocupações globais
</strong>
com as mudanças climáticas e a relutância do setor petrolífero em mudar para uma energia mais limpa.
<strong>
 Há décadas, a  ExxonMobil investe em projetos em todo o mundo,
</strong>
agora com a compra, o futuro da Exxon está perto de sua base em Houston, com a maior parte de sua produção de petróleo no Texas e em alto-mar no Golfo do México e ao longo da costa da Guiana.A compra perto de casa
<strong>
 , evidencia que a Exxon acredita que a política energética dos EUA não se moverá contra os combustíveis fóssei
</strong>
s de forma significativa.
<strong>
 O governo de Joe Biden deve incentivar os fabricantes de automóveis a mudar para veículos elétricos e
</strong>
os serviços públicos a fazer a transição para a energia renovável. Por outro lado, os executivos da Exxon disseram que, além de produzir mais combustíveis fósseis, a empresa está construindo um novo negócio que capturará dióxido de carbono de instalações industriais e enterrará o gás de efeito estufa no solo.A tecnologia para fazer isso ainda está em um estágio inicial e não foi usada com sucesso em grande escala. “
<strong>
 As capacidades combinadas de nossas duas empresas proporcionarão uma criação de valor de longo
</strong>
prazo muito superior ao que cada uma delas é capaz de fazer de forma isolada”, disse Darren Woods, presidente da Exxon.
<strong>
 Os Estados Unidos têm recorde na produção de petróleo com cerca de 13 milhões de barris por di
</strong>
a, cerca de 13% do mercado global, mas o crescimento diminuiu nos últimos anos. Apesar de uma onda de consolidação entre as empresas de petróleo e gás e dos preços mais altos do petróleo após a invasão russa na Ucrânia no ano passado, os produtores estão tendo mais dificuldade para encontrar novos locais para perfuração.
<strong>
 O acordo com a Pioneer é um sinal de que agora é mais fácil adquirir um produtor de petróleo
</strong>
do que perfurar petróleo em um novo local. A Exxon, uma potência de refino e petroquímica, precisa de muito mais petróleo e gás para transformar em gasolina, diesel, plásticos, gás natural liquefeito, produtos químicos e outros produto
<strong>
 s. É provável que grande parte desse petróleo e gás venha da bacia de Permian,
</strong>
o campo de petróleo e gás mais produtivo dos
<strong>
 EUA
</strong>
, que fica entre o Texas e o Novo México e onde a Pioneer tem uma participação importante.O terminal Golden Pass de US$ 10 bilhões da Exxon, próximo à fronteira entre o
<strong>
 Texas e a Louisiana, d
</strong>
eve começar a enviar gás natural liquefeito para o resto do mundo no próximo ano. O gás aparece junto com o petróleo da bacia de Permian, o que a torna ainda mais valiosa para as exportações, à medida que a Europa se livra do gás russo.
<strong>
 O acordo com a Pioneer seria a maior aquisição da Exxon
</strong>
desde que ela comprou a Mobil, em 1999. É maior do que a malfadada aquisição de US$ 30 bilhões da XTO Energy, uma grande produtora de gás natural, em 2010. A Exxon teve de dar baixa em grande parte desse investimento mais tarde, quando os preços do gás natural despencaram em relação aos altos níveis que prevaleciam quando ela comprou a XTO.Ao comprar a Pioneer agora, quando o preço de referência do petróleo nos EUA está em torno de
<strong>
 US$ 83 por barril,
</strong>
a Exxon está contando que os preços permanecerão relativamente altos nos próximos anos.
<strong>
 Nos últimos anos, a Exxon tem sido cuidadosa ao investir modestamente em nova produção, já
</strong>
que aumentou seus dividendos e recomprou mais de suas próprias ações. A compra da Pioneer aumentaria a produção, uma grande mudança em sua estratégia.A aquisição tornaria a Exxon a empresa dominante na bacia de Permian, superando em muito a Chevron, sua maior rival. A Pioneer tem sido a queridinha dos investidores de
<strong>
 Wall Street
</strong>
, pois capitalizou o boom da perfuração de xisto. Scott Sheffield, seu CEO, tirou a empresa do Alasca, da África e de campos offshore, enquanto comprava operações de xisto em Permian a preços baixos. Em 2020, ela havia se tornado uma das maiores perfuradoras americanas, com produção de custo relativamente baixo.
<strong>
 Sheffield está se aposentando no final do an
</strong>
o. Sua empresa tem um valor de mercado de cerca de US$ 50 bilhões, aproximadamente um oitavo do tamanho da Exxon. Muitos de seus campos de petróleo e gás ainda não foram explorados.
<strong>
 O acordo seria a primeira grande aquisição da Exxon desde
</strong>
que Woods se tornou CEO em 2017, substituindo Rex Tillerson, que se tornou secretário de Estado.A Exxon, que registrou um lucro
<strong>
 recorde de US$ 56 bilhões no ano passado,
</strong>
está cheia de dinheiro que poderia investir nos campos inexplorados da Pioneer. Como a Exxon também é uma grande produtora em Permian, os analistas dizem que a fusão traria maior eficiência nas operações de ambas as empresas.
<strong>
 Essa é apenas a mais recente de uma série de fusões e aquisições no setor de petróleo nos últimos anos
</strong>
. Mas ele vem se consolidando. A Occidental Petroleum adquiriu a Anadarko Petroleum há quatro anos por quase US$ 40 bilhões, um negócio que tornou a Occidental uma grande concorrente da Exxon e da Chevron na bacia do Permian.
<strong>
 A Pioneer gastou mais de US$ 10 bilhões na compra
</strong>
de dois outros produtores em Permian, Parsley Energy e DoublePoint Energy, em 2021.
]]></description>
      <pubDate>12.10.23 23h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kayky Brito não deseja reencontrar Bruno de Luca após acidente, diz colunista</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/kayky-brito-nao-deseja-reencontrar-bruno-de-luca-apos-acidente-diz-colunista-1.737768</link>
      <description><![CDATA[O ator foi atropelado, e Bruno de Luca estava presente no local, presenciando o acidente, porém, não prestou socorro

Nesta quinta-feira (12), informações divulgadas revelaram que o
<strong>
 ator Kayky Brito não tem o desejo de reencontrar
</strong>
seu amigo
<strong>
 Bruno de Luca
</strong>
neste momento, e sua decisão é apoiada pela família. O motivo dessa
<strong>
 escolha
</strong>
tem a ver com o recente
<strong>
 acidente
</strong>
que envolveu o ator em setembro deste ano.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/kayky-brito-publica-video-agradecendo-a-vida-e-nao-cita-a-esposa-1.736926" title="Kayky Brito publica vídeo agradecendo à vida e não cita a esposa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Kayky Brito postou vídeo agradecendo a vida." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.736933:1696961180/Kayky-Brito.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d426909" data-title="Kayky Brito postou vídeo agradecendo a vida."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.736933:1696961180/Kayky-Brito.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=99cb0b1" title="Kayky Brito postou vídeo agradecendo a vida."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/kayky-brito-publica-video-agradecendo-a-vida-e-nao-cita-a-esposa-1.736926" title="Kayky Brito publica vídeo agradecendo à vida e não cita a esposa">
 <span class="title">
  <b>
   Kayky Brito publica vídeo agradecendo à vida e não cita a esposa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ator Kayky Brito agradeceu aos fãs, família, ao motorista que o socorreu e aos bombeiros
 </span>
</a>
<a href="/cultura/motorista-que-atropelou-kayky-brito-diz-que-deseja-visitar-ator-se-a-familia-liberar-1.734043" title="Motorista que atropelou Kayky Brito diz que deseja visitar ator: 'Se a família liberar'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.734049:1696590413/11.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ef53623" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.734049:1696590413/11.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3f627ef" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/motorista-que-atropelou-kayky-brito-diz-que-deseja-visitar-ator-se-a-familia-liberar-1.734043" title="Motorista que atropelou Kayky Brito diz que deseja visitar ator: 'Se a família liberar'">
 <span class="title">
  <b>
   Motorista que atropelou Kayky Brito diz que deseja visitar ator: 'Se a família liberar'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Diones Coelho postou um vídeo em seu Instagram após questionamentos de seguidores
 </span>
</a>
<a href="/cultura/esposa-de-kayky-brito-tamara-dalcanale-faz-desabafo-apos-suposta-traicao-do-marido-1.733093" title="Esposa de Kayky Brito, Tamara Dalcanale, faz desabafo após suposta traição do marido">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Esposa de Kayky Brito, Tamara Dalcanale, faz desabafo após suposta traição do marido." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733094:1696425117/familia-brito.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8c7b5a3" data-title="Esposa de Kayky Brito, Tamara Dalcanale, faz desabafo após suposta traição do marido."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733094:1696425117/familia-brito.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a9ef6a8" title="Esposa de Kayky Brito, Tamara Dalcanale, faz desabafo após suposta traição do marido."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/esposa-de-kayky-brito-tamara-dalcanale-faz-desabafo-apos-suposta-traicao-do-marido-1.733093" title="Esposa de Kayky Brito, Tamara Dalcanale, faz desabafo após suposta traição do marido">
 <span class="title">
  <b>
   Esposa de Kayky Brito, Tamara Dalcanale, faz desabafo após suposta traição do marido
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Tamara Dalcanale, quebra o silêncio após imagens do ator com outra mulher minutos antes do atropelamento
 </span>
</a>
De acordo com o colunista Valmir Moratelli da revista Veja,
<strong>
 Kayky Brito
</strong>
decidiu não priorizar esse reencontro em sua atual fase de recuperação. No mencionado incidente, o ator foi atropelado, e
<strong>
 Bruno de Luca e
</strong>
stava presente no local, presenciando o acidente, porém,
<strong>
 não prestou socorro no momento.
</strong>
Em seu depoimento à polícia, Bruno explicou que não tinha conhecimento de que seu amigo estava envolvido no atropelamento. Apesar dessa declaração, o incidente gerou comoção e discussões na mídia e nas redes sociais.Diante desse contexto, Bruno de Luca colocou-se à disposição para visitar e apoiar Kayky Brito. No entanto, fontes próximas ao ator relataram ao colunista que, nesse momento, Kayky optou por não encontrar o amigo e está enfrentando um período de tristeza diante da repercussão que o incidente tem gerado.
]]></description>
      <pubDate>12.10.23 22h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jojo Todynho exibe seu corpo após perder 26 quilos: ‘O melhor caminho para mim’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/jojo-todynho-exibe-seu-corpo-apos-perder-26-quilos-o-melhor-caminho-para-mim-1.737767</link>
      <description><![CDATA[A funkeira realizou uma cirurgia bariátrica em agosto deste ano
<strong>
 Jojo Todynho
</strong>
, conhecida por sua personalidade carismática e pelo sucesso no mundo do funk, compartilhou com seus fãs e seguidores o
<strong>
 resultado
</strong>
de sua jornada de
<strong>
 perda de peso
</strong>
após passar por uma
<strong>
 cirurgia bariátrica
</strong>
em agosto. A artista abriu o jogo e revelou pela primeira vez a
<strong>
 quantia de peso que eliminou
</strong>
, demonstrando estar satisfeita com sua nova fase, mais saudável.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/jojo-todynho-publica-foto-de-biquini-recebe-criticas-e-dispara-a-gordura-e-minha-1.705941" title="Jojo Todynho publica foto de biquíni, recebe críticas e dispara: ‘A gordura é minha’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.705944:1689626489/jojo-toddynho.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b44a417" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.705944:1689626489/jojo-toddynho.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cf31352" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/jojo-todynho-publica-foto-de-biquini-recebe-criticas-e-dispara-a-gordura-e-minha-1.705941" title="Jojo Todynho publica foto de biquíni, recebe críticas e dispara: ‘A gordura é minha’">
 <span class="title">
  <b>
   Jojo Todynho publica foto de biquíni, recebe críticas e dispara: ‘A gordura é minha’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A cantora está de férias e tem publicado muitos cliques mostrando o corpo, a exposição não tem agradado os seguidores
 </span>
</a>
<a href="/cultura/jojo-todynho-revela-susto-em-viagem-ao-mexico-apos-bariatrica-achei-que-ia-morrer-1.734062" title="Jojo Todynho revela susto em viagem ao México após bariátrica: 'Achei que ia morrer'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.734065:1696591233/3.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=016e96a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.734065:1696591233/3.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7c47378" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/jojo-todynho-revela-susto-em-viagem-ao-mexico-apos-bariatrica-achei-que-ia-morrer-1.734062" title="Jojo Todynho revela susto em viagem ao México após bariátrica: 'Achei que ia morrer'">
 <span class="title">
  <b>
   Jojo Todynho revela susto em viagem ao México após bariátrica: 'Achei que ia morrer'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A cantora passou por uma cirurgia bariátrica em agosto deste ano
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/jojo-todynho-compartilha-selfies-com-cabelos-naturais-e-gera-elogios-dos-seguidores-1.733009" title="Jojo Todynho compartilha selfies com cabelos naturais e recebe elogios dos seguidores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733012:1696379612/jojo-toddynho.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b44a417" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733012:1696379612/jojo-toddynho.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cf31352" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/jojo-todynho-compartilha-selfies-com-cabelos-naturais-e-gera-elogios-dos-seguidores-1.733009" title="Jojo Todynho compartilha selfies com cabelos naturais e recebe elogios dos seguidores">
 <span class="title">
  <b>
   Jojo Todynho compartilha selfies com cabelos naturais e recebe elogios dos seguidores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A publicação agradou os seguidores da funkeira, que incentivaram a postura da cantora e apresentadora
 </span>
</a>
Em uma foto tirada após o treino, Jojo escolheu um top e uma calça justa ao corpo para exibir com orgulho as curvas e a boa forma conquistadas após perder aproximadamente 26 quilos.
<strong>
 Confira a publicação:
</strong>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/CyQr18ZLEd/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/CyQr18ZLEd/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/CyQr18ZLEd/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/CyQr18ZLEd/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Na legenda da publicação , a cantora demonstrou confiança e auto aceitação: "Não vai mudar nada na vida de ninguém, porque resultado se mostra na prática… De 145 pra 119 me faz cada vez mais ter a certeza que fiz a escolha certa e tracei o melhor caminho pra minha vida (não quero sua opinião) foque no seu objetivo, vai sem olhar pra trás."As palavras de Jojo Todynho deixaram claro que, para ela, a opinião alheia não é relevante quando se trata de decisões pessoais que levam a uma vida mais satisfatória. O posicionamento dela foi bastante elogiado pelos seus seguidores. “É nítido demais o quanto você está tendo resultados, até a fadiga que percebia quando você falava, passou. Que você tenha resultados esperados por você e por quem realmente se importa com você”, disse uma internauta.
]]></description>
      <pubDate>12.10.23 22h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sobe para seis o número de áreas em situação de emergência devido a seca, em Santarém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/sobe-para-seis-o-numero-de-areas-em-situacao-de-emergencia-devido-a-seca-em-santarem-1.737766</link>
      <description><![CDATA[A Prefeitura do município busca ajuda para realizar ações que visem diminuir os efeitos da severa estiagem que afeta o município


Devido a severa seca que atinge o município de Santarém, novas áreas da cidade foram declaradas em situação de emergência. A decisão ocorreu após um parecer técnico da Coordenadoria Municipal de Defesa Civil, que apontou a prefeitura quais as novas regiões que também necessitavam de um maior apoio após a forte estiagem que atinge a região Amazônica. Dessa maneira, subiu para seis o número de áreas em situação de emergência.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/seca-na-amazonia-famep-busca-ajuda-federal-contra-seca-em-municipios-paraenses-1.736577" title="Seca na Amazônia: FAMEP busca ajuda federal contra seca em municípios paraenses">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Vila de Alter do Chão é um dos locais atingidos pela seca do Rio Tapajós" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.736585:1696885366/Vila-de-Alter-do-Ch-o-e-um-dos-locais-atingidos-pela-seca-do-Rio-Tapajos.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1ade73f" data-title="Vila de Alter do Chão é um dos locais atingidos pela seca do Rio Tapajós"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.736585:1696885366/Vila-de-Alter-do-Ch-o-e-um-dos-locais-atingidos-pela-seca-do-Rio-Tapajos.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4f205b2" title="Vila de Alter do Chão é um dos locais atingidos pela seca do Rio Tapajós"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/seca-na-amazonia-famep-busca-ajuda-federal-contra-seca-em-municipios-paraenses-1.736577" title="Seca na Amazônia: FAMEP busca ajuda federal contra seca em municípios paraenses">
 <span class="title">
  <b>
   Seca na Amazônia: FAMEP busca ajuda federal contra seca em municípios paraenses
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Somente em Santarém, são 300 famílias atingidas pela estiagem, que provoca queda do nível das águas do Rio Tapajós
 </span>
</a>
<a href="/para/seca-extrema-aveiro-e-itaituba-decretam-situacao-de-emergencia-1.737346" title="Seca extrema: Aveiro e Itaituba decretam situação de emergência">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A seca também aumenta o risco de queimadas e os focos de incêndios registrados na região" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737358:1697056650/itaituba.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d109f9a" data-title="A seca também aumenta o risco de queimadas e os focos de incêndios registrados na região"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737358:1697056650/itaituba.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=021f1b8" title="A seca também aumenta o risco de queimadas e os focos de incêndios registrados na região"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/seca-extrema-aveiro-e-itaituba-decretam-situacao-de-emergencia-1.737346" title="Seca extrema: Aveiro e Itaituba decretam situação de emergência">
 <span class="title">
  <b>
   Seca extrema: Aveiro e Itaituba decretam situação de emergência
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os decretos enumeram os possíveis prejuízos econômicos e sociais à população afetada, bem como o impacto pedagógico, de insegurança alimentar e nutricional nas comunidades ribeirinhas e aldeias indígenas
 </span>
</a>
Conforme as autoridades do município, a crise hídrica que atinge Santarém prejudica as diversas comunidades ribeirinhas da área, que buscam por água potável. Além disso, também acabam afetando a realização de atividades rotineiras, devido ao desabastecimento de água e da inviabilidade da locomoção, o que causa sérios prejuízos de ordem social, econômica e humana.
<strong>
 Região do Arapixuna:
</strong>
comunidade Alto Jarí, Jarí do Socorro, Pindurí, Costa do Marimarituba, Centro do Marimarituba, Ilha do Bom Vento, Igarapé Açú e Tucumatuba.
<strong>
 Região do Aritapera:
</strong>
comunidade Enseada do Aritapera, Centro do Aritapera, Boca de Cima do Aritapera, Água Preta, Mato Alto, Ilha de São Miguel, Santa Terezinha, CebeçaD´onça, Praia do Surubi-Açú, Centro do Suburi-Açú, Quilombo do Surubi-Açú e Carapanatuba.
<strong>
 Região do Tapará:
</strong>
comunidade Igarapé da Praia, Boa Vista do Tapará, Ilha do Palhão, Costa do Tapará, Tapará Mirí, Barreira do Tapará, Pixuna do Tapará e Santana do Tapará.
<strong>
 Região do Lago Grande:
</strong>
São Vicente, Torrão, Cativo, Caraubal, Boa Vista, Piedade, Caranatinga/Babaçu, Ilha dos Patos e Recreio.
<strong>
 Região do Ituqui:
</strong>
São José (Quilombo), Nossa Senhora de Lourdes, Fé em Deus do Ituqui, São Raimundo, São Benedito, Aracampina, São José I e Vila São Marcos, Nova Vista e Conceição do Ituqui.
<strong>
 Distrito de Alter do Chão:
</strong>
podendo afetar e prejudicar severamente mais de 3.687 famílias.Conforme a prefeitura, vários órgãos municipais estão sendo mobilizados e voluntários estão se oferecendo para atuarem nas ações que visem diminuir os efeitos da estiagem prolongada. Além disso, serão realizadas campanhas de arrecadação de recursos junto à comunidade, para facilitar as ações de assistência à população afetada pela seca. Essas ações devem ser concluídas no prazo máximo de 180 dias consecutivos e ininterruptos, contados a partir do início da situação de emergência.
]]></description>
      <pubDate>12.10.23 22h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Show de Thiago Brado atrai grande público para Círio Musical 2023 </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/show-de-thiago-brado-atrai-grande-publico-para-cirio-musical-2023-1.737760</link>
      <description><![CDATA[Público chegou antes do horário previstos para começar a apresentação para garantir um lugar perto ao palco

<strong>
 Thiago Brado
</strong>
brilhou no palco do
<strong>
 Círio Musical 2023
</strong>
, realizado na
<strong>
 Concha Acústica da Praça Santuário
</strong>
, no bairro de
<strong>
 Nazaré
</strong>
, em Belém. O show do
<strong>
 cantor
</strong>
paranaense, que faz parte de uma das
<strong>
 programações
</strong>
do
<strong>
 Círio de Nazaré
</strong>
, atraiu
<strong>
 centenas
</strong>
de
<strong>
 fãs
</strong>
que aguardavam ansiosamente pela apresentação dele na noite desta quinta-feira (12). Para o espetáculo, Brado trouxe um repertório variado, incluindo músicas de sua turnê “Meu Acampamento” e do projeto “Clássicos da Igreja”, que celebra releituras de clássicos religiosos tão conhecidos pelo público.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/show-do-anjos-de-resgate-emociona-multidao-na-cirio-musical-2023-1.737071" title="Show do Anjos de Resgate emociona multidão na Círio Musical 2023">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='As canções "Bons Amigos", "Anjos Venham" e "Manda Teus Anjos" fizeram parte da abertura do show de Diego e Demian Tiguez, e  Marcelo Duarte' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737072:1696985641/anjos-de-resgate.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5f76f09" data-title='As canções "Bons Amigos", "Anjos Venham" e "Manda Teus Anjos" fizeram parte da abertura do show de Diego e Demian Tiguez, e  Marcelo Duarte'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737072:1696985641/anjos-de-resgate.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=babe20f" title='As canções "Bons Amigos", "Anjos Venham" e "Manda Teus Anjos" fizeram parte da abertura do show de Diego e Demian Tiguez, e  Marcelo Duarte'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/show-do-anjos-de-resgate-emociona-multidao-na-cirio-musical-2023-1.737071" title="Show do Anjos de Resgate emociona multidão na Círio Musical 2023">
 <span class="title">
  <b>
   Show do Anjos de Resgate emociona multidão na Círio Musical 2023
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Diego Tiguez, vocalista do Anjos de Resgate, celebrou a receptividade calorosa do público de Belém e cantou os principais sucessos do grupo na apresentação
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-musical-2023-thiago-brado-promete-celebrar-a-fe-e-a-devocao-em-belem-1.733886" title="Círio Musical 2023: Thiago Brado promete celebrar a fé e a devoção em Belém ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733892:1696543495/Thiago-Brado.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=29dad7b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733892:1696543495/Thiago-Brado.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9c644ae" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/cirio-musical-2023-thiago-brado-promete-celebrar-a-fe-e-a-devocao-em-belem-1.733886" title="Círio Musical 2023: Thiago Brado promete celebrar a fé e a devoção em Belém ">
 <span class="title">
  <b>
   Círio Musical 2023: Thiago Brado promete celebrar a fé e a devoção em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A intensa adoração do cantor costuma atrair muitos jovens para suas apresentações realizadas na capital paraense
 </span>
</a>
<a href="/cirio/frei-gilson-abre-a-programacao-do-cirio-musical-2023-1.736298" title="Frei Gilson abre a programação do Círio Musical 2023">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Frei Gilson cantou para milhares de admiradores." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.736299:1696816052/FREI-GILSON.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ceb449b" data-title="Frei Gilson cantou para milhares de admiradores."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.736299:1696816052/FREI-GILSON.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7fe41f9" title="Frei Gilson cantou para milhares de admiradores."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cirio/frei-gilson-abre-a-programacao-do-cirio-musical-2023-1.736298" title="Frei Gilson abre a programação do Círio Musical 2023">
 <span class="title">
  <b>
   Frei Gilson abre a programação do Círio Musical 2023
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O sacerdote levou milhares de fiéis para Praça Santuário; programação se estende até o dia 21.
 </span>
</a>
As canções de Thiago Brado costumam tocar profundamente os corações dos espectadores. Em entrevista ao Grupo Liberal, ele expressou sua alegria por fazer parte de uma noite especial. “Estou muito ansioso com essa apresentação. É sempre especial estar no Círio e hoje não é diferente. Hoje é dia 12 de outubro, dia de Nossa Senhora de Aparecida. Um dia um pouco mais especial ainda, estar aqui é um presente com certeza”, compartilhou o artista. O Círio de Nazaré é um evento de grande importância religiosa e cultural no Pará, e Brado não poupou elogios à cidade e sua população. “Todo ano a gente fica esperando chegar o mês de outubro e a gente conseguir vir à  Belém. Algumas vezes a gente não conseguiu, e isso foi triste. Quando a gente pode é sempre uma entrega diferente e uma recepção diferente a que vivemos na cidade”, declarou.Para Thiago, as pessoas de Belém são um público diferente, justamente por terem uma “fé diferente”. “Não tem como não ser no mínimo especial e único, então, é realmente muito bom”, acrescentou sorridente, acrescentando que pela primeira vez iria cantar uma música dedicada ao Círio.O público presente se emocionou com as interpretações do artista, que é conhecido por suas canções que falam de amor, devoção e entrega a Deus. Quando perguntado sobre qual de suas músicas o toca profundamente, Brado respondeu com um sorriso: "Não tem como. É o mesmo que perguntar a uma mãe qual é seu filho predileto."O show começou com a emocionante "Meu Alvo" e seguiu com as canções "Eu Te Seguro" e "Deus Gigante", que arrancaram aplausos e vibrações do público a cada nota tocada.A confeiteira Maria Limão, de 30 anos, demonstrou sua empolgação ao compartilhar sua espera pelo evento: "Faz tempo que estou nessa expectativa. Sou muito fã dele há anos. E eu espero que seja um show bacana. É a primeira vez que vou vê-lo pertinho”.Maria saiu de sua residência, localizada na Cidade Nova, acompanhada do marido horas antes da apresentação de Thiago Brado iniciar. Isso porque, eles queriam garantir um lugar privilegiado no gramado em frente ao palco.  “Minha música predileta é 'Minha Essência' porque era com essa música que eu acalmava meu neném para dormir. O que eu mais gosto dele é a palavra que ele tem, ele consegue tocar em nossos corações, aumentando ainda mais nossa fé em Deus”, afirmou a confeiteira.
<strong>
 Confira a programação completa do Círio Musical 2023 para os próximos dias:
</strong>
]]></description>
      <pubDate>12.10.23 22h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dois homens são presos por esconder droga dentro de caixa de som, em Juruti</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/dois-homens-sao-presos-por-esconder-droga-dentro-de-caixa-de-som-em-juruti-1.737753</link>
      <description><![CDATA[O caso ocorreu na tarde da última quarta-feira (11)
Os dois homens, identificados como Rodrigo Coimbra Santos, de 23 anos, e Gabriel Sá Santarém, de 21 anos, foram presos por tráfico de drogas na tarde da última quarta-feira (11). Além disso, uma adolescente que alegava ser namorada de um dos suspeitos também foi apreendida e encaminhada para o Conselho Tutelar do município de Juruti, na região paraense do baixo amazonas, onde tudo ocorreu.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/japa-e-torturado-e-morto-a-tiros-no-bairro-amparo-em-santarem-1.733466" title="'Japa' é torturado e morto a tiros no bairro Amparo, em Santarém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="De acordo com o coordenador do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu), Joziel Colares, a vítima foi atingida no rosto por três tiros, apresentava exposição encefálica e tinha os braços fraturados. A suspeita é que ele tenha sido torturado antes." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733467:1696469956/Torturado-e-morto-em-Santarem-no-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b7cad63" data-title="De acordo com o coordenador do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu), Joziel Colares, a vítima foi atingida no rosto por três tiros, apresentava exposição encefálica e tinha os braços fraturados. A suspeita é que ele tenha sido torturado antes."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733467:1696469956/Torturado-e-morto-em-Santarem-no-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d520676" title="De acordo com o coordenador do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu), Joziel Colares, a vítima foi atingida no rosto por três tiros, apresentava exposição encefálica e tinha os braços fraturados. A suspeita é que ele tenha sido torturado antes."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/japa-e-torturado-e-morto-a-tiros-no-bairro-amparo-em-santarem-1.733466" title="'Japa' é torturado e morto a tiros no bairro Amparo, em Santarém">
 <span class="title">
  <b>
   'Japa' é torturado e morto a tiros no bairro Amparo, em Santarém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jovem de 29 anos já tinha passagem por tráfico de drogas. A Polícia Civil, por meio da Delegacia Especializada em Homicídios, investiga se a vida pregressa do rapaz tem relação com a morte dele
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-com-38-papelotes-de-cocaina-no-bairro-da-condor-1.733417" title="Homem é preso com 38 papelotes de cocaína no bairro da Condor ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Caso aconteceu na noite desta terça-feira (3), durante abordagem da PM na travessa Quintino Bocaiúva com a avenida Roberto Camelier" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733418:1696456716/cocaina-pris-o-Condor-38-papelotes.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b1c41f0" data-title="Caso aconteceu na noite desta terça-feira (3), durante abordagem da PM na travessa Quintino Bocaiúva com a avenida Roberto Camelier"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733418:1696456716/cocaina-pris-o-Condor-38-papelotes.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7617b0b" title="Caso aconteceu na noite desta terça-feira (3), durante abordagem da PM na travessa Quintino Bocaiúva com a avenida Roberto Camelier"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-com-38-papelotes-de-cocaina-no-bairro-da-condor-1.733417" title="Homem é preso com 38 papelotes de cocaína no bairro da Condor ">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é preso com 38 papelotes de cocaína no bairro da Condor
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Suspeito foi conduzido até a Seccional de São Brás, onde foi apresentado.
 </span>
</a>
Conforme a Polícia Militar, tudo teria ocorrido quando a guarnição recebeu uma denuncia anônima sobre dois homens que estariam em uma motocicleta, modelo pop, de cor preta, carregando uma caixa de som, onde estariam entorpecentes. Dessa maneira, a guarnição se deslocou até o endereço informado pelo denunciante e avistou os Rodrigo e Gabriel, que tinham as mesmas características relatadas, iniciando o acompanhamento dos suspeitos.  Os suspeitos entraram na casa de Gabriel e ele ficou na moto, dentro da garagem, e Rodrigo teria fugido ao perceber a aproximação da PM. O suspeito teria largado a caixa de som para trás, no momento em que correu. Quando os agentes fizeram a abordagem a Gabriel, também revistaram a caixa de som e então encontraram no interior do objeto 1.208 kg de material aparentando ser skunk - mais conhecida como super maconha; 1.078 kg de substância semelhante a pedra oxi; 218 g que parecia ser oxi. O que totalizou cerca de 2.504 kg de produtos entorpecentes. Gabriel foi conduzido até a delegacia, para as medidas cabíveis. Para conseguir capturar Rodrigo, mais conhecido como ‘Filhão’, os agentes indagaram Gabriel e ele relatou o endereço do outro suspeito, que seria o responsável pela carga apreendida. Assim os PMs fizeram diligências na área onde Rodrigo morava e o avistaram entrando na casa onde residia. Rodrigo foi abordado e permitiu a entrada dos agentes na casa onde morava. No local também estava uma  adolescente de 15 anos, que seria a namorada do suspeito. Durante as buscas na residência foram apreendidos um celular, a quantia de R$165,00, uma balança e uma carcaça de som. Rodrigo e a menor foram encaminhados para a delegacia, para os procedimentos cabíveis. O conselho tutelar também foi acionado, assim como os pais da menor.
]]></description>
      <pubDate>12.10.23 21h25</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara de Belém repudia ataques denunciados pela vereadora Bia Caminha</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/camara-de-belem-repudia-ataques-denunciados-pela-vereadora-bia-caminha-1.737751</link>
      <description><![CDATA[CMB divulgou nota oficial pedindo providência aos órgãos de segurança pública
<strong>
 A Câmara Municipal de Belém divulgou, na noite desta quinta-feira (12
</strong>
) uma
<strong>
 nota de repúdio
</strong>
na rede oficial da Casa sobre os
<strong>
 ataques
</strong>
denunciados pela vereadora
<strong>
 Beatriz Caminha (PT)
</strong>
. O texto da nota informa que a CMB despreza a violência moral sofrida pela parlamentar do município.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/CyUPe48OBMr/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/CyUPe48OBMr/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/CyUPe48OBMr/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/CyUPe48OBMr/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 "A CMB vem se pronunciar em relação aos constantes ataque
</strong>
s que a vereadora
<strong>
 Beatriz Caminha
</strong>
vem sofrendo. A Câmera de Belém
<strong>
 despreza qualquer tipo de ato violento contra vida e a dignidade
</strong>
de alguém, principalmente, se tratando de uma de nossas vereadoras. Solicitamos que as autoridades competentes tomem alguma providência.
<strong>
 Publicamos aqui nosso apoio humanitário à nossa parlamentar
</strong>
e a toda
<strong>
 comunidade LBTQIA+
</strong>
pelas investidas negativas recebidas.
]]></description>
      <pubDate>12.10.23 21h16</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
