<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 03/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para este sábado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-03-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-sabado-1.845737</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este sábado (03/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Um novo ciclo de movimento e escolhas está prestes a começar, e você sentirá como se estivesse acelerando em várias direções. Mantenha sua firmeza e assertividade para evitar decisões precipitadas.Você encontrará prazer na vida privada e nas relações íntimas. A companhia de familiares e o conforto do seu lar serão a fonte dos momentos agradáveis que o dia reserva.Ao longo do dia, você será solicitado por amigos e colegas. É essencial avaliar se seus desejos estão alinhados com os convites que receberá. Confie em seu instinto e escolha o que lhe faz bem.Um novo ciclo se inicia com intensidade e paixão. Renove suas energias e cuide dos seus afetos com todo o carinho. Lembre-se de que sentir é um grande poder.Seus talentos de comunicação e persuasão estarão em destaque. Use-os para promover sua felicidade e se aproximar das pessoas que lhe fazem bem. Divirta-se ao explorar suas qualidades especiais.Este é um momento de grande estímulo mental, que pode gerar boas ideias ou um nível de ansiedade. Foque no que desperta seu entusiasmo e mantenha flexibilidade para lidar com novas situações.Você terá várias opções de diversão e precisará avaliar seus verdadeiros desejos para encontrar o que realmente traz satisfação. Confie que essa escolha estimulará resultados criativos.Com energia e coragem em alta, aproveite para direcionar essa intensidade para atividades positivas. Evite conflitos nas relações e aplique novas estratégias para melhorar suas interações.Você receberá convites para socializar de forma leve e prazerosa com amigos. Aproveite a oportunidade para se reconectar com pessoas distantes e não deixe as chances escaparem.Suas relações pessoais trarão limites importantes e podem alterar a maneira como você se relaciona com certas pessoas. Este é um bom momento para reconhecer e implementar mudanças necessárias.Você experimentará momentos de clareza emocional, que podem trazer grandes inspirações ou explosões de sentimento. Observe seus sentimentos, pois eles revelarão preciosas percepções sobre si mesmo.Aproveite este momento para abraçar a vida com entusiasmo. Você terá a força espiritual para assumir riscos que o aproximarão dos seus sonhos. Invista em seus próprios talentos e habilidades.
]]></description>
      <pubDate>03.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com cores: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-cores-o-que-significa-o-sonho-1.808150</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com cores
As cores desempenham um papel significativo nos sonhos em que aparecem. Sonhar com cores pode ter diferentes significados, dependendo do contexto e das situações envolvidas no sonho. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com cores:Quando as cores quentes (como amarelo, vermelho, laranja, etc.) dominam o seu sonho, isso reflete bem-estar e um humor positivo. Essas cores indicam que você está entrando em uma fase de transição em sua vida, mas pode ficar tranquilo, pois será conduzida com entusiasmo e vigor.Se as cores frias (como azul, índigo e violeta) estão presentes em seu sonho, isso traz uma sensação reconfortante e serena. Elas transmitem calma e estão diretamente ligadas à sua sensação de paz interior e tranquilidade.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-parque-o-que-significa-o-sonho-1.801503" title="Sonhar com parque: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801505:1712720209/sonhar-com-parque.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bbfbea0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801505:1712720209/sonhar-com-parque.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=918f3fd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-parque-o-que-significa-o-sonho-1.801503" title="Sonhar com parque: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com parque: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com parque
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-sol-o-que-significa-o-sonho-1.800545" title="Sonhar com sol: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843646:1722310238/sonhar-com-sol.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=185c8cc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843646:1722310238/sonhar-com-sol.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c7645e8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-sol-o-que-significa-o-sonho-1.800545" title="Sonhar com sol: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com sol: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com sol
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-montanha-o-que-significa-o-sonho-1.800543" title="Sonhar com montanha: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800544:1712373537/sonhar-com-montanha.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=06d87ec" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800544:1712373537/sonhar-com-montanha.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ce9c543" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-montanha-o-que-significa-o-sonho-1.800543" title="Sonhar com montanha: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com montanha: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com montanha
 </span>
</a>
No mundo dos sonhos, as cores podem assumir diversas tonalidades e intensidades, e isso deve ser considerado em sua interpretação. As cores vivas e vibrantes estão associadas à energia, bom humor e criatividade, geralmente indicando momentos positivos na vida do sonhador.Cores suaves e tons pastel em um sonho podem refletir tristeza ou desânimo, mas também podem estar relacionadas à introspecção. Essas tonalidades transmitem uma sensação de calma, ternura e bem-estar.Sonhar com a cor dourada traz um presságio positivo de sucesso, luxo, riqueza e felicidade. No entanto, é importante estar atento, pois nem tudo que reluz é ouro. Esses sonhos também podem refletir frivolidade, aparência, arrogância ou o desejo de se destacar.Sonhar com a cor prateada sugere realizações profissionais, credibilidade e prosperidade. Este sonho indica que você está em um período favorável, caracterizado pela estabilidade emocional e equilíbrio.
]]></description>
      <pubDate>03.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mangal terá atividade infantil gratuita e passeio com corujas neste domingo (4)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/mangal-tera-atividade-infantil-gratuita-e-passeio-com-corujas-neste-domingo-4-1.845730</link>
      <description><![CDATA[Em Belém, Parque Zoobotânico permanece com as programações gratuitas para as crianças aos domingos
As férias escolares acabaram, mas a diversão continua no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Mangal+das+Gar%C3%A7as" target="_blank">
 Mangal das Garças
</a>
, em Belém. O Parque Zoobotânico permanece com as programações infantis gratuitas que ocorrem aos domingos. Para abrir o calendário de agosto, no próximo dia 4 haverá edições do projeto ‘Momento Ecozoo’, que vai permitir aos visitantes acompanhar de perto a rotina das corujas que vivem no Parque, e a nova edição do projeto ‘Ecoarte’, com uma oficina de bolhas de sabão. As atividades iniciam às 9h30.O Mangal das Garças é uma ótima opção de passeio em família, pois além de ter ingresso livre, o local oferece programações infantis gratuitas todos os domingos. Neste dia 4 de agosto, em comemoração ao dia das corujas, as crianças terão a oportunidade de conhecer de perto cinco espécimes que vivem no Parque.A programação é parte do Projeto Momento Ecozoo, no qual a equipe técnica do Mangal repassa ao público informações e curiosidades sobre os animais abrigados no parque. A atividade inicia às 9h30, no Recanto da Margem, localizado próximo à reserva José Márcio Ayres (Borboletário), onde as crianças e seus acompanhantes poderão tirar todas as dúvidas e garantir um registro fotográfico ao lado das aves.Às 10h, a programação continua com o Projeto Ecoarte, que trará a turma do Clube da Animação para ministrar a oficina de bolhas de sabão, que promete muita diversão para os pequeninos. A premissa do ‘Ecoarte’ é fomentar o desenvolvimento, a sociabilidade e a educação ambiental das crianças, de maneira leve, divertida e criativa.O Parque Zoobotânico Mangal das Garças é aberto ao público de terça a domingo, das 8h às 18h, com uma programação diária gratuita, que possibilita uma experiência única de contato com a natureza. Confira:
<strong>
 Programação diária no Mangal:
</strong>
08h30 – Alimentação das iguanas09h – Apresentação mini rapinantes (de terça a sexta-feira) 10h - Soltura de borboletas 10h30 - Alimentação das tartarugas no lago 11h - Alimentação das garças 11h15 - Voo do gavião Alba 15h - Alimentação das garças 17h – Passeio das corujas (de terça a sexta-feira) 17h30 - Alimentação das garças O Parque conta, ainda, com os seguintes espaços de visitação monitorada: Reserva José Márcio Ayres (Borboletário), Farol e Museu da Navegação, cujos ingressos devem ser adquiridos na bilheteria, pelo valor de R$ 7,00 cada.
<strong>
 Serviço:
</strong>
Programação Infantil Gratuita no Mangal - 4 de agosto de 20249h30 - ‘Momento EcoZoo’, com a apresentação das Corujas do Parque10h - ‘Ecoarte’, com o Clube da Animação e oficina de bolhas de sabão
]]></description>
      <pubDate>03.08.24 0h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2757: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/08)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2757-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-03-08-1.845325</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2757 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2757
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteia hoje (03/08)
<strong>
 R$ 6,5
</strong>
<strong>
 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio inicia a partir 20h (horário de Brasília) e é transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="title">
  <b>
   Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O sorteio da quantia milionária estimado em R$ 570 milhões será realizado no dia 31 de dezembro
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=76ead88" data-title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a56ede" title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: como jogar pela Internet?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria será sorteada no dia 31 de dezembro, às 20 horas; para ganhar o prêmio principal, o apostador precisa acertar as seis bolas sorteadas
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="title">
  <b>
   Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira como chegar mais perto de conquistar o tão sonhado prêmio milionário
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>03.08.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará registra redução superior a 19% nos crimes violentos letais no mês de julho</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/para-registra-reducao-superior-a-19-nos-crimes-violentos-letais-no-mes-de-julho-1.845724</link>
      <description><![CDATA[Investimentos do governo do Estado vêm garantindo ao Sistema de Segurança a estrutura necessária para prevenir crimes e proteger vidas
O
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Pará" target="_blank">
 Pará
</a>
continua registrando redução nos indicadores de criminalidade, com o melhor mês de julho da linha histórica desde 2010, segundo dados divulgados nesta sexta-feira (02), os quais apontam queda de 19,57% nos Crimes Violentos Letais Intencionais (CVLI), que reúnem casos de homicídio, latrocínio e lesão corporal seguida de morte. Os números compreendem o período de 1° a 31 de julho, dos anos de 2023 e 2024. A diminuição chega a 46,38%, quando comparada ao mesmo período de 2018. Os dados divulgados são analisados diariamente e consolidados pela Secretaria-Adjunta de Inteligência e Análise Criminal (Siac) vinculada à Secretaria de Estado de Segurança Pública e Defesa Social (
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Segup" target="_blank">
 Segup
</a>
).Em números absolutos, em 2018 e 2023 foram computados, respectivamente, 276 e 184 casos de CVLI em todo o Pará, contra 148 registrados neste ano, resultando na preservação de mais de 160 vidas, se comparados os dois períodos dos anos anteriores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/para-esta-entre-os-10-estados-que-mais-investiram-em-seguranca-publica-em-2023-1.840198" title="Pará está entre os 10 estados que mais investiram em segurança pública em 2023">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pará é destaque nacional no âmbito da segurança" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840199:1721670866/seguranca.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=51b96b6" data-title="Pará é destaque nacional no âmbito da segurança"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840199:1721670866/seguranca.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=09539e5" title="Pará é destaque nacional no âmbito da segurança"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-esta-entre-os-10-estados-que-mais-investiram-em-seguranca-publica-em-2023-1.840198" title="Pará está entre os 10 estados que mais investiram em segurança pública em 2023">
 <span class="title">
  <b>
   Pará está entre os 10 estados que mais investiram em segurança pública em 2023
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os dados são da 18ª edição do Anuário de Segurança Pública divulgado pelo Fórum Brasileiro de Segurança Pública
 </span>
</a>
<a href="/para/para-e-o-estado-que-mais-reduziu-mortes-violentas-intencionais-em-2023-segundo-anuario-de-seguranca-1.839102" title="Pará é o estado que mais reduziu mortes violentas intencionais em 2023, segundo Anuário de Segurança">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Em 5 anos, o Estado aumentou o investimento na área da segurança" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839104:1721394429/policia.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=45545e6" data-title="Em 5 anos, o Estado aumentou o investimento na área da segurança"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839104:1721394429/policia.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4b5780b" title="Em 5 anos, o Estado aumentou o investimento na área da segurança"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-e-o-estado-que-mais-reduziu-mortes-violentas-intencionais-em-2023-segundo-anuario-de-seguranca-1.839102" title="Pará é o estado que mais reduziu mortes violentas intencionais em 2023, segundo Anuário de Segurança">
 <span class="title">
  <b>
   Pará é o estado que mais reduziu mortes violentas intencionais em 2023, segundo Anuário de Segurança
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esse panorama coloca o estado paraense à frente das unidades federativas, como detalha a Segup
 </span>
</a>
<a href="/para/para-e-o-unico-estado-do-norte-entre-5-federacoes-com-maior-transparencia-de-dados-criminais-1.838893" title="Pará é o único estado do Norte entre 5 federações com maior transparência de dados criminais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Dados relacionados à segurança no Pará têm boa avaliação em estudo nacional" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838897:1721334651/seguranca-para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=637e638" data-title="Dados relacionados à segurança no Pará têm boa avaliação em estudo nacional"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838897:1721334651/seguranca-para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=44fdad6" title="Dados relacionados à segurança no Pará têm boa avaliação em estudo nacional"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-e-o-unico-estado-do-norte-entre-5-federacoes-com-maior-transparencia-de-dados-criminais-1.838893" title="Pará é o único estado do Norte entre 5 federações com maior transparência de dados criminais">
 <span class="title">
  <b>
   Pará é o único estado do Norte entre 5 federações com maior transparência de dados criminais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estudo divulgado pelo Anuário Brasileiro de Segurança Pública 2024, aponta o estado como o melhor entre os 27 estados da federação, na qualidade das informações criminais apresentadas
 </span>
</a>
Os bons resultados contínuos atestam o compromisso do Estado com investimentos e ações visando à redução da criminalidade em todo o território paraense, destaca o secretário de Estado de Segurança Pública e Defesa Social, Ualame Machado.“Nós estamos apresentando contínuas reduções referentes aos crimes violentos letais no Pará, segundo os dados analisados diariamente, e também atestados por organismos que não são governamentais, como o Fórum Brasileiro de Segurança Pública, o que dá lisura para esse processo, e a isenção para que a gente possa afirmar que, de fato, aquilo que a gente prega e fala tem garantido efeito. Além disso, a redução é fruto dos investimentos contínuos do governo do Estado, por meio da entrega de equipamentos para os efetivos e ações integradas dos órgãos do Sistema de Segurança Pública”, afirma Ualame Machado.No acumulado dos sete meses do ano, o Estado registrou 1.065 casos de CVLI, uma redução de 12,5% em comparação ao mesmo período de 2023, em que foram registrados 1.217 casos. Se comparado ao mesmo período de 2018, que registrou 2.427 ocorrências de CVLI, a queda chega a 56%, com a preservação de 1.362 vidas.“Desde o início da gestão estamos reduzindo os indicadores de criminalidade, sem ter aumentos ou picos de violência. E agora finalizamos um mês que é desafiador, por ser de férias escolares, deslocamento às praias e balneários, e que nos mobiliza para a maior ação anual do Sistema de Segurança, que é a Operação Verão. Portanto, é satisfatório saber que conseguimos manter a redução nesse período, chegando a 19,57% nos crimes violentos letais”, enfatiza o titular da Segup.Avanços na Região Metropolitana - Na Região Metropolitana de Belém, os crimes de CVLI reduziram em 16,13% no mês de julho. Em 2023 foram registradas 31 ocorrências, e 26 neste ano (cinco casos a menos). Em 2024, foi o menor número alcançado em julho em relação a todos os anos desde 2010.O número de homicídios diminuiu em 20%, com 30 ocorrências em 2023 e 24 neste ano, resultando na preservação de seis vidas.Os investimentos em ações estratégicas estão garantindo mais segurança à população paraense. O Governo investe em qualificação de agentes de segurança, na infraestrutura física e aquisição equipamentos - novas viaturas, embarcações, bases fluviais, delegacias de Polícia Civil, batalhões de Polícia Militar, armamentos, câmeras corporais e totens de segurança pública. O mês de julho também contou com a maior operação anual deflagrada pelo Sistema de Segurança Pública - “Operação Verão” -, que reuniu em ações integradas mais de 5,6 mil agentes de segurança, reforçando as ações em mais de 90 localidades e garantindo o lazer seguro à população.
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 23h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará entrega novo Centro de Medicina Hiperbárica no Metropolitano</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-entrega-novo-centro-de-medicina-hiperbarica-no-metropolitano-1.845726</link>
      <description><![CDATA[Serviço inédito no SUS utiliza tecnologia avançada para o tratamento de feridas e quadros infecciosos de difícil tratamento na rede hospitalar
Acompanhado da vice-governadora do Estado,
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Hana Ghassan" target="_blank">
 Hana Ghassan
</a>
, o governador
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Helder Barbalho" target="_blank">
 Helder Barbalho
</a>
entregou, nesta sexta-feira (2), o novo Centro de Medicina Hiperbárica do Hospital Metropolitano de Urgência e Emergência (HMUE), em Ananindeua. O serviço utiliza tecnologia avançada para o tratamento de feridas e quadros infecciosos de difícil tratamento. O novo serviço é inédito no Sistema Único de Saúde (SUS) do Norte e Nordeste do Brasil.O novo Centro de Medicina Hiperbárica vai garantir mais de mil atendimentos mensais aos internados em uma estrutura que disponibiliza cinco câmaras hiperbáricas de uso individual para utilização terapêutica de oxigênio em alta pressão, garantindo, ainda mais eficácia no tratamento de diversas condições.O tratamento é indicado para feridas como aquelas causadas por radioterapia, diabetes, esmagamentos e amputações traumáticos. Também é utilizada para o tratamento de infecção crônica dos ossos, procedimentos de cirurgia plástica reparadora, embolia arterial, queimaduras, entre outros casos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/populacao-paraense-tera-centro-de-hiperbarica-para-usuarios-com-traumas-graves-1.845117" title="População paraense terá centro de hiperbárica para usuários com traumas graves">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845122:1722572886/Populac-o-paraense-tera-centro-de-hiperbarica-para-usuarios-com-traumas-graves.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4b0d92a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845122:1722572886/Populac-o-paraense-tera-centro-de-hiperbarica-para-usuarios-com-traumas-graves.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=406437c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/populacao-paraense-tera-centro-de-hiperbarica-para-usuarios-com-traumas-graves-1.845117" title="População paraense terá centro de hiperbárica para usuários com traumas graves">
 <span class="title">
  <b>
   População paraense terá centro de hiperbárica para usuários com traumas graves
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atendimento será no Hospital Metropolitano de Urgência e Emergência em Ananindeua
 </span>
</a>
<a href="/para/fundacao-santa-casa-teve-media-mensal-de-19-partos-de-gemeos-na-ultima-decada-1.844584" title="Fundação Santa Casa teve média mensal de 19 partos de gêmeos na última década">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.145784:1558728859/PARTO-Ascom-HGP.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a594006" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.145784:1558728859/PARTO-Ascom-HGP.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=70c4a30" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/fundacao-santa-casa-teve-media-mensal-de-19-partos-de-gemeos-na-ultima-decada-1.844584" title="Fundação Santa Casa teve média mensal de 19 partos de gêmeos na última década">
 <span class="title">
  <b>
   Fundação Santa Casa teve média mensal de 19 partos de gêmeos na última década
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nos últimos 10 anos, maternidade tem 2.332 partos gemelares ou 233 gêmeos por ano na capital paraense
 </span>
</a>
<a href="/para/para-inicia-testagem-inedita-da-hepatite-d-nesta-quinta-1-8-anuncia-sespa-1.844562" title="Pará inicia testagem inédita da hepatite D nesta quinta (1/8), anuncia Sespa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A iniciativa faz parte de um projeto piloto do Ministério da Saúde (MS), que abrange a região Norte, com destaque para o Pará, que registrou 1,7% dos casos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844563:1722471580/testagem.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a78667f" data-title="A iniciativa faz parte de um projeto piloto do Ministério da Saúde (MS), que abrange a região Norte, com destaque para o Pará, que registrou 1,7% dos casos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844563:1722471580/testagem.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ea72d22" title="A iniciativa faz parte de um projeto piloto do Ministério da Saúde (MS), que abrange a região Norte, com destaque para o Pará, que registrou 1,7% dos casos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-inicia-testagem-inedita-da-hepatite-d-nesta-quinta-1-8-anuncia-sespa-1.844562" title="Pará inicia testagem inédita da hepatite D nesta quinta (1/8), anuncia Sespa">
 <span class="title">
  <b>
   Pará inicia testagem inédita da hepatite D nesta quinta (1/8), anuncia Sespa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As amostras coletadas de pacientes deverão ser coletadas e encaminhadas ao Laboratório Central do Estado do Pará (Lacen-PA), que enviará as amostras ao Laboratório Executor na Fiocruz/Rondônia
 </span>
</a>
“Este é o investimento para que o Hospital Metropolitano, referência em tratamento a queimados, possa trazer o que há de mais moderno na tecnologia da medicina. O primeiro hospital público do Norte-Nordeste do Brasil com câmeras hiperbáricas que facilitam o atendimento, aceleram o tratamento e a recuperação dos pacientes”, explicou o governador Helder Barbalho. “Isto representa um importante passo para que a saúde pública do estado do Pará possa garantir aquilo que há de melhor para recuperar. Acima de tudo cuidar da população do nosso Estado”, explicou o chefe do Poder Executivo Estadual paraense. A secretária de Saúde do Estado (Sespa), Ivete Gadelha Vaz, destacou que atualmente no Pará, esse tipo de serviço só é oferecido na rede privada de saúde. A secretária ponderou ainda que o investimento do Estado permite melhor atendimento aos pacientes e ampliação no número de atendimentos do hospital. “Esse é um grande investimento. São as primeiras câmeras totalmente SUS do norte e nordeste do Brasil. No Pará nós só tínhamos  esse tipo de serviço em um hospital privado que atendia a SUS. Nós tínhamos um contrato e selecionávamos nossos pacientes muito graves mandando para lá”, informou a secretária da Sespa.“Hoje, mudou. Nós vamos ofertar atendimentos para pacientes com grandes traumas, grandes feridas, grandes fraturas. Isso vai ser um presente muito grande para a população do Pará”, completou a Ivete Gadelha Vaz.O diretor executivo do hospital, Marcelo Costa, reforçou que a medida inovadora do Estado permite tratamentos mais eficazes e com menor tempo de duração. O diretor destacou ainda que a medida permite ampliação do número de atendimento no hospital. “O governo do Estado deu um grande salto no protagonismo do norte do país, oferecendo aos usuários do SUS tratamento na câmara hiperbálica. O tratamento é mais eficazes com o paciente tendo uma média de permanência menor, menos uso de antibióticos, infecções hospitalares, vários benefícios para o paciente e também uma alta giro deles”,’ disse.A Medicina Hiperbárica é uma modalidade terapêutica de alta tecnologia indicada para tratamentos de feridas com difícil cicatrização. Ao iniciar o tratamento na Câmara Hiperbárica o paciente respira um oxigênio 100% puro, provocando, desta forma, aumento na quantidade de oxigênio transportado no sangue. O resultado é o combate a infecções bacterianas, além da normalização da cicatrização de feridas crônicas ou agudas. Além disso, a Medicina Hiperbárica auxilia na neutralização de substâncias tóxicas no organismo. Com isso, potencializa a ação de alguns antibióticos tornando-os mais eficientes no combate a infecções.João Neto que é engenheiro agrônomo em tratamento no hospital e destacou os benéficos do tratamento. “Nunca tinha imaginado que aqui teria um tratamento desse, tão eficaz. A minha esposa já está com mais de oitenta recuperada, agora eu comecei esse tratamento ontem. Já tem duas sessões e já sinto diferença na cicatrização, nas feridas. Procurei atendimento especializado próximo da minha cidade e não encontrei. Até na rede particular eu procurei, mas o governo do Estado ele é referência. Só tenho que agradecer”, disse. O Hospital Metropolitano de Urgência e Emergência (HMUE) é oferece atendimento 100% gratuito por meio do Sistema Único de Saúde (SUS) a vítimas de traumas de diversas complexidades. Além disso, o HMUE é a única da região Norte a contar com um Centro de Tratamento de Queimados (CTQ).
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 23h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lulu Santos é internado no Rio e cancela show; saiba o diagnóstico do cantor</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/lulu-santos-e-internado-no-rio-e-cancela-show-saiba-o-diagnostico-do-cantor-1.845725</link>
      <description><![CDATA[Diante da impossibilidade de cumprir a agenda, a produção do evento providenciou a substituição de Lulu pela cantora Pitty

<strong>
 Lulu Santos
</strong>
foi internado em caráter de urgência nesta sexta-feira (02/8), na Clínica São Vicente, localizada na zona sul do Rio de Janeiro. Em decorrência da internação, o cantor teve que
<strong>
 cancelar a apresentação
</strong>
que estava agendada para o sábado no Festival de Inverno de Chapada dos Guimarães, a 65 km de Cuiabá. A substituição de Lulu no evento foi feita pela cantora Pitty.
<a href="/cultura/lulu-santos-recebera-premio-especial-do-grammy-latino-1.839386" title="Lulu Santos receberá prêmio especial do Grammy Latino">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839389:1721422784/Lulu-Santos-na-sua-nova-turne-Baritono-no-Qualistage.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=386c5c3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839389:1721422784/Lulu-Santos-na-sua-nova-turne-Baritono-no-Qualistage.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d7d6351" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/lulu-santos-recebera-premio-especial-do-grammy-latino-1.839386" title="Lulu Santos receberá prêmio especial do Grammy Latino">
 <span class="title">
  <b>
   Lulu Santos receberá prêmio especial do Grammy Latino
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A entrega da homenagem acontece no dia 10 de novembro, antes da premiação oficial
 </span>
</a>
<a href="/cultura/e-dificil-conciliar-tudo-diz-marido-de-lulu-santos-sobre-a-gestao-do-cantor-1.829118" title="'É difícil conciliar tudo', diz marido de Lulu Santos sobre a gestão do cantor">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829121:1719231622/1ed6f5fg.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5b592bf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829121:1719231622/1ed6f5fg.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8ca615" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/e-dificil-conciliar-tudo-diz-marido-de-lulu-santos-sobre-a-gestao-do-cantor-1.829118" title="'É difícil conciliar tudo', diz marido de Lulu Santos sobre a gestão do cantor">
 <span class="title">
  <b>
   'É difícil conciliar tudo', diz marido de Lulu Santos sobre a gestão do cantor
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Clebson Teixeira disse que as vezes trabalha demais, o que acaba gerando debates entre o casal
 </span>
</a>
<a href="/cultura/toni-garrido-revela-que-sua-carreira-vingou-a-partir-de-entrevista-de-lulu-santos-1.828928" title="Toni Garrido revela que sua carreira vingou a partir de entrevista de Lulu Santos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Toni Garrido: impulso de Lulu Santos para a carreira como cantor" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828936:1719166188/Toni-Garrido-impulso-de-Lulu-Santos-para-a-carreira-como-cantor.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bc81e34" data-title="Toni Garrido: impulso de Lulu Santos para a carreira como cantor"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828936:1719166188/Toni-Garrido-impulso-de-Lulu-Santos-para-a-carreira-como-cantor.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c63b966" title="Toni Garrido: impulso de Lulu Santos para a carreira como cantor"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/toni-garrido-revela-que-sua-carreira-vingou-a-partir-de-entrevista-de-lulu-santos-1.828928" title="Toni Garrido revela que sua carreira vingou a partir de entrevista de Lulu Santos">
 <span class="title">
  <b>
   Toni Garrido revela que sua carreira vingou a partir de entrevista de Lulu Santos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Revelação se deu no programa "Altas Horas", da Rede Globo, no sábado (22) à noite, e surpreendeu Lulu
 </span>
</a>
De acordo com a assessoria de imprensa, o artista está apresentando
<strong>
 sintomas graves de
</strong>
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dengue" target="_blank">
 dengue
</a>
<strong>
 ,
</strong>
embora o diagnóstico
<strong>
</strong>
final ainda não tenha sido confirmado. A nota oficial destaca que Lulu está lúcido e com um estado geral considerado bom, enquanto continua a realizar exames médicos.A produção de
<strong>
 Lulu Santos
</strong>
divulgou em suas redes sociais: “Infelizmente, Lulu deu entrada no hospital na tarde desta sexta-feira com sintomas de dengue grave, também conhecida como ‘dengue hemorrágica’, e precisará cancelar todas as atividades profissionais previstas para os próximos dias”. A organização do Festival de Inverno de Chapada dos Guimarães comunicou ao público que os ingressos adquiridos para o show de Lulu poderão ser utilizados para assistir à apresentação de Pitty. Para aqueles que preferirem não comparecer ao novo show, a opção de reembolso está disponível.
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 23h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Banda Aerosmith anuncia aposentadoria definitiva dos palcos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/banda-aerosmith-anuncia-aposentadoria-definitiva-dos-palcos-de-vez-1.845722</link>
      <description><![CDATA[Em 2023, a Aerosmith já tinha comunicado aos fãs que iria se despedir dos palcos com a turnê Peace Out

A banda
<strong>
</strong>
de rock
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Aerosmith" target="_blank">
 <strong>
  Aerosmith
 </strong>
</a>
anunciou nesta sexta-feira (2/8) o encerramento
<strong>
</strong>
definitivo de suas atividades
<strong>
</strong>
devido a
<strong>
 problemas vocais
</strong>
de seu band leader
<strong>
 Steven Tyler.
</strong>
Em uma nota oficial, o grupo explicou que a recuperação completa da lesão vocal de
<strong>
</strong>
Tyler não é possível. “(...) Nós tomamos uma decisão difícil e de partir o coração, mas necessária — como uma banda de irmãos — de nos aposentarmos dos palcos", afirmou a banda no comunicado divulgado nas redes sociais.
<a href="/cultura/musica/guitarrista-do-aerosmith-%C3%A9-hospitalizado-em-new-york-1.2022" title="Guitarrista do Aerosmith é hospitalizado em New York">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.2020:1542024539/joe-perry.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fc28d59" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.2020:1542024539/joe-perry.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7dd5bb9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/guitarrista-do-aerosmith-%C3%A9-hospitalizado-em-new-york-1.2022" title="Guitarrista do Aerosmith é hospitalizado em New York">
 <span class="title">
  <b>
   Guitarrista do Aerosmith é hospitalizado em New York
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Joe Perry passou mal no show de Billy Joel
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/steven-tyler-cantor-e-internado-em-reabilitacao-aerosmith-cancela-shows-1.539587" title="Steven Tyler: cantor é internado em reabilitação; Aerosmith cancela shows">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Show especial marcou os 50 anos da banda Aerosmith" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.233449:1580150826/Aerosmith.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=806204b" data-title="Show especial marcou os 50 anos da banda Aerosmith"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.233449:1580150826/Aerosmith.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c31a91b" title="Show especial marcou os 50 anos da banda Aerosmith"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/steven-tyler-cantor-e-internado-em-reabilitacao-aerosmith-cancela-shows-1.539587" title="Steven Tyler: cantor é internado em reabilitação; Aerosmith cancela shows">
 <span class="title">
  <b>
   Steven Tyler: cantor é internado em reabilitação; Aerosmith cancela shows
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A banda tranquilizou os apreciadores da música e disse que setembro vão informar a atualização do caso de saúde do vocalista Steven Tyler. Entenda o caso
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/vocalista-do-aerosmith-e-processado-por-assedio-sexual-de-menor-nos-anos-70-diz-revista-1.629755" title="Vocalista do Aerosmith é processado por assédio sexual de menor nos anos 70, diz revista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.629761:1672408870/steven-tyler.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f845efa" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.629761:1672408870/steven-tyler.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=71782e7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/vocalista-do-aerosmith-e-processado-por-assedio-sexual-de-menor-nos-anos-70-diz-revista-1.629755" title="Vocalista do Aerosmith é processado por assédio sexual de menor nos anos 70, diz revista">
 <span class="title">
  <b>
   Vocalista do Aerosmith é processado por assédio sexual de menor nos anos 70, diz revista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No processo, Julia Holcomb diz que Steven Tyler realizou atos de conduta sexual crimonosa, fornecido drogas, álcool e forçado um aborto
 </span>
</a>
O grupo agradeceu o apoio e carinho dos fãs ao longo dos 50 anos de carreira. "Somos imensamente gratos a todos que estavam animados para pegar a estrada conosco pela última vez. Gratos à nossa equipe de especialistas, à nossa incrível equipe e às milhares de pessoas talentosas que tornaram nossas turnês históricas possíveis”, disseram no comunicado.
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 23h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é assassinado com 5 tiros no bairro da Marambaia, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-assassinado-com-5-tiros-no-bairro-da-marambaia-em-belem-1.845721</link>
      <description><![CDATA[O crime ocorreu nas proximidades de uma área conhecida como “Invasão da Cosanpa”
Um homem identificado como
<strong>
 Denis Silva de Oliveira
</strong>
foi morto com cinco tiros na noite desta sexta-feira (2/8), no bairro da Marambaia, em Belém. O crime ocorreu próximo de uma área conhecida como “Invasão da Cosanpa”, localizada no final da rua da Mata.No local, impera a lei do silêncio. As poucas pessoas que falaram com a polícia não forneceram muitos detalhes sobre o ocorrido. Apenas relataram que Denis estava acompanhado de uma mulher, supostamente sua companheira, quando foi surpreendido pelos assassinos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/hospital-ophir-loyola-abre-sindicancia-para-apurar-venda-de-leitos-duas-mulheres-foram-presas-1.845553" title="Hospital Ophir Loyola abre sindicância para apurar venda de leitos; duas mulheres foram presas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845700:1722650080/Hospital-Ophir-Loyola-fachada.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7adda87" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845700:1722650080/Hospital-Ophir-Loyola-fachada.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2df72f1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/hospital-ophir-loyola-abre-sindicancia-para-apurar-venda-de-leitos-duas-mulheres-foram-presas-1.845553" title="Hospital Ophir Loyola abre sindicância para apurar venda de leitos; duas mulheres foram presas">
 <span class="title">
  <b>
   Hospital Ophir Loyola abre sindicância para apurar venda de leitos; duas mulheres foram presas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Caso foi registrado na Seccional de São Brás
 </span>
</a>
<a href="/policia/vendaval-derruba-outdoor-e-deixa-seis-pessoas-feridas-em-ananindeua-1.845292" title="Vendaval derruba outdoor e deixa seis pessoas feridas em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845345:1722613959/vendavalananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cf2a8f6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845345:1722613959/vendavalananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a1b69d5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/vendaval-derruba-outdoor-e-deixa-seis-pessoas-feridas-em-ananindeua-1.845292" title="Vendaval derruba outdoor e deixa seis pessoas feridas em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Vendaval derruba outdoor e deixa seis pessoas feridas em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Corpo de Bombeiros Militar do Pará (CBMPA) informou que encaminhou uma vítima até o Hospital Metropolitano de Urgência e Emergência (HMUE) e atendeu outras cinco ainda no local do acidente
 </span>
</a>
<a href="/policia/para-registra-reducao-superior-a-19-nos-crimes-violentos-letais-no-mes-de-julho-1.845724" title="Pará registra redução superior a 19% nos crimes violentos letais no mês de julho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.725671:1694570466/generica-crime-policia-giroflex-2023.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6aa66e2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.725671:1694570466/generica-crime-policia-giroflex-2023.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7d9a323" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/para-registra-reducao-superior-a-19-nos-crimes-violentos-letais-no-mes-de-julho-1.845724" title="Pará registra redução superior a 19% nos crimes violentos letais no mês de julho">
 <span class="title">
  <b>
   Pará registra redução superior a 19% nos crimes violentos letais no mês de julho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Investimentos do governo do Estado vêm garantindo ao Sistema de Segurança a estrutura necessária para prevenir crimes e proteger vidas
 </span>
</a>
De acordo com a polícia, os suspeitos teriam o​rdenado que a mulher se afastasse antes de efetuarem os disparos. Denis morreu na hora, sem chance de defesa. Ele foi alvejado nas costas e no peito. Os assassinos fugiram sem deixar pistas.Os primeiros levantamentos da polícia indicam que a vítima tinha pelo menos seis passagens pelo crime de tráfico de drogas. As investigações da Polícia Civil vão apurar se o assassinato está relacionado à vida pregressa de Denis. Não há informações sobre possíveis ameaças que ele poderia estar sofrendo.O corpo de Denis foi analisado e removido pela Polícia Científica do Pará para a sede do Instituto Médico Legal (IML). Familiares da vítima estiveram no local acompanhando os trabalhos da perícia criminal. Segundo a família, Denis era morador do bairro do Jaderlândia, em Ananindeua, e não se sabe por que motivo ele estaria no bairro da Marambaia na noite desta sexta.
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 23h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após lesar companheiros, Willian Bigode vira a 'grande vítima' no processo das criptomoedas; entenda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/apos-lesar-companheiros-willian-bigode-vira-a-grande-vitima-no-processo-das-criptomoedas-entenda-1.845720</link>
      <description><![CDATA[A defesa também pede a inclusão no processo de um terceiro sócio da XLand, empresa que teria dado o prejuízo nos investidores, segundo a defesa de Bigode
O documento de defesa do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=atacante+Willian+Bigode" target="_blank">
 atacante Willian Bigode
</a>
no processo aberto por
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Mayke" target="_blank">
 Mayke
</a>
, seu ex-companheiro de Palmeiras, foi protocolado no Tribunal de Justiça de São Paulo (TJ-SP) nesta semana. Em um documento de mais de 90 páginas, a equipe jurídica do jogador santista argumenta que o cliente também é vítima da
<strong>
 XLand
</strong>
, empresa acusada de causar prejuízo de milhões aos dois jogadores, após não permitir o resgate da rentabilidade de investimentos em criptomoedas. Bigode é réu na ação porque, segundo Mayke, teria recomendado os serviços financeiros e seria responsável pelo prejuízo."Acreditamos que foi elementar nossa cooperação por meio da defesa apresentada, pois revela verdades, como a de que Willian não foi avalista, tampouco participou de transações estabelecidas unicamente por terceiros. Atestamos que Willian ostenta elevadíssimo prejuízo, e é verdadeiramente uma grande vítima. Por derradeiro, evidenciamos que acionamos as autoridades competentes a promoverem investigação sobre os verdadeiros responsáveis. Assim, caberá ao Judiciário decidir, qual não temos sombra de dúvidas que promoverá um julgamento justo", afirma Bruno Santana, advogado de Willian.As partes envolvidas aguardavam a citação dos sócios da XLand no processo para receberem o prazo de apresentação da defesa, pois, em ações com vários réus, é determinado que tal prazo só comece a partir do momento em que todos forem notificados, o que já aconteceu. Autor da ação, Mayke foi notificado nesta sexta-feira e tem 15 dias para se manifestar sobre a argumentação dos réus. O Estadão procurou o estafe do lateral-direito do Palmeiras, que se disse confortável com o que foi apresentado até o momento."O estafe jurídico de Mayke informa que todas as decisões favoráveis, recebidas até o momento, são baseadas em robusta documentação e provas anexadas ao processo, que foram minuciosamente analisadas pela Justiça. A reportagem trata de uma manifestação da outra parte, que, obviamente, será respondida de forma judicial e não será baseada em argumentos, mas em provas, como tem sido a nossa postura desde a abertura do processo", comunicou a assessoria de imprensa do atleta.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/patrocinador-do-cruzeiro-pode-salvar-o-clube-e-pagar-divida-por-william-bigode-na-fifa-1.270867" title="Patrocinador do Cruzeiro pode 'salvar' o clube e pagar dívida por William Bigode na FIFA">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.270866:1590577634/5783bd73cd77.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=096892a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.270866:1590577634/5783bd73cd77.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5222f46" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/patrocinador-do-cruzeiro-pode-salvar-o-clube-e-pagar-divida-por-william-bigode-na-fifa-1.270867" title="Patrocinador do Cruzeiro pode 'salvar' o clube e pagar dívida por William Bigode na FIFA">
 <span class="title">
  <b>
   Patrocinador do Cruzeiro pode 'salvar' o clube e pagar dívida por William Bigode na FIFA
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pedro Lourenço indicou que pode oferecer nova ajuda ao time celeste, que terá de pagar R$ 11 milhões ao Zorya, da Ucrânia, pela compra do jogador em 2014
 </span>
</a>
<a href="/esportes/palmeiras-presenteia-pai-de-gemeos-que-perderam-a-mae-que-estava-com-covid-19-1.284613" title="Palmeiras presenteia pai de gêmeos que perderam a mãe, que estava com covid-19">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.284612:1594482062/5f09ca32cf26.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=44ad971" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.284612:1594482062/5f09ca32cf26.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e63b2be" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/palmeiras-presenteia-pai-de-gemeos-que-perderam-a-mae-que-estava-com-covid-19-1.284613" title="Palmeiras presenteia pai de gêmeos que perderam a mãe, que estava com covid-19">
 <span class="title">
  <b>
   Palmeiras presenteia pai de gêmeos que perderam a mãe, que estava com covid-19
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mãe das crianças teve complicação na hora do parto e não resistiu; William Bigode enviou um vídeo para o pai dos bebês
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/cpi-das-criptomoedas-convoca-tata-werneck-caua-reymond-ronaldinho-e-presidente-da-cbf-1.712083" title="CPI das criptomoedas convoca Tatá Werneck, Cauã Reymond, Ronaldinho e presidente da CBF">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.712086:1691088871/tata-e-cau-em-filme-estreado-nos-cinemas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a620592" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.712086:1691088871/tata-e-cau-em-filme-estreado-nos-cinemas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8ef311a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/cpi-das-criptomoedas-convoca-tata-werneck-caua-reymond-ronaldinho-e-presidente-da-cbf-1.712083" title="CPI das criptomoedas convoca Tatá Werneck, Cauã Reymond, Ronaldinho e presidente da CBF">
 <span class="title">
  <b>
   CPI das criptomoedas convoca Tatá Werneck, Cauã Reymond, Ronaldinho e presidente da CBF
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os artistas da Rede Globo, assim como outras celebridades, apresentadores e influenciadores, ajudaram em propagandas da empresa Altas Quantum, alvo da investigação
 </span>
</a>
O documento protocolado por Bruno Santana pede o reconhecimento da ilegitimidade da inclusão de Willian no processo, sob o argumento de que ele não teria participado das transações e do contrato firmado entre Mayke e XLand, nem intermediado nenhum tipo de serviço para a empresa ou obtido qualquer tipo de benefício.De acordo com a defesa de Willian, Mayke procurou a XLand depois de uma conversa de sua mulher, Rayanne Almeida, com Loisy Coelho, mulher de Bigode, que indiciou à amiga os serviços da consultora financeira Camila Biasi, sócia de Willian e Loisy na empresa WLJC Gestão Financeira. Camila teria indicado investimentos iguais aos feitos por Willian, inclusive na operação de criptomoedas da Xland.Outro ponto destacado pela equipe jurídica de Bigode é a visão de que há incompetência do poder judiciário para julgar o caso, por conta de uma cláusula no contrato firmado entre Mayke e a XLand, que prevê resolução na Câmara de Arbitragem se forem identificadas controvérsias jurídicas ou financeiras acerca do contrato.Também foi feito um pedido alternativo para que, caso a Justiça não acolha as preliminares iniciais, seja reduzido o valor pedido por Mayke em medida cautelar, hoje na casa dos R$ 8 milhões. Tal quantia é considerada equivocada pela defesa de Bigode, com base em comprovantes bancários que mostram que o investimento de Mayke foi de R$ 2,1 milhões.A defesa também pede a inclusão no processo de um terceiro sócio da XLand, Edmílson Paiva David, que fazia parte do quadro societário, mas não havia sido citado até então porque se desligou antes do início da ação dos jogadores. Gabriel de Souza Nascimento e Jean Ribeiro são os outros sócios da operadora de criptomoedas.Há, ainda, a argumentação de inaplicabilidade do código de defesa do consumidor, que vem regulando o caso. Para a equipe jurídica de Willian Bigode, tem de haver a aplicação do código civil, pois Mayke possui um "perfil de investidor agressivo" e atua como pessoa jurídica.Além do processo de Mayke, há outro processo da mesma natureza movido contra Willian por
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Gustavo+Scarpa" target="_blank">
 Gustavo Scarpa
</a>
, outro ex-companheiro de Palmeiras. As ações apontam que partiu de Willian e de sua sócia Camila Moreira de Biasi a sugestão de investimentos na XLand, que ofereceria uma rentabilidade de 2% a 5% sobre o valor investido. Scarpa aplicou R$ 6,3 milhões, enquanto Mayke e sua mulher, Rayanne de Almeida, investiram R$ 4.583.789,31.Os problemas com a XLand começaram em meados de 2022, quando os jogadores do Palmeiras tentaram resgatar a rentabilidade, mas não tiveram sucesso após seguidas negativas e adiamentos da XLand. Mais tarde, eles tentaram romper o contrato, mas também não receberam o valor devido.Após seguidos contatos com os sócios da XLand, Jean do Carmo Ribeiro e Gabriel de Souza Nascimento, com Willian e Camila e um coach de gestão financeira, Marçal Siqueira, que tinha parceria com a empresa acriana, Scarpa e Mayke procuraram seus advogados e registraram um boletim de ocorrência. Desde então, o processo corre na Justiça paulista, ainda sem decisões proferidas sobre culpabilidade dos réus.
]]></description>
      <pubDate>02.08.24 23h28</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
