<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Novas orlas impulsionam desenvolvimento turístico de municípios paraenses</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/novas-orlas-impulsionam-desenvolvimento-turistico-de-municipios-paraenses-1.884876</link>
      <description><![CDATA[Governo do Estado já entregou 22 novas estruturas, o que gera um ciclo de desenvolvimento econômico e social e posiciona o Pará como um ótimo destino no mapa turístico 
O governo do Pará tem investido maciçamente na transformação das orlas dos municípios fluviais e costeiros paraenses, o que promove a renovação paisagística e fomenta um robusto desenvolvimento econômico e social para as regiões. Com investimento superior a R$ 350 milhões, o Estado planeja construir 34 orlas até o final de 2026.Até o momento, foram entregues 22 orlas totalmente construídas ou reconstruídas em municípios como Bragança, São Caetano de Odivelas, Salvaterra e Santarém. Nessas cidades, as áreas situadas às margens de rios, antes subutilizadas ou em situação precária, foram transformadas em novos espaços de lazer, cultura e de socialização dos moradores. São obras que também incentivam a economia local através do aumento do fluxo turístico e do fortalecimento do comércio e serviços locais.O governador Helder Barbalho entregou, em 30 de setembro passado, a orla de São Caetano de Odivelas totalmente nova. São 300 metros de extensão, chafariz, área de convivência com bancos e lixeiras, parque infantil, calçadas de acessibilidade, mirante, quiosques de lanche e banheiros.Quem mora nesses municípios percebe no dia a dia os efeitos positivos das obras executadas pelo governo do Estado. Carlos Alberto é comerciante em São Caetano de Odivelas e compartilha uma boa experiência. "A nova orla revitalizou nossa cidade e trouxe um crescimento significativo para a economia local. Com a melhoria da infraestrutura e o aumento de visitantes pude expandir meu negócio", conta.As novas estruturas entregues às cidades costeiras garantem mais um espaço de lazer e de contemplação para a população e para os turistas. O setor de comércio também se beneficia com os espaços, já que as novas orlas são um excelente ponto de encontro e visitação.Eduardo Costa, secretário de Estado de Turismo (Setur), ressaltou a importância estratégica das orlas no contexto turístico. "O Pará, com o segundo maior litoral do Brasil, oferece vistas espetaculares e, com essas novas orlas, estamos aproveitando ao máximo esses cenários para fortalecer o turismo e, por consequência, a economia local", observou.A Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop) já contabiliza 12 projetos em fase de construção ou reconstrução como na Vila Monte Alegre do Maú, em Marapanim (96%), em Marapanim (87%), São Domingos do Capim (63%) e Muaná (52%), por exemplo. Essas obras vão ampliar ainda mais os benefícios já observados, consolidando o papel das orlas como centros de atividade econômica e turística."As orlas que estamos entregando transformam completamente a paisagem e o potencial econômico das cidades. São espaços que proporcionam não só lazer, mas também uma significativa melhoria na qualidade de vida da população, criando um ambiente propício para o crescimento econômico e a valorização cultural", destacou Ruy Cabral, secretário da Seop.Com um investimento contínuo em infraestrutura turística e comunitária, o governo do Pará segue comprometido com a meta de transformar as orlas em verdadeiros cartões postais, atraentes para visitantes, e, sobretudo, espaços que proporcionam uma vida melhor para os paraenses. As orlas são um exemplo claro de como intervenções focadas podem gerar um ciclo virtuoso de desenvolvimento econômico e social, posicionando o Pará como um destino de destaque no mapa turístico nacional e internacional.
]]></description>
      <pubDate>08.11.24 0h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fapespa incentiva pesquisas sobre Bioeconomia no Pará e na Amazônia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/fapespa-incentiva-pesquisas-sobre-bioeconomia-no-para-e-na-amazonia-1.884874</link>
      <description><![CDATA[A 'Rede Pará' iniciativa, em parceria com a UFPA, Ufopa e Unifesspa, busca impulsionar a bioeconomia como fator de geração de renda, emprego e preservação da biodiversidade
Para construir uma rede de informações sobre bioeconomia, que impulsionará esse segmento no Pará e em toda a região amazônica, a Fundação Amazônia de Amparo a Estudos e Pesquisas (Fapespa) idealizou a “Rede Pará sobre Contas Regionais e Bioeconomia”. A Rede visa construir um arcabouço para cooperação entre pesquisadoras/es de instituições, a fim de estimular a bioeconomia do Pará, a partir de metodologias consolidadas pela Organização das Nações Unidas (ONU) e Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).A iniciativa da Fapespa tem a parceria da Universidade Federal do Sul e Sudeste do Pará (Unifesspa), Universidade Federal do Oeste do Pará (Ufopa) e Universidade Federal do Pará (UFPA), que será formalizada no próximo dia 27. Pioneira, a "Rede Pará" tem um grande potencial para o aprimoramento de políticas públicas, podendo indicar quais atividades convivem bem com o bioma, fortalecendo-as com incentivos.Também pode colaborar com o setor privado, destacando a viabilidade econômica de iniciativas não tão conhecidas. O projeto alinha-se, ainda, ao interesse global no combate às emergências climáticas e às agendas construídas a partir da COP 30 (conferência mundial sobre mudanças climáticas), em Belém.“A formação da 'Rede Pará' é um importante avanço dado pela Fapespa em conjunto com essas três universidades, para que tenhamos uma abrangência maior das pesquisas colaborativa, fazendo com que resultados dessas pesquisas tenham alcance por todo o Pará para que a tomada de decisão e o olhar sobre a bioeconomia levem em consideração todas as particularidades regionais de um estado enorme, com um potencial fantástico, mas que tem uma diversidade tão quanto o seu tamanho. Portanto, esse olhar conjunto das universidades, através da Rede, é um passo decisivo para termos dados ainda mais consolidados e capazes de orientar a tomada da decisão pública”, destaca o presidente da Fapespa, Marcel Botelho.A cooperação entre Fapespa e as Universidades estabelece programas de cooperação técnica em ensino, pesquisa e extensão, em áreas de mútuo interesse, incluindo compartilhamento de dados e informações, desenvolvimento de projetos, estudos, pareceres técnicos, relatórios, boletins e outros materiais (impressos e digitais), de forma integrada e de acordo com a natureza e os objetivos formais das instituições. Prevê, ainda, a realização de eventos em conjunto, visando produzir e dar publicidade às informações e aos conteúdos construídos por meio do Termo, para gestores públicos, empreendedores da região e toda a sociedade.“A atuação dos pesquisadores da Unifesspa, Ufopa e UFPA, organizada pela Fapespa, representa um passo fundamental para a mensuração detalhada e inovadora da bioeconomia amazônica, consolidando práticas existentes e propondo novas metodologias para ampliar o entendimento do setor. Esta ação contribuirá para a formulação de políticas e estratégias que promovam o desenvolvimento sustentável na região amazônica, assim como para identificar potencialidades econômicas para o setor privado”, explica Atyliana Dias, diretora de Estatística, Tecnologia e Gestão da Informação da Fapespa.A bioeconomia, que se baseia no uso sustentável da biodiversidade para gerar produtos e serviços, é uma alternativa promissora para o desenvolvimento da Amazônia. A parceria entre Fapespa e UFPA é um passo importante para investimentos em pesquisa e conhecimento que impulsionem o setor.“Tratamos bieconomia não apenas com a dimensão da economia cujas atividades lidam com produtos e serviços da agropecuária e extração vegetal, dentre outras. Entendemos a bieconomia como a dimensão da economia cujas atividades convivem bem com o bioma, de um modo não lesivo e não competitivo”, defende Gilliad Silva, doutor em Economia pela Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS), vice-diretor de Economia e professor do mestrado em Planejamento da Unifesspa, e coordenador do Laboratório de Contas Regionais da Amazônia (Lacam).Segundo ele, a bioeconomia é a agregação de atividades econômicas, agentes e sujeitos sociais, cujos insumos são oriundos de atividades econômicas/agentes/sujeitos sociais que convivem bem com o bioma, assim como seus produtos/serviços. Não basta ser do chamado setor primário, mas tem que pertencer a uma atividade econômica que não dependa da destruição do bioma para seu funcionamento.Outra característica é produzir agregações e estimativas desta dimensão da economia a partir de metodologias consolidadas, em nível nacional, via IBGE, e nível global, via ONU. As informações produzidas pelas Universidades e a Fapespa terão a validade de dados públicos.O projeto prevê a criação do Laboratório de Contas Regionais e Bioeconomia da Sociobiodiversidade da Amazônia, na UFPA, no qual atuarão equipes de pesquisa compostas por professores, mestrandos e graduandos, na coleta de dados, treinamento e divulgação de resultados, consolidando uma rede de pesquisa.O projeto terá duração de 36 meses, e utilizará a metodologia das Contas Sociais Ascendentes Alfa (CSA-Alfa) para estimar matrizes de insumo-produto e de Leontief para cadeias selecionadas de produtos da bioeconomia. Para isso, serão realizadas oficinas e cursos de capacitação para na metodologia das Contas Sociais Alfa, garantindo qualidade e rigor científico ao estudo.Ambas são metodologias que permitem estimar a contribuição de diferentes setores da economia para o Produto Interno Bruto (PIB) e a geração de empregos. As Contas Sociais Ascendentes Alfa identificam um conjunto de setores, não captados na conta do PIB, como extrativismo vegetal, pesca artesanal, agricultura familiar, extrativismo sustentável e produção de bens e serviços a partir da biodiversidade. É uma forma desagregar o estudo e torná-lo específico, a fim de visualizar as relações entre os diferentes setores da economia e suas particularidades. Já a matriz de insumo produto e de Leontief formam um método matemático e estatístico úteis para um rigor científico.O foco inicial será a cadeia produtiva do açaí, nas regiões de Integração Guajará, Guamá e Tocantins, com o objetivo de expandir a pesquisa para outros produtos da bioeconomia. A iniciativa também contribuirá para a formação de recursos humanos qualificados na área, fortalecendo a capacidade de pesquisa e inovação no Estado.A "Rede" deve mensurar o valor econômico do setor e entender sua dinâmica, seus gargalos e potencialidades. Dessa forma, espera-se que a pesquisa forneça subsídios para a formulação de políticas públicas mais eficazes e direcionadas ao desenvolvimento sustentável da bioeconomia no Pará.Entre os ganhos também está prevista a identificação e a quantificação dos diversos setores e atividades que compõem a bioeconomia no Pará, revelando sua importância econômica e social. O estudo aprofundará o conhecimento sobre as cadeias produtivas da sociobiodiversidade, desde a produção até o consumo, identificando gargalos e oportunidades de melhoria.
]]></description>
      <pubDate>08.11.24 0h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estado e município avançam em acordo para construção de ponte e hospital em Barcarena</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/estado-e-municipio-avancam-em-acordo-para-construcao-de-ponte-e-hospital-em-barcarena-1.884865</link>
      <description><![CDATA[Na oportunidade, o governador Helder Barbalho foi homenageado pela Câmara Municipal com o título de Cidadão Barcarenense
O governador Helder Barbalho esteve em Barcarena no início da noite desta quinta-feira (7/11) e assinou um Termo de Compromisso com a Prefeitura para viabilizar a construção do Novo Hospital Municipal "Wandick Gutierrez" e da ponte sobre o Rio Itaporanga. Para o hospital, o investimento previsto é de R$ 101 milhões e para a ponte R$ 95 milhões. Durante o discurso, o governador Helder Barbalho destacou que pretende assinar as Ordens de Serviços para início das obras no primeiro trimestre de 2025. "Uma parceria com a prefeitura e a determinação para garantir com que obras estratégicas possam chegar para o município de Barcarena", ponderou.“Esta ponte interliga a Vila dos Cabanos com a sede de Barcarena e encurta caminhos, permitindo com que as pessoas possam reduzir o seu tempo, além de integrar estas regiões. Já o hospital será um equipamento importante com UTI e toda assistência necessária.  Mais um equipamento de saúde para o nosso Estado que salve vidas que cuide das pessoas”, completou.Já o prefeito
<strong>
 Renato Ogawa
</strong>
destacou que os investimentos públicos são os maiores da história da cidade. “Graças a Deus, temos um governador que olha sempre com muito carinho, com muito zelo por Barcarena e com essa parceria, município tem ganhado obras de infraestrutura que trazem um benefício muito grande para a população”, disse.De acordo com informações da Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop), o projeto da construção do Novo Hospital Municipal de Barcarena, localizado na rodovia PA-151 – entre a Travessa Santo Antônio e a Travessa Frederico Vasconcelos – prevê uma área construída de aproximadamente 8.290 m², composta por três pavimentos, garantindo atendimento de urgência e emergência, centro cirúrgico, salas de UTIs e a oferta de 64 leitos de internação.Já a construção da ponte sobre o Rio Itaporanga será executada no eixo da PA-481, fazendo ligação com a PA-151, interligando a sede de Barcarena aos bairros São Francisco, Laranjal e Vila dos Cabanos, além do Distrito de Vila do Conde. A obra será realizada no sistema estrutural estaiado, em uma extensão de 380 metros, com duas pistas de rolamento, sinalização viária, ciclovia e calçada.Ainda durante a solenidade, o governador Helder Barbalho foi homenageado pela Câmara Municipal de Barcarena com o título de Cidadão Barcarenense por seus relevantes serviços prestados à cidade, desde que assumiu o comando do Poder Executivo Estadual. A honraria foi entregue pelo presidente da Casa, Wandson de Oliveira, o Kokinha.
]]></description>
      <pubDate>08.11.24 0h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Esposa de Nego Di revela se terá vídeos de sexo explícito em seu OnlyFans</title>
      <link>https://www.oliberal.com/amazonia/esposa-de-nego-di-revela-se-tera-videos-de-sexo-explicito-em-seu-onlyfans-1.884862</link>
      <description><![CDATA[A influenciadora também comentou sobre o apoio do marido, que está preso desde julho
Gabriela Sousa, esposa de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Nego+Di" target="_blank">
 Nego Di
</a>
, surpreendeu os internautas ao anunciar sua estreia nas plataformas de conteúdo adulto, como
<strong>
 Privacy
</strong>
e
<strong>
 OnlyFans
</strong>
. Nesta semana, ela compartilhou um vídeo provocante em suas redes sociais, acompanhado da legenda: "Foi aqui que pediram um exclusivo para fãs? Nossa visita íntima está agendada, te espero lá."Em entrevista ao jornalista Felipeh Campos, a influenciadora deu mais detalhes sobre seus futuros conteúdos. Questionada sobre a possibilidade de gravar vídeos com outras pessoas e de incluir cenas de sexo explícito, Gabriela manteve o mistério: "Vocês vão ter que assinar para ver o que tem lá dentro, senão perde a graça", afirmou. Quando Felipeh pediu um spoiler, ela respondeu com um toque de provocação: "Vai ter participações!"
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/esposa-de-nego-di-anuncia-perfil-em-plataforma-adulta-e-brinca-visita-intima-agendada-1.883985" title="Esposa de Nego Di anuncia perfil em plataforma adulta e brinca: ‘Visita íntima agendada’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gabriela destacou que planeja postar conteúdos que não podem ser compartilhados no Instagram" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883987:1730853727/Gabriela-Sousa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=95e0cc5" data-title="Gabriela destacou que planeja postar conteúdos que não podem ser compartilhados no Instagram"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883987:1730853727/Gabriela-Sousa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7b9ad4b" title="Gabriela destacou que planeja postar conteúdos que não podem ser compartilhados no Instagram"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/esposa-de-nego-di-anuncia-perfil-em-plataforma-adulta-e-brinca-visita-intima-agendada-1.883985" title="Esposa de Nego Di anuncia perfil em plataforma adulta e brinca: ‘Visita íntima agendada’">
 <span class="title">
  <b>
   Esposa de Nego Di anuncia perfil em plataforma adulta e brinca: ‘Visita íntima agendada’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ela usou o perfil nas redes sociais para compartilhar a novidade com os seguidores
 </span>
</a>
<a href="/cultura/nego-di-e-preso-por-estelionato-que-causou-prejuizo-de-r-5-milhoes-1.837070" title="Nego Di é preso por estelionato que causou prejuízo de R$ 5 milhões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Nego Di pode ser processado pela família de Arlindo Cruz." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.355687:1613425130/Nego-Di.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93efc08" data-title="Nego Di pode ser processado pela família de Arlindo Cruz."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.355687:1613425130/Nego-Di.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be07167" title="Nego Di pode ser processado pela família de Arlindo Cruz."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/nego-di-e-preso-por-estelionato-que-causou-prejuizo-de-r-5-milhoes-1.837070" title="Nego Di é preso por estelionato que causou prejuízo de R$ 5 milhões">
 <span class="title">
  <b>
   Nego Di é preso por estelionato que causou prejuízo de R$ 5 milhões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Além do caso de estelionato, Nego Di e sua esposa estão sendo investigados pelo Ministério Público por suspeita de lavagem de dinheiro
 </span>
</a>
Questionada se seu conteúdo será mais sensual ou se incluirá cenas explícitas, Gabriela optou por não revelar muito: "Não vou falar, senão perde a graça! Não posso dar muitos spoilers. Deixa os meus assinantes entrarem e tirarem suas próprias conclusões", disse, incentivando a curiosidade do público. "Assinem que vocês não vão se arrepender."A influenciadora também comentou sobre o apoio de seu marido, Nego Di, que está preso desde julho, acusado de envolvimento em um esquema de lavagem de dinheiro, segundo o Ministério Público do Rio Grande do Sul (MPRS). "Conversei com o Di. Ele disse que, quando sair, vai fazer comigo", revelou Gabriela.
]]></description>
      <pubDate>08.11.24 0h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Reportagem da TV Liberal é premiada na categoria nacional do I Prêmio Ampla de Jornalismo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/reportagem-da-tv-liberal-e-premiada-na-categoria-nacional-doi-premio-ampla-de-jornalismo-1.884859</link>
      <description><![CDATA[Os jornalistas Jalília Messias e Evandro Santos conduziram reportagem sobre boas práticas produtivas no Acará
Profissionais de comunicação do Brasil, com destaque para grande presença de jornalistas paraenses, prestigiaram, na noite desta quinta-feira (7/11), a cerimônia final da primeira edição do
<strong>
 I Prêmio Ampla de Jornalismo
</strong>
em Belém.A jornalista carioca Christiane Pelajo apresentou o evento e foi quem anunciou a vitória da equipe da TV Liberal na categoria nacional, com a reportagem “No Pará, agricultores respeitam a natureza e aumentam a produtividade”. O jornalista Evandro Santos, que editou o material, recebeu a premiação ao lado da jornalista Jalília Messias, repórter à frente da cobertura.
<div class="row-container linha_galeria">
 <p class="tit_galeria">
  Em Belém, evento de entrega do I Prêmio Ampla de Jornalismo
 </p>
 <div class="element-gallery" id="gallery-116919432-7-126837">
  <div class="fotorama" data-allowfullscreen="native" data-arrows="true" data-click="true" data-keyboard="true" data-loop="true" data-nav="thumbs" data-ratio="3/2" data-swipe="true" data-thumbheight="60px" data-thumbwidth="86px" data-trackpad="true" data-width="100%">
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884870:1731035023/image/WhatsApp%20Image%202024-11-07%20at%2023.17.39%20(1).jpeg?$p=1645722" data-caption="">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884869:1731035002/image/WhatsApp%20Image%202024-11-07%20at%2023.17.04.jpeg?$p=d93f012" data-caption="">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884868:1731034972/image/WhatsApp%20Image%202024-11-08%20at%2000.00.58.jpeg?$p=c780cb5" data-caption="">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884867:1731034930/image/WhatsApp%20Image%202024-11-07%20at%2023.18.20.jpeg?$p=c327c1c" data-caption="">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884864:1731034767/image/WhatsApp%20Image%202024-11-07%20at%2023.18.58.jpeg?$p=f692ebb" data-caption="">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884863:1731034740/image/WhatsApp%20Image%202024-11-07%20at%2023.17.39.jpeg?$p=a28524e" data-caption="">
   </a>
  </div>
  <div class="caption captioncont">
  </div>
  <div class="captions" style="display: none">
   <div class="caption-1">
    <div class="caption-text">
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-2">
    <div class="caption-text">
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-3">
    <div class="caption-text">
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-4">
    <div class="caption-text">
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-5">
    <div class="caption-text">
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-6">
    <div class="caption-text">
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
</div>
<noscript>
 <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884870:1731035023/image/WhatsApp%20Image%202024-11-07%20at%2023.17.39%20(1).jpeg?w=480&amp;$p$w=b70ce9a"/>
</noscript>
<style type="text/css">
 .fotorama__stage {width: 100%!important;}
      .default-layout{width: 100%;}
      div.linha_galeria{width: 100%; max-width: 100%;}
      section.article article .ol-article-content .ol-article-body{width: 100%!important}
      .ol-pagelayout div[name="ajuste_largura"] .ImgGaleria .default-layout{width: 100%!important;}
      @media(min-width: 1220px) {
        section.article article .ol-article-content .ol-article-body{max-width: 700px!important;}
      }
      @media(max-width: 720px) {
        div.linha_galeria{padding: 0px;}
      }
</style>
<script>
 $(function () {
      var elemento = $(".linha_galeria").parent().parent();
      elemento.css("width","90%");
      var widths = {};
                  widths[480] = "w=480&$w=a4163d7";
            widths[640] = "w=640&$w=b1689f7";
            widths[1136] = "w=1136&$w=ec52ab9";
            widths[2048] = "w=2048&$w=dbf56c5";
            widths[2880] = "w=2880&$w=0bef4b4";
            var gallery = $('#gallery-116919432-7-126837');
      var galleryWidth = gallery.innerWidth();
      var windowSize = Math.max(screen.width, screen.height);
      if (window.devicePixelRatio) {
        windowSize = Math.round(windowSize * window.devicePixelRatio);
        galleryWidth = Math.round(galleryWidth * window.devicePixelRatio);
      }
      var inlineWidth = Number.MAX_VALUE;
      var fullWidth = Number.MAX_VALUE;
      var biggestWidth = 0;
      for (var key in widths) {
        if (widths.hasOwnProperty(key)) {
          var width = parseInt(key);
          if (width > galleryWidth && width < inlineWidth) {
            inlineWidth = width;
          }
          if (width > windowSize && width < fullWidth) {
            fullWidth = width;
          }
          biggestWidth = Math.max(biggestWidth, width);
        }
      }
      var inlineWidth = Math.min(inlineWidth, biggestWidth);
      var fullWidth = Math.min(fullWidth, biggestWidth);
      gallery.find("a").each(function() {
        var a = $(this);
        var baseUrl = a.attr("data-baseurl");
        a.attr("href", baseUrl + "&" + widths[inlineWidth]);
        a.attr("data-full", baseUrl + "&" + widths[fullWidth]);
      });
      gallery.find(".fotorama").on("fotorama:showend", function(e, fotorama, extra) {
        var captionContainer = gallery.find(".caption");
        var caption = gallery.find(".caption-" + (fotorama.activeIndex + 1)).html();
        captionContainer.hide();
        captionContainer.html(caption);
        captionContainer.fadeIn("fast");
      }).fotorama();
    });
</script>
Em Belém, evento de entrega do I Prêmio Ampla de Jornalismo"É uma honra participar do I Prêmio Ampla de Jornalismo que premia jornalistas que fazem reportagens na Amazônia", disse Jalília Messias, ao lado da equipe da TV Liberal. Ela disse estar contente por ter sido premiada com uma reportagem que apresenta soluções para a região.A reportagem da TV Liberal “No Pará, agricultores respeitam a natureza e aumentam a produtividade”, foi ao ar no Jornal da Globo, no Dia Nacional de Proteção às Florestas, em 17 de julho deste ano.O trabalho mostra a parceria bem-sucedida de agricultores de mandioca que, com o apoio de uma fábrica que funciona em Belém, a Manioca, passaram a produzir mais essa planta nativa do Pará, e com maior compromisso com o meio ambiente, em uma comunidade do Acará, no nordeste do estado."Essa reportagem premiada mostra isso: soluções pensadas por pessoas que vivem na Amazônia para pessoas que moram na Amazônia", definiu Jalília Messias, no esforço de destacar todos os colegas que participaram do trabalho vencedor, como o editor de texto Evandro Santos, o editor de imagens Renato Moreira, os cinegrafistas Reginaldo Gonçalves e Moisés Nascimento, o auxiliar técnico Márcio Greyck e Adelson Bernache, no drone.O diretor de Conteúdo do Grupo Liberal, Felipe Melo, enfatizou que o prêmio agrega valor para a atuação profissional jornalística. “O Prêmio Ampla reconhece as boas práticas profissionais. E para nós, como profissionais, é sempre uma satisfação ser reconhecido, porque assim acreditamos que estamos seguindo no caminho certo. Então, ações com essa magnitude reforçam a missão jornalística que nós temos, enquanto Grupo Liberal e enquanto jornalistas da Amazônia”.À frente do evento, um dos cofundadores da Ampla – plataforma que reúne lideranças empresariais com foco no desenvolvimento da região amazônica –, o advogado Giusseppe Mendes destacou a grande adesão dos jornalistas à premiação. “Quando lançamos o prêmio Ampla, nós não pensávamos que teríamos a aderência que tivemos em todos os aspectos, nos âmbitos nacional, estadual e, incluindo aí também o meio digital”, disse eleGiuseppe Mendes afirmou que a premiação terá uma segunda edição no dia 7 de abril de 2025, quando se comemora o Dia do Jornalista. “Essa é uma forma de prestigiar uma categoria que naturalmente enriquece a sociedade”, afirmou diante de um salão lotado de profissionais da área de comunicação, no restaurante Manjar das Garças, do Mangal.O evento também foi prestigiado por empresários e profissionais liberais, como advogados e economistas, além de representantes de entidades representativas do setor produtivo, como a Associação Comercial do Pará (ACP), Sebrae Pará e Associação Paraense de Supermercados (Aspas).
]]></description>
      <pubDate>07.11.24 23h45</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Onde encontrar o Papai Noel em Belém? Veja onde ver o 'Bom Velhinho' e já entrar no clima de Natal</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/onde-encontrar-o-papai-noel-em-belem-veja-onde-ver-o-bom-velhinho-e-ja-entrar-no-clima-de-natal-1.884846</link>
      <description><![CDATA[A programação é gratuita e contará com uma série de atividades que vão transportar o público para o universo encantado do Natal
No próximo domingo, dia 10 de novembro, às 18h, o Belém recebe o personagem mais aguardado da temporada:
<strong>
 Papai Noel
</strong>
. A chegada do
<strong>
 "bom velhinho"
</strong>
será marcada por um grande
<strong>
 espetáculo natalino
</strong>
, que promete encantar famílias com um momento cheio de magia e diversão. O evento gratuito, será realizado em um shopping localizado na Rodovia Augusto Montenegro e contará com uma série de atividades que vão transportar o público para o universo encantado do
<strong>
 Natal
</strong>
.O espetáculo contará com um show repleto de magia e encanto. A parada natalina, acompanhada por personagens icônicos do universo infantil, transformará o shopping em um verdadeiro conto de Natal. A chegada do bom velhinho é um dos momentos mais aguardados pelas crianças e também pelos adultos, sendo uma celebração que marca o início do clima natalino no empreendimento.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/lojas-de-belem-iniciam-vendas-para-natal-gerente-espera-90-de-aumento-de-clientes-1.877753" title="Lojas de Belém iniciam vendas para Natal; gerente espera 90% de aumento de clientes ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877861:1729534220/igor-mota-o-liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1c3ff12" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877861:1729534220/igor-mota-o-liberal.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4b980d7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/lojas-de-belem-iniciam-vendas-para-natal-gerente-espera-90-de-aumento-de-clientes-1.877753" title="Lojas de Belém iniciam vendas para Natal; gerente espera 90% de aumento de clientes ">
 <span class="title">
  <b>
   Lojas de Belém iniciam vendas para Natal; gerente espera 90% de aumento de clientes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Interesse por itens natalinos começa em outubro, segundo gerentes de lojas da capital; lojas começam a se preparar desde janeiro e fevereiro para as vendas no Natal e lançam os produtos após o Círio de Nazaré.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/shopping-de-santarem-viraliza-com-decoracao-de-natal-inspirada-nos-rios-da-amazonia-video-1.760967" title="Shopping de Santarém viraliza com decoração de Natal inspirada nos rios da Amazônia; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.760976:1703606548/DECORA-O-SHOPPING-PARAISO-SANTAREM.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5873f43" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.760976:1703606548/DECORA-O-SHOPPING-PARAISO-SANTAREM.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d25d55" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/shopping-de-santarem-viraliza-com-decoracao-de-natal-inspirada-nos-rios-da-amazonia-video-1.760967" title="Shopping de Santarém viraliza com decoração de Natal inspirada nos rios da Amazônia; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Shopping de Santarém viraliza com decoração de Natal inspirada nos rios da Amazônia; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Local escolheu o tema 'Natal Acquazônia' com elementos típicos dos rios, incluindo um Papai Noel catraieiro
 </span>
</a>
“A chegada do Papai Noel é um dos momentos mais mágicos do Natal. Ver o brilho nos olhos das crianças e o sorriso dos adultos é algo que nos enche de alegria. Esse encanto que o Natal traz é o que torna essa época tão especial, e estamos preparando tudo com muito carinho para que as famílias vivam esse momento de forma única aqui no Parque Shopping”, comenta Isa Lucena, gerente de marketing do Parque Shopping Belém.
<strong>
 Chegada do Papai Noel no Parque
</strong>
<br/>
Quando: Dia 10 de novembro de 2024 (Domingo)
<br/>
Onde: Parque Shopping Belém - Rod. Augusto Montenegro, 4300 - Parque Verde
<br>
 Horário: A partir das 18h
</br>]]></description>
      <pubDate>07.11.24 23h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amazônia Fashion Week abre 19ª edição com desfile inspirado na identidade amazônica</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/amazonia-fashion-week-abre-19-edicao-com-desfile-inspirado-na-identidade-amazonica-1.884845</link>
      <description><![CDATA[O coletivo Mulheres Artistas da Amazônia transpôs elementos típicos da cultura local usados em quadros de artistas plásticos para o universo da moda

O
<strong>
 Palacete Pinho
</strong>
, na Cidade Velha, em Belém,
<strong>
</strong>
foi palco da
<strong>
 abertura
</strong>
do
<strong>
 Amazônia Fashion Week
</strong>
(AFW) nesta quinta-feira (07/11). O evento
<strong>
</strong>
segue até o domingo, dia 10, com uma agenda repleta de atividades ligadas ao tema
<strong>
 "Moda, Cultura e Conexão".
</strong>
Em sua
<strong>
</strong>
19ª edição, a Semana de Moda da Amazônia é co-realizada pela Universidade da Amazônia (Unama), por intermédio do curso de Moda da instituição, e recebe apoio do Parque Shopping Belém.
<a href="/cultura/amazonia-fashion-week-telas-vestidas-mercado-de-moda-autoral-e-circular-e-desfiles-agitam-belem-1.884295" title="'Amazônia Fashion Week': Telas vestidas, Mercado de Moda Autoral e Circular e desfiles agitam Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Amazônia Fashion Week mostra, em Belém, a elegância e criatividade da moda produzida na região" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884338:1730919388/Amazonia-Fashion-Week-mostra-em-Belem-a-elegancia-e-criatividade-da-moda-produzida-na-regi-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9b7e60c" data-title="Amazônia Fashion Week mostra, em Belém, a elegância e criatividade da moda produzida na região"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884338:1730919388/Amazonia-Fashion-Week-mostra-em-Belem-a-elegancia-e-criatividade-da-moda-produzida-na-regi-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ca77747" title="Amazônia Fashion Week mostra, em Belém, a elegância e criatividade da moda produzida na região"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/amazonia-fashion-week-telas-vestidas-mercado-de-moda-autoral-e-circular-e-desfiles-agitam-belem-1.884295" title="'Amazônia Fashion Week': Telas vestidas, Mercado de Moda Autoral e Circular e desfiles agitam Belém">
 <span class="title">
  <b>
   'Amazônia Fashion Week': Telas vestidas, Mercado de Moda Autoral e Circular e desfiles agitam Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento valoriza a criação em moda na Amazônia por meio de eventos com troca de informações e uma série de atrações para produtores e público
 </span>
</a>
<strong>
 Felícia Assmar Maia,
</strong>
professora, pesquisadora, coordenadora do evento e também do curso de Moda da Unama,
<strong>
</strong>
destacou as novidades desta edição. "Esse ano o AFW está com uma programação bem variada, bem diferente, com muitas inovações. Estamos começando hoje com uma palestra sobre o tema do evento - ‘Moda, Cultura e Conexão’ - com o professor e fotógrafo Vanilson Coimbra, da Universidade de Belas Artes de São Paulo, especialmente convidado para a semana de moda", acrescentou. A programação também incluiu a apresentação
<strong>
</strong>
de
<strong>
 marcas autorais e novos criadores
</strong>
, buscando destacar a identidade
<strong>
</strong>
amazônica. “Temos os novos criadores, aqueles que agora adentram o mercado com muita inovação e sustentabilidade. E para culminar, vamos ter também um mercado de moda autoral e circular, focando exatamente na sustentabilidade, que precisa ser hoje um dos pilares da moda”, explicou. O professor Vanilson Coimbra introduziu o público no tema central do evento, com uma palestra que marcou o início da programação. À abertura seguiu-se o
<strong>
</strong>
desfile
<strong>
 "Moda e Arte em Olhares Amazônicos"
</strong>
, que trouxe uma coleção especial assinada pelo
<strong>
 coletivo Mulheres Artistas da Amazônia,
</strong>
que traduz elementos típicos da cultura local usados em quadros para o universo da moda. As peças foram confeccionadas por costureiras de Belém, capacitadas pelo curso de Moda da Unama, em parceria com o Sindicato das Indústrias de Confecções de Roupas do Estado do Pará (Sindusroupa).
<div class="row-container linha_galeria">
 <p class="tit_galeria">
  Amazônia Fashion Week abre 19ª edição com desfile inspirado na identidade amazônica
 </p>
 <div class="element-gallery" id="gallery-116919765-7-126835">
  <div class="fotorama" data-allowfullscreen="native" data-arrows="true" data-click="true" data-keyboard="true" data-loop="true" data-nav="thumbs" data-ratio="3/2" data-swipe="true" data-thumbheight="60px" data-thumbwidth="86px" data-trackpad="true" data-width="100%">
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884850:1731032792/image/coletivo%20mulheres%20artistas%20da%20amaz%C3%B4nia.jpeg?$p=2447cf3" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Carmem Helena / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884857:1731032803/image/WhatsApp%20Image%202024-11-07%20at%2022.23.30.jpeg?$p=39456c2" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Carmem Helena / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884856:1731032803/image/WhatsApp%20Image%202024-11-07%20at%2022.23.29.jpeg?$p=38b3991" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Carmem Helena / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884855:1731032803/image/WhatsApp%20Image%202024-11-07%20at%2022.23.28.jpeg?$p=837aa3c" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Carmem Helena / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884854:1731032802/image/WhatsApp%20Image%202024-11-07%20at%2022.23.27.jpeg?$p=cd25016" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Carmem Helena / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884853:1731032802/image/WhatsApp%20Image%202024-11-07%20at%2022.23.24%20(1).jpeg?$p=cefa3c0" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Carmem Helena / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884852:1731032802/image/WhatsApp%20Image%202024-11-07%20at%2022.23.24.jpeg?$p=b744625" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Carmem Helena / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884851:1731032802/image/WhatsApp%20Image%202024-11-07%20at%2022.23.22.jpeg?$p=0b322f0" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Carmem Helena / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
  </div>
  <div class="caption captioncont">
  </div>
  <div class="captions" style="display: none">
   <div class="caption-1">
    <div class="caption-text">
     Carmem Helena / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-2">
    <div class="caption-text">
     Carmem Helena / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-3">
    <div class="caption-text">
     Carmem Helena / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-4">
    <div class="caption-text">
     Carmem Helena / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-5">
    <div class="caption-text">
     Carmem Helena / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-6">
    <div class="caption-text">
     Carmem Helena / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-7">
    <div class="caption-text">
     Carmem Helena / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-8">
    <div class="caption-text">
     Carmem Helena / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
</div>
<noscript>
 <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884850:1731032792/image/coletivo%20mulheres%20artistas%20da%20amaz%C3%B4nia.jpeg?w=480&amp;$p$w=f30084c"/>
</noscript>
<style type="text/css">
 .fotorama__stage {width: 100%!important;}
      .default-layout{width: 100%;}
      div.linha_galeria{width: 100%; max-width: 100%;}
      section.article article .ol-article-content .ol-article-body{width: 100%!important}
      .ol-pagelayout div[name="ajuste_largura"] .ImgGaleria .default-layout{width: 100%!important;}
      @media(min-width: 1220px) {
        section.article article .ol-article-content .ol-article-body{max-width: 700px!important;}
      }
      @media(max-width: 720px) {
        div.linha_galeria{padding: 0px;}
      }
</style>
<script>
 $(function () {
      var elemento = $(".linha_galeria").parent().parent();
      elemento.css("width","90%");
      var widths = {};
                  widths[480] = "w=480&$w=a4163d7";
            widths[640] = "w=640&$w=b1689f7";
            widths[1136] = "w=1136&$w=ec52ab9";
            widths[2048] = "w=2048&$w=dbf56c5";
            widths[2880] = "w=2880&$w=0bef4b4";
            var gallery = $('#gallery-116919765-7-126835');
      var galleryWidth = gallery.innerWidth();
      var windowSize = Math.max(screen.width, screen.height);
      if (window.devicePixelRatio) {
        windowSize = Math.round(windowSize * window.devicePixelRatio);
        galleryWidth = Math.round(galleryWidth * window.devicePixelRatio);
      }
      var inlineWidth = Number.MAX_VALUE;
      var fullWidth = Number.MAX_VALUE;
      var biggestWidth = 0;
      for (var key in widths) {
        if (widths.hasOwnProperty(key)) {
          var width = parseInt(key);
          if (width > galleryWidth && width < inlineWidth) {
            inlineWidth = width;
          }
          if (width > windowSize && width < fullWidth) {
            fullWidth = width;
          }
          biggestWidth = Math.max(biggestWidth, width);
        }
      }
      var inlineWidth = Math.min(inlineWidth, biggestWidth);
      var fullWidth = Math.min(fullWidth, biggestWidth);
      gallery.find("a").each(function() {
        var a = $(this);
        var baseUrl = a.attr("data-baseurl");
        a.attr("href", baseUrl + "&" + widths[inlineWidth]);
        a.attr("data-full", baseUrl + "&" + widths[fullWidth]);
      });
      gallery.find(".fotorama").on("fotorama:showend", function(e, fotorama, extra) {
        var captionContainer = gallery.find(".caption");
        var caption = gallery.find(".caption-" + (fotorama.activeIndex + 1)).html();
        captionContainer.hide();
        captionContainer.html(caption);
        captionContainer.fadeIn("fast");
      }).fotorama();
    });
</script>
Amazônia Fashion Week abre 19ª edição com desfile inspirado na identidade amazônicaEsta foi a primeira participação do coletivo Mulheres Artistas da Amazônia no AFW. A coleção contou com a colaboração de diversas artistas, incluindo Andréa Noronha, Camila Lima, Celeste Heittmann, Daniela Guerra, Dannoely Cardoso, Fabíola Tuma, Mama Quilla, Maria Libonati, Nathalia Gabay, Renata Costa, Renata Segtowick, Rose Maiorana e Thais Terumi.
<strong>
 Rose Maiorana,
</strong>
uma das colaboradoras, destacou que sua obra foi inspirada na vitória-régia: "A minha vitória-régia traz felicidade, ela aflora". A modelo Danielle Leão de 21 anos foi quem vestiu a peça da artista plástica.
<strong>
 Andréa Noronha,
</strong>
gestora do coletivo, ressaltou a relevância do convite para integrar a
<strong>
 Amazônia Fashion Week
</strong>
. “Para a gente foi de grande importância porque é a coroação de um trabalho que começamos desde janeiro. Nós tínhamos o firme propósito de mostrar um pouco da nossa arte, de mostrar o quanto é importante fazer arte na nossa cidade, no nosso estado, o quanto é importante levar nossas referências à questão da Amazônia, da preservação ambiental e da valorização de nossas riquezas naturais”, afirmou. Representante do povo Anambé e também antropóloga, Danielle Souza participou como consultora para o coletivo de artistas, revisitando elementos fundamentais para uma representação cuidadosa e significativa da cultura indígena. Segundo ela, essa consultoria foi fundamental para evitar estereótipos e promover uma interpretação autêntica das simbologias indígenas.O processo envolveu uma colaboração próxima entre ela e as artistas, permitindo que as criações fossem inspiradas não apenas em elementos visuais, mas no contexto atual e nas realidades vividas pelas comunidades indígenas. "É um local mesmo de inspiração, de cuidado e de representatividade também, para ter pessoas indígenas diante dessa consultoria, desse lugar de processo criativo", destacou.Entre as peças apresentadas, uma criação da artista Renata Costa foi inspirada diretamente nas dificuldades que a comunidade de Danielle enfrenta atualmente, com incêndios criminosos na Terra Indígena dos Anambé, localizada no município de Moju. "Renata se inspirou nesse sentido para produzir essa peça", explicou Danielle, acrescentando que, após o desfile e a exposição, a obra será leiloada e o valor arrecadado destinado para o auxílio da comunidade indígena Anambé.Na sexta-feira (08/11), a partir das 18h30, acontecerá o desfile de 11 marcas autorais da Amazônia na Casa Osim: Madame Floresta, Amazônia Kãma (da cidade de Castanhal), Jalunalé, Ludimila Heringer, Amazônia Zen, HB Design, Luxamazon, Lilia Lima, Rari, Escapismo e Costamazônia. Os novos criadores terão o dia 9 dedicado a eles. Isso a partir de um edital que selecionou 11 coleções de jovens designers, estudantes de Moda que apresentarão suas criações ao mercado pela primeira vez, com o assessoramento de professores da Unama. Esse desfile ocorrerá a partir das 17h, no Espaço São José Liberto/Polo Joalheiro. As marcas e criadores são: Deizze, Maria Romana, Zimmer, ByTai Concept, Daniela Guerra, Avellar, Triz Soares, Giana Rocha e Socorro Magalhães, Belfer, Teca Santana e Liz.Nos dias 9 e 10, um Mercado de Moda Autoral e Circular acontecerá no Parque Shopping, no horário de funcionamento do condomínio comercial. Esse evento se dá em parceria com a Casa Circular e o evento Amazônia Criativa e se integra à proposta do AFW de valorizar a moda autoral da região amazônica e inserir o Pará no circuito nacional do segmento. Os eventos do AFW são todos de acesso público, à exceção da abertura. O 1º Encontro Norte de Pesquisa em Moda está sendo realizado na Unama desde terça-feira (5/11) e, nesta quinta (7) coincide com o AFW, compartilhando a mesma programação, a palestra ‘Moda, Cultura e Conexão’, com Vanilson Coimbra, que também conta com o apoio da Associação de Costureiras e Artesãs da Amazônia.
]]></description>
      <pubDate>07.11.24 23h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Policial Militar é encontrado amarrado e baleado na estrada da Ceasa, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/policial-militar-da-reserva-e-encontrado-amarrado-e-baleado-na-estrada-da-ceasa-em-belem-1.884843</link>
      <description><![CDATA[Ele foi atingido por um tiro na cabeça, que passou de raspão, e também foi baleado nas costas
Um
<strong>
 policial militar
</strong>
da reserva foi encontrado baleado e com vários ferimentos provocados por golpes de faca. Ele estava amarrado e apresentava sinais de tortura. A vítima, identificada como cabo Daniel, foi localizada em uma área de mata próxima à rotatória de acesso ao mercado da Ceasa, um ponto bastante isolado e soturno. O incidente está sob investigação, mas, inicialmente, não há confirmação dos órgãos de segurança quanto à relação com os recentes ataques a policiais na capital paraense, onde pelo menos quatro agentes foram mortos nas últimas semanas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/ex-pm-e-morto-a-tiros-na-praca-eduardo-angelim-na-pedreira-em-belem-1.884392" title="Ex-PM é morto a tiros na praça Eduardo Angelim, no bairro da Pedreira, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Homem foi morto a tiros na praça Eduardo Angelim, na Pedreira" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884394:1730929713/MORTO-NA-PEDREIRA.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3c2c393" data-title="Homem foi morto a tiros na praça Eduardo Angelim, na Pedreira"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884394:1730929713/MORTO-NA-PEDREIRA.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=173adcd" title="Homem foi morto a tiros na praça Eduardo Angelim, na Pedreira"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/ex-pm-e-morto-a-tiros-na-praca-eduardo-angelim-na-pedreira-em-belem-1.884392" title="Ex-PM é morto a tiros na praça Eduardo Angelim, no bairro da Pedreira, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-PM é morto a tiros na praça Eduardo Angelim, no bairro da Pedreira, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Homicídio foi registrado no início da noite desta quarta-feira (6/11)
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-matar-pm-morto-carmelandia-1.884440" title="Suspeito de matar PM é morto pela polícia no conjunto Carmelândia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.6348:1544759667/arma.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2d4701f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.6348:1544759667/arma.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aab0b46" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-matar-pm-morto-carmelandia-1.884440" title="Suspeito de matar PM é morto pela polícia no conjunto Carmelândia">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de matar PM é morto pela polícia no conjunto Carmelândia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A PM informou que a operação foi iniciada após uma denúncia anônima, que relacionava Keven com o assassinato do agente Alberto de Sousa, morto na terça-feira (05)
 </span>
</a>
O policial ferido foi encontrado por um grupo de pessoas que passava no local e o avistou caído no acostamento, próximo à estrada da Ceasa. Os populares foram em busca de ajuda e encontraram dois agentes operacionais da Ceasa trabalhando próximo ao local. Um deles, que não quis ser identificado, foi um dos primeiros a socorrer o cabo Daniel."Vieram comunicar a gente que tinha um rapaz caído do lado da estrada da Ceasa. Eu e outro fiscal fomos lá, e, quando chegamos, ele estava no acostamento, na mata, com as mãos amarradas, todo ensanguentado", contou.O policial estava consciente e conseguiu relatar aos agentes da Ceasa que havia sido vítima de uma tentativa de homicídio. Segundo a testemunha, ele mencionou ter sido alvo de um disparo que atingiu apenas de raspão o crânio, permitindo que ele mantivesse a consciência e pedisse ajuda ao perceber a presença de pessoas próximas. Além do ferimento na cabeça, o PM apresentava cortes nas costas, o que indica que também foi ferido a faca, segundo a equipe do Samu que esteve no local e o removeu para um hospital.Ainda de acordo com o agente da Ceasa ouvido pela reportagem, a vítima relatou que o ataque teve início no bairro do Barreiro, onde o militar foi abordado e torturado, antes de ser abandonado na estrada da Ceasa. Os agressores levaram o carro do policial, um Toyota Etios branco, que ainda não foi localizado.A Polícia Civil do Pará iniciou as investigações, mas ainda não há informações sobre suspeitos ou sobre a motivação do crime, que pode estar ligado aos recentes ataques a policiais na capital ou resultar de uma tentativa de assalto.
]]></description>
      <pubDate>07.11.24 22h54</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena: ninguém acerta dezenas e prêmio sobe para R$ 200 milhões</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-ninguem-acerta-dezenas-e-premio-sobe-para-r-200-milhoes-1.884840</link>
      <description><![CDATA[Concurso 2794 não teve vencedores e foi sorteado na noite de hoje (7)
A
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Mega+Sena" target="_blank">
 <strong>
  Mega Sena
 </strong>
</a>
acumulou! Nenhuma aposta acertou as dezenas sorteadas no
<strong>
 concurso 2794
</strong>
, na noite desta quinta (8). O
<strong>
 prêmio
</strong>
de R$ 140 milhões subiu para R$200 milhões e agora se torna o 6º maior valor da história da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=loteria" target="_blank">
 <strong>
  loteria
 </strong>
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-sena-2794-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-07-11-1.884606" title="Mega Sena 2794: veja o resultado e os números sorteados hoje (07/11)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879637:1729878429/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=54caf14" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879637:1729878429/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5413392" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2794-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-07-11-1.884606" title="Mega Sena 2794: veja o resultado e os números sorteados hoje (07/11)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2794: veja o resultado e os números sorteados hoje (07/11)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2794 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-7-premio-acumulado-em-r-140-milhoes-1.884510" title="Mega Sena sorteia nesta quinta-feira (7) prêmio acumulado em R$ 140 milhões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879637:1729878429/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=54caf14" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879637:1729878429/mega-sena.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5413392" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-7-premio-acumulado-em-r-140-milhoes-1.884510" title="Mega Sena sorteia nesta quinta-feira (7) prêmio acumulado em R$ 140 milhões">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena sorteia nesta quinta-feira (7) prêmio acumulado em R$ 140 milhões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2.794 será sorteado às 20h pelos canais da Caixa Econômica Federal
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2793-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-05-11-1.883725" title="Mega Sena 2793: veja o resultado e os números sorteados hoje (05/11)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2793-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-05-11-1.883725" title="Mega Sena 2793: veja o resultado e os números sorteados hoje (05/11)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2793: veja o resultado e os números sorteados hoje (05/11)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2793 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
Confira os números sorteados no concurso 2794:03 - 09 - 14 - 20 - 28 - 52A Mega Sena 2696 sorteou o maior valor do ano, no dia 5 de março. Apenas uma aposta acertou os seis números sorteados e conquistou o prêmio, no valor de R$ 206 milhões, seis a mais do que o que será sorteado no próximo sábado (9).O valor milionário foi conquistado por um ganhador de Goiânia. Três apostadores do Pará também foram premiados no mesmo concurso. Neste caso, os bilhetes acertaram cinco dezenas e somaram mais de R$ 157 mil.Para apostar na Mega-Sena, basta escolher seis números entre 1 e 60. As apostas podem ser feitas em qualquer lotérica do país ou pela internet.Também é possível fazer apostas online pelo
<a href="https://www.loteriasonline.caixa.gov.br/silce-web/?utm_source=site_loterias&amp;utm_medium=cross&amp;utm_campaign=loteriasonline&amp;utm_term=mega#/termos-de-uso" target="_blank">
 <strong>
  site da Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
. Para isso, é necessário fazer um cadastro e preencher um formulário com os dados pessoais e o número do cartão de crédito.Para ganhar o prêmio máximo da Mega-Sena, é preciso acertar as seis dezenas sorteadas. Também é possível ganhar prêmios ao acertar quatro ou cinco dezenas.A Mega-Sena é sorteada às terças, quintas e sábados. Sempre às 20h (horário de Brasília).
]]></description>
      <pubDate>07.11.24 22h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hospital Beneficente Portuguesa lança equipamentos de alta tecnologia para inovar no mercado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/hospital-beneficente-portuguesa-lanca-equipamentos-de-alta-tecnologia-para-inovar-a-saude-em-belem-1.884839</link>
      <description><![CDATA[A novidade foi apresentada na primeira edição do BPTech, evento focado em inovação tecnológica no setor de saúde
O Hospital Beneficente Portuguesa realizou na noite desta quinta-feira (7/11) a primeira edição do BPTech, evento focado em inovação tecnológica no setor de saúde. A iniciativa reuniu especialistas, empresas de tecnologia e profissionais da saúde para debater tendências e promover o intercâmbio de conhecimento entre esses segmentos, com o objetivo de aprimorar o atendimento médico e hospitalar na região. Entre os destaques do evento, foram apresentados três novos equipamentos que prometem transformar a medicina em Belém.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DCGBNdCNVXw/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DCGBNdCNVXw/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DCGBNdCNVXw/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DCGBNdCNVXw/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
O Robô Da Vinci, uma das principais inovações, foi projetado para realizar procedimentos minimamente invasivos com alta precisão. Controlado por um cirurgião em um console, o sistema utiliza braços robóticos com microinstrumentos e uma câmera 3D de alta definição, proporcionando uma visão detalhada da área operada. De acordo com o diretor-presidente da Beneficente Portuguesa, Dr. Alírio Gonçalves, “o robô de última geração chega para garantir maior segurança no procedimento”. Amplamente utilizado em cirurgias complexas, o Da Vinci reduz o tempo de recuperação e as chances de complicações para os pacientes."Esse avanço é muito importante por oferecer ainda mais segurança nos procedimentos, permitindo cirurgias minimamente invasivas. É uma grande conquista para a medicina em Belém", declarou.Outro destaque do BPTech foi o Dornier Thulio, um equipamento que utiliza laser para realizar procedimentos minimamente invasivos na área de urologia. Especialmente eficaz no tratamento de hiperplasia prostática benigna (HPB) e cálculos renais, o laser oferece precisão e segurança, além de reduzir o tempo de recuperação.O médico Vitor Mateus, diretor assistencial da Beneficente Portuguesa destacou algumas vantagens do Dornier Thulio: “O modelo oferece uma precisão muito maior, com menos sangramento e uma imagem gerada em alta resolução, facilitando o ato cirúrgico. Ele permite uma postura operatória mais confortável, onde o cirurgião pode operar sentado, diminuindo o cansaço”.O Pentero 800S da ZEISS, um microscópio cirúrgico avançado voltado para neurocirurgia, foi o terceiro equipamento apresentado. Combinando visualização óptica tradicional com tecnologia digital, o Pentero possui uma câmera 4K 3D integrada e oferece flexibilidade e qualidade de imagem superiores. O diretor assistencial da Beneficente Portuguesa explica que o equipamento “permite uma visualização detalhada, como a fluorescência sobre os tumores, facilitando o ato cirúrgico em termos de anatomia”.
]]></description>
      <pubDate>07.11.24 22h28</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
