<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com pratos: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-pratos-o-que-significa-o-sonho-1.801489</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com prato
Sonhar com prato pode ter diferentes significados, tudo dependerá do contexto do sonho e da forma como o prato aparece nele. Ou seja, se ele está sujo, quebrado, cheio de comida, vazio entre outros. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com prato:Sonhar com um prato de comida geralmente é um presságio positivo, indicando que boas novidades estão a caminho em sua vida.Por outro lado, sonhar com um prato vazio é um sinal de alerta, sugerindo possíveis dificuldades financeiras e conflitos pessoais.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-mentira-o-que-significa-o-sonho-1.799176" title="Sonhar com mentira: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799184:1712110769/sonhar-com-mentira.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=da5d283" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799184:1712110769/sonhar-com-mentira.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7d831f1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-mentira-o-que-significa-o-sonho-1.799176" title="Sonhar com mentira: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com mentira: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguma possíveis interpretações sobre sonhar com mentira
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-frutas-o-que-significa-o-sonho-1.796015" title="Sonhar com frutas: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796016:1711422978/sonhar-com-frutas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bc9a781" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796016:1711422978/sonhar-com-frutas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c728895" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-frutas-o-que-significa-o-sonho-1.796015" title="Sonhar com frutas: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com frutas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com frutas
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-plantas-o-que-significa-o-sonho-1.791575" title="Sonhar com plantas: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Várias plantas verdes em vasos de diversos tamanhos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.791576:1710385233/sonhar-com-plantas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=58dd2cd" data-title="Várias plantas verdes em vasos de diversos tamanhos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.791576:1710385233/sonhar-com-plantas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=323d983" title="Várias plantas verdes em vasos de diversos tamanhos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-plantas-o-que-significa-o-sonho-1.791575" title="Sonhar com plantas: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com plantas: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com plantas
 </span>
</a>
Sonhar com um prato quebrado ou rachado reflete um sentimento de inutilidade e desvalorização, indicando que você pode estar se sentindo incapaz de corresponder às expectativas dos outros. Se o sonho envolve um prato limpo, isso indica que você está se sentindo pleno e satisfeito. Você pode estar passando por uma fase muito positiva em sua vida, sentindo-se grato e feliz por isso.Este sonho sugere que você está lidando com sentimentos de frustração e irritação em relação a alguém próximo a você. Pode indicar um conflito que está sendo difícil de resolver.
]]></description>
      <pubDate>29.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 29/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta segunda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-29-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-segunda-1.842514</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta segunda (29/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Hoje, suas emoções o convidam a um mergulho profundo e atento. Enfrente esse desafio com coragem e serenidade, evitando desgastes desnecessários. Ilumine suas sombras e busque a transformação pessoal.Você será confrontado com mudanças inevitáveis e precisará aceitar que tudo está em constante transformação. Entregue-se aos fluxos naturais e permita-se ser surpreendido pelo inesperado.O dia exigirá grande empenho e dedicação de sua parte, mas também proporcionará valiosos ensinamentos e encontros especiais. Mantenha-se aberto às trocas e esteja atento ao que acontece ao seu redor.Mesmo diante de demandas extraordinárias, é importante que você mantenha a calma. Reflita com serenidade e lembre-se de que, se a palavra é de prata, o silêncio é de ouro. Resguarde-se e cuide de si.Antigas memórias podem emergir, trazendo desafios. No entanto, você terá a oportunidade de transformá-las e seguir em frente com uma nova disposição. Ressignifique o passado e avance com renovado vigor.Sua necessidade de ver para crer será desafiada por sentimentos profundos e às vezes confusos. Acolha a sabedoria interna e reconheça o poder da sua sensibilidade para avançar com clareza.Você pode se sentir vulnerável, e é importante tratar suas fragilidades com um olhar amoroso. Aceite-se com cuidado e encontre beleza em quem você é. A arte pode servir como um caminho de cura.Sua sensibilidade estará ampliada, e você será guiado por suas emoções. Explore as profundezas da vida, evitando conflitos que possam perturbar seu equilíbrio interno. Confie na sua intuição.Quanto mais você tentar compreender uma situação, mais complexos parecerão seus significados e emoções. Calme seu coração e mente, e observe o fluxo das suas emoções com paciência.Sentimentos desordenados podem vir à tona, e o ideal será se recolher para evitar reações exageradas ou precipitadas. Uma caminhada solitária pode ajudar a organizar seus pensamentos e sentimentos.Você precisará assumir responsabilidades e avançar em seus planos pessoais. Para isso, será necessário fazer mudanças no caminho para garantir sua segurança. Tome as medidas necessárias e faça acontecer.Sua mente estará agitada e você poderá explorar áreas distantes da sua imaginação. Expresse suas ideias e ouça conselhos sábios antes de tomar decisões importantes. Mantenha-se ancorado e não se afaste do que é essencial.
]]></description>
      <pubDate>29.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é flagrada furtando muda de mangueira em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/mulher-e-flagrada-furtando-muda-de-mangueira-em-belem-veja-1.843037</link>
      <description><![CDATA[ O incidente ocorreu na Travessa Benjamin Constant e foi flagrado por câmeras de segurança. A acusada ainda não foi identificada.
Na última sexta-feira (26), uma mulher foi flagrada furtando uma muda de mangueira no bairro de Nazaré, em Belém. O vegetal havia sido recentemente plantado pela
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=SEMMA">
  Secretaria Municipal de Meio Ambiente (Semma)
 </a>
</strong>
como substituição para uma árvore removida devido a problemas e risco de tombamento, foi furtada do local por uma cidadã. O incidente ocorreu na
<strong>
 Travessa Benjamin Constant
</strong>
e foi flagrado por câmeras de segurança.
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/belem/prefeitura-de-belem-organiza-forca-tarefa-para-combater-a-proliferacao-de-abelhas-1.843029" title="Prefeitura de Belém organiza força-tarefa para combater a proliferação de abelhas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Na madrugada de sábado, 27, uma colméia foi retirada de uma árvore no bairro da Batista Campos. Esse foi o último foco registrado na capital." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.605698:1722204942/abelha.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c8ae84b" data-title="Na madrugada de sábado, 27, uma colméia foi retirada de uma árvore no bairro da Batista Campos. Esse foi o último foco registrado na capital."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.605698:1722204942/abelha.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=960aae5" title="Na madrugada de sábado, 27, uma colméia foi retirada de uma árvore no bairro da Batista Campos. Esse foi o último foco registrado na capital."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/prefeitura-de-belem-organiza-forca-tarefa-para-combater-a-proliferacao-de-abelhas-1.843029" title="Prefeitura de Belém organiza força-tarefa para combater a proliferação de abelhas">
 <span class="title">
  <b>
   Prefeitura de Belém organiza força-tarefa para combater a proliferação de abelhas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Defesa Civil, Semma e Corpo de Bombeiros se reúnem na próxima terça-feira, 30, para mapear áreas onde há colmeias em Belém
 </span>
</a>
De acordo com as imagens, a árvore foi arrancada e colocada no veículo da acusada com a ajuda de outra mulher. Além da muda furtada, a imagem capturada mostrou outra mangueira no interior do carro, o que sugere que esta também pode ter sido retirada de outro local. O furto aconteceu na Travessa Benjamin Constant, entre Brás de Aguiar e Nazaré, onde a árvore original havia sido retirada, e o toco do restante no solo havia sido removido pela Semma.No comunicado oficial, a Secretaria Municipal de Meio Ambiente informou que tomará medidas legais contra a responsável pelo furto. A secretaria ainda não conseguiu identificar a pessoa envolvida no furto. Nesta segunda-feira, 29, um técnico da Semma deverá examinar as imagens mais detalhadamente. Após a identificação, será registrado um boletim de ocorrência e instaurado um procedimento administrativo para tratar do caso. A Semma afirmou que a ação visa garantir a preservação das áreas verdes da cidade e responsabilizar aqueles que cometem atos de vandalismo.
]]></description>
      <pubDate>28.07.24 23h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é morta pelo próprio companheiro no bairro da Condor, em Belém </title>
      <link>https://www.oliberal.com/amazonia/mulher-e-morta-pelo-proprio-companheiro-no-bairro-da-condor-em-belem-1.843036</link>
      <description><![CDATA[A vítima foi encontrada morta no apartamento por vizinhos. Segundo a Polícia Militar, a causa da morte da mulher de 47 anos foi estrangulamento. 
Na noite deste domingo (28), um caso de feminicídio foi registrado no bairro da Condor, em Belém. A vítima, Marilene Ferreira, de 47 anos, foi encontrada morta em seu apartamento, o principal suspeito é o companheiro, Fabrício Soares, conhecido como 'Borel'. Segundo a Polícia Militar, Marilene foi vítima de um estrangulamento e marcas de socos foram identificadas.
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/brasil/cadastro-de-condenados-por-violencia-contra-mulher-avanca-na-camara-1.819400" title="Cadastro de condenados por violência contra mulher avança na Câmara">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.268953:1590016929/Violencia-contra-a-mulher-Divulgac-o-USP.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=447418e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.268953:1590016929/Violencia-contra-a-mulher-Divulgac-o-USP.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cd28870" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/cadastro-de-condenados-por-violencia-contra-mulher-avanca-na-camara-1.819400" title="Cadastro de condenados por violência contra mulher avança na Câmara">
 <span class="title">
  <b>
   Cadastro de condenados por violência contra mulher avança na Câmara
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Plenário da casa aprovou regime de urgência para tramitação do projeto
 </span>
</a>
<a href="/policia/paraense-e-encontrada-morta-com-marcas-de-violencia-e-sabao-em-po-espalhado-pelo-corpo-em-curitiba-1.839870" title="Corpo de paraense morta em Curitiba tinha marcas de violência e sabão em pó">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Drielle foi encontrada morta na kitnet que havia alugado recentemente no bairro Alto. Segundo a Polícia Militar (PM), ela estava seminua, com sinais de violência e com sabão em pó espalhado pelo corpo." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839871:1721574570/vitima-curitiba.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0e38a01" data-title="Drielle foi encontrada morta na kitnet que havia alugado recentemente no bairro Alto. Segundo a Polícia Militar (PM), ela estava seminua, com sinais de violência e com sabão em pó espalhado pelo corpo."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839871:1721574570/vitima-curitiba.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=279d7d1" title="Drielle foi encontrada morta na kitnet que havia alugado recentemente no bairro Alto. Segundo a Polícia Militar (PM), ela estava seminua, com sinais de violência e com sabão em pó espalhado pelo corpo."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/paraense-e-encontrada-morta-com-marcas-de-violencia-e-sabao-em-po-espalhado-pelo-corpo-em-curitiba-1.839870" title="Corpo de paraense morta em Curitiba tinha marcas de violência e sabão em pó">
 <span class="title">
  <b>
   Corpo de paraense morta em Curitiba tinha marcas de violência e sabão em pó
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O corpo da jovem foi enterrado neste sábado (20) em Belém
 </span>
</a>
De acordo com o tenente do 20º Batalhão da Polícia Militar, o corpo da vítima foi encontrado pela dona do kitnet onde Marilene e Fabrício moravam. "A dona do kitnet relatou que ouviu uma discussão e briga entre o casal, entre 16h e 18h, mas, por ser algo comum, a vizinha não interferiu. Só chamou a atenção quando encontrou o apartamento com as portas abertas e o corpo de Marilene no chão, ela acionou os moradores e a polícia", disse o tenente. Uma viatura que passava pelo local prestou o primeiro atendimento.Ainda de acordo com informações da polícia, a perícia verificou que a vítima teria morta no mesmo espaço de tempo, à tarde, entre 16h e 18h, em que o casal estaria discutindo, conforme relatado pela vizinha.Marilene era vendedora de açaí no bairro e Fabrício trabalha como cobrador de van e realiza fretes. Ainda segundo a Polícia Militar, Fabrício Soares, de 40 anos, o principal suspeito, está foragido. O batalhão do bairro da Condor segue em busca do acusado, que não foi localizado até o fechamento desta matéria.
]]></description>
      <pubDate>28.07.24 22h32</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na Venezuela, urnas fecham com atraso e oposição pede que eleitores acompanhem apuração em seções</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/na-venezuela-urnas-fecham-com-atraso-e-oposicao-pede-que-eleitores-acompanhem-apuracao-em-secoes-1.843034</link>
      <description><![CDATA[María Corina Machado fez um apelo aos eleitores para que permanecessem nas seções eleitorais e acompanhassem a contagem dos votos. 
A votação nas eleições presidenciais da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=venezuela">
 <strong>
  Venezuela
 </strong>
</a>
foi encerrada neste domingo (28) às 19h (20h em Brasília), uma hora além do horário oficial, devido a atrasos em algumas seções eleitorais. Esta eleição, considerada histórica por potencialmente pôr fim a 25 anos de chavismo, conta com a disputa entre o presidente
<a href="https://www.oliberal.com/?q=maduro">
 <strong>
  Nicolás Maduro
 </strong>
</a>
, em busca de um terceiro mandato, e o diplomata
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Edmundo+Gonz%C3%A1lez">
 Edmundo González
</a>
, principal nome da oposição. González substituiu a líder
<a href="https://www.oliberal.com/?q=maria+corina+machado">
 <strong>
  María Corina Machado
 </strong>
</a>
, que foi impedida de concorrer pela Justiça, na coalizão Plataforma Unitária.
<b>
 VEJA MAIS:
</b>
<a href="/mundo/forcas-armadas-da-venezuela-defensoras-ou-repressoras-da-eleicao-presidencial-1.841191" title="Forças Armadas da Venezuela: defensoras ou repressoras da eleição presidencial?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838804:1721321728/nicolas-maduro.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d12bc47" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838804:1721321728/nicolas-maduro.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f4fcca8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/forcas-armadas-da-venezuela-defensoras-ou-repressoras-da-eleicao-presidencial-1.841191" title="Forças Armadas da Venezuela: defensoras ou repressoras da eleição presidencial?">
 <span class="title">
  <b>
   Forças Armadas da Venezuela: defensoras ou repressoras da eleição presidencial?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Governo culpa as sanções dos Estados Unidos pela crise do país
 </span>
</a>
<a href="/mundo/maria-corina-machado-cerebro-e-coracao-da-oposicao-na-venezuela-1.839419" title="María Corina Machado, cérebro e coração da oposição na Venezuela">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839420:1721425901/Maria-Corina-Machado.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8363861" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839420:1721425901/Maria-Corina-Machado.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f731175" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/maria-corina-machado-cerebro-e-coracao-da-oposicao-na-venezuela-1.839419" title="María Corina Machado, cérebro e coração da oposição na Venezuela">
 <span class="title">
  <b>
   María Corina Machado, cérebro e coração da oposição na Venezuela
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os apoiadores de Machado destacam sua "coerência" e sua promessa de acabar com o socialismo da chamada Revolução Bolivariana
 </span>
</a>
<a href="/mundo/vou-respeitar-o-resultado-oficial-declara-maduro-sobre-eleicoes-na-venezuela-1.842908" title="'Vou respeitar o resultado oficial', declara Maduro sobre eleições na Venezuela">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O presidente venezuelano Nicolás Maduro gesticula no dia de votar durante a eleição presidencial em Caracas, Venezuela, 28 de julho de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842909:1722179579/Nicolas-Maduro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab3ed15" data-title="O presidente venezuelano Nicolás Maduro gesticula no dia de votar durante a eleição presidencial em Caracas, Venezuela, 28 de julho de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842909:1722179579/Nicolas-Maduro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=31e5b5a" title="O presidente venezuelano Nicolás Maduro gesticula no dia de votar durante a eleição presidencial em Caracas, Venezuela, 28 de julho de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/vou-respeitar-o-resultado-oficial-declara-maduro-sobre-eleicoes-na-venezuela-1.842908" title="'Vou respeitar o resultado oficial', declara Maduro sobre eleições na Venezuela">
 <span class="title">
  <b>
   'Vou respeitar o resultado oficial', declara Maduro sobre eleições na Venezuela
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O líder venezualo votou na manhã deste domingo antes da abertura oficial das urnas
 </span>
</a>
Após o encerramento da votação,
<strong>
 María Corina Machado
</strong>
, acompanhada por
<strong>
 Edmundo González
</strong>
, fez um apelo aos eleitores para que permanecessem nas seções eleitorais e acompanhassem a contagem dos votos, um direito assegurado por lei. María Corina destacou a importância da vigilância, afirmando
<em>
 : "Venezuelanos, continuem em seus centros de votação em vigília. Lutamos todos estes anos para este dia, estes são os minutos cruciais, as horas decisivas. Necessitamos que todos os venezuelanos estejam nos seus centros de votação acompanhando."
</em>
Ela também mencionou que a coalizão já estava recebendo as atas de votação das urnas e que "todos os estados estão batendo recorde" de comparecimento.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a &quot;times="" 0);"="" 0,="" 15px;="" 255);="" 255,="" background-color:="" color:="" font-family:="" font-size:="" href="https://twitter.com/i/status/&lt;span style=" new="" preserve;="" rgb(0,="" rgb(255,="" roman&quot;;="" white-space-collapse:="">
  1817708195458289692?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
María Corina classificou o processo eleitoral como uma "jornada cívica única", elogiando o fato de que houve poucos casos de violência ao longo do dia. Ela enfatizou: "Esta tem sido uma jornada cívica única. Lutamos e trabalhamos por um momento que chegou, apesar dos obstáculos. Tivemos muitos poucos casos de violência." A líder opositora também enfatizou a importância da presença física dos eleitores nas seções para garantir a transparência do processo.Edmundo González também expressou otimismo em relação às parciais e fez um chamado para que as testemunhas permaneçam nos centros de votação até que recebam as atas. "Tivemos uma jornada de participação em massa, jamais vista nos últimos anos. Pedimos as testemunhas que fiquem nos centros de votação até que recebam as atas de votação," disse González. Ele se mostrou satisfeito com as expectativas relacionadas aos resultados, destacando a mobilização popular como um fator positivo.
]]></description>
      <pubDate>28.07.24 21h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lula faz balanço após um ano e meio de governo e diz: "não abrirei mão da responsabilidade fiscal"</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/lula-faz-balanco-apos-um-ano-e-meio-de-governo-e-diz-nao-abrirei-mao-da-responsabilidade-fiscal-1.843031</link>
      <description><![CDATA[O presidente abordou a recuperação econômica, a criação de empregos, políticas de proteção social e ambiental e elogiou a reforma tributária aprovada.
O presidente
<a href="https://www.oliberal.com/?q=LULA">
 <strong>
  Luiz Inácio Lula da Silva
 </strong>
</a>
(PT) fez um pronunciamento em rede nacional de rádio e TV na noite deste domingo, 28. A fala do presidente começou às 20h30, no horário de Brasília. Em seu discurso, Lula fez um balanço das ações de seu governo, que completou um ano e meio, e abordou a recuperação econômica, a criação de empregos e as políticas de proteção social e ambiental. Além disso, ele destacou a importância de manter a
<strong>
 responsabilidade fiscal
</strong>
: "É essa responsabilidade que está nos permitindo ajudar a população do Rio Grande do Sul com recursos federais". Lula começou seu discurso mencionando que "acabamos de completar um ano e meio de governo" e destacou o crescimento econômico e as melhorias no mercado de trabalho neste período, citando que "o salário-mínimo voltou a ter aumento acima da inflação" e que foram criados mais de 2,7 milhões de empregos, com a taxa de desemprego sendo a menor em 10 anos. O presidente também elogiou a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=REFORMA+TRIBUTARIA">
 reforma tributária
</a>
aprovada, que visa descomplicar a economia e reduzir o custo de alimentos e produtos essenciais.
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/politica/lula-sanciona-lei-que-cria-lcds-1.842268" title="Lula sanciona lei que cria LCDs">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840698:1721755026/Presidente-Lula.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=04ec907" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840698:1721755026/Presidente-Lula.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=af2eda5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/lula-sanciona-lei-que-cria-lcds-1.842268" title="Lula sanciona lei que cria LCDs">
 <span class="title">
  <b>
   Lula sanciona lei que cria LCDs
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As LCDs serão títulos de renda fixa com isenção tributária
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/presidente-lula-anuncia-a-inclusao-de-belem-no-novo-pac-1.842166" title="Presidente Lula anuncia a inclusão de Belém no Novo PAC; veja quais municípios serão contemplados">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842376:1722027013/Anuncio-de-selec-es-Novo-PAC.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e14ad6b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842376:1722027013/Anuncio-de-selec-es-Novo-PAC.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=259e78d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/presidente-lula-anuncia-a-inclusao-de-belem-no-novo-pac-1.842166" title="Presidente Lula anuncia a inclusão de Belém no Novo PAC; veja quais municípios serão contemplados">
 <span class="title">
  <b>
   Presidente Lula anuncia a inclusão de Belém no Novo PAC; veja quais municípios serão contemplados
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Investimento será de R$ 41,7 bilhões em diversas obras pelo Brasil
 </span>
</a>
O presidente fez uma crítica ao governo anterior, afirmando que "programas importantes para o povo, como a Farmácia Popular e o Minha Casa Minha Vida, foram abandonados" e que houve um aumento na fome e no desemprego. Lula ressaltou a recuperação das políticas sociais e ambientais, incluindo a redução do desmatamento na Amazônia em 52% e a reativação de políticas de proteção aos direitos das mulheres, negros, indígenas e LGBTQIA+.Lula encerrou seu discurso reafirmando seu compromisso com a responsabilidade fiscal e a inclusão social. Ele mencionou que aprendeu a "não gastar mais do que ganho" e que esta responsabilidade está ajudando a população do Rio Grande do Sul com recursos federais. O presidente destacou que seu governo se empenha em cuidar das famílias brasileiras e promover a paz e a solidariedade.“Minhas amigas e meus amigos, acabamos de completar um ano e meio de governo. Estamos cuidando do povo brasileiro e garantindo um futuro melhor para todos. Completamos um ano e meio de governo, graças a Deus e à confiança do povo brasileiro. Quando terminei o segundo mandato, há 14 anos, a economia crescia mais de 4% ao ano. Tiramos o Brasil do mapa da fome. De lá para cá, assistimos a uma enorme destruição no nosso país. Programas importantes para o povo, como a Farmácia Popular e o Minha Casa Minha Vida, foram abandonados. Cortaram os recursos da educação, do SUS e do meio ambiente. Espalharam armas ao invés de empregos. Trouxeram a fome de volta. O Brasil era um país em ruínas. Diziam defender a família mas deixaram milhões de famílias endividadas, empobrecidas e desprotegidas. Antes mesmo de começarmos a governar, ainda em 2022, tivemos que buscar recursos para cobrir o rombo bilionário deixado pelo governo anterior. Apostavam que o crescimento do PIB não passaria de 0,8%, mas crescemos quase 3% no ano passado, e vamos continuar crescendo. O salário-mínimo voltou a ter aumento acima da inflação. Aprovamos a igualdade salarial entre homens e mulheres. A inflação está sob controle, e caindo. Mais de 2,7 milhões empregos foram criados e a taxa de desemprego é a menor em 10 anos. Isentamos do imposto de renda quem ganha até dois salários mínimos. 24 milhões de pessoas ficaram livres do pesadelo da fome. A proteção do meio ambiente voltou a ser prioridade neste um ano e meio de governo. Reduzimos em 52% o desmatamento na Amazônia. Resgatamos as políticas de proteção dos direitos das mulheres, do povo negro, dos indígenas, das pessoas com deficiência e LGBTQIA+. O Brasil se reencontrou com a civilização. Não abrirei mão da responsabilidade fiscal. Entre as muitas lições de vida que recebi de minha mãe, dona Lindu, aprendi a não gastar mais do que ganho. É essa responsabilidade que está nos permitindo ajudar a população do Rio Grande do Sul com recursos federais. Aprovamos uma reforma tributária que vai descomplicar a economia e reduzir o preço dos alimentos e produtos essenciais, inclusive a carne. Toda mãe e todo pai sabem a dificuldade que é cuidar de uma família. Garantir que os filhos tenham uma boa alimentação, saúde, educação, segurança e um futuro melhor. Para mim, governar é cuidar de milhões de famílias e é o que venho fazendo desde o início do meu governo. Hoje o que falta ao mundo é paz, solidariedade e humanismo. E estamos prontos para dar o exemplo de que aqui, no Brasil, a inclusão social, a fraternidade, o respeito e o amor são capazes de vencer o ódio.”
]]></description>
      <pubDate>28.07.24 21h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Olimpíadas 2024: agenda do Brasil dia 29/07 terá vôlei feminino, skate, judô e natação; confira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas/olimpiadas-2024-agenda-do-brasil-dia-29-07-tera-futebol-feminino-skate-street-e-ginastica-confira-1.842907</link>
      <description><![CDATA[Confira todas as competições que envolvem atletas do Brasil nos Jogos Olímpicos nesta segunda-feira, dia 29
Nesta segunda-feira (29/07), o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Time+Brasil">
 <u>
  <strong>
   Time Brasil
  </strong>
 </u>
</a>
tem uma agenda cheia de competições nas
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas">
 <u>
  <strong>
   Olimpíadas de Paris
  </strong>
 </u>
</a>
. As primeiras competições começam durante a madrugada no Brasil, com o
<strong>
 judô
</strong>
, e seguem até o final da tarde, com o
<strong>
 boxe
</strong>
. O dia ainda reserva brasileiros em disputa na
<strong>
 natação
</strong>
,
<strong>
 vôlei de quadra feminino
</strong>
e
<strong>
 tênis de mesa
</strong>
. Confira os horários:
]]></description>
      <pubDate>28.07.24 21h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kamala Harris defende respeito à vontade popular na Venezuela</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/kamala-harris-defende-respeito-a-vontade-popular-na-venezuela-1.843030</link>
      <description><![CDATA[ A vice presidente dos EUA disse que, "apesar dos muitos desafios, continuaremos a trabalhar em prol de um futuro mais democrático, próspero e garantido para o povo da Venezuela".
Neste domingo, 28,  após o fechamento das urnas na Venezuela, a vice-presidente dos EUA e principal cotada do Partido Democrata à Casa Branca, Kamala Harris, destacou que "a vontade do povo venezuelano deve ser respeitada". Mesmo sem um resultado oficial, e com diversas pesquisas de boca de urna sugerindo uma possível vitória do opositor Edmundo González, Harris afirmou que os Estados Unidos, "apesar dos muitos desafios", continuarão a trabalhar a favor da democracia na nação sul-americana. Por outro lado, o presidente Nicolás Maduro, um crítico do governo americano, também é apontado como favorito em algumas pesquisas.
<em>
 "Os Estados Unidos apoiam o povo da Venezuela que expressou a sua voz nas históricas eleições presidenciais de hoje. A vontade do povo venezuelano deve ser respeitada. Apesar dos muitos desafios, continuaremos a trabalhar em prol de um futuro mais democrático, próspero e garantido para o povo da Venezuela"
</em>
, disse Kamala.
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/mundo/vou-respeitar-o-resultado-oficial-declara-maduro-sobre-eleicoes-na-venezuela-1.842908" title="'Vou respeitar o resultado oficial', declara Maduro sobre eleições na Venezuela">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O presidente venezuelano Nicolás Maduro gesticula no dia de votar durante a eleição presidencial em Caracas, Venezuela, 28 de julho de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842909:1722179579/Nicolas-Maduro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab3ed15" data-title="O presidente venezuelano Nicolás Maduro gesticula no dia de votar durante a eleição presidencial em Caracas, Venezuela, 28 de julho de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842909:1722179579/Nicolas-Maduro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=31e5b5a" title="O presidente venezuelano Nicolás Maduro gesticula no dia de votar durante a eleição presidencial em Caracas, Venezuela, 28 de julho de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/vou-respeitar-o-resultado-oficial-declara-maduro-sobre-eleicoes-na-venezuela-1.842908" title="'Vou respeitar o resultado oficial', declara Maduro sobre eleições na Venezuela">
 <span class="title">
  <b>
   'Vou respeitar o resultado oficial', declara Maduro sobre eleições na Venezuela
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O líder venezualo votou na manhã deste domingo antes da abertura oficial das urnas
 </span>
</a>
<a href="/mundo/pesquisas-favorecem-opositor-de-maduro-na-venezuela-eleicoes-estao-sob-tensao-e-incerteza-1.842006" title="Pesquisas favorecem opositor de Maduro na Venezuela; eleições estão sob tensão e incerteza">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840645:1721748615/Palacio-MirafloresDivulgac-o-via-REUTERS.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7be3b5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.840645:1721748615/Palacio-MirafloresDivulgac-o-via-REUTERS.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9be62b1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/pesquisas-favorecem-opositor-de-maduro-na-venezuela-eleicoes-estao-sob-tensao-e-incerteza-1.842006" title="Pesquisas favorecem opositor de Maduro na Venezuela; eleições estão sob tensão e incerteza">
 <span class="title">
  <b>
   Pesquisas favorecem opositor de Maduro na Venezuela; eleições estão sob tensão e incerteza
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Presidente venezuelano enfrenta as eleições mais difíceis em 25 anos de chavismo
 </span>
</a>
<a href="/mundo/candidato-da-oposicao-confia-que-militares-garantirao-respeito-aos-resultados-na-venezuela-1.841794" title="Candidato da oposição confia que militares garantirão respeito aos resultados na Venezuela">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841799:1721937083/Edmundo-Gonzalez.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=72da72e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841799:1721937083/Edmundo-Gonzalez.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=29e90cf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/candidato-da-oposicao-confia-que-militares-garantirao-respeito-aos-resultados-na-venezuela-1.841794" title="Candidato da oposição confia que militares garantirão respeito aos resultados na Venezuela">
 <span class="title">
  <b>
   Candidato da oposição confia que militares garantirão respeito aos resultados na Venezuela
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As eleições presidenciais na Venezuela estão previstas para domingo (28/7)
 </span>
</a>
O secretário de Estado dos EUA, Antony Blinken, reiterou que os Estados Unidos não prejulgarão os resultados da eleição, enfatizando que "o povo venezuelano merece uma eleição que reflita genuinamente sua vontade, livre de qualquer manipulação". Os centros de votação na Venezuela abriram às 6h (7h em Brasília) e fecharam às 18h (19h em Brasília). Com quase 21 milhões de eleitores registrados, analistas estimam que cerca de 17 milhões compareçam às urnas, levando em consideração a crise que afeta o país.Duas horas antes do fechamento das urnas, o Comando ConVzla, campanha da oposição, reportou que 11,7 milhões de venezuelanos haviam votado, resultando em uma participação de 54,8%. Tanto Edmundo González quanto Nicolás Maduro convocaram seus eleitores para votar nas redes sociais, com um comparecimento abaixo de 60% sendo visto como preocupante para os candidatos. Em 2013, a participação foi de cerca de 80%.A discrepância nas pesquisas de boca de urna gerou uma grande confusão. A agência Hinterlaces informou que, até o meio-dia, 61,5% dos eleitores haviam votado e que Nicolás Maduro estava à frente de Edmundo González por quase 12 pontos percentuais. Por outro lado, o instituto Meganalisis contestou esse resultado, mostrando González liderando com uma vantagem significativa. A pesquisa final da Edison Research, com 6.846 eleitores entrevistados em 100 seções eleitorais, indicou uma liderança de González com 65% dos votos, contrastando com os resultados de outras pesquisas.
]]></description>
      <pubDate>28.07.24 20h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeitura de Belém organiza força-tarefa para combater a proliferação de abelhas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/prefeitura-de-belem-organiza-forca-tarefa-para-combater-a-proliferacao-de-abelhas-1.843029</link>
      <description><![CDATA[Defesa Civil, Semma e Corpo de Bombeiros se reúnem na próxima terça-feira, 30, para mapear áreas onde há colmeias em Belém
A proliferação de abelhas na área urbana de Belém nas últimas semanas vem chamando a atenção e preocupando a população. O registro mais recente de colmeia na Região Metropolitana foi em uma mangueira no bairro da Batista Campos. Localizada na travessa Quintino Bocaiúva, entre a ruas dos Mundurucus e a avenida Conselheiro Furtado, o foco dos insetos foi retirado na madrugada de sábado, 27, durante uma operação realizada pela Defesa Civil da capital paraense em parceria com o Corpo de Bombeiros Militar do Pará e Secretaria Municipal de Meio Ambiente (Semma).
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/policia/idosa-e-atacada-por-abelhas-africanas-em-bairro-nobre-de-belem-1.837898" title="Idosa é atacada por abelhas africanas em bairro nobre de Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O ataque de abelhas em casa na alameda Paulo Maranhão assustou moradores da área e deixou uma mulher hospitalizada." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837932:1721141447/Ataque-de-abelhas.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9f12aa8" data-title="O ataque de abelhas em casa na alameda Paulo Maranhão assustou moradores da área e deixou uma mulher hospitalizada."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837932:1721141447/Ataque-de-abelhas.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7692733" title="O ataque de abelhas em casa na alameda Paulo Maranhão assustou moradores da área e deixou uma mulher hospitalizada."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/idosa-e-atacada-por-abelhas-africanas-em-bairro-nobre-de-belem-1.837898" title="Idosa é atacada por abelhas africanas em bairro nobre de Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Idosa é atacada por abelhas africanas em bairro nobre de Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vítima foi identificada como Ana Maria da Conceição, de 62 anos, que foi levada para um hospital particular de Belém
 </span>
</a>
<a href="/belem/enxame-de-abelhas-sera-retirado-de-imovel-em-belem-veja-onde-e-orientacoes-de-seguranca-1.841885" title="Enxame de abelhas será retirado de imóvel em Belém; confira algumas orientações de segurança">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Na madrugada de sábado, 27, uma colméia foi retirada de uma árvore no bairro da Batista Campos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841892:1722204352/abelhas-em-belem.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a111019" data-title="Na madrugada de sábado, 27, uma colméia foi retirada de uma árvore no bairro da Batista Campos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.841892:1722204352/abelhas-em-belem.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b82e794" title="Na madrugada de sábado, 27, uma colméia foi retirada de uma árvore no bairro da Batista Campos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/enxame-de-abelhas-sera-retirado-de-imovel-em-belem-veja-onde-e-orientacoes-de-seguranca-1.841885" title="Enxame de abelhas será retirado de imóvel em Belém; confira algumas orientações de segurança">
 <span class="title">
  <b>
   Enxame de abelhas será retirado de imóvel em Belém; confira algumas orientações de segurança
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O manejo será feito durante a madrugada, mas é necessário seguir instruções para evitar possíveis incidentes
 </span>
</a>
A ação durou cerca de duas horas e envolveu cerca de quinze profissionais, entre bombeiros, agentes da Defesa Civil de Belém, da Semma e apicultores, profissionais que orientaram os moradores da área próxima da árvore onde estava a colmeia, para garantir a segurança de todos. Os agentes da Guarda Municipal e da Superintendência Executiva de Mobilidade Urbana de Belém (Semob) interditaram o trânsito na área durante a operação.Segundo o presidente da
<strong>
 Defesa Civil de Belém
</strong>
,
<strong>
 Claudionor Corrêa
</strong>
, a colmeia retirada foi levada para um apiário no município de Santa Izabel do Pará:
<em>
 “Nós estabelecemos uma parceria com esse criadouro de abelhas em Santa Izabel, para levarmos todas as colmeias retiradas de Belém. Eles estão também prestando orientações para realizarmos o serviço de remoção”.
</em>
Devido ao aparecimento constante de enxames de abelhas na capital paraense, Defesa Civil, Semma e Corpo de Bombeiros se reúnem na próxima terça-feira, 30, às 15h, no Comando Geral do Corpo de Bombeiros para mapear áreas na cidade onde há colmeias e as que oferecem risco à população, assim como criar um plano de ação para a retirada delas, já que não há uma legislação municipal ou estadual que aponte de quem é a responsabilidade para a realização desse serviço. Segundo o presidente da Defesa Civil de Belém, a Prefeitura de Belém estuda a possibilidade da contratação emergencial de uma empresa especializada para a retirada de colmeias em áreas públicas da cidade, considerando que, atualmente, município e estado dispõem desse serviço.Para que fosse feita a retirada da colmeia de maneira segura, a Prefeitura de Belém orientou os moradores da área com algumas medidas que garantem a precaução e resguardo:- Não sair de casa pelo período mínimo de três horas, a partir de 00h;- Não manter nenhum ser vivo fora de casa durante o período;- Apagar todas as luzes da casa;- Manter todas as portas e janelas fechadas;
]]></description>
      <pubDate>28.07.24 19h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Olimpíadas: Domingo (28/07) teve futebol feminino e medalhas no judô e skate; confira os resultados</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas/olimpiadas-domingo-28-07-teve-futebol-feminino-e-medalhas-no-judo-e-skate-confira-os-resultados-1.842935</link>
      <description><![CDATA[Este domingo foi de destaque para a derrota do futebol feminino e medalhas conquistadas pelo Brasil
As
<a href="http://www.oliberal.com/?q=olimpíadas 2024" target="_blank">
 Olimpíadas de Paris
</a>
entraram no quarto dia de competições neste domingo (28), com destaque para a derrota do futebol feminino e três medalhas conquistadas pelo Brasil.
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Rayssa Leal" target="_blank">
 Rayssa Leal
</a>
fez sua estreia no skate street feminino e levou o Bronze. Além disso, os atletas brasileiros do
<a href="http://www.oliberal.com/?q=judô" target="_blank">
 judô
</a>
conquistaram a Prata, no masculino e o Bronze no feminino. Confira os resultados do dia!
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-de-paris-2024-rayssa-leal-conquista-medalha-de-bronze-no-skate-street-1.842945" title="Olimpíadas de Paris 2024: Rayssa Leal conquista medalha de bronze no Skate Street">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Rayssa Leal agora soma uma prata (Tóquio) e um bronze (Paris) em Jogos Olímpicos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842948:1722184236/Pilar-Olivares.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=07ffcb6" data-title="Rayssa Leal agora soma uma prata (Tóquio) e um bronze (Paris) em Jogos Olímpicos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842948:1722184236/Pilar-Olivares.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a73c288" title="Rayssa Leal agora soma uma prata (Tóquio) e um bronze (Paris) em Jogos Olímpicos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/olimpiadas-de-paris-2024-rayssa-leal-conquista-medalha-de-bronze-no-skate-street-1.842945" title="Olimpíadas de Paris 2024: Rayssa Leal conquista medalha de bronze no Skate Street">
 <span class="title">
  <b>
   Olimpíadas de Paris 2024: Rayssa Leal conquista medalha de bronze no Skate Street
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O pódio ainda teve as japonesas Liz Akama (prata) e Coco Yoshizawa (ouro)
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/larissa-pimenta-garante-a-segunda-medalha-do-brasil-e-do-judo-nas-olimpiadas-2024-1.842943" title="Larissa Pimenta garante a segunda medalha do Brasil e do judô nas Olimpíadas 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842944:1722183618/larissa-pimenta.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=30e87bc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842944:1722183618/larissa-pimenta.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e9f0f1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/larissa-pimenta-garante-a-segunda-medalha-do-brasil-e-do-judo-nas-olimpiadas-2024-1.842943" title="Larissa Pimenta garante a segunda medalha do Brasil e do judô nas Olimpíadas 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Larissa Pimenta garante a segunda medalha do Brasil e do judô nas Olimpíadas 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A judoca conquistou sua primeira medalha olímpica, marcando um momento histórico em sua carreira
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/willian-lima-do-judo-conquista-1-medalha-do-brasil-nos-jogos-olimpicos-de-paris-2024-1.842936" title="Willian Lima, do Judô, conquista 1ª medalha do Brasil nos Jogos Olímpicos de Paris 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842937:1722183339/Willian-Lima.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1e523e6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842937:1722183339/Willian-Lima.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=66f7c98" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/willian-lima-do-judo-conquista-1-medalha-do-brasil-nos-jogos-olimpicos-de-paris-2024-1.842936" title="Willian Lima, do Judô, conquista 1ª medalha do Brasil nos Jogos Olímpicos de Paris 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Willian Lima, do Judô, conquista 1ª medalha do Brasil nos Jogos Olímpicos de Paris 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O judoca brasileira conquistou a medalha logo em sua primeira participação nos Jogos Olímpicos
 </span>
</a>
]]></description>
      <pubDate>28.07.24 19h00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
