<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Dia da Visibilidade Trans: data chama atenção para necessidade de proteção social e acesso a educação e emprego</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/dia-da-visibilidade-trans-data-chama-atencao-para-necessidade-de-protecao-social-e-acesso-a-educacao-e-emprego-1.772545</link>
      <description><![CDATA[Representante da comunidade afirma que a população trans e travesti sempre teve direitos negados e vive em situação de subemprego e prostituição
Celebrado em 29 de janeiro, o
<strong>
 Dia Nacional da Visibilidade Trans
</strong>
chama atenção para as
<strong>
 reivindicações da população travesti e transexual brasileira
</strong>
. A garantia da proteção social a esta comunidade ainda é um desafio, já que a
<strong>
 população LGBTQIA+ tem seus direitos negados historicamente
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/dia-da-visibilidade-trans-belem-tera-ampla-agenda-em-alusao-a-data-nesta-semana-confira-1.772513" title="Dia da Visibilidade Trans: Belém terá ampla agenda em alusão à data nesta semana; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.687229:1687454854/LGBT.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=09616ab" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.687229:1687454854/LGBT.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ce57cab" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/dia-da-visibilidade-trans-belem-tera-ampla-agenda-em-alusao-a-data-nesta-semana-confira-1.772513" title="Dia da Visibilidade Trans: Belém terá ampla agenda em alusão à data nesta semana; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Dia da Visibilidade Trans: Belém terá ampla agenda em alusão à data nesta semana; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Prefeitura programou ações como serviços de vacinação e testagem rápida, rodas de conversa e cine-debate
 </span>
</a>
<a href="/belem/visibilidade-trans-nome-social-da-autonomia-seguranca-e-liberdade-1.766068" title="Visibilidade trans: nome social dá autonomia, segurança e liberdade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Da esquerda para a direita: Rafael Ferreira, Isabella Santorinne e Davi Almeida" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766243:1704988544/WhatsApp-Image-2024-01-11-at-12-55-29.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=170cfb5" data-title="Da esquerda para a direita: Rafael Ferreira, Isabella Santorinne e Davi Almeida"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766243:1704988544/WhatsApp-Image-2024-01-11-at-12-55-29.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=de556b0" title="Da esquerda para a direita: Rafael Ferreira, Isabella Santorinne e Davi Almeida"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/visibilidade-trans-nome-social-da-autonomia-seguranca-e-liberdade-1.766068" title="Visibilidade trans: nome social dá autonomia, segurança e liberdade">
 <span class="title">
  <b>
   Visibilidade trans: nome social dá autonomia, segurança e liberdade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A regulamentação do uso do nome social é uma grande conquista no combate à discriminação e na promoção de políticas de inclusão
 </span>
</a>
Assistente social e gerente da Coordenação da Diversidade Sexual e de Gênero ligada à Secretaria de Estado de Igualdade Racial e Direitos Humanos (SEIRDH), do governo do Pará, Barbara Caroline afirma que as principais pautas que ganham visibilidade nesta data são o
<strong>
 acesso à educação e à empregabilidade para pessoas transexuais
</strong>
.“Esses direitos foram sempre negados à nossa população, e com isso a
<strong>
 maioria das pessoas trans ainda se encontra em subemprego ou na prostituição
</strong>
como única fonte de renda. E essa data é de suma importância para trazer uma
<strong>
 visibilidade nacional para pessoas trans
</strong>
, que, mesmo com diversas discriminações sociais, vêm aos poucos alcançando espaço de destaque e de visibilidade em vários espaços políticos e sociais”, pontua.Pensando na melhoria da qualidade de vida desse grupo, o governo estadual, por meio da Coordenação da Diversidade Sexual e de Gênero, está organizando uma
<strong>
 roda de conversa com pessoas transexuais
</strong>
para escutar as reais demandas de
<strong>
 políticas públicas
</strong>
a serem implementadas no Pará.Segundo a assistente social e gerente da Pasta, Barbara Caroline, a entidade tem por missão planejar, coordenar e articular a execução de políticas públicas de
<strong>
 promoção, proteção e defesa dos direitos humanos
</strong>
, e desenvolver projetos voltados à promoção e proteção da população LGBTQIA+ do Estado do Pará.“A SEIRDH está em construção de um Plano Estadual de Políticas Públicas para Pessoas LGBTQIA+, onde será realizado um ‘Censo’ sobre as condições de vida das pessoas LGBT, bem como de pessoas trans, e, por meio deste Censo, fazer o levantamento de quantas pessoas travestis e transexuais são usuárias de políticas e serviços públicos estaduais”, adianta Barbara.A partir desta segunda-feira (29) até a quinta-feira (1º), a Prefeitura de Belém, por meio da Coordenadoria da Diversidade Sexual (CDS), também promove uma grande ação em alusão ao Dia da Visibilidade Trans.O início da agenda se dá na própria segunda, das 9h às 14h, no Solar da Beira, com serviços de vacinação e testagem rápida, com o apoio da Organização Não Governamental (ONG) Trans Batalha. Pela parte da tarde, das 14h às 17h, será feita uma roda de conversa sobre as vivências da transição, no mesmo local.A programação continua na quarta-feira (31), no auditório do Mercado de Carne, das 9h às 12h. Junto com o grupo ParaVida, será promovida uma roda de conversa sobre direitos de mulheres travestis e transexuais, profissionais do sexo e gays com 50 anos de idade ou mais. Encerrando a ação, a Prefeitura de Belém vai realizar no dia 1° de fevereiro, das 14h às 17h, um cine-debate, no auditório do Mercado de Carne.Em resposta ao Grupo Liberal, a Prefeitura de Belém informou que atua em diversas frentes para dar
<strong>
 assistência às pessoas trans e travestis
</strong>
. A CDS, por exemplo, é um espaço de
<strong>
 promoção, criação e fomento de políticas públicas ao público LGBTQIA+
</strong>
, que realiza diversas ações de garantia de direitos essenciais a essa população. A entidade faz o acolhimento com atendimento psicopedagógico individual com uma equipe de profissionais.Outro serviço oferecido pela Prefeitura é a assessoria jurídica, que encaminha denúncias aos órgãos competentes - uma das maiores solicitações é a retificação de nome social. Há ainda assistência de saúde, encaminhada à Sesma ou direto à Casa Dia, dependendo do perfil e necessidade da pessoa, além de ações de incentivo à visibilidade de empreendedores em atividades culturais em cooperação com outros órgãos da Prefeitura ou com instituições externas.Já foram realizados dois mutirões do programa "Minha Casa, Minha Vida" para a população LGBTGIA+, segundo o Executivo municipal, e a gestão também tem o programa Cesta Nutrir, uma cooperação para atender pessoas travestis e trans (e outras populações vulneráveis) cadastradas para receber a cesta e acompanhamento nutricional. Outro braço é a Casa de Acolhimento de Belém, com ações multifuncionais e gratuitas para a população LGBTQIA+.
]]></description>
      <pubDate>29.01.24 6h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com camarão: o que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-camarao-o-que-significa-o-sonho-1.772283</link>
      <description><![CDATA[ Veja algumas interpretações sobre sonhar com camarão
<strong>
 Camarões
</strong>
são tão pequeninos, mas tão saborosos, não é mesmo? Sonhar com
<strong>
 camarão
</strong>
é algo semelhante: pode parecer algo pequeno ou sem significado, mas existe muito mais a se descobrir. Veja algumas interpretações sobre
<strong>
 sonhar
</strong>
com
<strong>
 camarão
</strong>
: Caso
<strong>
 sonhe
</strong>
com um
<strong>
 camarão
</strong>
vivo, isso indica que você se sente subjugada, incapaz de agir de forma independente. Pode ser que se perceba como inadequada para assumir certas posições ou integrar determinados grupos.Imaginou-se desfrutando de uma porção generosa de
<strong>
 camarão
</strong>
?
<strong>
 Sonhar
</strong>
com a degustação desse crustáceo é auspicioso; sugere que você está superando suas inseguranças. Parabéns! Isso indica que você tem se sentido mais à vontade para se expressar, o que resultará em conquistas positivas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-abobora-o-que-significa-o-sonho-1.772210" title="Sonhar com abóbora: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772290:1706381157/sonhar-com-abobora.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab4d177" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772290:1706381157/sonhar-com-abobora.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=089aa68" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-abobora-o-que-significa-o-sonho-1.772210" title="Sonhar com abóbora: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com abóbora: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com abóbora
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-gorila-o-que-significa-o-sonho-1.770626" title="Sonhar com gorila: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.770628:1706062500/sonhar-com-gorila.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e893845" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.770628:1706062500/sonhar-com-gorila.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5453545" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-gorila-o-que-significa-o-sonho-1.770626" title="Sonhar com gorila: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com gorila: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhar com gorilas
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-vacina-o-que-significa-o-sonho-1.770624" title="Sonhar com vacina: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.770625:1706061676/sonhar-com-vacina.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=92b01eb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.770625:1706061676/sonhar-com-vacina.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=edbbfdd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-vacina-o-que-significa-o-sonho-1.770624" title="Sonhar com vacina: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com vacina: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com vacina
 </span>
</a>
Caso o
<strong>
 sonho
</strong>
envolva um
<strong>
 camarão
</strong>
gigante, essa imagem reflete um excesso de confiança e aconselha cautela. Talvez ainda não esteja totalmente preparada para enfrentar os desafios que se apresentam, sendo aconselhável dar um passo atrás. Além disso, sonhar com camarão grande também alerta sobre o comportamento em relação aos outros, especialmente parceiros de negócios e colaboradores.Para interpretar esse
<strong>
 sonho
</strong>
, é crucial considerar a forma como o camarão foi pescado. Se sonhar que está pescando camarão com uma rede, isso é um sinal de boa sorte. Indica que você está preparada para as oportunidades que se aproximam em sua vida e terá a habilidade de tomar decisões inteligentes.
]]></description>
      <pubDate>29.01.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BBB24: Alane, Juninho, Luigi e Isabelle formam o paredão da semana no programa</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/bbb24-alane-juninho-luigi-e-isabelle-formam-o-paredao-da-semana-no-programa-1.772645</link>
      <description><![CDATA[Mais um Paredão foi formado no BBB24 esquentando os ânimos na casa mais vigiada do Brasil 
Mais um Paredão está formado no
<a href="https://www.instagram.com/bbb/">
 <strong>
  BBB 24
 </strong>
</a>
! Além da indicação do líder e do Big Fone, a casa precisou escolher um participante como mais votado da noite. Com nove votos, quem ocupou o cargo foi
<strong>
 Davi
</strong>
. O líder MC Bin Laden decidiu escolher
<strong>
 Isabelle Nogueira
</strong>
como sua indicação nesse paredão.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/bbb/bbb24-giovanna-chama-davi-de-novo-prior-1.772642" title="BBB24: Giovanna chama Davi de 'novo Prior'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772643:1706495345/4.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=96b3874" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772643:1706495345/4.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=215efe6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb24-giovanna-chama-davi-de-novo-prior-1.772642" title="BBB24: Giovanna chama Davi de 'novo Prior'">
 <span class="title">
  <b>
   BBB24: Giovanna chama Davi de 'novo Prior'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Durante uma conversa, Giovanna compara Davi com o ex-BBB Prior e afirma que o brother “faz cagada” e causa intriga
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb24-wanessa-diz-para-mc-bin-laden-que-esta-apavorada-com-o-paredao-1.772601" title="BBB24: Wanessa diz para MC Bin Laden que está apavorada com o Paredão ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772602:1706482526/3.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=016e96a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772602:1706482526/3.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7c47378" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb24-wanessa-diz-para-mc-bin-laden-que-esta-apavorada-com-o-paredao-1.772601" title="BBB24: Wanessa diz para MC Bin Laden que está apavorada com o Paredão ">
 <span class="title">
  <b>
   BBB24: Wanessa diz para MC Bin Laden que está apavorada com o Paredão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Funkeiro escolheu Wanessa, Davi, Isabelle e Rodriguinho na distribuição das pulseiras 'Na Mira do Líder'
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb24-pitel-opina-sobre-influencia-de-brother-voces-acham-que-o-davi-e-super-maquiavelico-1.772596" title="BBB24: Pitel opina sobre influência de brother, 'vocês acham que o Davi é super maquiavélico'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772598:1706481938/2.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91411f8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772598:1706481938/2.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ff814be" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb24-pitel-opina-sobre-influencia-de-brother-voces-acham-que-o-davi-e-super-maquiavelico-1.772596" title="BBB24: Pitel opina sobre influência de brother, 'vocês acham que o Davi é super maquiavélico'">
 <span class="title">
  <b>
   BBB24: Pitel opina sobre influência de brother, 'vocês acham que o Davi é super maquiavélico'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A sister afirma que o participante erra, mas não faz a cabeça da dançarina de Manaus
 </span>
</a>
Os indicados por Marcus Vinicius do Big Fone precisaram decidir, em consenso, quem seria o último participante indicado ao paredão. Juninho, Lucas Luigi e Pitel escolheram Alane para participar da dinâmica nesta semana. Como adiantado para os espectadores, tivemos uma prova bate-volta.Vale ressaltar que a indicada pelo líder, sendo Isabelle, não participou da dinâmica para tentar escapar da berlinda. Com isso, quem brigou pela permanência foi Davi, Juninho, Alane, Pitel e Luigi. Alane e Pitel foram as duas primeiras participantes a passarem para a próxima fase do bate volta. Em seguida, Davi escolheu a bolsa de número 03 e conquistou a penúltima vaga. Por fim, a última vaga na segunda etapa ficou com Luigi. Juninho foi o segundo confirmado no paredão, já que não teve sorte na fase 1 da prova. Davi e Pitel ganharam a dinâmica. Com isso, Isabelle, Juninho, Alane e Luigi estão no paredão desta semana.
]]></description>
      <pubDate>29.01.24 0h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BBB24: Giovanna chama Davi de 'novo Prior'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/bbb24-giovanna-chama-davi-de-novo-prior-1.772642</link>
      <description><![CDATA[Durante uma conversa, Giovanna compara Davi com o ex-BBB Prior e afirma que o brother “faz cagada” e causa intriga
<strong>
 Giovanna
</strong>
comparou
<strong>
 Davi
</strong>
ao
<strong>
 ex-
 <a href="https://www.instagram.com/bbb/">
  BBB
 </a>
 Felipe Prior
</strong>
. Durante um bate-papo no quarto fada, a sister afirmou que talvez Davi seja o “novo Prior da edição”. “Faz muita cagada, mente para muita gente”, completou Giovanna. Michel respondeu à sister afirmando que, diferente do que eles acham de Davi, Prior não era falso.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/bbb/bbb24-wanessa-diz-para-mc-bin-laden-que-esta-apavorada-com-o-paredao-1.772601" title="BBB24: Wanessa diz para MC Bin Laden que está apavorada com o Paredão ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772602:1706482526/3.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=016e96a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772602:1706482526/3.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7c47378" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb24-wanessa-diz-para-mc-bin-laden-que-esta-apavorada-com-o-paredao-1.772601" title="BBB24: Wanessa diz para MC Bin Laden que está apavorada com o Paredão ">
 <span class="title">
  <b>
   BBB24: Wanessa diz para MC Bin Laden que está apavorada com o Paredão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Funkeiro escolheu Wanessa, Davi, Isabelle e Rodriguinho na distribuição das pulseiras 'Na Mira do Líder'
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb24-pitel-opina-sobre-influencia-de-brother-voces-acham-que-o-davi-e-super-maquiavelico-1.772596" title="BBB24: Pitel opina sobre influência de brother, 'vocês acham que o Davi é super maquiavélico'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772598:1706481938/2.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91411f8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772598:1706481938/2.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ff814be" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb24-pitel-opina-sobre-influencia-de-brother-voces-acham-que-o-davi-e-super-maquiavelico-1.772596" title="BBB24: Pitel opina sobre influência de brother, 'vocês acham que o Davi é super maquiavélico'">
 <span class="title">
  <b>
   BBB24: Pitel opina sobre influência de brother, 'vocês acham que o Davi é super maquiavélico'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A sister afirma que o participante erra, mas não faz a cabeça da dançarina de Manaus
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb24-marcus-lista-brothers-que-estao-parados-e-solta-davi-e-super-util-para-o-jogo-1.772593" title="BBB24: Marcus lista brothers que estão 'parados' e solta, 'Davi é super útil para o jogo'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772594:1706481488/1.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6ea8956" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772594:1706481488/1.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=14e10fb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb24-marcus-lista-brothers-que-estao-parados-e-solta-davi-e-super-util-para-o-jogo-1.772593" title="BBB24: Marcus lista brothers que estão 'parados' e solta, 'Davi é super útil para o jogo'">
 <span class="title">
  <b>
   BBB24: Marcus lista brothers que estão 'parados' e solta, 'Davi é super útil para o jogo'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Durante um bate-papo com Isabelle, o brother afirma que muitos não se movimentam na casa
 </span>
</a>
“Mas o Prior não era falso! E as coisas que ele [Davi] está fazendo, estão soando como falsas. E ele não enxerga isso. Ele fala ‘eu jogo com a verdade’. Ele pode estar se contradizendo”, disse o professor. Contudo, Giovanna frisou que a comparação foi por conta das intrigas que ambos geraram na casa.
]]></description>
      <pubDate>28.01.24 23h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após sofrer acidente de carro, Mulher Filé vai parar no hospital</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/apos-sofrer-acidente-de-carro-mulher-file-vai-parar-no-hospital-1.772639</link>
      <description><![CDATA[A ex-dançarina do funkeiro Mr. Catra mostrou o veículo após a batida; saiba mais
Na madrugada deste domingo, 28,
<strong>
 <a href="https://www.instagram.com/mulherfile/">
  Yani de Simone
 </a>
 , conhecida como Mulher Filé
</strong>
, sofreu um acidente de carro após uma de suas apresentações. A dançarina, que também é DJ, relatou o episódio nas redes sociais, além de mostrar como ficou o estado do veículo em que estava.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/mulher-file-vai-ser-operada-as-pressas-apos-silicone-necrosar-diz-colunista-1.376020" title="Mulher Filé vai ser operada às pressas após silicone necrosar, diz colunista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.376022:1618583755/file.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=98b04f2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.376022:1618583755/file.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e52889" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mulher-file-vai-ser-operada-as-pressas-apos-silicone-necrosar-diz-colunista-1.376020" title="Mulher Filé vai ser operada às pressas após silicone necrosar, diz colunista">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher Filé vai ser operada às pressas após silicone necrosar, diz colunista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Até o momento, a funkeira não se pronunciou sobre o procedimento estético
 </span>
</a>
<a href="/belem/carro-invade-calcada-e-deixa-tres-pessoas-feridas-na-augusto-montenegro-em-belem-1.772091" title="Carro invade calçada e deixa três pessoas feridas na Augusto Montenegro, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772096:1706305676/20c7958e-c9d3-4032-b1d0-df539fa1a165.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2391954" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772096:1706305676/20c7958e-c9d3-4032-b1d0-df539fa1a165.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=637c677" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/carro-invade-calcada-e-deixa-tres-pessoas-feridas-na-augusto-montenegro-em-belem-1.772091" title="Carro invade calçada e deixa três pessoas feridas na Augusto Montenegro, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Carro invade calçada e deixa três pessoas feridas na Augusto Montenegro, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A condutora perdeu o controle da direção e acabou subindo a calçada e invadindo uma loja.
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mulher-que-viajava-de-moto-pelo-pais-morre-em-acidente-de-transito-no-ceara-1.771310" title="Mulher que viajava de moto pelo país morre em acidente de trânsito no Ceará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771311:1706189293/WhatsApp-Image-2024-01-25-at-10-28-07.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8bd7a89" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771311:1706189293/WhatsApp-Image-2024-01-25-at-10-28-07.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c341ca7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mulher-que-viajava-de-moto-pelo-pais-morre-em-acidente-de-transito-no-ceara-1.771310" title="Mulher que viajava de moto pelo país morre em acidente de trânsito no Ceará">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher que viajava de moto pelo país morre em acidente de trânsito no Ceará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vítima estava na garupa do veículo pilotado pelo marido quando os dois bateram na traseira de um carro
 </span>
</a>
“Estou aqui para avisar que eu não vou conseguir concluir o roteiro dos bailes dessa noite, porque sofri um acidente. Bati com o carro, acabou a frente do carro. Não tenho condições de continuar. Bati com a cabeça e quebrou até o vidro [com a pancada]”, contou a dançarina.
]]></description>
      <pubDate>28.01.24 23h22</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Junior Lima faz homenagem para Sandy pelos 41 anos de vida: 'Te amo'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/junior-lima-faz-homenagem-para-sandy-pelos-41-anos-de-vida-te-amo-1.772637</link>
      <description><![CDATA[O cantor compartilhou um vídeo em suas redes relembrando momentos marcantes da jornada da dupla
Neste domingo, 28, o cantor
<strong>
 <a href="https://www.instagram.com/junior_oficial/">
  Junior Lima
 </a>
</strong>
compartilhou uma homenagem para a irmã,
<strong>
 Sandy
</strong>
, celebrando os 41 anos de vida da sua eterna dupla de sucesso.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C2pccS4Lhpo/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C2pccS4Lhpo/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C2pccS4Lhpo/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C2pccS4Lhpo/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/sandy-e-lucas-lima-sao-vistos-juntos-na-disney-com-o-filho-1.766541" title="Sandy e Lucas Lima são vistos juntos na Disney com o filho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766548:1705061648/2.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91411f8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766548:1705061648/2.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ff814be" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/sandy-e-lucas-lima-sao-vistos-juntos-na-disney-com-o-filho-1.766541" title="Sandy e Lucas Lima são vistos juntos na Disney com o filho">
 <span class="title">
  <b>
   Sandy e Lucas Lima são vistos juntos na Disney com o filho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ex-casal está de férias com os sogros e o Théo, de 9 anos, durante viagem em família para os Estados Unidos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ex-casal-sandy-e-lucas-lima-curte-passeio-na-florida-com-a-familia-1.765164" title="Ex-casal Sandy e Lucas Lima curte passeio na Flórida com a família">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sandy aproveita parque da Universal com o ex-marido, Lucas Lima, e os pais, Xororó e Noely" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.765165:1704745151/sandy-na-florida.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6ad0482" data-title="Sandy aproveita parque da Universal com o ex-marido, Lucas Lima, e os pais, Xororó e Noely"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.765165:1704745151/sandy-na-florida.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aaa7520" title="Sandy aproveita parque da Universal com o ex-marido, Lucas Lima, e os pais, Xororó e Noely"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ex-casal-sandy-e-lucas-lima-curte-passeio-na-florida-com-a-familia-1.765164" title="Ex-casal Sandy e Lucas Lima curte passeio na Flórida com a família">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-casal Sandy e Lucas Lima curte passeio na Flórida com a família
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Casal compartilhou fotos da viagem para os Estados Unidos com o filho Theo, de 8 anos, e os pais da cantora, Xororó e Noely Lima
 </span>
</a>
<a href="/cultura/sandy-surge-na-globo-e-pede-vaga-no-bbb-24-estou-pronta-1.762732" title="Sandy surge na Globo e pede vaga no BBB 24; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.762733:1704060263/2daeefbc-88a6-40e5-8801-abb10b790481.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=159aef0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.762733:1704060263/2daeefbc-88a6-40e5-8801-abb10b790481.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=12f8bfe" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/sandy-surge-na-globo-e-pede-vaga-no-bbb-24-estou-pronta-1.762732" title="Sandy surge na Globo e pede vaga no BBB 24; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Sandy surge na Globo e pede vaga no BBB 24; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Porchat afirmou a Schmidt, também presente na atração, que algumas pessoas queriam entrar no programa.
 </span>
</a>
No seu perfil no Instagram, o artista publicou um vídeo com momentos marcantes da carreira de Sandy &amp; Junior, com a música "Não dá para não pensar em você" tocando ao fundo. "Em estádios, em casa, em estúdios, na escola, na vida, em viagens… é uma delícia dividir a vida com você, Sandy! Parabéns, minha irmã! Que seu novo ano seja de muita felicidade! Te amo", escreveu o artista na legenda da publicação.
]]></description>
      <pubDate>28.01.24 23h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonia Guajajara continua internada. Estado de saúde é estável em São Paulo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/sonia-guajajara-continua-internada-estado-de-saude-e-estavel-em-sao-paulo-1.772629</link>
      <description><![CDATA[Ministra dos Povos Indígenas está hospitalizada por alteração da pressão arterial
A ministra dos Povos Indígenas, Sonia Guajajara, continua internada em estado estável e sob observação médica. As informações constam no novo boletim médico, divulgado no fim da manhã deste domingo (28), pelo Instituto do Coração do Hospital das Clínicas da Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo (Incor-SP).Os cardiologistas Iascara Wozniak de Campos e Sérgio Timerman acompanham a internação da ministra, segundo a nota. “A paciente Sra. Sonia Guajajara, Ministra dos Povos Indígenas, segue estável em observação para continuidade do acompanhamento clínico e realização de exames. Os resultados até o momento estão dentro da normalidade”, acrescentou o texto.Pela rede social X (antigo Twitter), a equipe da ministra informou que Sonia Guajajara passa por uma bateria de exames preventivos na unidade hospitalar.Neste sábado (27), o hospital informou, também por meio de nota, que Sonia Guajajara se “internou por alteração da pressão arterial”, mas que estava controlada, naquele momento.Na manhã de sexta-feira (26), a ministra passou por atendimento médico no Hospital Regional de Asa Norte, em Brasília, após se sentir mal, enquanto cumpria agenda pública, e precisou de atendimento médico emergencial.
]]></description>
      <pubDate>28.01.24 21h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>França anuncia corte de ajuda à agência da ONU em Gaza</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/franca-anuncia-corte-de-ajuda-a-agencia-da-onu-em-gaza-1.772614</link>
      <description><![CDATA[Medida se deu após funcionários do órgão serem acusados de envolvimento no ataque do Hamas a Israel
A França anunciou que vai cortar o financiamento à agência da ONU de ajuda aos refugiados palestinos (UNRWA, na sigla em inglês). Com a decisão, ao menos dez países já estabeleceram medidas semelhantes desde que funcionários do órgão foram acusados de envolvimento no ataque do Hamas a Israel em outubro passado.O governo francês disse que as acusações são sérias e não planeja novos pagamentos à agência da ONU em Gaza nos primeiros quatro meses deste ano.
<cite>
 "A França vai decidir em momento oportuno, junto dos demais principais doadores da ONU, se continuará [os repasses], garantindo que todos os requerimentos de segurança e transparência sejam cumpridos", disse o Ministério de Assuntos Estrangeiros em nota.
</cite>
Além dos franceses, ao menos nove países já haviam anunciado medidas semelhantes: EUA, Canadá, Austrália, Reino Unido, Alemanha, Itália, Holanda, Suíça e Finlândia.ONU pediu a países que revejam posição. "Essas decisões ameaçam a continuidade do nosso trabalho humanitário na região, principalmente na Faixa de Gaza", disse o diretor da UNRWA, Philippe Lazzarini.
<cite>
 "A UNRWA é a principal agência humanitária em Gaza, com mais de 2 milhões de pessoas que dependem dela para sobreviver".
</cite>
Funcionários da UNRWA foram demitidos na última sexta-feira (26) após serem acusados de envolvimento com o Hamas no ataque a Israel em 7 de outubro. As Nações Unidas disseram ter aberto uma investigação para "estabelecer a verdade" quanto antes.O governo israelense pediu fim das atividades da agência em Gaza. O ministro das Relações Exteriores de Israel, Israel Katz, disse querer que a UNRWA interrompa suas atividades no território palestino ao fim da guerra.A crise amplia tensão entre o governo de Israel e a cúpula da ONU, acusada pelo país desde o começo da guerra de não agir "de forma suficiente" contra o Hamas. Em 7 de outubro, combatentes do grupo extremista mataram 1.140 israelenses e sequestraram outros 250.Em resposta, Israel iniciou uma ofensiva na Faixa de Gaza que deixou mais de 26 mil mortos, segundo o último boletim do Ministério da Saúde da Palestina, divulgado hoje.A Noruega declarou que continuará a financiar agência. "Apoio internacional à Palestina é mais necessário do que nunca", disse o escritório de representação norueguesa na Palestina nas redes sociais. "Precisamos distinguir o que indivíduos podem ter feito do que a UNRWA faz. A organização [...] tem um papel crucial de distribuir ajuda, salvar vidas e resguardar necessidades e direitos básicos".
]]></description>
      <pubDate>28.01.24 20h45</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Remo: Atacante Ribamar treina, é apresentado e disse estar pronto para o clássico Re-Pa</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/remo-atacante-ribamar-treina-e-apresentado-e-disse-estar-pronto-para-o-classico-re-pa-1.772613</link>
      <description><![CDATA[Atacante Ribamar, ex-Vasco, teve seu primeiro contato com a torcida do Remo no treino aberto feito pelo clube neste domingo. Jogador disse não estar 100%, mas garante que pode ser utilizado no clássico contra o Paysandu
O atacante Ribamar, de 26 anos, com passagens pelo Vasco-RJ, Botafogo-RJ, Athletico-PR, América-MG e Chapecoense-SC, teve o seu primeiro contato com o torcedor do Remo. O jogador foi apresentado oficialmente pela diretoria do Leão e conversou com a imprensa sobre a primeira vez atuando no Norte do Brasil. O atacante fez questão de frisar a força da torcida do Remo, citou passagem curta pelo Náutico, além de elogiar a estrutura oferecida pelo Leão Azul ao elenco e disse estar pronto para o clássico contra o Paysandu.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/LPARL5AWtRE" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/LPARL5AWtRE" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
Ribamar estava atuando no Náutico-PE e chega ao Remo com a chancela do executivo de futebol e CEO do Leão, Sérgio Papellin, que bancou sua vinda a Belém, para defender as cores do Remo. O jogador falou da receptividade, carinho e também da cobrança do torcedor e que quer retribuir o apoio que recebeu do Fenômeno Azul.“Fico feliz com o apoio da torcida, deu pra perceber que é bem presente, a torcida é quente, sempre apoiando, junto e quero retribuir todo o carinho”, disse.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/remo/remo-treino-aberto-no-baenao-contou-com-apoio-da-torcida-e-os-novos-atacantes-contratados-pelo-leao-1.772590" title="Remo: Treino aberto no Baenão contou com apoio da torcida e os novos atacantes contratados pelo Leão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Treino aberto ocorreu no Estádio Evandro Almeida, o Baenão, neste domingo (28)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772591:1706479109/Remo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=80f33c9" data-title="Treino aberto ocorreu no Estádio Evandro Almeida, o Baenão, neste domingo (28)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772591:1706479109/Remo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6db9a59" title="Treino aberto ocorreu no Estádio Evandro Almeida, o Baenão, neste domingo (28)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-treino-aberto-no-baenao-contou-com-apoio-da-torcida-e-os-novos-atacantes-contratados-pelo-leao-1.772590" title="Remo: Treino aberto no Baenão contou com apoio da torcida e os novos atacantes contratados pelo Leão">
 <span class="title">
  <b>
   Remo: Treino aberto no Baenão contou com apoio da torcida e os novos atacantes contratados pelo Leão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Remo folgou na rodada e fez uma movimentação no Baenão com a presença do torcedor. Kelvin e Ribamar, novos atacantes do Leão, tiveram o primeiro contato com a torcida azulina
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/atacante-kelvin-e-apresentado-pelo-clube-do-remo-e-fala-sobre-torcida-azulina-e-expectativas-1.772398" title="Atacante Kelvin é apresentado pelo Clube do Remo e fala sobre torcida azulina e expectativas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772404:1706387679/Atacante-Kelvin-Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3e3c0fa" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772404:1706387679/Atacante-Kelvin-Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b18a438" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/atacante-kelvin-e-apresentado-pelo-clube-do-remo-e-fala-sobre-torcida-azulina-e-expectativas-1.772398" title="Atacante Kelvin é apresentado pelo Clube do Remo e fala sobre torcida azulina e expectativas">
 <span class="title">
  <b>
   Atacante Kelvin é apresentado pelo Clube do Remo e fala sobre torcida azulina e expectativas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogador estava atuando no Ryukyu, do Japão, e chega ao Leão com vasta experiência para somar no ataque
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/mosaico-e-festa-surpresa-torcidas-do-remo-e-do-paysandu-prometem-festa-no-classico-re-pa-do-parazao-1.771786" title="Mosaico e festa surpresa: Torcidas do Remo e do Paysandu prometem festa no clássico Re-Pa do Parazão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Torcidas prometem uma grande festa no Mangueirão no primeiro clássico da temporada 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771790:1706279961/Paysandu.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e23d9e5" data-title="Torcidas prometem uma grande festa no Mangueirão no primeiro clássico da temporada 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771790:1706279961/Paysandu.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1992b6d" title="Torcidas prometem uma grande festa no Mangueirão no primeiro clássico da temporada 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/mosaico-e-festa-surpresa-torcidas-do-remo-e-do-paysandu-prometem-festa-no-classico-re-pa-do-parazao-1.771786" title="Mosaico e festa surpresa: Torcidas do Remo e do Paysandu prometem festa no clássico Re-Pa do Parazão">
 <span class="title">
  <b>
   Mosaico e festa surpresa: Torcidas do Remo e do Paysandu prometem festa no clássico Re-Pa do Parazão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O clássico 'Rei da Amazônia' terá mais um capítulo neste Parazão e as torcidas do Leão e do Papão iniciaram arrecadação para garantir a festa nas arquibancadas do Mangueirão
 </span>
</a>
Acostumado com clássicos na carreira, Ribamar garante que está pronto para estrear com a camisa do Remo no Re-Pa de domingo, diante do Paysandu. O atacante falou que não está 100% na parte física, mas se colocou à disposição do técnico Ricardo Catalá e citou suas características em campo.“Posso melhorar fisicamente, mas se o professor quiser me usar estou à disposição, como Vasco x Flamengo, Vasco x Botafogo, Athletico-PR x Coritiba, América-MG x Cruzeiro. Foram bastantes [clássicos]. Sou um cara muito brigador. Mesmo com a minha estatura gosto de sair um pouco da área e incomodar sempre [os adversários]”, falou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/remo/remo-inicia-venda-de-ingressos-para-o-classico-re-pa-veja-valores-e-onde-comprar-1.771404" title="Remo inicia venda de ingressos para o clássico Re-Pa; veja valores e onde comprar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Torcida do Remo promete uma grande festa no clássico diante do Paysandu" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771407:1706199759/Mangueir-o.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=92fe5c9" data-title="Torcida do Remo promete uma grande festa no clássico diante do Paysandu"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.771407:1706199759/Mangueir-o.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5fe9552" title="Torcida do Remo promete uma grande festa no clássico diante do Paysandu"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-inicia-venda-de-ingressos-para-o-classico-re-pa-veja-valores-e-onde-comprar-1.771404" title="Remo inicia venda de ingressos para o clássico Re-Pa; veja valores e onde comprar">
 <span class="title">
  <b>
   Remo inicia venda de ingressos para o clássico Re-Pa; veja valores e onde comprar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leão Azul já disponibilizou os ingressos para o torcedor a partir desta quinta-feira (25). Bilhetes podem ser adquiridos de forma online
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/remo-segue-a-frente-do-paysandu-e-e-o-clube-mais-valioso-da-regiao-norte-aponta-estudo-1.771517" title="Remo segue à frente do Paysandu e é o clube mais valioso da região Norte, aponta estudo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Torcida do Remo supera a do Paysandu em pesquisa, de acordo com o DataFolha" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.667032:1693236856/Mangueir-o.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=96466d6" data-title="Torcida do Remo supera a do Paysandu em pesquisa, de acordo com o DataFolha"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.667032:1693236856/Mangueir-o.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4ca3fa8" title="Torcida do Remo supera a do Paysandu em pesquisa, de acordo com o DataFolha"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/remo-segue-a-frente-do-paysandu-e-e-o-clube-mais-valioso-da-regiao-norte-aponta-estudo-1.771517" title="Remo segue à frente do Paysandu e é o clube mais valioso da região Norte, aponta estudo">
 <span class="title">
  <b>
   Remo segue à frente do Paysandu e é o clube mais valioso da região Norte, aponta estudo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo levantamento da Sports Value, a dupla Re-Pa ocupa, respectivamente, as 31ª e 32ª posições no ranking de equipes mais valiosas do Brasil.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/fator-re-pa-resultado-do-classico-costuma-determinar-destino-das-equipes-na-temporada-relembre-1.769162" title="Fator Re-Pa: resultado do clássico costuma determinar destino das equipes na temporada; relembre">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Leão e Papão buscam a classificação para a próxima fase da Série C" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.679964:1688926771/Re-Pa.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=13a4b79" data-title="Leão e Papão buscam a classificação para a próxima fase da Série C"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.679964:1688926771/Re-Pa.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0f2eb2d" title="Leão e Papão buscam a classificação para a próxima fase da Série C"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/fator-re-pa-resultado-do-classico-costuma-determinar-destino-das-equipes-na-temporada-relembre-1.769162" title="Fator Re-Pa: resultado do clássico costuma determinar destino das equipes na temporada; relembre">
 <span class="title">
  <b>
   Fator Re-Pa: resultado do clássico costuma determinar destino das equipes na temporada; relembre
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Remo e Paysandu geralmente tem rumos do ano selados após primeira sequência de embates do ano. Primeiro duelo entre os clubes será na quinta rodada.
 </span>
</a>
Ribamar já recebeu o recado de como é jogar no Remo e de como o clube trabalha para buscar o retorno à Série B. O jogador afirmou que conversou com o meia Camilo, um dos líderes do elenco e da confiança que o grupo e o técnico Ricardo Catalá deram a ele na chegada. O atacante fez questão de elogiar a estrutura que o Remo oferece aos atletas e disse que ficou surpreso com o que encontrou no clube.“O Camilo conversou comigo, falou do projeto do Remo e vejo que o grupo passa muita confiança, o professor também passa bastante também e um excelente trabalho. Com o tempo vamos ficando confiantes em conseguir os objetivos do clube. O grupo é muito receptivo. Já trabalhei com alguns jogadores, me receberam bem, os funcionários também. Adorei a estrutura do clube, me surpreendi positivamente e fico feliz e mais confiante para fazer o meu trabalho”, contou.O novo atacante azulino comentou da importância em atuar no Remo, do que representa na carreira vestir a camisa do clube paraense e fez o convite ao torcedor do Leão a comparecer no Mangueirão, no clássico diante do Paysandu.“Vestir a camisa do Remo representa muito. É a primeira vez que jogo no Norte e jogar no Remo é satisfação e espero contar com o torcedor no jogo de domingo, que será de suma importância para nossa equipe”, finalizou.Além de Ribamar, o atacante Kelvin, que também foi contratado e anunciado no mesmo dia, ainda não estão inscritos no Boletim Informativo Diário da CBF (BID). As inscrições devem ocorrer nessa semana e, para estarem aptos para o Re-Pa, o prazo máximo é sexta-feira (2).
]]></description>
      <pubDate>28.01.24 20h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Selton Mello revela que usa óleo de Cannabis para dormir: 'Me ajudou demais'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/selton-mello-revela-que-usa-oleo-de-cannabis-para-dormir-me-ajudou-demais-1.772610</link>
      <description><![CDATA[O ator afirmou que a cannabis medicial o ajudou muito e possibilitou que ele abandonasse os remédios controlados para dormir 
<a href="https://www.instagram.com/seltonmello/">
 <strong>
  Selton Mello
 </strong>
</a>
revelou que usa óleo de
<strong>
 Cannabis
</strong>
para dormir e para auxiliar na ansiedade. O famoso ainda disse que não gosta de fumar maconha.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/selton-mello-curte-roda-de-samba-no-rio-ao-lado-de-wagner-moura-e-humberto-carrao-1.732598" title="Selton Mello curte samba no Rio com Wagner Moura, Lázaro Ramos, Humberto Carrão e Vladmir Brichta">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732658:1696334847/atores-da-globo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8d88ff9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.732658:1696334847/atores-da-globo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1ba53c8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/selton-mello-curte-roda-de-samba-no-rio-ao-lado-de-wagner-moura-e-humberto-carrao-1.732598" title="Selton Mello curte samba no Rio com Wagner Moura, Lázaro Ramos, Humberto Carrão e Vladmir Brichta">
 <span class="title">
  <b>
   Selton Mello curte samba no Rio com Wagner Moura, Lázaro Ramos, Humberto Carrão e Vladmir Brichta
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O local escolhido foi o Armazém no Senado, um dos mais tradicionais do Centro da cidade
 </span>
</a>
<a href="/cultura/audiosserie-franca-e-o-labirinto-do-spotify-chega-com-selton-mello-como-protagonista-1.717702" title="Áudiossérie ‘França e o Labirinto’ do Spotify: Selton Mello fala sobre a novidade para o Liberal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Original Spotify, 'França e o Labirinto' estreia essa mês." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.717703:1692638019/SELTON-MELLO-E-JOVEM-NERD.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c01c6c0" data-title="Original Spotify, 'França e o Labirinto' estreia essa mês."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.717703:1692638019/SELTON-MELLO-E-JOVEM-NERD.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b12b01a" title="Original Spotify, 'França e o Labirinto' estreia essa mês."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/audiosserie-franca-e-o-labirinto-do-spotify-chega-com-selton-mello-como-protagonista-1.717702" title="Áudiossérie ‘França e o Labirinto’ do Spotify: Selton Mello fala sobre a novidade para o Liberal">
 <span class="title">
  <b>
   Áudiossérie ‘França e o Labirinto’ do Spotify: Selton Mello fala sobre a novidade para o Liberal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A maior produção brasileira do streaming permite que o ouvinte acompanhe a ficção sobre a perspectiva do personagem principal
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/auto-da-compadecida-2-primeira-foto-de-selton-mello-e-matheus-nachtergaele-e-divulgada-1.716907" title="'Auto da Compadecida 2': primeira foto de Selton Mello e Matheus Nachtergaele é divulgada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Após 23 anos do primeiro filme, "Chicó" e "João Grilo" viverão suas artimanhas mais uma vez' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.716936:1692385391/Selton-Mello-e-Matheus-Nachtergaele-o-auto-da-compadecida-2.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a88bef8" data-title='Após 23 anos do primeiro filme, "Chicó" e "João Grilo" viverão suas artimanhas mais uma vez'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.716936:1692385391/Selton-Mello-e-Matheus-Nachtergaele-o-auto-da-compadecida-2.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=44f0c2c" title='Após 23 anos do primeiro filme, "Chicó" e "João Grilo" viverão suas artimanhas mais uma vez'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/auto-da-compadecida-2-primeira-foto-de-selton-mello-e-matheus-nachtergaele-e-divulgada-1.716907" title="'Auto da Compadecida 2': primeira foto de Selton Mello e Matheus Nachtergaele é divulgada">
 <span class="title">
  <b>
   'Auto da Compadecida 2': primeira foto de Selton Mello e Matheus Nachtergaele é divulgada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As gravações do filme começam na semana que vêm. A estreia nos cinemas está prevista para 2024
 </span>
</a>
Mello contou ter experimentado vários remédios para dormir. “Até que cheguei no Rivotril, que me ajudava com isso. Só que, depois de muitos anos tomando Rivotril para dormir, isso já estava me incomodando. Pensava assim: ‘Vou ficar sempre dependente desse negócio?’”, disse ele, que “recentemente”, começou “a usar CBD”. “Sou associado da APEPI (Apoio à Pesquisa e Pacientes de Cannabis Medicinal).”O ator afirmou que a cannabis medicial o ajudou muito e possibilitou que ele abandonasse os remédios controlados. “(CBD) para dormir é uma beleza. Às vezes, de dia, também faz bem num caso de ansiedade ou uma tensão antes de uma estreia, por exemplo”, disse.O ator ainda reclamou da “ignorância”, da “caretice” e do “lobby farmacêutico” que associam “cannabis ou maconha” à “ideia de algo ilegal”. “Não fumo maconha, não gosto”, destacou. “Mas o óleo ajuda para dormir, para dar uma acalmada, ajuda muita gente. Se eu tivesse acesso a essa informação antes, talvez minha mãe tivesse sido beneficiada no Alzheimer também.”
]]></description>
      <pubDate>28.01.24 20h19</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
