<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com velório: O que significa o sonho?  </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-velorio-o-que-significa-o-sonho-1.798768</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com velório
Não restam dúvidas de que sonhar com um velório é uma experiência bastante desconfortável. O medo de que possa ser um presságio de sua própria morte ou de alguém próximo é capaz de abalar qualquer um, e é difícil não ficar remoendo esse pensamento por dias. No entanto, é importante saber que esses sonhos raramente têm esse tipo de significado. Antes de se deixar levar pela preocupação e pelo pânico por ter sonhado com um funeral, veja alguns possíveis significados por trás desses sonhos:Sonhar com seu próprio velório, embora possa parecer assustador, esse sonho pode conter mensagens valiosos para promover mudanças positivas em sua vida. Este tipo de sonho é interpretado como um alerta do seu subconsciente sobre como uma situação presente está impactando negativamente você. Em suma, pode ser o momento oportuno para abandonar algo prejudicial, seja um hábito ou vício que está afetando sua saúde física ou mental.Sonhar com velório ou funeral de quem já morreu pode indicar que você ainda não superou completamente a ausência dessa pessoa em sua vida diária. Este sonho simboliza o possível encerramento do processo de luto e um forte desejo de seguir em frente.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-vela-apagada-o-que-significa-o-sonho-1.792438" title="Sonhar com vela apagada: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem de uma vela branca apagada com um fundo preto. Uma fumaça sai do pavio da vela após ser apagada." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792440:1710560335/sonhar-com-vela-apagada.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=13061f7" data-title="Imagem de uma vela branca apagada com um fundo preto. Uma fumaça sai do pavio da vela após ser apagada."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792440:1710560335/sonhar-com-vela-apagada.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=349ea3d" title="Imagem de uma vela branca apagada com um fundo preto. Uma fumaça sai do pavio da vela após ser apagada."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-vela-apagada-o-que-significa-o-sonho-1.792438" title="Sonhar com vela apagada: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com vela apagada: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com vela apagada
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-morte-o-que-significa-o-sonho-1.654901" title="Sonhar com morte: o que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792437:1710559036/sonhar-com-morte.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0fe98ee" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792437:1710559036/sonhar-com-morte.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=26bedd7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-morte-o-que-significa-o-sonho-1.654901" title="Sonhar com morte: o que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com morte: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com morte
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-cruz-o-que-significa-o-sonho-1.780681" title="Sonhar com cruz: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.780682:1708218952/sonhar-com-cruz.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=518c98b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.780682:1708218952/sonhar-com-cruz.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ea1cea3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-cruz-o-que-significa-o-sonho-1.780681" title="Sonhar com cruz: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com cruz: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com cruz
 </span>
</a>
Caso o velório seja de um desconhecido, isso pode sugerir a necessidade de prestar mais atenção às pessoas ao seu redor, tanto próximas quanto distantes. Alguém pode estar necessitando de ajuda, mesmo sem expressar verbalmente.Sonhar com o velório de um bebê ou criança pode causar grande preocupação, mas é importante lembrar que os sonhos não devem ser interpretados literalmente. Manter a calma e investigar o verdadeiro significado é fundamental.Se o sonho envolve o velório de um parente ou ente querido, pode ser um aviso para estar atento a possíveis traições e falsidades ao seu redor. Indica que alguém pode estar tentando prejudicá-lo de alguma forma, sendo crucial ser cauteloso em relação a quem confiar.
]]></description>
      <pubDate>03.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wild Rift: Como jogar de Annie? Veja a dinâmica do campeão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/jogos/wild-rift-como-jogar-de-annie-veja-a-dinamica-do-campeao-1.799034</link>
      <description><![CDATA[Annie, a Criança Sombria, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift


Annie, a Criança Sombria, é um dos campeões disponíveis para o embate no
<a href="http://www.oliberal.com/?q=wild+rift" target="_blank">
 <strong>
  Wild Rift
 </strong>
</a>
, a versão para dispositivos móveis do famoso
<a href="http://www.oliberal.com/?q=league+of+legends" target="_blank">
 <strong>
  League Of Legends
 </strong>
</a>
. Segundo o site oficial do jogo, a personagem tem a função de mago/suporte e sua dificuldade é considerada baixa.Popularmente, Annie é utilizado na rota Duo, onde o ADC - geralmente um atirador, que causa a maior quantidade de dano contra inimigos durante uma luta ou na partida - e suporte lutam juntos. Para esse campeão, geralmente utiliza-se build de itens mágicos para ajudar seu companheiro.Abaixo, veja as habilidades Annie e as skins do campeão disponíveis no Wild Rift.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-akali-veja-a-dinamica-do-campeao-1.797165" title="Wild Rift: Como jogar de Alistar? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conheça Alistar, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.797168:1711652795/Alistar-League-of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0024f4d" data-title="Conheça Alistar, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.797168:1711652795/Alistar-League-of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d9f0a7a" title="Conheça Alistar, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-akali-veja-a-dinamica-do-campeao-1.797165" title="Wild Rift: Como jogar de Alistar? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="title">
  <b>
   Wild Rift: Como jogar de Alistar? Veja a dinâmica do campeão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Alistar, o Minotauro, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-akali-veja-a-dinamica-do-campeao-1.796718" title="Wild Rift: Como jogar de Akali? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conheça Ahri, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796725:1711569873/Ahri-League-of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=df8faf4" data-title="Conheça Ahri, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796725:1711569873/Ahri-League-of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=67f97f4" title="Conheça Ahri, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-akali-veja-a-dinamica-do-campeao-1.796718" title="Wild Rift: Como jogar de Akali? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="title">
  <b>
   Wild Rift: Como jogar de Akali? Veja a dinâmica do campeão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Akali, a Assassina Renegada, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-ahri-veja-a-dinamica-do-campeao-1.795889" title="Wild Rift: Como jogar de Ahri? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conheça Ahri, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.795916:1711398208/Ahri-League-Of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b8f0bd8" data-title="Conheça Ahri, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.795916:1711398208/Ahri-League-Of-Legends-Wild-Rift.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3e607c2" title="Conheça Ahri, um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/jogos/wild-rift-como-jogar-de-ahri-veja-a-dinamica-do-campeao-1.795889" title="Wild Rift: Como jogar de Ahri? Veja a dinâmica do campeão">
 <span class="title">
  <b>
   Wild Rift: Como jogar de Ahri? Veja a dinâmica do campeão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ahri, a Raposa de Nove Caudas, é um dos campeões do League Of Legends: Wild Rift
 </span>
</a>
A passiva de Annie é ativada após conjurar 4 habilidades, com a próxima habilidade ofensiva atordoando o alvo atingido.Em "Desintegrar", Annie mira e arremessa uma bola de fogo que causa dano em uma área pequena, e em seguida recupera a Mana utilizada e metade do Tempo de Recarga se o alvo atingidor for abatido.Na habilidade "Incinerar", Annie conjura um ardente cone de fogo, causando dano em todos os inimigos que estiverem na área triangular.Com "Escudo Fundido", Annie conjura um escudo para si mesma e o urso Tibbers e ganha Velocidade de Movimento se ele estiver conjurado.Em sua ultimante, Annie conjura Tibbers, um urso aliado que causa dano em área ao ser invocado. Tibbers fica furioso após saltar sobre um inimigo ou quando Annie morre, ganhando Velocidade de Ataque e de Movimento. A habilidade pode ser reconjurada, com Annie mandando Tibbers saltar em cima de um alvo. Ele causa dano e arremessa o alvo ao ar quando pousa.- Annie, a Criança Sombria
<br/>
- Annie do Raio de Gelo
<br/>
- Annie Queridinha
<br/>
- Annie Chapeuzinho
<br>
 - Annie Hextec
 <br>
  - Annie Supergalática
  <br>
   - Annie Fera Lunar
  </br>
 </br>
</br>
O Wild Rift está disponível tanto na Play Store quanto na App Store. Após instalar o aplicativo, será necessário fazer o download de dados do jogo, como skins, falas, etc. A classificação indicativa do jogo é de 12 anos e contém violência e conteúdo sexual.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário sob supervisão da editora web de OLIberal.com Vanessa Pinheiro)
</em>]]></description>
      <pubDate>03.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Troca de tiros entre assaltantes e policiais militares assusta moradores na Marambaia, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/troca-de-tiros-entre-assaltantes-e-policiais-militares-assusta-moradores-na-marambaia-em-belem-1.799195</link>
      <description><![CDATA[Suspeitos estavam fuga desde o bairro do Jaderlândia, em Ananindeua, segundo a polícia
Uma troca de tiros entre assaltantes e policiais militares foi registrada na noite desta terça-feira (2), no bairro da Marambaia, em Belém. De acordo com informações preliminares, o confronto teve início após um grupo realizar um assalto no bairro do Jaderlândia, em Ananindeua, e empreender fuga, sendo perseguido pelas forças policiais.O veículo em que os assaltantes estava​m só parou após bater em outros carros, na praça Tancredo Neves, na Marambaia. Apenas danos materiais foram registrados.As pessoas que estavam no local se assustaram com a perseguição e a troca de tiros. No entanto, até o momento, não há confirmação sobre a captura dos criminosos envolvidos no assalto.
]]></description>
      <pubDate>03.04.24 0h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Buda é o novo Líder; Davi e MC Bin formam o 17º Paredão </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/buda-e-o-novo-lider-davi-e-mc-bin-formam-o-17-paredao-1.799190</link>
      <description><![CDATA[Em dinâmica inédita, berlinda será dupla essa semana.
Com a saída de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=pitel+bbb" target="_blank">
 Pitel
</a>
, do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=BBB+24" target="_blank">
 BBB 24
</a>
, uma “nova semana” foi iniciada no programa. A dinâmica do “modo turbo” desta quinta-feira (02), começou com a
<strong>
 Prova do Líder
</strong>
que consagrou
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Buda+bbb" target="_blank">
 Buda
</a>
como campeão.Pela primeira vez nessa edição a berlinda é dupla.Quem se juntou a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Davi+bbb" target="_blank">
 Davi
</a>
, que foi votado pelo Líder, foi
<a href="https://www.oliberal.com/?q=MC+Bin" target="_blank">
 MC Bin
</a>
, que recebeu o maior número votas em votação aberta.Buda colocou no VIP apenas Giovanna.Vale lembrar, que os dois emparedados tiveram embate direto dentro do BBB.
<strong>
 PROVA DO LÍDER
</strong>
Dividida em fases, a primeira parte da dinâmica era de sorte. Os participantes precisavam achar a frase premida.A segunda parte pedia pontaria. Com direito a quatro arremessos, eles precisavam acertar a colmeia e somar o número de pontos de cada jogada.Foram para final Davi, Buda e Matteus. A paraense Alane bateu mais uma vez na trave e ficou em quarto lugar, perdendo a vaga na disputa decisiva.Na última parte da prova, cada brother precisa escolher um lugar para sentar, apenas um era premiado. Os dois perdedores caiam em uma piscina de tinta.
]]></description>
      <pubDate>02.04.24 23h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Projeto Utiliza IA para identificar características do espectro autista em crianças no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/projeto-utiliza-ia-para-identificar-caracteristicas-do-espectro-autista-em-criancas-no-para-1.799185</link>
      <description><![CDATA[Com foco na igualdade de acesso aos direitos, o projeto busca promover a inclusão e reconhecer as diferenças individuais desde a primeira infância
Pesquisadores da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=UFRA" target="_blank">
 Universidade Federal Rural da Amazônia (Ufra)
</a>
estão avançando em um projeto que visa identificar características do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=espectro+autista" target="_blank">
 espectro autista
</a>
em cria​nças através do uso de inteligência artificial. O
<strong>
 Sistema Inteligente para Promoção do Desenvolvimento Infantil na Amazônia Paraense (SDIA)
</strong>
, em fase piloto, visa formar um banco de dados que subsidiará políticas públicas específicas para crianças com dificuldades de desenvolvimento.“Foram escolhidas duas abordagens de inteligência artificial para abordar o problema, ambas com capacidade de modelar o conhecimento dos especialistas e interpretar as situações estudadas. Estamos testando o protótipo com dados artificiais, gerados por inteligência artificial, para que depois possam ser validados com os dados reais das crianças”, explica o coordenador do projeto, professor Marcus Braga.O aplicativo desenvolvido irá auxiliar em entrevistas com pais e professores, sugerindo perguntas e respostas baseadas em diretrizes do Ministério da Saúde e de profissionais especializados na área. Segundo o professor Braga, isso proporcionará uma prévia se a criança apresenta características específicas, como no autismo, direcionando-a para uma rede de apoio especializada.A professora Flávia Marçal, coordenadora do Projeto TEA Ufra e integrante do SDIA, ressalta a importância da identificação precoce de deficiências na primeira infância. “A identificação precoce de deficiências, como autismo e síndrome de Down, é fundamental para proporcionar intervenções adequadas e oportunas, maximizando o potencial de cada criança”, avalia.Ela enfatiza ainda a importância de uma equipe multidisciplinar para o processo de diagnóstico. “É muito importante que, caso ocorra suspeita de autismo, esse processo se dê com pediatra e uma equipe multidisciplinar que acompanhe os marcos do desenvolvimento infantil”, orienta.O projeto conta com diversos profissionais, incluindo Fabrício Araújo, Liliane Afonso, Gilberto Nerino, Isadora Mendes, Aline Cruz (UFPA - Hospital Barros Barreto), Daniel Leal (Cesupa) e o Núcleo de Pesquisas em Computação Aplicada (NPCA), da Ufra campus Paragominas. Com a missão de garantir que todas as crianças tenham igualdade de acesso aos direitos, o projeto busca promover a inclusão e reconhecer as diferenças individuais desde a primeira infância.
]]></description>
      <pubDate>02.04.24 23h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pitel deixa o BBB 24 com 82% de votos e agora restam apenas 8 participantes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/pitel-deixa-o-bbb-24-com-82-de-votos-e-agora-restam-apenas-8-participantes-1.799180</link>
      <description><![CDATA[Em discurso de eliminação, Tadeu Schmidt falou sobre as amizades e jogadas de sisters.

Como era esperado,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=pitel+bbb" target="_blank">
 Pitel
</a>
deixa o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=bbb+24" target="_blank">
 BBB 24
</a>
, nesta quinta-feira (02). Em mais uma Paredão que tinha disputa entre Gnomo e Fadas, a paraense
<a href="https://www.oliberal.com/?q=alane+bbb" target="_blank">
 Alane
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=beatriz+bbb" target="_blank">
 Beatriz
</a>
levaram a melhor.A assistente social saiu com 82%, a bailarina teve 12,38% e a vendedora 5,62%.Pitel foi parar no Paredão por ser a mais votada da casa, Alane por tirar a consequência após ter o pior tempo na Prova do Líder e Beatriz foi indicada por Giovanna, a Líder.Com a saída da assistente social, restam nessa edição oito participantes: Alane, Beatriz, Davi, Giovanna, Buda, Matteus e MC Bin.
]]></description>
      <pubDate>02.04.24 23h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dorama 'Vicenzo': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/dorama-vicenzo-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.799005</link>
      <description><![CDATA[Esse dorama de ação é estrelado por Song Joong-ki, Jeon Yeo-been e Ok Taec-yeon
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 dorama
</a>
<strong>
 “Vicenzo”
</strong>
, de 2021, é original da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Coreia+do+Sul">
 Coreia do Sul
</a>
. Este
<a href="https://www.oliberal.com/?q=K-drama">
 K-drama
</a>
de ação, disponível na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netflix">
 Netflix
</a>
, foi criado por Kim Hee-won e Park Jae-bum e é estrelado por
<strong>
 Song Joong-ki
</strong>
,
<strong>
 Jeon Yeo-been
</strong>
e
<strong>
 Ok Taec-yeon
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/quando-surgiram-os-doramas-conheca-a-origem-dessas-obras-asiaticas-1.798596" title="Quando surgiram os doramas? Conheça a origem dessas obras asiáticas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='J-drama "First Love: Hatsukoi", dorama de romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.798600:1711992801/J-drama-First-Love-Hatsukoi-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c087766" data-title='J-drama "First Love: Hatsukoi", dorama de romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.798600:1711992801/J-drama-First-Love-Hatsukoi-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=358a39a" title='J-drama "First Love: Hatsukoi", dorama de romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/quando-surgiram-os-doramas-conheca-a-origem-dessas-obras-asiaticas-1.798596" title="Quando surgiram os doramas? Conheça a origem dessas obras asiáticas">
 <span class="title">
  <b>
   Quando surgiram os doramas? Conheça a origem dessas obras asiáticas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os doramas são classificados como produções do leste e sudeste asiático
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-e-filme-ou-serie-saiba-mais-sobre-essa-producao-asiatica-1.797128" title="Dorama é filme ou série? Saiba mais sobre essa produção asiática">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Dorama "Alice in Borderland"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.797131:1711648417/Dorama-Alice-in-Borderland.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5e0e1fd" data-title='Dorama "Alice in Borderland"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.797131:1711648417/Dorama-Alice-in-Borderland.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=097aef2" title='Dorama "Alice in Borderland"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-e-filme-ou-serie-saiba-mais-sobre-essa-producao-asiatica-1.797128" title="Dorama é filme ou série? Saiba mais sobre essa produção asiática">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama é filme ou série? Saiba mais sobre essa produção asiática
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Dependendo do local de origem, pode se chamar K-drama, J-drama ou C-drama, por exemplo
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-5-idols-de-k-pop-que-ja-estrelaram-doramas-1.796681" title="Conheça 5 idols de K-pop que já estrelaram doramas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="V (BTS) e Joy (Girl's Generation)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796684:1711565398/V-BTS-e-Joy-Girl-s-Generation.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1f03b66" data-title="V (BTS) e Joy (Girl's Generation)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796684:1711565398/V-BTS-e-Joy-Girl-s-Generation.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=320c10b" title="V (BTS) e Joy (Girl's Generation)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-5-idols-de-k-pop-que-ja-estrelaram-doramas-1.796681" title="Conheça 5 idols de K-pop que já estrelaram doramas">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça 5 idols de K-pop que já estrelaram doramas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  V, do BTS, e YoonA, do Girl’s Generation, são alguns dos artistas musicais que se destacam na atuação
 </span>
</a>
O advogado coreano Vincenzo Cassano (Joong-ki Song) mora na Itália desde os oito anos. Adotado como consequência de uma traição de gangue, ele trabalha para uma família italiana de mafiosos que vivem em disputa com outras facções. Quando vai à Coreia do Sul, seu país de origem, Vicenzo decide se vingar das pessoas que o fizeram sofrer no passado. Agora, o advogado trava uma batalha contra um cartel poderoso, enquanto conta com a ajuda da advogada Hong Cha-young (Jeon Yeo-bin) e do seu estagiário Jang Jun-woo (Taecyeon).
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/88n8SKhIAsE" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/88n8SKhIAsE" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O elenco de "Vicenzo" é formado por Song Joong-ki, Jeon Yeo-been, Ok Taec-yeon, Kwak Dong-yeon, Na Chul, Kim Sung-cheol, Jo Han-shul, Kim Yoon-hye e Kim Yeo-jin."Vicenzo" tem uma temporada com 20 episódios. Cada um tem cerca de 80 minutos de duração.O K-drama “Vicenzo” está disponível na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netflix">
 Netflix
</a>
.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 3a9ba04e-9027-419f-b7ed-506d26343ed4
]]></description>
      <pubDate>02.04.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-pastora, musa do OnlyFans pede que fiéis parem de ver seus nudes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/amazonia/ex-pastora-musa-do-onlyfans-pede-que-fieis-parem-de-ver-seus-nudes-1.799167</link>
      <description><![CDATA[De acordo com a modelo, tem sido difícil lidar com o assédio de líderes da igreja
A ex-pastora Ana Akiva decidiu retomar sua carreira como modelo e vem faturando bastante dinheiro com a venda de fotos e vídeos provocantes em plataformas para adultos como OnlyFans e Privacy. Apesar de sua fama crescente nesse novo ramo, ela fez um apelo aos seus seguidores religiosos, solicitando que parem de assinar seu conteúdo sensual.“São falsos moralistas. Eles repudiam a pornografia e nudez na frente das pessoas, dão lição de moral na igreja, mas no fundo estão ali me vendo sem roupa. E mais: a maioria tem fetiche em confessar comigo. Contar seus desejos mais obscuros e receber penitências picantes. É estranho, bizarro, mas real. Tem até mulheres”, conta.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/musa-do-onlyfans-vende-agua-do-proprio-banho-e-esgota-estoque-veja-o-valor-1.792018" title="Musa do OnlyFans vende água do próprio banho e esgota estoque; veja o valor">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Influenciadora vende água do banho para pagar despesas do noivado; veja o valor." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792025:1710508599/Amanda-Leon.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1a42245" data-title="Influenciadora vende água do banho para pagar despesas do noivado; veja o valor."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.792025:1710508599/Amanda-Leon.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2c2c943" title="Influenciadora vende água do banho para pagar despesas do noivado; veja o valor."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/musa-do-onlyfans-vende-agua-do-proprio-banho-e-esgota-estoque-veja-o-valor-1.792018" title="Musa do OnlyFans vende água do próprio banho e esgota estoque; veja o valor">
 <span class="title">
  <b>
   Musa do OnlyFans vende água do próprio banho e esgota estoque; veja o valor
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A influenciadora Amanda Leon, de 21 anos, decidiu começar o empreendimento para pagar seu noivado
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/ex-pastora-evangelica-vira-musa-do-onlyfans-1.755474" title="Ex-pastora evangélica vira musa do OnlyFans">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755484:1701998725/ex-pastora-musa-do-onlyfans.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1d6782f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755484:1701998725/ex-pastora-musa-do-onlyfans.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=473dee5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/ex-pastora-evangelica-vira-musa-do-onlyfans-1.755474" title="Ex-pastora evangélica vira musa do OnlyFans">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-pastora evangélica vira musa do OnlyFans
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Para Ana Akiva, sua fé permanece inabalável, mesmo mostrando seu lado sexy na internet
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ex-pastora-evangelica-musa-do-onlyfans-acusa-pastores-de-complo-querem-me-calar-1.756497" title="Ex-pastora evangélica, musa do OnlyFans acusa pastores de complô: 'Querem me calar'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755484:1701998725/ex-pastora-musa-do-onlyfans.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1d6782f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.755484:1701998725/ex-pastora-musa-do-onlyfans.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=473dee5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ex-pastora-evangelica-musa-do-onlyfans-acusa-pastores-de-complo-querem-me-calar-1.756497" title="Ex-pastora evangélica, musa do OnlyFans acusa pastores de complô: 'Querem me calar'">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-pastora evangélica, musa do OnlyFans acusa pastores de complô: 'Querem me calar'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ana Akiva diz que pastores estão denunciando seu Instagram com medo de serem expostos pela modelo
 </span>
</a>
Ana Akiva fez um apelo nas redes sociais para que esses fiéis deixem de assinar seu perfil no OnlyFans. “Pessoas hipócritas não são bem-vindas. São líderes religiosos que pregam a fidelidade, mas traem suas esposas com amantes e garotas de programa. Se dizem pais exemplares, mas têm filhos fora do casamento. Pregam contra a nudez e a pornografia, mas gastam tudo comigo. Não quero mais”, afirmou.De acordo com a modelo, tem sido difícil lidar com o assédio de líderes da igreja, que investem cada vez mais em propostas indecentes no OnlyFans. Além disso, ela diz que vai dar um prazo para todos eles antes de cancelar suas assinaturas. “Não quero dinheiro sujo, de pessoas vazias, mentirosas e pecadoras. Parem de ver meus nudes”, disse Ana.
]]></description>
      <pubDate>02.04.24 22h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Professores e técnicos do IFPA entram em greve à 0h desta quarta (3)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/professores-e-servidores-do-ifpa-entram-em-greve-a-0h-desta-quarta-3-1.799172</link>
      <description><![CDATA[Decisão foi referendada em assembleia geral virtual, e servidores participam, nesta quarta (3), de ato público em Belém
A partir da 0h desta quarta-feira (3), professores e técnico-administrativos do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia (IFPA), abrangendo 18 campi e a Reitoria, entrarão em greve por tempo indeterminado. Eles vão manter os 30% dos serviços essenciais e tomarão parte no ato público dos servidores públicos federais a partir das 9 horas desta quarta-feira, na frente do campus IFPA em Belém, na avenida Almirante Barroso. As informações foram repassadas nesta terçafeira (2) pela professora Laurenir Peniche, coordenadora do Sinasefe Pará, sindicato que representa esses profissionais no Estado. "Reivindicamos 7,5% de reajuste salarial em 2024, em 2025 e em 2026, mas o Governo fez a contraproposta de 0% em 2024, 4,5% em 2025 e 4,5% em 2026 para uma categoria que está sem aumento de salário há sete anos", enfatizou Laurenir.
]]></description>
      <pubDate>02.04.24 22h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Forte terremoto atinge Taiwan; Japão emite alerta de tsunami</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/forte-terremoto-atinge-taiwan-e-japao-emite-alerta-de-tsunami-1.799168</link>
      <description><![CDATA[País indica risco de ondas de até 3 metros
Um
<strong>
 terremoto de magnitude 7,5
</strong>
atingiu a costa leste de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Taiwan%2C">
 Taiwan,
</a>
às 21h04 da noite desta terça-feira (02), no Brasil, e manhã de quarta no Japão, segundo a Agência de Meteorologia oficial do país. O epicentro do terremoto foi a cerca de
<strong>
 18 quilômetros ao sul da cidade de Hualien.
</strong>
O Japão emitiu um alerta de tsunami para as ilhas de
<strong>
 Miyakojima e Okinawa,
</strong>
indicando risco de ondas de até
<strong>
 3 metros.
</strong>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1775327729551847572?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1775324650718855363?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1775336952889278958?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
Um segundo tremor, desta vez de magnitude
<strong>
 6,6,
</strong>
foi sentido treze minutos depois do de magnitude 7,5. Um terceiro de
<strong>
 6.3
</strong>
foi sentido às
<strong>
 21h42
</strong>
. Quanto mais próximo da superfície, maiores são os danos do abalo. A cidade mais próxima ao epicentro é
<strong>
 Taipé
</strong>
, capital de Taiwan. Partes da cidade ficaram sem energia elétrica.No Japão, cidades como
<strong>
 Yonaguni, Ishigaki e Taketomi
</strong>
sentiram os tremores. Ainda não há informações sobre os estragos nestas regiões. O tremor também pôde ser sentido na China (Fuzhou, Xiamen, Quanzhou e Ningde na Província de Fujian).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/terremoto-no-japao-tremor-de-5-3-graus-atinge-toquio-e-arredores-1.794155" title="Terremoto no Japão: Tremor de 5,3 graus atinge Tóquio e arredores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794159:1710981704/terremoto-jap-o.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=603c31f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794159:1710981704/terremoto-jap-o.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=33416fe" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/terremoto-no-japao-tremor-de-5-3-graus-atinge-toquio-e-arredores-1.794155" title="Terremoto no Japão: Tremor de 5,3 graus atinge Tóquio e arredores">
 <span class="title">
  <b>
   Terremoto no Japão: Tremor de 5,3 graus atinge Tóquio e arredores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar da intensidade do terremoto, nenhum alerta de tsunami foi acionado pelas autoridades no Japão
 </span>
</a>
<a href="/mundo/imagens-viralizam-ao-mostrar-suposto-inicio-do-tsunami-na-tailandia-em-2004-video-1.780437" title="Imagens viralizam ao mostrar suposto início do tsunami na Tailândia, em 2004; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.780441:1708120762/WhatsApp-Image-2024-02-16-at-18-59-06.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5b24936" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.780441:1708120762/WhatsApp-Image-2024-02-16-at-18-59-06.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ca00e56" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/imagens-viralizam-ao-mostrar-suposto-inicio-do-tsunami-na-tailandia-em-2004-video-1.780437" title="Imagens viralizam ao mostrar suposto início do tsunami na Tailândia, em 2004; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Imagens viralizam ao mostrar suposto início do tsunami na Tailândia, em 2004; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Tragédia deixou 230 mil mortos no país
 </span>
</a>
A população da costa de Okinawa recebeu o aviso de retirada na noite de hoje, momentos depois do abalo. Grandes ondas já chegaram ao litoral de Yonaguni, que pertence ao Japão. Outra alerta foi dado nas Filipinas.
]]></description>
      <pubDate>02.04.24 22h01</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
