<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Resultado Mega Sena 2609 hoje, sábado, 08/07; prêmio é de R$ 9 milhões</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-mega-sena-2609-hoje-sabado-08-07-premio-e-de-r-9-milhoes-1.702750</link>
      <description><![CDATA[Os números da Mega Sena concurso 2609 serão sorteados às 20h (horário de Brasília) de hoje, sábado (08/07). O apostador que tiver acertado as seis dezenas pode ganhar o prêmio estimado em R$ 9 milhões
O resultado da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2609
</strong>
de hoje, sábado, 08/07, sorteará o prêmio de
<strong>
 R$ 9
</strong>
<strong>
 milhões
</strong>
entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
 será
</strong>
realizado às 20h (horário de Brasília) pela
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
e transmitido ao vivo pelo canal do
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
  YouTube
 </a>
</strong>
.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JYyauMtx6fk3LEzEpvg19O" target="_blank">
 <strong>
  • Whatsapp: Gosta de apostas? Receba notícias e conteúdos exclusivos sobre futebol, NBA e loterias. É grátis!
 </strong>
</a>
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/loterias/mega-sena-confira-dicas-de-simpatias-para-atrair-a-sorte-na-loteria-1.684773" title="Mega Sena: confira dicas de simpatias para atrair a sorte na loteria">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-confira-dicas-de-simpatias-para-atrair-a-sorte-na-loteria-1.684773" title="Mega Sena: confira dicas de simpatias para atrair a sorte na loteria">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena: confira dicas de simpatias para atrair a sorte na loteria
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os apostadores podem realizar simpatias com um baixo custo e aumentarem a sorte de ganhar o prêmio milionário
 </span>
</a>
<a href="/belem/apostador-de-belem-leva-sozinho-premio-de-r-44-milhoes-da-mega-sena-1.700609" title="Apostador de Belém leva sozinho prêmio de R$ 44 milhões da Mega Sena">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O aposta da capital paraense acertou os números 7, 11, 25, 51, 57 e 60." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1688300616/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="O aposta da capital paraense acertou os números 7, 11, 25, 51, 57 e 60."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1688300616/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="O aposta da capital paraense acertou os números 7, 11, 25, 51, 57 e 60."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/apostador-de-belem-leva-sozinho-premio-de-r-44-milhoes-da-mega-sena-1.700609" title="Apostador de Belém leva sozinho prêmio de R$ 44 milhões da Mega Sena">
 <span class="title">
  <b>
   Apostador de Belém leva sozinho prêmio de R$ 44 milhões da Mega Sena
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sortudo gastou apenas R$ 5 em jogo simples feito em uma lotérica do bairro Mangueirão. Concurso 2607 de Mega Sena foi sorteado no sábado 1° de julho
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-quantas-combinacoes-sao-possiveis-para-ganhar-o-premio-1.681342" title="Mega Sena: quantas combinações são possíveis para ganhar o prêmio?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O aposta da capital paraense acertou os números 7, 11, 25, 51, 57 e 60." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1688300616/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="O aposta da capital paraense acertou os números 7, 11, 25, 51, 57 e 60."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1688300616/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="O aposta da capital paraense acertou os números 7, 11, 25, 51, 57 e 60."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-quantas-combinacoes-sao-possiveis-para-ganhar-o-premio-1.681342" title="Mega Sena: quantas combinações são possíveis para ganhar o prêmio?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena: quantas combinações são possíveis para ganhar o prêmio?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os prêmios sorteados na loteria milionária são os maiores da América Latina
 </span>
</a>
O apostador tem até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio para apostar em uma casa lotérica, no Internet Banking da Caixa ou pelo site
<a href="http://www.loteriasonline.caixa.gov.br/silce-web/#/termos-de-uso">
 Loterias Online
</a>
. Para jogar na Mega Sena, basta escolher seis números entre 1 e 60 e torcer para que eles sejam sorteados. É possível jogar mais números, aumentando as chances de ganhar, mas o valor da aposta também aumenta. Os sorteios acontecem duas vezes por semana e os prêmios podem chegar a milhões de reais. Cada apostador utiliza uma ou uma várias estratégias para escolher os números e, portanto, a sua sequência da sorte. Seguem abaixo algumas das principais:Os sorteios são realizados às quartas e aos sábados, sempre às 20h (horário de Brasília).
<a href="/cultura/celebridades/apos-ganhar-54-vezes-na-loteria-a-ex-bbb-paulinha-leite-acerta-16-quinas-na-mega-da-virada-e-vibra-1.478368" title="Após ganhar 54 vezes na loteria, a ex-BBB Paulinha Leite acerta 16 quinas na Mega da Virada 2021">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.478369:1641236759/paulinha.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7635401" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.478369:1641236759/paulinha.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=84953f4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/apos-ganhar-54-vezes-na-loteria-a-ex-bbb-paulinha-leite-acerta-16-quinas-na-mega-da-virada-e-vibra-1.478368" title="Após ganhar 54 vezes na loteria, a ex-BBB Paulinha Leite acerta 16 quinas na Mega da Virada 2021">
 <span class="title">
  <b>
   Após ganhar 54 vezes na loteria, a ex-BBB Paulinha Leite acerta 16 quinas na Mega da Virada 2021
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ex-sister já faturou em um único prêmio quase R$ 570 mil
 </span>
</a>
A aposta mínima custa R$ 4,50 e pode ser escolhido seis números. Mas, quanto mais números o jogador marcar, maior o preço da aposta e maiores as chances de faturar o prêmio.O apostador precisa acertar 6, 5 ou 4 números.
<a href="/loterias/saiba-o-segredo-da-ex-bbb-paulinha-leite-para-ganhar-na-loteria-e-faturar-r-35-mil-1.513072" title="Qual o segredo da ex-BBB Paulinha Leite para ganhar na loteria e faturar R$ 35 mil?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.513073:1647983411/ex-bbb-paulinha-leitte-ganhou-35-mil-loteria.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cec68e9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.513073:1647983411/ex-bbb-paulinha-leitte-ganhou-35-mil-loteria.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ecc62df" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/saiba-o-segredo-da-ex-bbb-paulinha-leite-para-ganhar-na-loteria-e-faturar-r-35-mil-1.513072" title="Qual o segredo da ex-BBB Paulinha Leite para ganhar na loteria e faturar R$ 35 mil?">
 <span class="title">
  <b>
   Qual o segredo da ex-BBB Paulinha Leite para ganhar na loteria e faturar R$ 35 mil?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A influenciadora já conseguiu vencer 57 vezes na loteria e quase levou o último prêmio acumulado da Mega-Sena usando a "Lei da Atração"
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2608-hoje-quarta-05-07-premio-e-de-r-3-milhoes-1.701502" title="Resultado Mega Sena 2608 hoje, quarta, 05/07; prêmio é de R$ 3 milhões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.496909:1644932272/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=998ee0d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.496909:1644932272/mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5d6473c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2608-hoje-quarta-05-07-premio-e-de-r-3-milhoes-1.701502" title="Resultado Mega Sena 2608 hoje, quarta, 05/07; prêmio é de R$ 3 milhões">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2608 hoje, quarta, 05/07; prêmio é de R$ 3 milhões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os números da Mega Sena concurso 2608 foram sorteados às 20h (horário de Brasília) de hoje, quarta (05/07). O apostador que tiver acertado as seis dezenas pode ganhar o prêmio de R$ 3 milhões
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2607-hoje-sabado-01-07-premio-e-de-r-44-milhoes-1.699775" title="Resultado Mega Sena 2607 hoje, sábado, 01/07; prêmio é de R$ 44 milhões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A Mega Sena de concurso 2462 sorteou o prêmio de R$ 130 milhões hoje (12/03)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.508764:1647115760/Mega-Sena.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=205667d" data-title="A Mega Sena de concurso 2462 sorteou o prêmio de R$ 130 milhões hoje (12/03)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.508764:1647115760/Mega-Sena.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4484ace" title="A Mega Sena de concurso 2462 sorteou o prêmio de R$ 130 milhões hoje (12/03)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2607-hoje-sabado-01-07-premio-e-de-r-44-milhoes-1.699775" title="Resultado Mega Sena 2607 hoje, sábado, 01/07; prêmio é de R$ 44 milhões">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2607 hoje, sábado, 01/07; prêmio é de R$ 44 milhões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os números da Mega Sena concurso 2607 foram sorteados às 20h (horário de Brasília) de hoje, sábado (01/07). O apostador que tiver acertado as seis dezenas pode ganhar o prêmio de R$ 44 milhões
 </span>
</a>
<a href="/loterias/paraenses-sao-premiados-na-mega-sena-2606-e-lotofacil-2850-confira-1.699840" title="Paraenses são premiados na Mega Sena 2606 e Lotofácil 2850; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/paraenses-sao-premiados-na-mega-sena-2606-e-lotofacil-2850-confira-1.699840" title="Paraenses são premiados na Mega Sena 2606 e Lotofácil 2850; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Paraenses são premiados na Mega Sena 2606 e Lotofácil 2850; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  70 apostadores paraenses tiveram os bilhetes premiados nas duas modalidades de sorteios que foram realizados na última quinta-feira (29)
 </span>
</a>
Veja o passo a passo para resgatar prêmio da Mega Sena:
]]></description>
      <pubDate>08.07.23 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Instituto Líderes da Amazônia completa dois meses de atuação</title>
      <link>https://www.oliberal.com/willjunior/instituto-lideres-da-amazonia-completa-dois-meses-de-atuacao-1.702977</link>
      <description><![CDATA[Projeto disponibiliza cursos preparatórios e ações de cidadania para as comunidades dos bairros de Belém
Em dois meses de atividades, o Instituto Líderes da Amazônia já beneficiou mais de mil pessoas com cursos preparatórios, ações de cidadania, saúde e lazer. A ONG atua em quatro bairros em Belém e um dos objetivos do projeto é capacitar as pessoas para o mercado de trabalho. Jorge Vaz, 24 anos, é diretor e idealizador do projeto. “O Instituto Líderes da Amazônia surgiu com um grupo de amigos que levava ações para os bairros, com projetos voltados para a comunidade, com a intenção de capacitar e instruir pessoas para conseguir emprego e renda. O principal alvo das capacitações são os jovens das comunidades periféricas e pessoas saindo do ensino médio”, explica Jorge. O projeto acontece atualmente nos bairros da Pratinha, Tapanã, Terra Firme e no distrito de Icoaraci. “As escolhas desses locais foram de formas estratégicas. São áreas afastadas que não têm um mecanismo de políticas públicas do poder municipal e estadual, por isso elas foram escolhidas para começar. Nosso objetivo é expandir o curso para dez bairros de atuação”, acrescenta.Em agosto, o Instituto vai lançar um programa para capacitar pessoas que querem empreender. “Vamos montar esse projeto com a Secretaria de Cidadania. A ideia é qualificar a ‘tia da coxinha’ que não se entende como empreendedora e dar a capacitação para que ela saia do projeto com a logomarca da empresa pronta, CNPJ e o microcrédito para tocar o negócio” afirma Jorge.São desenvolvidos cursos preparatórios lecionados por mais de 50 voluntários que fazem parte da ação. “Durante o mês, a gente tem dois cursos de capacitação, um curso de empreendedorismo e de saúde. Qualquer pessoa pode se inscrever, a gente sempre abre uma lista e esgota muito rápido, sem limites de idade”, conta o diretor do Instituto.O nome do projeto “Líderes da Amazônia” faz referência aos futuros empreendedores que serão preparados pelo Instituto. “Pensamos nesse nome porque ainda tem gente que acha que o Pará está no nordeste, não faz a mínima noção do que vivemos aqui. As discussões sobre a Amazônia são lideradas por pessoas de fora, a ideia é mudar esse cenário, dando voz e liderança para a população da nossa região. Por isso pensamos nesse nome”, disse.Em 2025, Belém vai receber a COP30, e o Instituto deseja preparar a comunidade para  o evento. “Um dos objetivos para o próximo semestre e ter um curso de turismo. Com esses ensinamentos os alunos vão conseguir montar um Airbnb no segundo andar da própria casa e terão treinamentos para executarem voltas turísticas com os visitantes que estiverem chegando na cidade. Queremos capacitar essas pessoas para conseguirem construir rendas em cima do evento”, frisou Jorge.A merendeira Nilvana Farias, 46 anos, foi uma das alunas do curso de panificação, ofertado pelo Instituto. Foi através das redes sociais que ela ficou sabendo da qualificação. A aluna aprovou a iniciativa. “Foi uma semana de curso com bastante aprendizagem, ganhamos certificado e agora posso colocar a qualificação no meu currículo. O melhor de tudo é que foi bem no centro do bairro da Terra Firme, justamente para não ter gastos com transportes. Tinha adolescentes, jovens e até idosos, todos aprovaram o curso” reforçou a merendeira.DEP. AVEILTON SOUZAA VOZ DO AGRO NO PARÁDeputado estadual Aveilton criou na Alepa a Frente Parlamentar Mista da Agricultura e Pecuária, uma entidade associativa mista, que tem como objetivo defender interesses comuns e visa aproximar o Parlamento das representações do setor agropecuário.TRAJETÓRIAConsiderado detentor de uma reputação ilibada o Dep. Estadual Aveilton Souza, desfruta, no âmbito da sociedade, reconhecida idoneidade moral e notório saber dos assuntos rurais.Com uma trajetória profissional extensa, o jovem parlamentar formou-se advogado e tem uma vida dedicada ao serviço público, passando pelo cargo de Procurador Geral do Município de Novo Repartimento (PA) e sendo nomeado em 2020 para assumir o cargo de Superintendente Regional do Incra Sul e Sudeste do Pará.Em sua gestão à frente do INCRA, foram pagos mais de 35 milhões em créditos e entregues mais de 50 mil documentos titulatórios a famílias que aguardavam a muitíssimos anos.Em seu primeiro mandato como deputado estadual, definiu-se como porta-voz do Agro levantando a bandeira do agronegócio, a agricultura familiar, e áreas sociais como saúde, educação e infraestrutura. CADERNO ESPECIAL AGRO DO PARÁA difusão de um discurso produtivista e pró-agronegócio não deve ser vista fora de sua base material, ou seja, dissociada da função que tal discurso tem ao justificar medidas tomadas por uma determinada classe produtiva.Tendo isso em vista, é correto afirmar que o apoio hegemônico às táticas do agronegócio no campo deriva de uma necessidade de tal grupo - nesse caderno entendido como classe social coesa e com interesses específicos- de garantir seu papel influenciador na política.Tendo isso esclarecido, cabe informar a sociedade que a Frente Parlamentar através de seu presidente, criou o caderno especial Agro, com o objetivo de divulgar especificidades da relação de dependência estrutural do Estado brasileiro junto ao agronegócio.
]]></description>
      <pubDate>07.07.23 23h41</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem é baleado dentro do Complexo Vadião em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/jovem-e-baleado-dentro-do-complexo-vadiao-em-belem-1.702966</link>
      <description><![CDATA[Ninguém foi preso
Um jovem ainda não identificado foi baleado na noite desta sexta-feira (7), pouco depois  na área do
<a href="http://www.oliberal.com/?q=vadião">
 <strong>
  Complexo Vadião
 </strong>
</a>
, da
<strong>
 Universidade Federal do Pará (
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=UFPA">
  UFPA
 </a>
 )
</strong>
. De acordo com as primeiras informações repassadas por pessoas que estavam no local, a vítima teria reagido a uma tentativa de assalto dentro do espaço, quando foi atingida. Ninguém foi preso.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/Cua1bt4AAYE/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/Cua1bt4AAYE/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/Cua1bt4AAYE/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/Cua1bt4AAYE/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Uma equipe do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu 192) foi acionada e socorreu o rapaz até uma unidade de saúde mais próxima. O estado de saúde dele é desconhecido. Não há confirmação se o jovem é aluno da UFPA. Testemunhas registraram o momento em que ele estava caído ao chão, aparentemente baleado na barrig​​a.Nas imagens, várias pessoas aparecem correndo, na tentativa de ajudar o rapaz. Homens da empresa responsável pela segurança da universidade também prestaram os primeiros-socorros ao jovem.“Eu estava lá, mas foi depois das 21h, quando a festa acabou. Eu não vi a situação, eu estava esperando o Uber ao lado do Marina, mas vi a ambulância sair. Um amigo que ficou disse que um rapaz foi baleado”, relatou um jovem nas redes sociais.A reportagem de O Liberal entrou em contato com a instituição e aguarda posicionamento sobre o ocorrido.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/professor-e-agredido-e-ameacado-por-delegador-apos-advertir-aluno-1.701353" title="Professor é agredido e ameaçado por delegado após advertir aluno ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701478:1688489405/Nossa-Senhora-do-Carmo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0c792da" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701478:1688489405/Nossa-Senhora-do-Carmo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=528d945" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/professor-e-agredido-e-ameacado-por-delegador-apos-advertir-aluno-1.701353" title="Professor é agredido e ameaçado por delegado após advertir aluno ">
 <span class="title">
  <b>
   Professor é agredido e ameaçado por delegado após advertir aluno
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A cena ocorreu na saída do Colégio na frente de pais e alunos
 </span>
</a>
<a href="/mundo/zelador-desliga-refrigerador-devido-barulho-e-universidade-perde-20-anos-de-pesquisas-entenda-1.698829" title=" Zelador desliga refrigerador devido barulho e universidade perde 20 anos de pesquisas; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.698840:1687912181/pesquisa-laboratorio.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0aef29c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.698840:1687912181/pesquisa-laboratorio.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=109dbb3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/zelador-desliga-refrigerador-devido-barulho-e-universidade-perde-20-anos-de-pesquisas-entenda-1.698829" title=" Zelador desliga refrigerador devido barulho e universidade perde 20 anos de pesquisas; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Zelador desliga refrigerador devido barulho e universidade perde 20 anos de pesquisas; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A universidade atribui a responsabilidade à terceirizada por não ter fornecido treinamento e supervisão para o zelador, enquanto exime o próprio funcionário de culpa
 </span>
</a>
]]></description>
      <pubDate>07.07.23 23h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Markinho Duran abre a programação  do Verão 2023 da rádio Liberal FM</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/musica/markinho-duran-abre-a-programacao-do-verao-2023-da-radio-liberal-fm-1.702960</link>
      <description><![CDATA[Programação em Salinas completa 20 anos de traição neste ano
O
<strong>
 Verão 2023
</strong>
da
<strong>
 Rádio Liberal FM
</strong>
com o tradicional
<strong>
 palco na orla do
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=Maçarico">
  Maçarico
 </a>
</strong>
começa na noite desta sexta-feira (7) com o
<strong>
 show do
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=Markinho+Duran">
  Markinho Duran
 </a>
</strong>
, artista que já tem história nessa programação do verão.O músico diz ser uma "honra" participar mais um ano do palco da rádio Liberal, uma vez que é uma forma de agradecer por todo o apoio que a rádio sempre deu à carreira do cantor. "Eu participei de quase todas as edições e sempre vou dizer sim, pois sou muito grato a rádio Liberal", disse o artista.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/para/veranistas-marcam-presenca-na-praia-do-atalaia-e-curtem-o-dia-de-sol-1.702858" title="Salinas: Veranistas marcam presença na praia do Atalaia e curtem o dia de sol ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veranistas curtem dia de sol em Salinas nesta sexta-feira, 07." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702860:1688766353/Ver-o-Salinas-2023.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6109268" data-title="Veranistas curtem dia de sol em Salinas nesta sexta-feira, 07."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702860:1688766353/Ver-o-Salinas-2023.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8495468" title="Veranistas curtem dia de sol em Salinas nesta sexta-feira, 07."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/veranistas-marcam-presenca-na-praia-do-atalaia-e-curtem-o-dia-de-sol-1.702858" title="Salinas: Veranistas marcam presença na praia do Atalaia e curtem o dia de sol ">
 <span class="title">
  <b>
   Salinas: Veranistas marcam presença na praia do Atalaia e curtem o dia de sol
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A praia do Atalaia, em Salinópolis, região nordeste do estado, atraiu veranistas na tarde desta sexta-feira (7), que marca o início do segundo final de semana do mês de julho.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/palco-da-radio-liberal-em-salinas-recebe-artistas-locais-em-julho-1.702255" title="Palco da Rádio Liberal em Salinas recebe artistas locais em julho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Markinho Duran e Suanny Batidão fazem a festa no palco da Rádio Liberal." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702526:1688733882/MARKINHO-DURAN-E-SUANNY-BATID-O.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dfe1028" data-title="Markinho Duran e Suanny Batidão fazem a festa no palco da Rádio Liberal."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702526:1688733882/MARKINHO-DURAN-E-SUANNY-BATID-O.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3aa5d72" title="Markinho Duran e Suanny Batidão fazem a festa no palco da Rádio Liberal."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/palco-da-radio-liberal-em-salinas-recebe-artistas-locais-em-julho-1.702255" title="Palco da Rádio Liberal em Salinas recebe artistas locais em julho">
 <span class="title">
  <b>
   Palco da Rádio Liberal em Salinas recebe artistas locais em julho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Verão paraense terá shows gratuitos, brindes e muita animação no Maçarico.
 </span>
</a>
Esse ano, o palco da rádio Liberal completa 20 anos de tradição apenas em Salinas e o
<strong>
 radialista
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=markinho+pinheiro">
  Markinho Pinheiro
 </a>
</strong>
, que participa da festa desde a primeira edição, diz que a programação já faz parte do calendário de eventos de município."Essa ação que é feita ao longo desses 20 anos só aqui em Salinas, pois antes era em Mosqueiro. O verão sem o palco da rádio não é a mesma coisa, pois as pessoas já esperam pelo evento", destaca Pinheiro.O radialista completa que os veranistas apreciam os shows, trazem as cadeiras e curtem a a programação de forma tranquila.A veranista Claudia Cavalcante diz que todos os anos costuma passar as férias em Salinas e sempre aprecia a programação do palco da rádio, pois ela diz que é uma programação curtir o som das bandas de forma tranquila."Eu sempre venho e adoro, pois são shows legais que promovem alegria" , disse a veranista. " É muito bonito ver essa participação  do público, pois eles aguardam pelos shows". No sábado (8), será a vez de Suanny Batidão subir no palco da Rádio Liberal e cantar  brega para os veranistas. O repertório da artista é conhecido pelo público, mas Suanny chega com novidades para essa apresentação.
]]></description>
      <pubDate>07.07.23 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PM é morto a tiros na noite desta sexta (7), no bairro da Pratinha, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/pm-e-morto-a-tiros-na-noite-desta-sexta-7-nobairro-da-pratinha-em-belem-1.702958</link>
      <description><![CDATA[Os suspeitos fugiram, sem deixar pistas
Um policial militar identificado como Edilson Braga Miranda, 55 anos, foi morto a tiros na noite desta sexta-feira (7), no bairro da Pratinha, em Belém. A vítima se divertia na frente de uma residência, quando sofreu o atentado. As primeiras informações são de que ele teria sido alvejado por dois homens que estariam em uma motocicleta vermelha. Os suspeitos fugiram, sem deixar pistas. O agente foi socorrido para uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA), mas não resistiu aos ferimentos e morreu. Edilson era lotado no 1º Batalhão de Polícia Militar. Não há confirmação se o agente vinha sofrendo alguma ameaça de morte.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/policia/suspeito-de-planejar-ataques-a-pms-morre-durante-confronto-em-capanema-1.697574" title="Suspeito de planejar ataques a PMs morre durante confronto em Capanema">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O suspeito foi atingido e socorrido para uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA). Porém, não resistiu e evoluiu a óbito" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.697576:1687609635/Capanema.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fe5cf6c" data-title="O suspeito foi atingido e socorrido para uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA). Porém, não resistiu e evoluiu a óbito"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.697576:1687609635/Capanema.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bb2dfc7" title="O suspeito foi atingido e socorrido para uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA). Porém, não resistiu e evoluiu a óbito"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-planejar-ataques-a-pms-morre-durante-confronto-em-capanema-1.697574" title="Suspeito de planejar ataques a PMs morre durante confronto em Capanema">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de planejar ataques a PMs morre durante confronto em Capanema
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Rodrigo Pereira da Fonseca estava em um ponto denunciado por populares como sendo para a venda de drogas; duas pessoas foram apreendidas no local
 </span>
</a>
<a href="/policia/policial-baleado-durante-operacao-na-av-tamandare-morre-em-belem-1.702467" title="Policial baleado durante operação na av. Tamandaré morre em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702468:1688693720/policial-baleado.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=53b511b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702468:1688693720/policial-baleado.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=760f509" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/policial-baleado-durante-operacao-na-av-tamandare-morre-em-belem-1.702467" title="Policial baleado durante operação na av. Tamandaré morre em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Policial baleado durante operação na av. Tamandaré morre em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Adriano Francisco Leitão Neto estava internado há dois dias em um hospital particular no bairro do Marco
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-por-agredir-pm-com-soco-no-rosto-e-empurrao-em-santarem-1.698936" title="Homem é preso por agredir PM com soco no rosto e empurrão em Santarém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O suspeito foi levado até a delegacia e responderá criminalmente pelo desacato e a agressão contra o agente." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.698938:1687952667/sirene.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e80529a" data-title="O suspeito foi levado até a delegacia e responderá criminalmente pelo desacato e a agressão contra o agente."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.698938:1687952667/sirene.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f92ea9e" title="O suspeito foi levado até a delegacia e responderá criminalmente pelo desacato e a agressão contra o agente."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-por-agredir-pm-com-soco-no-rosto-e-empurrao-em-santarem-1.698936" title="Homem é preso por agredir PM com soco no rosto e empurrão em Santarém">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é preso por agredir PM com soco no rosto e empurrão em Santarém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O militar, segundo a polícia, sofreu lesões na mão direita e no cotovelo
 </span>
</a>
Vídeos que circulam nas redes sociais mostram a vítima jogada ao chão. Várias pessoas se aproximam e tentam ajudar. Uma mulher grita desesperadamente: “Meu pai está morto”. Ainda por meio das gravações, moradores do entorno comentam​​ que estavam na companhia do policial, quando o ataque ocorreu, e tiveram que se jogar no chão.Policiais militares do 24º Batalhão, responsável pela segurança da área, foram acionados para a ocorrência e ajudaram a socorrer Edilson. Os militares também deram início às buscas pelos suspeitos. A Polícia Civil do Pará vai investigar o ocorrido e trabalhar na identificação dos autores do homicídio. Informações que auxiliem a polícia podem ser repassadas ao 181 (Disque-Denúncia).
]]></description>
      <pubDate>07.07.23 22h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ilusão de óptica: o que você vê na imagem? Resultado pode traçar perfil psicológico</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/ilusao-de-optica-o-que-voce-ve-na-imagem-resultado-pode-tracar-perfil-psicologico-1.702947</link>
      <description><![CDATA[O “teste” psicológico foi partilhado nas redes sociais por Mia Yilin, uma TikToker que se apresenta como especialista em analisar ilusões de ótica
A
<a href="https://www.oliberal.com/?q=arte">
 arte
</a>
costuma ser
<strong>
 subjetiva:
</strong>
o que você vê e o que outra pessoa vê podem ser completamente diferentes. No entanto, uma
<a href="https://www.oliberal.com/?q=ilus%C3%A3o+de+%C3%B3tica+">
 ilusão de ótica
</a>
alucinante que se tornou viral na web revela muito mais sobre o espectador do que a própria o
<strong>
 bra de arte.
</strong>
O
<strong>
 “teste” psicológico
</strong>
foi partilhado nas
<a href="https://www.oliberal.com/?q=rede+social">
 redes sociais
</a>
por Mia Yilin, uma TikToker que se apresenta como especialista em analisar
<strong>
 ilusões de ótica.
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/morre-estilista-rodolfo-gomes-campeao-do-rainha-das-rainhas-1.701894" title="Morre estilista Rodolfo Gomes, campeão do Rainha das Rainhas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Em 2023, Rodolfo Gomes criou a fantasia de Rayane, candidata do Paysandu." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701900:1688573408/RODOLFO-GOMES.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6f935a9" data-title="Em 2023, Rodolfo Gomes criou a fantasia de Rayane, candidata do Paysandu."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701900:1688573408/RODOLFO-GOMES.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2d9ed48" title="Em 2023, Rodolfo Gomes criou a fantasia de Rayane, candidata do Paysandu."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/morre-estilista-rodolfo-gomes-campeao-do-rainha-das-rainhas-1.701894" title="Morre estilista Rodolfo Gomes, campeão do Rainha das Rainhas">
 <span class="title">
  <b>
   Morre estilista Rodolfo Gomes, campeão do Rainha das Rainhas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Profissional tinha uma vida pautada pela arte e cultura Amazônica
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/agatha-transforma-relatos-pessoais-em-arte-com-novo-single-eu-nao-falei-pra-ninguem-1.701354" title="Ágatha transforma relatos pessoais em arte com novo single 'Eu não falei pra ninguém'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ágatha encontrou na música uma forma de transformar esses traumas em composições." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701355:1688476500/AGATHA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=048b808" data-title="Ágatha encontrou na música uma forma de transformar esses traumas em composições."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701355:1688476500/AGATHA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dfed805" title="Ágatha encontrou na música uma forma de transformar esses traumas em composições."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/agatha-transforma-relatos-pessoais-em-arte-com-novo-single-eu-nao-falei-pra-ninguem-1.701354" title="Ágatha transforma relatos pessoais em arte com novo single 'Eu não falei pra ninguém'">
 <span class="title">
  <b>
   Ágatha transforma relatos pessoais em arte com novo single 'Eu não falei pra ninguém'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Música foi escrita primeiro em inglês, e precisou ser adaptada para o português.
 </span>
</a>
Para aqueles que viram um
<strong>
 pinguim primeiro
</strong>
, Mia forneceu a seguinte interpretação psicológica:
<cite>
 "Você é um espírito independente que anseia por liberdade e autonomia. Você prospera quando tem espaço para perseguir seus próprios interesses e objetivos. Às vezes, você pode parecer um pouco indiferente ou distante, mas é apenas porque prioriza seu tempo sozinho."
</cite>
Para quem viu imediatamente a
<strong>
 figura de um homem:
</strong>
<cite>
 "Você tem um sexto sentido quando se trata de pessoas. Sua intuição está fora de escala e você pode facilmente sentir as emoções e intenções dos outros. No entanto, ao mesmo tempo, você frequentemente duvida de si mesmo e busca a validação dos outros, fazendo com que você questionar seus próprios instintos."
</cite>]]></description>
      <pubDate>07.07.23 22h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Presos suspeitos de matar jovem de 22 anos e esconder o corpo em Tailândia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/presos-suspeitos-de-matar-jovem-de-22-anos-e-esconder-o-corpo-em-tailandia-1.702945</link>
      <description><![CDATA[Jesaias Silva da Costa estava desaparecido desde o último sábado (1º). O corpo dele foi encontrado em estado de decomposição na quinta-feira (6)
​Quatro suspeitos de envolvimento na
<strong>
 morte do jovem Jesaias Silva da Costa
</strong>
, de 22 anos, foram
<strong>
 presos
</strong>
nesta sexta-feira (7), em
<strong>
 Tailândia
</strong>
, nordeste paraense. Um veículo foi apreendido. A polícia não divulgou a identidade dos envolvidos. Jesaias estava desaparecido desde o último sábado (1º) na zona rural daquele município.O corpo dele foi localizado na quinta-feira (6) próximo à vila Chumbo Grosso, depois que moradores passaram pela área e sentiram um forte odor. A motivação para o crime está sendo investigada pela Polícia Civil.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/policia/corpo-em-estado-de-decomposicao-e-encontrado-numa-vicinal-em-tailandia-no-para-1.702818" title="Corpo em estado de decomposição é encontrado numa vicinal em Tailândia, no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O caso é investigado pela Polícia Civil." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675590:1683048872/sirene-viatura.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b1c9928" data-title="O caso é investigado pela Polícia Civil."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675590:1683048872/sirene-viatura.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8dacf8d" title="O caso é investigado pela Polícia Civil."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/corpo-em-estado-de-decomposicao-e-encontrado-numa-vicinal-em-tailandia-no-para-1.702818" title="Corpo em estado de decomposição é encontrado numa vicinal em Tailândia, no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Corpo em estado de decomposição é encontrado numa vicinal em Tailândia, no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um morador da área localizou o cadáver ao passar próximo ao local e sentir um 'cheiro forte'
 </span>
</a>
<a href="/policia/cortejo-marca-ultimo-adeus-aos-moradores-de-tailandia-que-morreram-acidente-em-goias-1.702658" title="Cortejo marca último adeus aos moradores de Tailândia que morreram acidente em Goiás ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Motos e carros acompanharam, na manhã desta sexta-feira (7), os corpos levados em três carros funerários." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702662:1688744701/cortejo-funebre-Tailandia.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=da5f06e" data-title="Motos e carros acompanharam, na manhã desta sexta-feira (7), os corpos levados em três carros funerários."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702662:1688744701/cortejo-funebre-Tailandia.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d77d2ff" title="Motos e carros acompanharam, na manhã desta sexta-feira (7), os corpos levados em três carros funerários."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/cortejo-marca-ultimo-adeus-aos-moradores-de-tailandia-que-morreram-acidente-em-goias-1.702658" title="Cortejo marca último adeus aos moradores de Tailândia que morreram acidente em Goiás ">
 <span class="title">
  <b>
   Cortejo marca último adeus aos moradores de Tailândia que morreram acidente em Goiás
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As cinco vítimas foram veladas na noite desta quinta-feira (7), em uma igreja adventista da cidade, da qual faziam parte
 </span>
</a>
<a href="/policia/quatro-moradores-de-tailandia-morrem-em-acidente-em-goias-uma-das-vitimas-estava-gravida-1.702219" title="Cinco moradores de Tailândia morrem após acidente em Goiás; uma das vítimas estava grávida">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Vítimas do acidente em Goiás" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702223:1688656609/vitimas-acidente-goias.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d83adc3" data-title="Vítimas do acidente em Goiás"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702223:1688656609/vitimas-acidente-goias.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b954744" title="Vítimas do acidente em Goiás"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/quatro-moradores-de-tailandia-morrem-em-acidente-em-goias-uma-das-vitimas-estava-gravida-1.702219" title="Cinco moradores de Tailândia morrem após acidente em Goiás; uma das vítimas estava grávida">
 <span class="title">
  <b>
   Cinco moradores de Tailândia morrem após acidente em Goiás; uma das vítimas estava grávida
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Informações da PRF de Goiás dão conta de que o motorista, de 26 anos, perdeu o controle da direção, saiu da pista e capotou o carro, caindo em uma ribanceira
 </span>
</a>
Guarnições do 45º Batalhão de Polícia Militar foram comunicadas acerca do que estava ocorrendo e se deslocaram até o local informado. Lá, constataram a veracidade das informações recebidas. Os policiais identificaram que o corpo já estava em avançado estado de decomposição. Não há detalhes sobre como a vítima foi morta.Uma vez acionada, a Polícia Civil do Pará também mobilizou o Instituto Médico Legal de Tucuruí para fazer a perícia e a remoção do cadáver. Devido à distância, o corpo só foi removido nesta sexta-feira (7).
<a href="/policia/eletricista-morre-ao-ser-atingido-por-poste-de-energia-eletrica-em-tailandia-1.692581" title="Eletricista morre ao ser atingido por poste de energia elétrica em Tailândia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Rosivan Sales da Silva." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.692584:1686529092/Eletricista-morto-em-Tailandia.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9fb8bd9" data-title="Rosivan Sales da Silva."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.692584:1686529092/Eletricista-morto-em-Tailandia.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=31efeb7" title="Rosivan Sales da Silva."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/eletricista-morre-ao-ser-atingido-por-poste-de-energia-eletrica-em-tailandia-1.692581" title="Eletricista morre ao ser atingido por poste de energia elétrica em Tailândia">
 <span class="title">
  <b>
   Eletricista morre ao ser atingido por poste de energia elétrica em Tailândia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vítima realiza manutenção na estrutura, quando o acidente ocorreu
 </span>
</a>
Segundo o Portal Tailândia, com a ajuda de moradores da localidade, a polícia identificou os suspeitos. Ainda no local, dois dos quatro apontados como responsáveis pelo crime chegaram a confessar envolvimento na morte de Jesaias e apontaram ainda outras pessoas. Além dos suspeitos, um veículo que foi usado para ocultar o corpo de Jesaias também foi apreendido pela polícia.​ As investigações continuam na tentativa de esclarecer a dinâmica do ocorrido e responsabilizar ​os autores do assassinato, de acordo com o crime cometido por cada um.
]]></description>
      <pubDate>07.07.23 22h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oração para dar Graças a Deus</title>
      <link>https://www.oliberal.com/curiosidades/oracao-para-dar-gracas-a-deus-1.702781</link>
      <description><![CDATA[Confira a prece para agradecer a Deus o dom da vida
A oração para dar Graças a Deus é indicada para
<strong>
 agradecer ao Pai Todo Poderoso
</strong>
, criador dos ceús e da Terra,
<strong>
 pela benção da vida
</strong>
, pela oportunidade diária de viver, pelas intercessões e milagres concedidos, por nunca faltar alimento na mesa de casa e toda bondade divina que Deus nos concede.A prece é uma forma de gratidão pelas bênçãos recebidas, reconhecendo a soberania e poder do Senhor. Abaixo,
<strong>
 confira a oração para dar Graças a Deus
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/curiosidades/oracao-da-tarde-para-agradecer-e-pedir-protecao-1.685390" title="Oração da tarde para agradecer e pedir proteção">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Confira algumas preces para orar à tarde" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.670012:1685048339/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Confira algumas preces para orar à tarde"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.670012:1685048339/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Confira algumas preces para orar à tarde"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-da-tarde-para-agradecer-e-pedir-protecao-1.685390" title="Oração da tarde para agradecer e pedir proteção">
 <span class="title">
  <b>
   Oração da tarde para agradecer e pedir proteção
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira algumas orações para fazer pela tarde, para agradecer e pedir proteção
 </span>
</a>
<a href="/oracao-de-fim-de-mes-para-agradecer-e-pedir-prosperidade-1.540723" title="Oração de fim de mês para agradecer e pedir prosperidade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A oração de fim do mês pode auxiliar a pedir bênçãos para um projeto que você vai iniciar e a ser grato por tudo o que foi vivido." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.540726:1653663308/orac-o.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2a30461" data-title="A oração de fim do mês pode auxiliar a pedir bênçãos para um projeto que você vai iniciar e a ser grato por tudo o que foi vivido."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.540726:1653663308/orac-o.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3b7757e" title="A oração de fim do mês pode auxiliar a pedir bênçãos para um projeto que você vai iniciar e a ser grato por tudo o que foi vivido."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/oracao-de-fim-de-mes-para-agradecer-e-pedir-prosperidade-1.540723" title="Oração de fim de mês para agradecer e pedir prosperidade">
 <span class="title">
  <b>
   Oração de fim de mês para agradecer e pedir prosperidade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Muitas pessoas aproveitam o fechamento de um mês para fortalecer a fé
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-fazer-antes-e-depois-das-refeicoes-1.684406" title="Oração para fazer antes e depois das refeições">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Confira preces para orar antes e depois de se alimentar" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.684418:1684872746/orac-o-refeic-es.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3fd64ca" data-title="Confira preces para orar antes e depois de se alimentar"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.684418:1684872746/orac-o-refeic-es.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a99aeb5" title="Confira preces para orar antes e depois de se alimentar"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-fazer-antes-e-depois-das-refeicoes-1.684406" title="Oração para fazer antes e depois das refeições">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para fazer antes e depois das refeições
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece para abençoar e agradecer o alimento de cada dia
 </span>
</a>
<em>
 "Em nome do Pai,
</em>
<em>
 do Filho e
</em>
<em>
 do Espírito Santo.
</em>
<em>
 Amém.
</em>
<br/>
<br/>
<em>
 Deus Todo-Poderoso, fonte de todas as graças, neste momento me coloco diante de Ti,
</em>
<em>
 em profunda gratidão por todas as permissões em minha vida.
</em>
<em>
 Graças a Deus pelas inúmeras bênçãos que nos concedes, pelos dons que permeiam nossa existência.
</em>
<em>
 Graças a Deus por nos amares infinitamente, por Tua misericórdia que se renova a cada amanhecer.
</em>
<em>
 Graças a Deus por nos guiares com Tua sabedoria e por cuidares de nós em todos os momentos.
</em>
<em>
 Graças a Deus pela vida que nos deste, por cada respiração, cada batida do coração.
</em>
<em>
 Agradecemos pelo dom da família e dos amigos, pelo amor que compartilhamos e recebemos.
</em>
<em>
 Graças a Deus por Teu filho Jesus Cristo, por Sua vida, morte e ressurreição em favor da humanidade.
</em>
<em>
 Agradecemos por Seu exemplo de amor e humildade e por Sua prenseça constante em nossas vidas.
</em>
<em>
 GRaças a Deus pelo Espírito Santo a nos guiar, por Tua presença consoladora e transformadora.
</em>
<em>
 Graças a Deus por Tua força que nos capacita, e por Tua paz que nos preenche em meio às tribulações.
</em>
<em>
 Graças a Deus pela natureza exuberante, por cada pôr do sol, por cada brisa que acaricia nosso rosto.
</em>
<em>
 Agradeço pelo alimento em nossa mesa, e pela oportunidade de cuidar das obras a que mim confiaste.
</em>
<em>
 Graças a Deus pelo trabalho, pelo alimento sobre a mesa, pelo teto ond eposso me abrigar, pela família da qual faço parte.
</em>
<em>
 Graças a Deus pelos momentos de silêncio e quietude onde posso orar e buscar-me aproximar cada vez mais de Ti.
</em>
<em>
 Que nossa gratidão, ó Deus, se manifeste em ações, em um coração generoso e compassivo.
</em>
<em>
 Que possamos compartilhar Tuas graças com o mundo, e ser instrumentos de amor e bondade em Teu nome.
</em>
<em>
 Que nossa oração de agradecimento ecoe em nossas vidas diariamente.
</em>
<em>
 graças a Deus por tudo que És, e por todas as maravilhas que operas em nós.
</em>
<em>
 Em nome do Pai, do FIlho e do Espírito Santo.
</em>
<em>
 Amém"
</em>
<em>
 Pai Nosso que estais no céu,
</em>
<em>
 santificado seja o vosso nome,
</em>
<em>
 vem a nós o vosso reino,
</em>
<em>
 seja feita a vossa vontade
</em>
<em>
 assim na terra como no céu.
</em>
<em>
 O pão nosso de cada dia nos daí hoje,
</em>
<em>
 perdoai-nos as nossas ofensas,
</em>
<em>
 assim como nós perdoamos a quem nos tem ofendido,
</em>
<em>
 não nos deixei cair em tentação
</em>
<em>
 mas livrai-nos do mal.
</em>
<em>
 Amém."
</em>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/R6CuUwGkPUw" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/R6CuUwGkPUw" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário sob supervisão de Felipe Saraiva, editor web de
</em>
<a href="http://www.oliberal.com/?q=OLiberal.com" target="_blank">
 <strong>
  OLiberal.com
 </strong>
</a>
<em>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>07.07.23 22h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Show de comédia stand-up 'Vergonha Alheia' recebe humorista Liph Souza neste domingo </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/show-de-comedia-stand-up-vergonha-alheia-recebe-humorista-liph-souza-neste-domingo-1.702937</link>
      <description><![CDATA[Show de comédia terá participação de elenco fixo do "Vergonha Alheia", no Studio Pub, a partir das 20h
O
<strong>
 grupo de stand up comedy "Vergonha Alheia"
</strong>
recebe o comediante
<strong>
 Liph Souza
</strong>
, de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=marituba">
 <strong>
  Marituba
 </strong>
</a>
, para mais uma noite de risadas no Studio Pub, neste domingo (09), a partir das 20h. Essa será a sexta edição do evento.O "Vergonha Alheia" tem no elenco fixo Aldair Santos, Carloz Cruz, Chris Costa e Julio Caramez. "A expectativa é de mais uma edição incrível, lotada como foram todas as outras, desde a primeira. Dessa vez contando com uma participação especial, que vai acrescentar ainda mais pra nosso show e proporcionar uma noite muito especial para todo o público", afirmou Carlos Cruz.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/disputa-de-stand-up-em-do-que-riem-chega-comedy-central-e-paramount-1.699633" title="Disputa de stand up em ‘Do Que Riem?’ chega Comedy Central e Paramount+">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Disputa de stand up será exibida no Comedy Central e Paramount+." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699637:1688061287/DO-QUE-RIEM.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=036d31e" data-title="Disputa de stand up será exibida no Comedy Central e Paramount+."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699637:1688061287/DO-QUE-RIEM.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5fb76ee" title="Disputa de stand up será exibida no Comedy Central e Paramount+."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/disputa-de-stand-up-em-do-que-riem-chega-comedy-central-e-paramount-1.699633" title="Disputa de stand up em ‘Do Que Riem?’ chega Comedy Central e Paramount+">
 <span class="title">
  <b>
   Disputa de stand up em ‘Do Que Riem?’ chega Comedy Central e Paramount+
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Comandado por Maurício Meirelles, programa traz Jhordan Matheus e Babu Carreira competindo a cada episódio.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/humorista-matheus-ceara-que-faria-show-em-belem-cancela-toda-a-agenda-por-problema-de-saude-1.694446" title="Humorista Matheus Ceará, que faria show em Belém, cancela toda a agenda por problema de saúde">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Matheus Ceará cancelou show da próxima sexta-feira (23) em Belém." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.694490:1686934518/Matheus-Ceara.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b0448ac" data-title="Matheus Ceará cancelou show da próxima sexta-feira (23) em Belém."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.694490:1686934518/Matheus-Ceara.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e4986bb" title="Matheus Ceará cancelou show da próxima sexta-feira (23) em Belém."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/humorista-matheus-ceara-que-faria-show-em-belem-cancela-toda-a-agenda-por-problema-de-saude-1.694446" title="Humorista Matheus Ceará, que faria show em Belém, cancela toda a agenda por problema de saúde">
 <span class="title">
  <b>
   Humorista Matheus Ceará, que faria show em Belém, cancela toda a agenda por problema de saúde
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Agenda de comediante de "A Praça é Nossa" cancelou todos os trabalhos por tempo indeterminado
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/fabio-porchat-defende-direito-de-comediante-leo-lins-de-fazer-piadas-com-minorias-1.681937" title="Fábio Porchat defende direito de comediante Léo Lins de fazer piadas com minorias">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.323681:1604716532/fabio-porchat.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=004bf86" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.323681:1604716532/fabio-porchat.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b2317eb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/fabio-porchat-defende-direito-de-comediante-leo-lins-de-fazer-piadas-com-minorias-1.681937" title="Fábio Porchat defende direito de comediante Léo Lins de fazer piadas com minorias">
 <span class="title">
  <b>
   Fábio Porchat defende direito de comediante Léo Lins de fazer piadas com minorias
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apresentador chamou "inaceitável" decisão judicial que determinou retirada total de especial de comédia de Léo Lins
 </span>
</a>
O convidado da sexta edição é Liph Souza, que é considerado o maior comediante de Marituba, já que ele é o único. "A expectativa é a melhor possível, fico feliz de ser convidado por esses caras que estão fazendo acontecer no cenário da comédia em Belém. Eles me chamarem para fazer parte desse show, o que me deixa muito feliz e tenho certeza que vai ser incrível", assegura. Os ingressos individuais custam R$ 20 e as mesas R$ 60. Os ingressos podem ser comprados pelo site Sympla ou no Studio Pub.
<strong>
 Serviço: Show stand up "Vergonha Alheia"
</strong>
Participação especial: Liph SouzaLocal: Studio Pub Belém, localizado na rua Presidente PernambucoData: domingo, dia 09Horário: 20h
]]></description>
      <pubDate>07.07.23 21h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inez Viana e Debora Lamm terminam o casamento após 13 anos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/inez-viana-e-debora-lamm-terminam-o-casamento-apos-13-anos-1.702943</link>
      <description><![CDATA[Atrizes viviam um relacionamento discreto desde 2009
A
<strong>
 atriz Inez Viana
</strong>
- que atualmente vive Angelina em Terra e Paixão, novela da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=TV+Globo">
 TV Globo
</a>
- terminou o casamento com
<strong>
 Debora Lamm
</strong>
após 13 anos. Elas estão separadas desde o fim de 2022. Discretas, as atrizes estavam juntas desde 2009. "Hoje somos grandes amigas e participamos da mesma companhia (Cia OmondÉ). Debora é uma das atrizes mais geniais que conheci. A gente viveu 13 anos juntas, mas acabou, infelizmente, porque gosto muito dela. É uma pessoa incrível e temos muitos laços em comum. No momento estou sozinha, mas já já vai aparecer alguém", contou Inez Viana ao Extra.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/fim-marcella-rica-e-vitoria-strada-terminam-apos-quatro-anos-de-relacionamento-1.701928" title="Fim! Marcella Rica e Vitória Strada terminam após quatro anos de relacionamento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Marcella Rica e Vitória Strada estavam noivas desde 2021." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701937:1688578150/MARCELLA-RICA-E-VITORIA-STRADA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0b89af2" data-title="Marcella Rica e Vitória Strada estavam noivas desde 2021."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.701937:1688578150/MARCELLA-RICA-E-VITORIA-STRADA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=eb0f330" title="Marcella Rica e Vitória Strada estavam noivas desde 2021."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/fim-marcella-rica-e-vitoria-strada-terminam-apos-quatro-anos-de-relacionamento-1.701928" title="Fim! Marcella Rica e Vitória Strada terminam após quatro anos de relacionamento">
 <span class="title">
  <b>
   Fim! Marcella Rica e Vitória Strada terminam após quatro anos de relacionamento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atrizes estavam noivas.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/billie-eilish-e-jesse-rutherford-do-the-neighbourhood-terminam-namoro-e-descartam-rumor-de-traicao-1.682062" title="Billie Eilish e Jesse Rutherford, do The Neighbourhood, terminam namoro e descartam rumor de traição">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.682069:1684369235/Billie-Eilish-e-Jesse-Rutherford.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=98a15de" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.682069:1684369235/Billie-Eilish-e-Jesse-Rutherford.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=56dc769" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/billie-eilish-e-jesse-rutherford-do-the-neighbourhood-terminam-namoro-e-descartam-rumor-de-traicao-1.682062" title="Billie Eilish e Jesse Rutherford, do The Neighbourhood, terminam namoro e descartam rumor de traição">
 <span class="title">
  <b>
   Billie Eilish e Jesse Rutherford, do The Neighbourhood, terminam namoro e descartam rumor de traição
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O agora ex-casal havia confirmado o namoro por meio de uma publicação no Instagram em novembro do ano passado
 </span>
</a>
A artista disse que por enquanto não está buscando um novo relacionamento e espera tirar um tempo pra si. "Estou bem sozinha. Fui casada durante 18 anos e, depois, mais 13 com a Debora. Emendei um relacionamento no outro. Atualmente, estou respirando um pouquinho", disse.Ativista na causa
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=LGBTQIA+">
  LGBTQIA+
 </a>
</strong>
, a atriz reforça a importância da representatividade na televisão."Torço muito para os personagens LGBTs da novela. Mais do que nunca, estamos no momento de reverter o preconceito e a hipocrisia. (Relações homoafetivas em segredo) acontecem muito mais do que a gente imagina. Eu sou lésbica, também conhecida como sapatão. Por mais que tenha sido casada com um homem, hoje eu me vejo apenas me relacionando com mulheres mesmo. A primeira vez que percebi que gostava de mulheres foi quando eu me apaixonei pela Debora Lamm", diz.
]]></description>
      <pubDate>07.07.23 21h56</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
