<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Governadora em Exercício vistoria trabalhos de conclusão da nova Usina da Paz de Bragança</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governadora-em-exercicio-vistoria-trabalhos-de-conclusao-da-nova-usina-da-paz-de-braganca-1.866473</link>
      <description><![CDATA[O espaço vai disponibilizar mais de 70 serviços em diversas áreas como esporte, lazer, cultura e cidadania
O município de Bragança, no nordeste paraense, está prestes a ganhar a sua primeira
<strong>
 Usina da Paz
</strong>
. As obras de construção do maior complexo de cidadania do Brasil estão em fase de conclusão, ultrapassando a marca de 97% dos serviços já executados. Para acompanhar de perto a execução dos trabalhos, a governadora em exercício do Pará,
<strong>
 Hana Ghassan
</strong>
, realizou, nesta quinta-feira (26/9), uma visita técnica ao local onde está sendo concluída a construção da
<strong>
 UsiPaz Bragantina
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/usinas-da-paz-inscrevem-para-praticas-esportivas-1.847541" title="Saiba como praticar esportes nas Usinas da Paz; inscrições estão abertas para várias modalidades">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atividades físicas acessíveis ajudam no combate ao sedentarismo." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847553:1723056589/usipaz-seac-adan-costa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1afc74b" data-title="Atividades físicas acessíveis ajudam no combate ao sedentarismo."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847553:1723056589/usipaz-seac-adan-costa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9f13961" title="Atividades físicas acessíveis ajudam no combate ao sedentarismo."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/usinas-da-paz-inscrevem-para-praticas-esportivas-1.847541" title="Saiba como praticar esportes nas Usinas da Paz; inscrições estão abertas para várias modalidades">
 <span class="title">
  <b>
   Saiba como praticar esportes nas Usinas da Paz; inscrições estão abertas para várias modalidades
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mais de 70 serviços estão disponíveis gratuitamente nas UsiPaz da Grande Belém, também em Parauapebas e Canaã dos Carajás, no sudeste do estado
 </span>
</a>
<a href="/maraba/obras-da-usina-da-paz-de-maraba-entram-na-reta-final-1.843870" title="Obras da Usina da Paz de Marabá entram na reta final ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atividades estão concentradas na instalação de revestimentos, esquadrias e acessórios sanitários" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843871:1722358619/obra-usina-da-paz-maraba.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5eb5fda" data-title="Atividades estão concentradas na instalação de revestimentos, esquadrias e acessórios sanitários"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.843871:1722358619/obra-usina-da-paz-maraba.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=98d6082" title="Atividades estão concentradas na instalação de revestimentos, esquadrias e acessórios sanitários"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/maraba/obras-da-usina-da-paz-de-maraba-entram-na-reta-final-1.843870" title="Obras da Usina da Paz de Marabá entram na reta final ">
 <span class="title">
  <b>
   Obras da Usina da Paz de Marabá entram na reta final
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Percentual de conclusão das obras já é superior a 87% ; expetativa é pela inauguração neste segundo semestre de 2024
 </span>
</a>
"A Usina já está quase concluída. Estamos na reta final, estruturando o espaço para poder atender mais de 70 serviços em diversas áreas como esporte, lazer, cultura e cidadania. Este será um lugar de oportunidades e cuidados para toda a família, desde as crianças até os idosos. Esperamos entregar este presente à população de Bragança o mais breve possível", destacou a governadora em exercício.   Localizada na Avenida Juscelino Kubitschek, no bairro Vila Sinhá, a nova UsiPaz Bragança tem aproximadamente 7 mil metros quadrados área construída. No local, será disponibilizada à população bragantina uma estrutura moderna e funcional, com mais de 70 serviços gratuitos nas áreas da saúde, educação, assistência social, cultura, esporte e lazer. A nova Usina da Paz vai contar com dois prédios principais, Usina e Assistência, onde serão disponibilizados serviços de emissão de documentos, cursos profissionalizantes, bibliotecas e salas de estudo, atendimentos médicos, odontológicos, psicológicos e de orientação jurídica, entre outros. O complexo também vai contar com áreas para a prática esportiva, cultural e de lazer, com ginásio poliesportivo, quadra de areia, academia ao ar livre, teatro, parque infantil e piscina. Atualmente, as equipes responsáveis pelo projeto estão trabalhando no acabamento de fachadas, paisagismo, pintura de pisos e instalação de alambrados, louças e metais. Para os mais de 123 mil moradores de Bragança, a nova Usina da Paz vai representar o início de um novo momento para o município, com mais oportunidades para a população. A moradora Ana Cláudia da Silva Pimentel afirma que o novo complexo de cidadania do Governo do Estado chega em boa hora. "A Usina vai trazer muitos benefícios para todos. Estou achando ela muito bonita. Bragança precisa de projetos como este, então eu achei ótimo", disse Ana Cláudia. Já o encarregado de obras Antônio Diego Freitas, que, além de morador de Bragança, também está tendo a oportunidade de atuar na construção da nova Usina, esta é a realização de um sonho para a população."Estou aqui desde o primeiro dia das obras. Aqui não tinha nada, então quem imaginaria que um dia estaria desse jeito, né? A Usina da Paz vai trazer muitos benefícios para toda a comunidade. É um sonho. Estou muito feliz com o resultado do trabalho que fizemos. Parabéns ao Governo do Estado", declarou Antônio.O Governo do Estado segue investindo na ampliação do projeto das Usinas da Paz em todo o território paraense. Atualmente, nove UsiPaz estão em pleno funcionamento. São sete na Região Metropolitana de Belém (Belém, Ananindeua e Marituba) e duas na região sudeste do Estado, nos municípios de Parauapebas e Canaã dos Carajás. Outras 28 novas Usinas seguem em construção.
]]></description>
      <pubDate>27.09.24 1h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará e ONU firmam parceria para defesa da conservação florestal</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cop-30/governo-do-para-e-onu-firmam-parceria-para-defesa-da-conservacao-florestal-1.866471</link>
      <description><![CDATA[O acordo foca em soluções baseadas na natureza, com o objetivo de influenciar a comunidade internacional para destravar financiamentos diversificados e em escala para as florestas, tanto na Amazônia quanto em todo o mundo
Em Nova York o governador do Pará,
<strong>
 Helder Barbalho
</strong>
, e a diretora-executiva do Programa das Nações Unidas para o Meio Ambiente (PNUMA),
<strong>
 Inger Andersen
</strong>
, assinaram nesta quinta-feira (26/9), um memorando de entendimento (MoU, na sigla em inglês) para impulsionar a ação climática e a conservação florestal. O documento, assinado na sede da ONU, visa atender a 30ª Conferência das Partes da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima (
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP30
</a>
), que acontecerá na capital paraense, em novembro de 2025. O acordo foca em soluções baseadas na natureza, com o objetivo de influenciar a comunidade internacional para destravar financiamentos diversificados e em escala para as florestas, tanto na Amazônia quanto em todo o mundo. “A parceria do Governo do Pará com as Nações Unidas e com o PNUMA é estratégica para que nós possamos avançar cada vez mais nas ações que fazem o estado do Pará ser hoje uma referência na agenda do mercado de carbono para o Brasil, para Amazônia e para o mundo”, ponderou o chefe do Executivo paraense.Além disso, o chefe do Poder Executivo Estadual paraense ponderou que os recursos dos créditos de carbono serão destinados às comunidades que colaboram com a redução do desmatamento no nosso Estado e fez questão de reforçar a importância de assinar o acordo.“É um privilégio a compreensão da importância deste memorando de entendimento-MoU. Assim, ampliamos o acesso ao conhecimento do mercado de carbono, qualificando gestores do Estado e a sociedade na compreensão deste movimento que cria valor a floresta e gera oportunidades de desenvolvimento local”, explicou o governador do Pará, Helder Barbalho. Durante a reunião para assinatura do MoU, a diretora-executiva PNUMA, Inger Andersen, mencionou o acordo histórico assinado pelo Governo do Pará, que comercializou quase R$ 1 bilhão em créditos de carbono e garantir financiamento da Coalizão LEAF para apoiar seus esforços de redução do desmatamento.  “É uma grande honra para nós assinarmos esse MoU porque em mais ou menos um ano o mundo inteiro estará em seu lindo Estado”, disse Inger Andersen se referindo à COP30. “Quero apresentar nossos parabéns por este grande negócio que vocês fecharam há dois dias”, completou de forma elogiosa a diretora-executiva do Programa das Nações Unidas.“Faz 29 anos que o PNUMA está tentando traduzir esse valor que a gente sabe que a floresta em pé tem em um valor monetário que possa se converter para as populações locais. Espero que através deste acordo possamos aprender com vocês e contribuir. O Estado do Pará pode mostrar para o Brasil, Amazônia, e ao mundo a inovação que se pode construir. Temos grandes expectativas sobre esta parceria”, disse. O MoU formaliza a colaboração do PNUMA com o Pará em soluções climáticas e baseadas na natureza, com foco em financiamento climático, mercados de carbono, salvaguardas e biodiversidade. Com o apoio do PNUMA, o Pará fortalecerá sua capacidade de escalar soluções climáticas baseadas na floresta, demonstrando como seus modelos de conservação e desenvolvimento sustentável podem ser replicados em toda a Amazônia e em outros lugares.O Pará tem 124 milhões de hectares de terra, aproximadamente o tamanho da França, da Suécia e do Reino Unido juntos. Cerca de 80% do território paraense é coberto pela Floresta Amazônica, que faz parte da maior floresta tropical do mundo, incluindo 36 milhões de hectares classificados como áreas legalmente protegidas e 24,2 milhões de hectares designados como terras indígenas, de acordo com dados oficiais do estado.O Pará tem enfrentado uma série de desafios para reduzir o desmatamento no Brasil devido à expansão agrícola, pecuária, extração ilegal de madeira e mineração ilegal. No entanto, desde 2019, o governo estadual tem trabalhado para reverter essa tendência por meio de iniciativas como REDD+ e o “Plano Estadual Amazônia Agora”. Lançado em agosto de 2020, o plano é a principal plataforma de ação, criando um modelo de desenvolvimento social e econômico baseado na valorização dos ativos ambientais no Pará.
<br/>
<br/>
Para ajudar o Brasil a atingir sua meta de desmatamento líquido zero até 2030, as autoridades do Pará se comprometeram, também, a reduzir o desmatamento em 37% em comparação com os níveis de 2014-2018, ou manter os níveis de desmatamento abaixo de 150 mil hectares por ano, e restaurar 5,4 milhões de hectares até 2030. Em 2023, o estado alcançou uma redução de 36% nas taxas de desmatamento em relação a 2022. Em dezembro do ano passado, o governador Helder Barbalho sancionou um projeto de lei que criou um Sistema Estadual de Unidades de Conservação da Natureza e estabeleceu diretrizes para a gestão de diferentes tipos de áreas de conservação.O Governo do Pará também assinou seu primeiro contrato comercial com a LEAF Coalition na Semana do Clima de Nova York, para vender 156 milhões de toneladas equivalentes de dióxido de carbono de créditos de carbono jurisdicionais até 2026. Esses créditos de carbono são resultados dos esforços do Pará para reduzir o desmatamento em 2023 em comparação com os níveis médios de 2018 a 2022.
]]></description>
      <pubDate>27.09.24 0h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estado entrega mais de 2 mil cheques do programa Sua Casa a famílias de Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/estado-entrega-mais-de-2-mil-cheques-do-programa-sua-casa-a-familias-de-ananindeua-1.866470</link>
      <description><![CDATA[Programa habitacional tem gestão da Companhia de Habitação do Pará e concede até R$ 21 mil, para construção e ampliação de moradias
"Hoje realizo o sonho de muitos anos, graças a Deus, e se não fosse essa oportunidade do governo do Estado, não seria possível construir minha casa. Meu sentimento é somente de gratidão". O depoimento é de Rosângela Souza, dona de casa de Ananindeua, que, nesta quinta feira (26/9), fez parte do universo de mais de duas mil famílias beneficiadas pelo
<strong>
 Programa Habitacional Sua Casa
</strong>
, em umas das maiores entregas do benefício feita pelo governo do Pará na região metropolitana de Belém.O programa habitacional Sua Casa, que tem gestão da Companhia de Habitação do Pará (Cohab) concede até R$ 21 mil, para construção, reconstrução e ampliação de lares. A entrega contou com a presença da governadora do Pará em exercício, Hana Ghassan.VEJA MAIS
<a href="/policia/dupla-e-presa-por-tentar-vender-beneficio-do-programa-habitacional-sua-casa-em-mosqueiro-1.855841" title="Dupla é presa por tentar vender benefício do programa habitacional 'Sua Casa' em Mosqueiro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Em Mosqueiro, PC prende homens por estelionato envolvendo benefício 'Sua Casa'" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855845:1724952663/venda-de-programa-habitacional-mosqueiro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1a55b80" data-title="Em Mosqueiro, PC prende homens por estelionato envolvendo benefício 'Sua Casa'"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855845:1724952663/venda-de-programa-habitacional-mosqueiro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=42b9117" title="Em Mosqueiro, PC prende homens por estelionato envolvendo benefício 'Sua Casa'"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/dupla-e-presa-por-tentar-vender-beneficio-do-programa-habitacional-sua-casa-em-mosqueiro-1.855841" title="Dupla é presa por tentar vender benefício do programa habitacional 'Sua Casa' em Mosqueiro">
 <span class="title">
  <b>
   Dupla é presa por tentar vender benefício do programa habitacional 'Sua Casa' em Mosqueiro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A venda era feita em grupos de aplicativo de mensagens
 </span>
</a>
<a href="/para/em-dom-eliseu-governo-entrega-escola-reconstruida-garante-nova-creche-e-oferta-auxilio-habitacion-1.828149" title="Em Dom Eliseu, governo entrega escola, nova creche e​ oferta auxílio habitacional">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A obra escolar vai beneficiar mais de 1.450 estudantes dos turnos da manhã, tarde e noite." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828150:1718934703/dom-eliseu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e5d3806" data-title="A obra escolar vai beneficiar mais de 1.450 estudantes dos turnos da manhã, tarde e noite."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828150:1718934703/dom-eliseu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9061ada" title="A obra escolar vai beneficiar mais de 1.450 estudantes dos turnos da manhã, tarde e noite."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/em-dom-eliseu-governo-entrega-escola-reconstruida-garante-nova-creche-e-oferta-auxilio-habitacion-1.828149" title="Em Dom Eliseu, governo entrega escola, nova creche e​ oferta auxílio habitacional">
 <span class="title">
  <b>
   Em Dom Eliseu, governo entrega escola, nova creche e​ oferta auxílio habitacional
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Escola estadual conta com 12 salas e outros espaços reconstruídos, assinatura de convênio garante o município no programa Creches Por Todo o Pará. Já o cheque do programa Sua Casa, garante auxílio para reforma residencial
 </span>
</a>
“Estamos aqui entregando esse benefício, lembrando que nosso governador Helder está viajando em busca de novos recursos para o nosso Estado, mas que ele tem muito amor por Ananindeua, onde iniciou sua trajetória política, onde tem como missão cuidar do povo do Pará. E, nada mais importante do que esse programa que vai ajudar vocês a melhorar a casa de cada um, para se ter melhor qualidade de vida, ter mais dignidade. Por isso, eu quero dizer a vocês, estou feliz de estar aqui com vocês”, pontuou Hana Ghassan.Destinado à construção, reforma, ampliação, melhoria ou adaptação de unidade habitacional, o programa de governo foi criado pelo governador do Estado, Helder Barbalho, por meio do decreto 8.967 de 30 de dezembro de 2019. O objetivo do programa é proporcionar a melhoria da qualidade de vida da população do Pará. O diretor-presidente da Cohab, Luís André Guedes detalha que a entrega envolveu investimentos de mais  de R$ 19 milhões na entrega de Ananindeua “Vocês não precisam pagar nada para  ninguém. É um programa 100% gratuito do governo do Estado para que vocês possam reformar, ampliar e construir a unidade habitacional  de vocês e assim ter mais qualidade de vida, junto com toda sua família“, disse Guedes.
]]></description>
      <pubDate>27.09.24 0h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Geisy Arruda mostra bumbum em lingerie transparente e web reage: "Minha Delicia"</title>
      <link>https://www.oliberal.com/amazonia/geisy-arruda-mostra-bumbum-em-lingerie-transparente-e-web-reage-minha-delicia-1.866464</link>
      <description><![CDATA[A musa causou alvoroço entre seus seguidores ao compartilhar fotos sensuais em suas redes sociais
Geisy Arruda, influencer, causou alvoroço entre seus seguidores ao compartilhar fotos sensuais em suas redes sociais. Vestindo uma lingerie preta transparente, a musa exibiu suas curvas com destaque para o bumbum.Os elogios não demoraram a chegar. Comentários como "Minha delicia", "sexy" e "Delícia" inundaram a postagem, além de outros como "Belíssima" e "Cada dia melhor, Geisy", evidenciando o carinho dos fãs.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/geisy-arruda-posa-de-body-cavadissimo-em-ensaio-sensual-solteira-convicta-1.825219" title="Geisy Arruda posa de body cavadíssimo e sensualiza: 'solteira convicta'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825238:1718294790/geisy-arruda.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91da2e9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825238:1718294790/geisy-arruda.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=648b285" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/geisy-arruda-posa-de-body-cavadissimo-em-ensaio-sensual-solteira-convicta-1.825219" title="Geisy Arruda posa de body cavadíssimo e sensualiza: 'solteira convicta'">
 <span class="title">
  <b>
   Geisy Arruda posa de body cavadíssimo e sensualiza: 'solteira convicta'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Influenciadora realizou as fotos para seu perfil na plataforma de conteúdo adulto
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/geisy-arruda-posa-de-lingerie-na-cozinha-com-a-mao-na-massa-1.813820" title="Geisy Arruda posa de lingerie na cozinha: 'Com a mão na massa!'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Geisy Arruda, de 34 anbos, criadora de conteúdo adulto." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813836:1715695952/geisy-arruda.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91da2e9" data-title="Geisy Arruda, de 34 anbos, criadora de conteúdo adulto."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813836:1715695952/geisy-arruda.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=648b285" title="Geisy Arruda, de 34 anbos, criadora de conteúdo adulto."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/geisy-arruda-posa-de-lingerie-na-cozinha-com-a-mao-na-massa-1.813820" title="Geisy Arruda posa de lingerie na cozinha: 'Com a mão na massa!'">
 <span class="title">
  <b>
   Geisy Arruda posa de lingerie na cozinha: 'Com a mão na massa!'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A modelo apareceu preparando uma massa enquanto faziam poses sensuais
 </span>
</a>
<a href="/brasil/geisy-arruda-aposta-em-maio-cavado-e-quase-mostra-demais-nas-redes-sociais-1.800998" title="Geisy Arruda aposta em maiô cavado e quase mostra demais nas redes sociais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.646399:1676513694/geisy-arruda.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91da2e9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.646399:1676513694/geisy-arruda.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=648b285" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/geisy-arruda-aposta-em-maio-cavado-e-quase-mostra-demais-nas-redes-sociais-1.800998" title="Geisy Arruda aposta em maiô cavado e quase mostra demais nas redes sociais">
 <span class="title">
  <b>
   Geisy Arruda aposta em maiô cavado e quase mostra demais nas redes sociais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com muito glamour, a celebridade apareceu com uma peça de banho sexy e super cavada, que quase mostrou demais as regiões mais baixas
 </span>
</a>
Apesar do sucesso nas redes, recentemente, Geisy relatou um episódio ocorrido em uma praia de Copacabana, no Rio de Janeiro, onde foi ofendida por um homem.“Passei ali e o cara falou: 'Photoshop ajuda muita gente'. Quase dei na cara dele. Não dei por alguns motivos. Primeiro, não vale a pena. Segundo, ele era muito feio. Terceiro, se eu batesse nele, quebrava ele. Escroto. Vou falar uma coisa, carioca ou você ama, ou você pega um nojo”, desabafou a influencer.
]]></description>
      <pubDate>27.09.24 0h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Público infantil terá programação gratuita de brincadeiras em shopping de Ananindeua; veja</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/publico-infantil-tera-programacao-gratuita-de-brincadeiras-em-shopping-de-ananindeua-veja-1.866465</link>
      <description><![CDATA[As atividades vão iniciar por volta das 16h e encerrar às 18h, com caça ao tesouro

Neste
<strong>
 sábado (28/09)
</strong>
, um
<strong>
 shopping
</strong>
localizado no
<strong>
 bairro
</strong>
do
<strong>
 Coqueiro
</strong>
, em
<strong>
 Ananindeua
</strong>
, terá uma
<strong>
 programação especial
</strong>
voltada para as
<strong>
 crianças
</strong>
com mais uma edição do
<strong>
 “Clubinho no Quintal”
</strong>
. O projeto conta com uma s
<strong>
 érie atividades lúdicas
</strong>
como caça ao tesouro, pira cola, soneca divertida e outras brincadeiras totalmente gratuitas.
<strong>
 Confira a programação:
</strong>
A
<strong>
 atividade iniciará
</strong>
às
<strong>
 16h
</strong>
, com as brincadeiras receptivas de “Pega pega Bambolê”, “o Chão é Lava” e “Pira Cola”. Às 16h30 é a vez das brincadeiras coletivas com danças recreativas e brincadeiras musicais. Às 17h acontece a sequência de atividades com paraquedas, como o Ataque de Tubarão, A casa caiu, Pega Rato e Soneca divertida. As oficinas criativas acontecerão às 17h30. O evento
<strong>
 encerra
</strong>
às
<strong>
 18h
</strong>
com caça ao tesouro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/mangal-tera-atividade-infantil-gratuita-e-passeio-com-corujas-neste-domingo-4-1.845730" title="Mangal terá atividade infantil gratuita e passeio com corujas neste domingo (4)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Mangal das Garças é um parque urbano, às margens do rio Guamá, no entorno do Arsenal da Marinha" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.440313:1632955415/mangal.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9e57b3b" data-title="O Mangal das Garças é um parque urbano, às margens do rio Guamá, no entorno do Arsenal da Marinha"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.440313:1632955415/mangal.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=968fb0a" title="O Mangal das Garças é um parque urbano, às margens do rio Guamá, no entorno do Arsenal da Marinha"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/mangal-tera-atividade-infantil-gratuita-e-passeio-com-corujas-neste-domingo-4-1.845730" title="Mangal terá atividade infantil gratuita e passeio com corujas neste domingo (4)">
 <span class="title">
  <b>
   Mangal terá atividade infantil gratuita e passeio com corujas neste domingo (4)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em Belém, Parque Zoobotânico permanece com as programações gratuitas para as crianças aos domingos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/o-menino-sabidinho-livro-de-estreia-de-autora-paraense-aborda-diversidade-e-inclusao-1.830995" title="'O Menino Sabidinho': livro de estreia de autora paraense aborda diversidade e inclusão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830996:1719543589/Alexandra-Martins.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0ae9eb5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830996:1719543589/Alexandra-Martins.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=844f292" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/o-menino-sabidinho-livro-de-estreia-de-autora-paraense-aborda-diversidade-e-inclusao-1.830995" title="'O Menino Sabidinho': livro de estreia de autora paraense aborda diversidade e inclusão">
 <span class="title">
  <b>
   'O Menino Sabidinho': livro de estreia de autora paraense aborda diversidade e inclusão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Alexandra Martins se inspirou no próprio filho, Gustavo, deficiente visual total, para escrever o livro que será lançado neste sábado (26/09), às 16h, na Casa Namata
 </span>
</a>
<a href="/cultura/oficina-infantil-gratuita-de-confeccao-de-borboletas-e-realizada-neste-domingo-5-1.810046" title="Oficina infantil gratuita de confecção de borboletas é realizada neste domingo (5)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A ‘revoada das borboletas’ começa a partir das 10h." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810050:1714753095/MANGAL-DAS-GAR-AS.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab0cfcd" data-title="A ‘revoada das borboletas’ começa a partir das 10h."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810050:1714753095/MANGAL-DAS-GAR-AS.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e22a101" title="A ‘revoada das borboletas’ começa a partir das 10h."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/oficina-infantil-gratuita-de-confeccao-de-borboletas-e-realizada-neste-domingo-5-1.810046" title="Oficina infantil gratuita de confecção de borboletas é realizada neste domingo (5)">
 <span class="title">
  <b>
   Oficina infantil gratuita de confecção de borboletas é realizada neste domingo (5)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Programação de educação ambiental do Projeto Ecoarte tem como tema da ‘revoada das borboletas’.
 </span>
</a>
O “
<strong>
 Clubinho no Quintal”
</strong>
acontece na Arena Metrópole, ao lado do estacionamento do shopping, e contará também com oficinas criativas cujo objetivo é estimular e desenvolver novas habilidades, além de interagirem e se divertirem.
]]></description>
      <pubDate>27.09.24 0h25</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Isis Valverde chama atenção da web ao usar um vestido de vinil em Paris</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/isis-valverde-chama-atencao-da-web-ao-usar-um-vestido-de-vinil-em-paris-1.866463</link>
      <description><![CDATA[A atriz publicou a produção do look nas redes sociais e recebeu vários elogios dos seguidores

<strong>
 Isis Valverde
</strong>
marcou presença na
<strong>
 Semana de Moda de Paris
</strong>
e
<strong>
 chamou atenção
</strong>
ao caprichar na produção para o evento. Na última terça-feira (24/09),  a atriz esteve no
<strong>
 desfile
</strong>
de
<strong>
 Louis de Javier,
</strong>
designer espanhol, com um vestido longo de vinil, na cor preta, destacando seu corpo.
<strong>
 Veja:
</strong>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DAUR15GSgbB/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DAUR15GSgbB/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DAUR15GSgbB/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DAUR15GSgbB/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<a href="/cultura/mae-de-isis-valverde-desabafa-sobre-cancer-nao-da-para-ficar-sendo-sorrisos-1.853733" title="Mãe de Isis Valverde desabafa sobre câncer; 'Não dá para ficar sendo sorrisos'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853739:1724436865/Mae-de-Isis-Valverde-Reproducao-Redes-Sociais.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=df57c73" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853739:1724436865/Mae-de-Isis-Valverde-Reproducao-Redes-Sociais.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b878029" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/mae-de-isis-valverde-desabafa-sobre-cancer-nao-da-para-ficar-sendo-sorrisos-1.853733" title="Mãe de Isis Valverde desabafa sobre câncer; 'Não dá para ficar sendo sorrisos'">
 <span class="title">
  <b>
   Mãe de Isis Valverde desabafa sobre câncer; 'Não dá para ficar sendo sorrisos'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Rosalba Nable, mãe da atriz Isis Valverde, usou seu perfil no Instagram para publicar um desabafo
 </span>
</a>
<a href="/cultura/isis-valverde-registra-clima-de-romance-com-buaiz-na-piscina-1.831739" title="Isis Valverde registra clima de romance com Buaiz na piscina">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Isis Valverde registra momento romântico com Buaiz" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831747:1719773427/isis.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e659a41" data-title="Isis Valverde registra momento romântico com Buaiz"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831747:1719773427/isis.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3d4bc8f" title="Isis Valverde registra momento romântico com Buaiz"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/isis-valverde-registra-clima-de-romance-com-buaiz-na-piscina-1.831739" title="Isis Valverde registra clima de romance com Buaiz na piscina">
 <span class="title">
  <b>
   Isis Valverde registra clima de romance com Buaiz na piscina
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O casal costuma ser discreto nos registros, mas neste domingo registraram um momento descontraído juntos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/isis-valverde-e-ex-marido-de-wanessa-camargo-definem-data-e-local-de-casamento-diz-jornal-1.804357" title="Isis Valverde e ex-marido de Wanessa Camargo definem data e local de casamento, diz jornal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.693300:1686668711/Sem-titulo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=71d122c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.693300:1686668711/Sem-titulo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1599308" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/isis-valverde-e-ex-marido-de-wanessa-camargo-definem-data-e-local-de-casamento-diz-jornal-1.804357" title="Isis Valverde e ex-marido de Wanessa Camargo definem data e local de casamento, diz jornal">
 <span class="title">
  <b>
   Isis Valverde e ex-marido de Wanessa Camargo definem data e local de casamento, diz jornal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Marcus Buaiz e Isis Valverde deverão se casar em novembro deste ano. Saiba onde será realizado o casório dos noivos.
 </span>
</a>
Valverde compartilhou a produção nas redes sociais e recebeu vários elogios dos seus fãs. "Ficou maravilhosa", disse uma seguidora. “Chocada com tanta beleza”, escreveu uma terceira.
]]></description>
      <pubDate>27.09.24 0h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 27/09: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-27-09-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.865491</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta sexta-feira (27/09) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes

Veja, abaixo, o horóscopo do hoje, 27/09, sexta-feira, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu signo, a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
A impaciência tem suas razões, mas nem sempre são válidas. É importante administrar sua energia vital para que essas razões não prevaleçam quando não forem apropriadas. Tente se conter, dentro do possível.Sua alma percebe alternativas que passam despercebidas para aqueles com quem você tem feito acordos. É melhor não tentar convencer ninguém de nada e seguir com o que foi combinado.Se você não cuida de seus interesses, não se iluda achando que alguém fará isso por você, pois neste momento todos estão focados em si mesmos. Vale a pena estar atento.O nervosismo que você sente pode ser canalizado de maneira produtiva, mas isso exige que você se afaste de pessoas que estão constantemente discutindo e criando conflitos. Mantenha distância.O que você deseja ainda requer mais amadurecimento. Portanto, é melhor se afastar de pessoas que pressionam por ações imediatas, pois essa urgência pode levar a erros.A sinergia é poderosa, pois combina as motivações e esforços de várias pessoas em um foco de ação imbatível. Essas ocasiões são raras, então aproveite-as ao máximo.Com pouco esforço, você pode obter grandes resultados neste momento. No entanto, evite a tentação de acreditar que apenas o poder do pensamento será suficiente; o esforço é necessário.As verdades que você precisa comunicar são difíceis. Para que sejam compreendidas e não vistas como ofensas, é fundamental encontrar uma maneira gentil de expressá-las.Você tem a chance de concretizar o que deseja, mas não há mágica envolvida, apenas o esforço e a persistência, além de aproveitar a oportunidade que se apresenta.As iniciativas dos outros podem fortalecer sua boa vontade. Colaborar com eles facilitará a realização de tarefas que seriam muito mais desafiadoras se você dependesse apenas de seus próprios recursos.A genialidade humana se baseia no uso de ferramentas que potencializam a realização. Torne-se consciente das ferramentas necessárias para alcançar o que deseja.Fazer o que é necessário nem sempre significa fazer o que você deseja. Quando você consegue desejar o que é necessário, a vida se torna livre de ansiedades inúteis. Assim, deveres e desejos se harmonizam.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Tainá Cavalcante, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  <strong>
   oliberal.com
  </strong>
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>27.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giselle Itiê revela que foi vítima de abuso sexual e tentou tirar a própria vida </title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/giselle-itie-revela-que-foi-vitima-de-abuso-sexual-e-tentou-tirar-a-propria-vida-1.866460</link>
      <description><![CDATA[Depressão, bulimia, anorexia nervosa e automutilação foram alguns dos traumas que a atriz revelou ter passado após o estupro 

<strong>
 Giselle Itiê
</strong>
estreou o
<strong>
 podcast Exaustas
</strong>
, que comanda com
<strong>
 Samara Felippo
</strong>
e
<strong>
 Carolinie Figueiredo
</strong>
, nesta quinta-feira (26/09), e fez fortes revelações sobre o seu passado. A atriz contou que desde a adolescência sente seu
<strong>
 corpo objetificado
</strong>
e expôs que aos 17 anos foi
<strong>
 vítima
</strong>
de
<strong>
 abuso sexual
</strong>
. O trauma fez com que Itié tentasse tirar a própria vida.
<a href="/cultura/meu-filho-me-da-muita-forca-para-alcancar-meus-sonhos-diz-giselle-itie-agora-tambem-diretora-1.532341" title="'Meu filho me dá muita força para alcançar meus sonhos', diz Giselle Itiê, agora também diretora">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.532343:1651904292/Giselle-Itie.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e670d0d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.532343:1651904292/Giselle-Itie.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cad7df1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/meu-filho-me-da-muita-forca-para-alcancar-meus-sonhos-diz-giselle-itie-agora-tambem-diretora-1.532341" title="'Meu filho me dá muita força para alcançar meus sonhos', diz Giselle Itiê, agora também diretora">
 <span class="title">
  <b>
   'Meu filho me dá muita força para alcançar meus sonhos', diz Giselle Itiê, agora também diretora
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em entrevista a OLiberal.com, atriz fala sobre novos projetos, maternidade e até o movimento 'Free the nipples'
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/jena-malone-diz-que-sofreu-abuso-sexual-durante-gravacoes-de-jogos-vorazes-1.652265" title="Jena Malone revela abuso sexual sofrido durante a gravação de 'Jogos Vorazes'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jena Malone em cena de 'Jogos Vorazes - Em Chamas'." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.652274:1677798942/jena.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=33de887" data-title="Jena Malone em cena de 'Jogos Vorazes - Em Chamas'."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.652274:1677798942/jena.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f57aaa6" title="Jena Malone em cena de 'Jogos Vorazes - Em Chamas'."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/jena-malone-diz-que-sofreu-abuso-sexual-durante-gravacoes-de-jogos-vorazes-1.652265" title="Jena Malone revela abuso sexual sofrido durante a gravação de 'Jogos Vorazes'">
 <span class="title">
  <b>
   Jena Malone revela abuso sexual sofrido durante a gravação de 'Jogos Vorazes'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atriz, que fez o papel de Johanna Manson no filme, detalha que foi "violada" por alguém com quem trabalhou
 </span>
</a>
<a href="/cultura/luana-piovani-revela-abuso-sexual-sofrido-na-infancia-foi-meu-vizinho-1.359651" title="Luana Piovani revela abuso sexual sofrido na infância: 'Foi meu vizinho'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A atriz comentou sobre o parvovírus, doença contagiosa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.359654:1716309593/Luana-Piovani.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0e142ef" data-title="A atriz comentou sobre o parvovírus, doença contagiosa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.359654:1716309593/Luana-Piovani.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8c42336" title="A atriz comentou sobre o parvovírus, doença contagiosa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/luana-piovani-revela-abuso-sexual-sofrido-na-infancia-foi-meu-vizinho-1.359651" title="Luana Piovani revela abuso sexual sofrido na infância: 'Foi meu vizinho'">
 <span class="title">
  <b>
   Luana Piovani revela abuso sexual sofrido na infância: 'Foi meu vizinho'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atriz contou em programa de entrevista da TV portuguesa que foi molestada e que, embora isso não a tenha traumatizado, atrapalha a relação dela com os filhos
 </span>
</a>
"A forma como meninos e homens me olhavam e me tratavam era nojento. Foi nesse momento que eu comecei a entender que meu corpo não era mais meu, era um espaço público invadido por olhares, toques, mãozadas e por aí vai. Sinceramente, eu não consigo falar detalhadamente de cada situação, porque a sensação do meu corpo ser nojento vem", contou a atriz. Itiê revelou que sentia medo de sofrer um estupro e isso afetava seu sono, chegando a ter pesadelos até aos 18 anos, sonhando que fugia de vários homens em uma floresta à noite. "Até que, para ajudar, meu primeiro namorado se suicidou. Foi aí que eu comecei a questionar o meu lugar na vida. Quanto mais eu me tornava mulher, mais eu objetificada eu me tornava, o vácuo foi crescendo e eu comecei a me machucar de verdade, a me cortar [e por aí vai]. Até que eu tentei tirar minha vida", revelou. Giselle contou quer tudo piorou anos depois quando aos 17 foi
<strong>
 abusada sexualmente
</strong>
ao perder a
<strong>
 virgindade
</strong>
. “Foi nesse momento que eu me perdi de vez e compreendi o quanto eu era oca. Eu só fazia me castigar como se eu fosse culpada. E foi no silêncio que meu corpo gritava e pedia socorro. Passei a ter uma depressão profunda, bulimia, anorexia nervosa, eu me cortava e tudo o que eu queria era desaparecer de vez", relatou a atriz.
]]></description>
      <pubDate>26.09.24 23h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jornalistas de O Liberal e da TV Liberal são destaque no Prêmio Sebrae de Jornalismo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/jornalistas-de-o-liberal-e-da-tv-liberal-se-destacam-no-premio-sebrae-de-jornalismo-1.866458</link>
      <description><![CDATA[Fotojornalista de O Liberal, Wagner Santana, e a apresentadora e jornalista Tainá Aires, do ‘É do Pará’ vencem premiação entre 168 reportagens inscritas
O Grupo Liberal foi destaque na 11ª Edição Estadual do Prêmio Sebrae de Jornalismo, na noite desta quinta-feira (26/9), com trabalhos das equipes do jornal O Liberal e da TV Liberal. Do total de 168 trabalhos jornalísticos inscritos, o fotojornalista Wagner Santana conquistou o 2º lugar, com imagens para a reportagem de O Liberal, “Da venda no ônibus até o sustento de 40 famílias”; enquanto a equipe da TV Liberal, obteve o 3º lugar, com a reportagem do programa “É do Pará: cupuaçu, a fruta amazônica amada em todo lugar”.O Prêmio Sebrae de Jornalismo reuniu jornalistas, repórteres fotográficos, cinegrafistas e profissionais de mídias sociais, em uma noite de valorização aos profissionais que, por meio de seus trabalhos cotidianos, contribuem para incentivar e divulgar assuntos diversos, entre eles, o empreendedorismo, foco do Sebrae Pará.Diretor de Conteúdo do Grupo Liberal, Felipe Melo frisou a distinção do Sebrae. “Eu acho interessante essa iniciativa do Sebrae porque coroa o trabalho profissional do jornalista da região. Gosto muito de falar que nós, sendo profissionais amazônidas, precisamos cada vez mais falar para a Amazônia, com a voz da Amazônia, com a Amazônia, e esse momento celebra isso”, disse Melo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/vencedores-do-11-premio-sebrae-de-jornalismo-serao-conhecidos-nesta-quinta-feira-26-1.865995" title="Vencedores do 11º Prêmio Sebrae de Jornalismo serão conhecidos nesta quinta-feira (26)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Quatro categorias fazem parte do prêmio: texto, vídeo, áudio e fotojornalismo e a categoria especial Jornalismo Universitário, uma novidade desta edição" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865997:1727298328/Jornalismo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f6e6f54" data-title="Quatro categorias fazem parte do prêmio: texto, vídeo, áudio e fotojornalismo e a categoria especial Jornalismo Universitário, uma novidade desta edição"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865997:1727298328/Jornalismo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=db54ff4" title="Quatro categorias fazem parte do prêmio: texto, vídeo, áudio e fotojornalismo e a categoria especial Jornalismo Universitário, uma novidade desta edição"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/vencedores-do-11-premio-sebrae-de-jornalismo-serao-conhecidos-nesta-quinta-feira-26-1.865995" title="Vencedores do 11º Prêmio Sebrae de Jornalismo serão conhecidos nesta quinta-feira (26)">
 <span class="title">
  <b>
   Vencedores do 11º Prêmio Sebrae de Jornalismo serão conhecidos nesta quinta-feira (26)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Dos 168 trabalhos inscritos no Pará, 13 são finalistas
 </span>
</a>
<a href="/belem/profissionais-do-grupo-liberal-conquistampremio-sebrae-de-jornalismo-1.719001" title="Profissionais do Grupo Liberal conquistam Prêmio Sebrae de Jornalismo 2023">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Grupo Liberal tem quatro reportagens premiadas de jornalistas da casa na Edição Prémio Sebrae de Jornalismo nesta quinta-feira (24)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719005:1692927905/premio-sebrae-de-jornalismo-2023.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0707690" data-title="Grupo Liberal tem quatro reportagens premiadas de jornalistas da casa na Edição Prémio Sebrae de Jornalismo nesta quinta-feira (24)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.719005:1692927905/premio-sebrae-de-jornalismo-2023.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=65c8b22" title="Grupo Liberal tem quatro reportagens premiadas de jornalistas da casa na Edição Prémio Sebrae de Jornalismo nesta quinta-feira (24)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/profissionais-do-grupo-liberal-conquistampremio-sebrae-de-jornalismo-1.719001" title="Profissionais do Grupo Liberal conquistam Prêmio Sebrae de Jornalismo 2023">
 <span class="title">
  <b>
   Profissionais do Grupo Liberal conquistam Prêmio Sebrae de Jornalismo 2023
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jornalistas Tainá Cavalcante, Tarso Sarraf e Gustavo Ferreira são os vitoriosos da premiação anunciada nesta noite de quinta-feira (24)
 </span>
</a>
<a href="/belem/jornalistas-do-grupo-liberal-recebem-premio-sebrae-de-jornalismo-2022-1.593105" title="Jornalistas do Grupo Liberal recebem Prêmio Sebrae de Jornalismo 2022">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jornalistas do Grupo Liberal vencedores em duas categorias, Impresso e Vídeo, do Prêmio Sebrae de Jornalismo 2022, na noite desta quarta-feira (28)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.593106:1664420289/Sebrae.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=852721d" data-title="Jornalistas do Grupo Liberal vencedores em duas categorias, Impresso e Vídeo, do Prêmio Sebrae de Jornalismo 2022, na noite desta quarta-feira (28)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.593106:1664420289/Sebrae.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=048d0e5" title="Jornalistas do Grupo Liberal vencedores em duas categorias, Impresso e Vídeo, do Prêmio Sebrae de Jornalismo 2022, na noite desta quarta-feira (28)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/jornalistas-do-grupo-liberal-recebem-premio-sebrae-de-jornalismo-2022-1.593105" title="Jornalistas do Grupo Liberal recebem Prêmio Sebrae de Jornalismo 2022">
 <span class="title">
  <b>
   Jornalistas do Grupo Liberal recebem Prêmio Sebrae de Jornalismo 2022
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os vencedores vão para a etapa regional e, se avançarem, disputarão a fase nacional em dezembro em Brasília (DF)
 </span>
</a>
O fotojornalista Wagner Santana recebeu a premiação com gratidão e alegria. “Estou feliz, a ficha não caiu, ser reconhecido com um prêmio desse é muito bom, um incentivo para gente continuar inovando, criando, buscando novas maneiras de contar histórias através da fotografia. Mas, essa conquista não é só minha, é resultado de um trabalho em equipe”, afirmou Wagner. ”E, quero agradecer à Luciana Carvalho, minha colega repórter, no jornal. Foi ela quem escreveu a matéria, correu atrás de personagens e eu ganhei esse presente”.A jornalista e apresentadora do programa “É do Pará”, Tainá Aires recordou da produção que resultou na matéria premiada na noite desta quinta-feira. “A gente fica feliz porque, todos nós, fazemos este programa com amor. Muitas vezes, a gente vê o produto final e esquece o que está por trás da produção, e, nesse trabalho, mostramos toda a cadeia produtiva. Fomos em uma comunidade em Castanhal e mostramos do plantio do cupuaçu até o cupulate, o produto final”, afirmou a jornalista.A equipe de Tainá Aires, na matéria premiada, contou também com o trabalho de profissionais da TV Liberal: Gabrielle Cardoso Macedo; Ivam Oliveira Henriques; Edson Diego Nogueira Feitosa; Raimundo Moraes Silva; Mario Roberto Da Silva Ribeiro e Lucas Pimentel.O diretor-presidente do Sebrae Pará, Rubens Magno, reiterou que a premiação procura destacar as boas práticas jornalísticas que incentivam o setor produtivo estadual, com estímulo ao empreendedorismo.“O foco do Sebrae é trabalhar o desenvolvimento para os empresários das economias e isso tudo passa pela comunicação clara, direta e objetiva e esse é o papel dos comunicólogos, de quem trabalha com comunicação e nós estamos na 11 Edição desta premiação e reconhecemos e agradecemos os profissionais que contribuem diariamente, com o empreendedorismo no Pará. A gente está feliz, afirmou Magno.
]]></description>
      <pubDate>26.09.24 23h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CCBEU celebra 69 anos em Belém, empossa novos sócios e projeta contribuições para a COP 30</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/ccbeu-celebra-69-anos-em-belem-empossa-novos-socios-e-projeta-contribuicoes-para-a-cop-30-1.866439</link>
      <description><![CDATA[A programação de aniversário do Centro reuniu, na noite desta quinta-feira (26), figuras importantes da educação e da história da instituição, além de personalidades ligadas à cultura e à diplomacia
O Centro Brasil Estados Unidos (CCBEU) celebrou na noite desta quinta-feira (26) os seus 69 anos de atuação em Belém em cerimônia na sede da instituição, localizada na travessa Padre Eutíquio, no bairro Batista Campos. O evento reuniu figuras importantes da educação e da história do CCBEU, além de personalidades ligadas à cultura e à diplomacia. Entre os presentes, esteve Liz Detmeister, conselheira do Serviço de Imprensa, Educação e Cultura da Embaixada dos Estados Unidos no Brasil.Durante a cerimônia, foram empossados os novos ​sócios da instituição, incluindo Rose Maiorana, diretora comercial do Grupo Liberal, representada por Felipe Melo, diretor de conteúdo do Grupo. Na ocasião, a presidente do Conselho de Administração do CCBEU, Ana Celeste Franco, também assinou o Ato Comemorativo dos 70 anos do Centro, que será celebrado no próximo ano.Em seu discurso, Ana Celeste destacou a longevidade da instituição, que há quase sete décadas se mantém comprometida com o ensino da língua inglesa e a difusão das culturas americana e brasileira. “Completar 69 anos de um curso de inglês não é uma missão muito fácil. São poucos os cursos de inglês tão longevos quanto o CCBEU”, afirmou. Ela ressaltou que, além do ensino, o centro também desempenha um papel cultural importante na cidade. Ana Celeste destacou ainda que 2025 será um ano de celebrações. “Assinamos hoje um ato comemorativo nos comprometendo a celebrar, durante todo o ano de 2025, os 70 anos do CCBEU”, declarou.A programação comemorativa, segundo Ana Celeste, contemplará alunos e o público externo, com apoio da Embaixada Americana. “Nós também temos programas que são gratuitos e voltados para os alunos e professores de escola pública. Então, todo esse público certamente será contemplado com as nossas ações ano que vem. E nós teremos também, acontecendo aqui no CCBEU, a exposição dos 200 anos de relações Brasil-Estados Unidos, tudo por conta da COP 30 e dos nossos 70 anos”, adiantou.Jorge Alex Athias, ex-presidente do CCBEU e antigo aluno da instituição, falou sobre sua trajetória, desde os tempos de estudante na década de 1970 até sua atuação como presidente. Ele recebeu uma homenagem especial pelo legado construído dentro do Centro. “O CCBEU faz parte da minha vida, mas também faz parte da vida de dezenas de estudantes do Pará. Aqui passaram muitos alunos que assumiram cargos importantes”, contou. Ele reforçou o papel cultural da instituição. “O CCBEU não é uma mera escola de inglês, é um centro cultural ligado ao teatro, à música, às artes plásticas e à fotografia. É uma instituição sem fins lucrativos que pertence à cidade de Belém, e por isso deve ser prezada e apoiada”, destacou.
<div class="row-container linha_galeria">
 <p class="tit_galeria">
  69 ANOS DO CCBEU
 </p>
 <div class="element-gallery" id="gallery-21560888-7-125891">
  <div class="fotorama" data-allowfullscreen="native" data-arrows="true" data-click="true" data-keyboard="true" data-loop="true" data-nav="thumbs" data-ratio="3/2" data-swipe="true" data-thumbheight="60px" data-thumbwidth="86px" data-trackpad="true" data-width="100%">
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866457:1727403559/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.48.jpeg?$p=82eed66" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866456:1727403559/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.47%20(1).jpeg?$p=8dfc6ab" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866455:1727403559/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.47.jpeg?$p=c7cd1d7" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866454:1727403559/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.46.jpeg?$p=7909b06" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866453:1727403559/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.45.jpeg?$p=44b677f" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866452:1727403558/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.39.jpeg?$p=a55c7b5" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866451:1727403558/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.34.jpeg?$p=f6c6974" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866450:1727403558/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.53%20(1).jpeg?$p=b4b78d2" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866449:1727403558/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.53.jpeg?$p=34524aa" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866448:1727403558/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.52.jpeg?$p=d58c061" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866447:1727403558/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.51%20(1).jpeg?$p=b4b571e" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866446:1727403558/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.51.jpeg?$p=2dd4296" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866445:1727403557/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.50.jpeg?$p=193f046" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866444:1727403557/image/1574013b-d915-4790-97ad-932736402c6e.jpg?$p=fc0b5d8" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.866443:1727403557/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.49.jpeg?$p=e5f25bb" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Foto: Carmem Helena/ O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
  </div>
  <div class="caption captioncont">
  </div>
  <div class="captions" style="display: none">
   <div class="caption-1">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-2">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-3">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-4">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-5">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-6">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-7">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-8">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-9">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-10">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-11">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-12">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-13">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-14">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-15">
    <div class="caption-text">
     Foto: Carmem Helena/ O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
</div>
<noscript>
 <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866457:1727403559/image/WhatsApp%20Image%202024-09-26%20at%2021.46.48.jpeg?w=480&amp;$p$w=68a1e50"/>
</noscript>
<style type="text/css">
 .fotorama__stage {width: 100%!important;}
      .default-layout{width: 100%;}
      div.linha_galeria{width: 100%; max-width: 100%;}
      section.article article .ol-article-content .ol-article-body{width: 100%!important}
      .ol-pagelayout div[name="ajuste_largura"] .ImgGaleria .default-layout{width: 100%!important;}
      @media(min-width: 1220px) {
        section.article article .ol-article-content .ol-article-body{max-width: 700px!important;}
      }
      @media(max-width: 720px) {
        div.linha_galeria{padding: 0px;}
      }
</style>
<script>
 $(function () {
      var elemento = $(".linha_galeria").parent().parent();
      elemento.css("width","90%");
      var widths = {};
                  widths[480] = "w=480&$w=a4163d7";
            widths[640] = "w=640&$w=b1689f7";
            widths[1136] = "w=1136&$w=ec52ab9";
            widths[2048] = "w=2048&$w=dbf56c5";
            widths[2880] = "w=2880&$w=0bef4b4";
            var gallery = $('#gallery-21560888-7-125891');
      var galleryWidth = gallery.innerWidth();
      var windowSize = Math.max(screen.width, screen.height);
      if (window.devicePixelRatio) {
        windowSize = Math.round(windowSize * window.devicePixelRatio);
        galleryWidth = Math.round(galleryWidth * window.devicePixelRatio);
      }
      var inlineWidth = Number.MAX_VALUE;
      var fullWidth = Number.MAX_VALUE;
      var biggestWidth = 0;
      for (var key in widths) {
        if (widths.hasOwnProperty(key)) {
          var width = parseInt(key);
          if (width > galleryWidth && width < inlineWidth) {
            inlineWidth = width;
          }
          if (width > windowSize && width < fullWidth) {
            fullWidth = width;
          }
          biggestWidth = Math.max(biggestWidth, width);
        }
      }
      var inlineWidth = Math.min(inlineWidth, biggestWidth);
      var fullWidth = Math.min(fullWidth, biggestWidth);
      gallery.find("a").each(function() {
        var a = $(this);
        var baseUrl = a.attr("data-baseurl");
        a.attr("href", baseUrl + "&" + widths[inlineWidth]);
        a.attr("data-full", baseUrl + "&" + widths[fullWidth]);
      });
      gallery.find(".fotorama").on("fotorama:showend", function(e, fotorama, extra) {
        var captionContainer = gallery.find(".caption");
        var caption = gallery.find(".caption-" + (fotorama.activeIndex + 1)).html();
        captionContainer.hide();
        captionContainer.html(caption);
        captionContainer.fadeIn("fast");
      }).fotorama();
    });
</script>
69 ANOS DO CCBEUA conselheira Liz Detmeister também falou sobre a importância do CCBEU na promoção da cultura americana e no ensino da língua inglesa. “É uma parceria de décadas que proporciona ao público a oportunidade de conhecer melhor a cultura americana e aprender inglês”, afirmou. Ela ainda mencionou a expectativa em torno da COP 30, a ser realizada em Belém. “Acho que o CCBEU pode ser um parceiro importante para nós, preparando a cidade para a COP 30, com muitos visitantes dos Estados Unidos chegando no próximo ano”, disse, destacando a importância de programas sobre o panorama climático e oportunidades de colaboração entre Brasil e EUA.Para Thiago Lima, vice-presidente do CCBEU, a celebração reforça a relevância da instituição no cenário cultural e educacional de Belém. “É uma grande alegria celebrar esses 69 anos com a presença da Embaixada Americana aqui. Belém sempre foi uma referência estratégica nas relações com os Estados Unidos, e o CCBEU desempenha um papel importante nesse contexto”, afirmou. Lima destacou ainda as ações culturais do centro, como o teatro e a galeria de arte, que fortalecem a interação entre as culturas locais e internacionais.Entre os novos sócios do CCBEU diplomados na noite desta quinta-feira (26) estão: Albano Martins, Arthur Siso, Betânia Fidalgo, Clóvis Carneiro, Daniel Silveira, Danilo Cosenza, Eduardo Vasconcelos, Frederico Smith Júnior, Franssinete Florenzano, Guarany Júnior, Ismaelino Pinto, João Paulo Mendes, Leopoldo Couceiro, Lívia Condurú, Luca Mendes, Marcelo Pinheiro, Oscar Pessoa, Paulo Storino, Paulo Vitor Squires, Rose Maiorana, Roberto Xerfan e Sérgio Mendes.
]]></description>
      <pubDate>26.09.24 23h08</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
