<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com corvo: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-corvo-o-que-significa-o-sonho-1.847323</link>
      <description><![CDATA[ Veja alguns possíveis significados de sonhos com corvos
Cada sonho é único e pode ter significados diferentes com base nas experiências e emoções pessoais de quem sonha. Veja alguns possíveis significados de sonhos com corvos:Este sonho pode simbolizar sentimentos de ameaça ou preocupação. Corvos são frequentemente associados à morte e à transformação, então o sonho pode indicar que você está passando por um período de mudança ou que está lidando com uma situação desconfortável.Corvos são conhecidos por sua inteligência e capacidade de comunicação. Sonhar com um corvo falando pode representar uma mensagem importante que você precisa ouvir ou uma intuição que está tentando se manifestar. Pode também sugerir que você deve prestar atenção aos sinais ao seu redor.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-igreja-o-que-significa-o-sonho-1.753083" title="Sonhar com igreja: o que significa o sonho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.753086:1701400700/Low-angle-shot-of-a-church-under-a-cloudy-sky-in-black-and-white.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2a3fe0d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.753086:1701400700/Low-angle-shot-of-a-church-under-a-cloudy-sky-in-black-and-white.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=094f7ef" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-igreja-o-que-significa-o-sonho-1.753083" title="Sonhar com igreja: o que significa o sonho">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com igreja: o que significa o sonho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com igreja
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-alucinacao-o-que-significa-sonhar-com-alucinacao-1.758144" title="Sonhar com alucinação: o que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.758162:1702697459/sonhar-com-alucinac-es.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c6dbcf6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.758162:1702697459/sonhar-com-alucinac-es.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b9fb2f0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-alucinacao-o-que-significa-sonhar-com-alucinacao-1.758144" title="Sonhar com alucinação: o que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com alucinação: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com alucinação
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-biblia-o-que-significa-o-sonho-1.824278" title="Sonhar com Bíblia: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824282:1718076081/sonhar-com-biblia.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f2e8a11" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824282:1718076081/sonhar-com-biblia.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a14e357" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-biblia-o-que-significa-o-sonho-1.824278" title="Sonhar com Bíblia: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com Bíblia: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com Bíblia
 </span>
</a>
Ver um corvo morto ou ferido pode simbolizar a perda de algo importante na sua vida ou um sentimento de derrota. Também pode indicar que você está lidando com problemas que precisam ser resolvidos ou que há algo que está prejudicando seu bem-estar emocional.Se um corvo está atacando ou perseguindo você no sonho, pode refletir medos ou ansiedades que você está enfrentando. Também pode simbolizar um problema persistente ou uma pessoa em sua vida que está causando estresse.Se o corvo aparece em um cenário sombrio ou melancólico, pode sugerir sentimentos de tristeza, solidão ou um período de introspecção. Este tipo de sonho pode ser um convite para enfrentar suas emoções e buscar a luz em situações difíceis.
]]></description>
      <pubDate>07.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 07/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quarta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-07-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quarta-1.847325</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quarta (07/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Para avançar com segurança, é essencial olhar para dentro de si e enfrentar com honestidade as questões que precisam ser atualizadas. Liberte-se de velhos padrões e permita que a vida flua livremente.Suas emoções estarão intensas, e você precisará se movimentar fisicamente para processar sua atividade interior. Não deixe os sentimentos se acumularem; busque expressão e clareza.A liberdade que você tanto valoriza deve ser vivida com sabedoria, reconhecendo seus limites para evitar adversidades. Seja responsável e aproveite suas experiências de forma segura.Apesar de sua forte conexão com a intuição, é crucial adotar uma abordagem prática em relação à vida e às suas decisões. Seja objetivo e pragmático em suas escolhas.Você pode se sentir sobrecarregado com as tarefas diárias, o que pode levar a desgaste mental e físico. Organize-se e cuide de si mesmo para evitar a exaustão. Valorize o descanso.A sobrecarga de tarefas pode causar cansaço mental e físico. Mantenha uma boa organização e cuide de si mesmo para evitar o desgaste. Lembre-se da importância do descanso.Suas reflexões levarão a conclusões importantes e ajudarão a tomar decisões corajosas, promovendo harmonia interior. Confie em seus insights, respeitando sua sensibilidade.Algumas emoções podem ser difíceis de identificar, e a transformação nem sempre ocorre através da lógica. Foque em viver o momento e não se preocupe em entender tudo.Seu desejo de crescimento está em alta e você se concentrará em planos futuros. No entanto, é importante que você preste atenção no que deve ser feito hoje para concretizar seus objetivos amanhã.Você sentirá um forte desejo de estar perto de quem ama e compartilhar momentos de parceria. Aproveite para expressar seu afeto de maneira sincera e confortável.Reconhecer sua autenticidade e valor fortalecerá suas relações e trará equilíbrio. A autoconfiança permitirá que você sinta a certeza de suas potências. Invista no amor próprio.Você pode enfrentar desafios na rotina que resultam em atrasos ou frustrações. Não lute contra o inevitável; aceite o momento e faça o possível com segurança.
]]></description>
      <pubDate>07.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gaby Amarantos realiza festa de 45 anos à beira do rio, em Belém, com aparelhagem, amigos e famosos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/gaby-amarantos-realiza-festa-de-45-anos-a-beira-do-rio-em-belem-com-aparelhagem-amigos-e-famosos-1.847329</link>
      <description><![CDATA[A festa da cantora paraense teve menu regional assinado pelo chef Saulo Jennings e shows da Valéria Paiva, Suanny Batidão e outras artistas do tecnobrega 

<strong>
 Gaby Amarantos
</strong>
escolheu um espaço cultural e gastronômico, em
<strong>
 Belém
</strong>
, à beira do
<strong>
 Rio Guamá
</strong>
, para celebrar o
<strong>
 aniversário de seus 45 anos
</strong>
ao lado de
<strong>
 colegas de música, amigos e familiares
</strong>
na noite da última terça-feira (06/8). Conhecida por sua trajetória como
<strong>
 embaixadora
</strong>
do
<strong>
 tecnobrega
</strong>
, a cantora comemorou a idade nova com a
<strong>
 festa “Xarque da Gaby”,
</strong>
que reuniu diversas atrações musicais, aparelhagem do Crocodilo e um menu regional assinado pelo renomado chef Saulo Jennings, da Casa do Saulo.
<a href="/cultura/aniversario-da-gaby-amarantos-relembre-os-maiores-sucessos-da-cantora-paraense-1.846916" title="Aniversário da Gaby Amarantos: Relembre os maiores sucessos da cantora paraense ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Gaby lança "Me Libera"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.806470:1713901850/GABY-AMARANTOS.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4a271c0" data-title='Gaby lança "Me Libera"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.806470:1713901850/GABY-AMARANTOS.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=898e485" title='Gaby lança "Me Libera"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/aniversario-da-gaby-amarantos-relembre-os-maiores-sucessos-da-cantora-paraense-1.846916" title="Aniversário da Gaby Amarantos: Relembre os maiores sucessos da cantora paraense ">
 <span class="title">
  <b>
   Aniversário da Gaby Amarantos: Relembre os maiores sucessos da cantora paraense
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com uma trajetória repleta de sucessos e uma paixão inabalável pelo ritmo e pela cultura paraense, a artista se consolidou como uma das figuras mais importantes da música brasileira
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gaby-amarantos-leva-fred-nicacio-karol-conka-e-fabiana-karla-para-tour-na-ilha-do-combu-1.846846" title="Gaby Amarantos leva Fred Nicácio, Karol Conká e Fabiana Karla para tour na Ilha do Combu ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A festa de Gaby Amarantos ocorrerá na próxima terça-feira (06/8), em um complexo de cultura e entretenimento, na beira do rio, em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846847:1722906318/Gaby-Amarantos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5906812" data-title="A festa de Gaby Amarantos ocorrerá na próxima terça-feira (06/8), em um complexo de cultura e entretenimento, na beira do rio, em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846847:1722906318/Gaby-Amarantos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fe2585a" title="A festa de Gaby Amarantos ocorrerá na próxima terça-feira (06/8), em um complexo de cultura e entretenimento, na beira do rio, em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/gaby-amarantos-leva-fred-nicacio-karol-conka-e-fabiana-karla-para-tour-na-ilha-do-combu-1.846846" title="Gaby Amarantos leva Fred Nicácio, Karol Conká e Fabiana Karla para tour na Ilha do Combu ">
 <span class="title">
  <b>
   Gaby Amarantos leva Fred Nicácio, Karol Conká e Fabiana Karla para tour na Ilha do Combu
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As celebridades estão em Belém para comemorar o aniversário a cantora paraense na terça-feira (6)
 </span>
</a>
<a href="/colunas/christian-emanoel/gaby-amarantos-promete-festa-com-artistas-do-para-amazonas-e-amapa-1.845612" title="Gaby Amarantos promete festa com artistas do Pará, Amazonas e Amapá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845615:1722642316/NotaFesta.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=41f7d60" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845615:1722642316/NotaFesta.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=847bb9f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/colunas/christian-emanoel/gaby-amarantos-promete-festa-com-artistas-do-para-amazonas-e-amapa-1.845612" title="Gaby Amarantos promete festa com artistas do Pará, Amazonas e Amapá">
 <span class="title">
  <b>
   Gaby Amarantos promete festa com artistas do Pará, Amazonas e Amapá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
 </span>
</a>
O tema da festa foi “glamour da floresta” e um tapete verde foi estendido para que os convidados pudessem desfilar e esbanjar seus looks produzidos especialmente para o evento. A vocalista da banda
<strong>
 Fruto Sensual, Valéria Paiva
</strong>
, se inspirou na f
<strong>
 lor de lótus da Vitória Régia
</strong>
para a produção. Ela revelou ao Grupo Liberal que estava feliz ao participar da festa e falou sobre a longa amizade que mantém com Gaby. “Ela é uma grande referência, como ela disse também uma vez, também fui referência para ela. E está aqui hoje nessa grande confraternização da música, com todos esses artistas, é maravilhoso. Dirigi mais, quase 50km pra tarde hoje, mas é com muito amor, com muito carinho, porque ela merece”, disse Valéria que mora em Santa Izabel do Pará. A cantora
<strong>
 Suanny Batidão
</strong>
, com um vestido inspirado no
<strong>
 álbum “Tecnoshow”
</strong>
de Gaby, que venceu o Grammy Latino no ano passado, e escolhido pela própria Amarantos, também esteve presente. “Esse figurino esteve na capa do CD que marcou gerações e sou muito fã. Eu fico emocionada de poder usar essa roupa porque sei que foi marcante na trajetória dela”, disse a artista. Para comandar as horas de festa, Gaby convidou a aparelhagem e abriu para apresentações de uma série de artistas do tecnobrega e tecnomelody que tem um forte vínculo. Foi Suanny que abriu a noite de comemorações com sua apresentação. Também subiram ao palco artistas como Hellen Patrícia, da banda Xeiro Verde, Viviane Batidão, Keila Gentil e a dona da festa, Gaby Amarantos. Os artistas Jeff Moraes, Rebeca Lindsay, Ronaldo Silva, Arthur Espíndola, o ex-BBB Marcus Vinicius, Leona, Fred Nicácio, Karol Conká e Fabiana Karla marcaram presença na festa.
<strong>
 Gaby
</strong>
revelou que estava muito
<strong>
 emocionada
</strong>
ao chegar na festa. “Estou muito arrepiada. Queria celebrar com os meus amigos, a minha família, com os artistas. E eu que sempre fui pioneira desse momento, estar aqui comemorando hoje, é só bater o martelo e chancelar, porque ninguém vai roubar o nosso lugar”, declarou a artista, que pretende incluir o “Xarque” como uma festa anual em seu calendário."Só tenho a agradecer,  aos meus amigos, às pessoas que me apoiaram no meu trabalho, a vocês que me incentivaram no meu trabalho, é uma festa para agradecer”, acrescentou Gaby sobre a festa.Para a ocasião, a
<strong>
 cantora
</strong>
usou um
<strong>
 figurino inspirado na estrelitzia, uma flor tropical comum na Amazônia, criado pelo stylist Bruno Pimentel em parceria com a marca Ophélia.
</strong>
A aniversariante garantiu que o baile amazônico se transformaria em um verdadeiro desfile de moda.
<strong>
 Dona Onete
</strong>
declarou que compareceu à festa apenas para aplaudir Gaby Amarantos. “Ela é muito nova e está explorando, conseguindo conquistar tudo. Tenho certeza que ela ainda irá muito longo”, profetizou a Rainha do Carimbó Chamegado.
<strong>
 Karol Conká
</strong>
, presente na celebração, falou sobre sua longa amizade com Gaby e a importância do evento. “A gente sempre teve uma relação muito bacana mesmo. E sempre que a gente pode, a gente se encontra nos caminhos. Ela é ganhadora de um Grammy, uma paraense que saiu daqui, de Belém, do bairro do Jurunas para cantar tecnobrega. A gente está bem feliz de participar desse momento com ela”, disse a artista.
]]></description>
      <pubDate>07.08.24 1h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>STF reconhece vínculo de entregador de aplicativo com empresa</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/stf-reconhece-vinculo-de-entregador-de-aplicativo-com-empresa-1.847321</link>
      <description><![CDATA[Por maioria de votos, os ministros rejeitaram um recurso da terceirizada para derrubar a decisão da Justiça do Trabalho 
Nesta terça-feira (6), a Primeira Turma do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Supremo+Tribunal+Federal+" target="_blank">
 Supremo Tribunal Federal (STF)
</a>
decidiu reconhecer o vínculo de emprego entre um
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+entregador+de+aplicativo" target="_blank">
 entregador de aplicativo
</a>
e uma empresa terceirizada que presta serviços para a plataforma iFood. Por maioria de votos, os ministros rejeitaram o recurso da terceirizada que buscava reverter a decisão da Justiça do Trabalho do Rio de Janeiro, a qual havia reconhecido o vínculo empregatício.O processo em questão demonstrou que o entregador era obrigado a cumprir uma jornada de trabalho e a atuar exclusivamente para a empresa terceirizada, caracterizando assim o vínculo de emprego.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/projeto-de-lei-sobre-entrega-na-portaria-da-esperanca-aos-trabalhadores-do-setor-delivery-1.799152" title="Belém: Projeto de Lei sobre entrega na portaria dá esperança aos trabalhadores do setor delivery">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Breno Tavares, entregador via aplicativo." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800586:1712417680/WhatsApp-Image-2024-04-06-at-12-28-33.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2af2ff" data-title="Breno Tavares, entregador via aplicativo."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.800586:1712417680/WhatsApp-Image-2024-04-06-at-12-28-33.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=503c095" title="Breno Tavares, entregador via aplicativo."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/projeto-de-lei-sobre-entrega-na-portaria-da-esperanca-aos-trabalhadores-do-setor-delivery-1.799152" title="Belém: Projeto de Lei sobre entrega na portaria dá esperança aos trabalhadores do setor delivery">
 <span class="title">
  <b>
   Belém: Projeto de Lei sobre entrega na portaria dá esperança aos trabalhadores do setor delivery
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mesmo com as principais plataformas afirmando que a entrega deve ser feita no primeiro ponto de contato que existe na residência do cliente, ou seja, no caso de um condomínio, a portaria, o problema é antigo e recorrente.
 </span>
</a>
<a href="/brasil/entregadores-do-ifood-poderao-ganhar-bolsa-de-estudo-para-ajudar-na-conclusao-do-ensino-medio-enten-1.785878" title="Entregadores do Ifood poderão ganhar bolsa de estudo para ajudar a concluir o Ensino Médio; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.256296:1586371276/entregador-ifood.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=20d3d02" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.256296:1586371276/entregador-ifood.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=69b6fed" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/entregadores-do-ifood-poderao-ganhar-bolsa-de-estudo-para-ajudar-na-conclusao-do-ensino-medio-enten-1.785878" title="Entregadores do Ifood poderão ganhar bolsa de estudo para ajudar a concluir o Ensino Médio; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Entregadores do Ifood poderão ganhar bolsa de estudo para ajudar a concluir o Ensino Médio; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Empresa anuncia novidades para a terceira edição do programa Meu Diploma do Ensino Médio, com expansão para donos e funcionários de estabelecimentos parceiros e familiares de entregadores
 </span>
</a>
<a href="/brasil/uber-99-e-ifood-em-greve-paralisacao-iniciou-as-4h-desta-segunda-15-1.680724" title="Uber, 99 e IFood em greve: paralisação iniciou às 4h desta segunda (15)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.164895:1560990115/uber-e-99.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=841e1d2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.164895:1560990115/uber-e-99.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a72099f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/uber-99-e-ifood-em-greve-paralisacao-iniciou-as-4h-desta-segunda-15-1.680724" title="Uber, 99 e IFood em greve: paralisação iniciou às 4h desta segunda (15)">
 <span class="title">
  <b>
   Uber, 99 e IFood em greve: paralisação iniciou às 4h desta segunda (15)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Trabalhadores prometem suspender os serviços por 24h
 </span>
</a>
Durante a sessão, o ministro Alexandre de Moraes esclareceu que a decisão não se relaciona com outros casos julgados pelo STF que rejeitaram a relação de emprego entre entregadores e plataformas de entrega ou transporte de pessoas. Moraes destacou que o entregador não recebia ordens diretas do iFood, pois a escala de trabalho era estabelecida pela empresa terceirizada. Além disso, não havia comprovação de vínculo direto com o iFood.“No depoimento pessoal, fica muito claro que o entregador não tinha nenhuma relação com o iFood. Ele tinha uma relação com a empresa terceirizada. A Justiça do Trabalho detalhou e entendeu que existem provas”, afirmou Moraes.Os ministros Cristiano Zanin, Flávio Dino e Cármen Lúcia acompanharam o entendimento de Moraes. Em contraste, em dezembro do ano passado, a Primeira Turma havia decidido que não há vínculo de emprego direto entre entregadores e plataformas de entrega. O plenário do STF já havia tomado decisões semelhantes em casos concretos, mantendo a mesma posição.
]]></description>
      <pubDate>07.08.24 0h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estado abre inscrições para curso de inglês gratuito para servidores públicos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/estado-abre-inscricoes-para-curso-de-ingles-gratuito-para-servidores-publicos-1.847320</link>
      <description><![CDATA[Serão preenchidas 1.000 vagas, sendo 600 exclusivas para servidores estaduais de órgãos ligados à segurança pública e 400 para os demais servidores
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Capacita+COP+30" target="_blank">
 Capacita COP 30
</a>
, programa da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Sectet" target="_blank">
 Secretaria de Ciência, Tecnologia, Educação Superior, Profissional e Tecnológica (Sectet)
</a>
, busca qualificar a mão de obra paraense, fortalecendo a economia regional em preparação para a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=COP+30" target="_blank">
 30ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP 30)
</a>
, que será sediada em Belém. A partir de agosto, como resultado de uma parceria com a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=EGPA" target="_blank">
 Escola de Governança Pública do Estado do Pará (EGPA)
</a>
, servidores públicos do Estado também poderão ser qualificados pelo programa, com um curso de
<strong>
 inglês instrumental a distância
</strong>
. As inscrições já estão abertas e podem ser feitas diretamente no
<a href="https://ava.egpa.pa.gov.br/" target="_blank">
 Ambiente Virtual de Aprendizagem da EGPA
</a>
. Estão sendo disponibilizadas 1.000 vagas, sendo 600 exclusivas para servidores públicos estaduais que atuem em órgãos ligados à segurança pública e 400 para os demais servidores estaduais.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/inscricoes-para-cursos-livres-de-linguas-estrangeiras-da-ufpa-iniciam-na-proxima-segunda-feira-1.841989" title="Inscrições para cursos livres de línguas estrangeiras da UFPA iniciam na próxima segunda-feira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="UFPA Campus Guamá" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.554720:1678738515/ufpa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=328dcdb" data-title="UFPA Campus Guamá"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.554720:1678738515/ufpa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c937a14" title="UFPA Campus Guamá"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/inscricoes-para-cursos-livres-de-linguas-estrangeiras-da-ufpa-iniciam-na-proxima-segunda-feira-1.841989" title="Inscrições para cursos livres de línguas estrangeiras da UFPA iniciam na próxima segunda-feira">
 <span class="title">
  <b>
   Inscrições para cursos livres de línguas estrangeiras da UFPA iniciam na próxima segunda-feira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O período de matrícula segue até o dia 2 de agosto com vagas para os cursos de Inglês, Francês, Espanhol, Introdução ao Árabe, Português como Língua Estrangeira (PLE) e Libras.
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/taxistas-de-belem-podem-se-inscrever-para-cursos-gratuitos-de-ingles-e-espanhol-1.838295" title="Taxistas de Belém podem se inscrever para cursos gratuitos de inglês e espanhol">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.52536:1548269596/taxistas2301.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=24921fd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.52536:1548269596/taxistas2301.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=eecc63e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/taxistas-de-belem-podem-se-inscrever-para-cursos-gratuitos-de-ingles-e-espanhol-1.838295" title="Taxistas de Belém podem se inscrever para cursos gratuitos de inglês e espanhol">
 <span class="title">
  <b>
   Taxistas de Belém podem se inscrever para cursos gratuitos de inglês e espanhol
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Anunciado pela Prefeitura, os cursos serão ministrados pelo Instituto Federal do Pará (IFPA) e Universidade Livre da Amazônia (Ulam)
 </span>
</a>
<a href="/brasil/grupo-de-estudos-da-uepa-oferta-curso-de-ingles-com-foco-na-cop30-1.817689" title="Cursos de inglês com foco na COP 30 são ofertados pela Uepa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Com 6.500 metros de área construída, a Usina da Paz Jurunas/Condor é o sétimo complexo multifuncional a ser inaugurado no Pará" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.603874:1666403536/condor.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=09b0772" data-title="Com 6.500 metros de área construída, a Usina da Paz Jurunas/Condor é o sétimo complexo multifuncional a ser inaugurado no Pará"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.603874:1666403536/condor.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=efe33d0" title="Com 6.500 metros de área construída, a Usina da Paz Jurunas/Condor é o sétimo complexo multifuncional a ser inaugurado no Pará"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/grupo-de-estudos-da-uepa-oferta-curso-de-ingles-com-foco-na-cop30-1.817689" title="Cursos de inglês com foco na COP 30 são ofertados pela Uepa">
 <span class="title">
  <b>
   Cursos de inglês com foco na COP 30 são ofertados pela Uepa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Iniciativa é do Grupo de Estudos de Professores de Línguas do Pará, do Centro de Ciências Sociais e Educação (CCSE)
 </span>
</a>
O diretor-geral da Escola de Governança,
<strong>
 Helvio Arruda
</strong>
, destaca que capacitar os servidores públicos com proficiência no inglês não só amplia a compreensão destes agentes, mas também os qualifica para tomar decisões estratégicas. “O Governo já está trabalhando na formação da população do Estado e agora estamos abrindo a oportunidade de uma capacitação essencial para os servidores que estarão trabalhando durante a COP 30, especialmente da segurança pública, para estarem ainda mais aptos a atenderem as necessidades daqueles que vierem ao Pará participar do evento”, disse. A metodologia da formação inclui a utilização de uma plataforma dinâmica para a entrega de conteúdo, interação e atividades. Além disso, também estará disponível para os alunos um repositório com vídeos instrutivos e recursos adicionais para aprendizado contínuo. O curso está dividido em três módulos, com conteúdos introdutórios e fundamentais para estabelecimento das bases do idioma.
<strong>
 SERVIÇO:
</strong>
As matrículas devem ser efetuadas até o dia 26 de agosto neste
<a href="https://ava.egpa.pa.gov.br/" target="_blank">
 link
</a>
. O curso é gratuito e
<strong>
 exclusivo para servidores públicos
</strong>
.
]]></description>
      <pubDate>06.08.24 23h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quartel dos Bombeiros em São Félix garante mais segurança a moradores do sudeste paraense</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/quartel-dos-bombeiros-em-sao-felix-do-xingu-garante-mais-seguranca-a-moradores-do-sudeste-paraense-1.847305</link>
      <description><![CDATA[Em funcionamento há um mês, a primeira unidade da corporação no município também conta com novos veículos e equipamentos de proteção individual
Resgates e salvamento de pessoas e animais, atuação em incêndio, vistorias técnicas, atividades preventivas e operações aquáticas marcam a atuação do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=CBMPA" target="_blank">
 Corpo de Bombeiros Militar do Pará (CBMPA)
</a>
e da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Defesa+Civil+Estadual" target="_blank">
 Coordenadoria Estadual de Defesa Civil
</a>
no município de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=S%C3%A3o+F%C3%A9lix+do+Xingu" target="_blank">
 São Félix do Xingu
</a>
, no sudeste paraense, no primeiro mês de funcionamento do novo quartel do
<strong>
 31º Batalhão
</strong>
da corporação. No último dia 5 de julho, quando a unidade foi entregue – esse é o primeiro quartel instalado no município -, também foram repassados novos veículos e Equipamentos de Proteção Individual (EPIs).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/dia-nacional-do-bombeiro-entenda-a-diferenca-entre-principio-de-incendio-e-incendio-1.832394" title="Dia Nacional do Bombeiro: entenda a diferença entre princípio de incêndio e incêndio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.26338:1550182402/Bombeiro-Combate-Fogo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7bba762" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.26338:1550182402/Bombeiro-Combate-Fogo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fbb2410" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/dia-nacional-do-bombeiro-entenda-a-diferenca-entre-principio-de-incendio-e-incendio-1.832394" title="Dia Nacional do Bombeiro: entenda a diferença entre princípio de incêndio e incêndio">
 <span class="title">
  <b>
   Dia Nacional do Bombeiro: entenda a diferença entre princípio de incêndio e incêndio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entenda a importância de saber diferenciar para agir de forma rápida e segura
 </span>
</a>
<a href="/belem/em-belem-incendios-em-condominios-crescem-5-em-um-ano-veja-como-prevenir-1.828325" title="Em Belém, incêndios em condomínios crescem 5% em um ano; Veja como prevenir">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Foto ilustrativa de um incêndio em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.668437:1718988172/incendio-loja-variedades-comercio-belem-13-1.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0dab7f4" data-title="Foto ilustrativa de um incêndio em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.668437:1718988172/incendio-loja-variedades-comercio-belem-13-1.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6cede1a" title="Foto ilustrativa de um incêndio em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/em-belem-incendios-em-condominios-crescem-5-em-um-ano-veja-como-prevenir-1.828325" title="Em Belém, incêndios em condomínios crescem 5% em um ano; Veja como prevenir">
 <span class="title">
  <b>
   Em Belém, incêndios em condomínios crescem 5% em um ano; Veja como prevenir
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Major Israel, do Corpo de Bombeiros do Pará, orienta quais procedimentos seguir para evitar incêndios e o que fazer em casos de emergência
 </span>
</a>
<a href="/belem/quase-3-incendios-por-dia-sao-registrados-em-belem-1.828083" title="Quase 3 incêndios por dia são registrados em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Destroços após incêndio em casa no bairro do Jurunas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828185:1718972335/WhatsApp-Image-2024-06-20-at-12-32-27.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9553c61" data-title="Destroços após incêndio em casa no bairro do Jurunas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828185:1718972335/WhatsApp-Image-2024-06-20-at-12-32-27.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4c792fa" title="Destroços após incêndio em casa no bairro do Jurunas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/quase-3-incendios-por-dia-sao-registrados-em-belem-1.828083" title="Quase 3 incêndios por dia são registrados em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Quase 3 incêndios por dia são registrados em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Major Israel, do Corpo de Bombeiros do Pará, explica a relação entre as altas temperaturas e os incêndios, e orienta a população com dicas de segurança para os imóveis
 </span>
</a>
“Nosso quartel foi criado estrategicamente, com base em indicadores de ocorrências, seja pela densidade demográfica e complexa geografia da região, seja quanto às grandes distâncias entre os núcleos populacionais. Buscamos o menor tempo de resposta aos sinistros, sobretudo as ocorrências de incêndios florestais. Os militares atuam também em acidentes veiculares, emergências pré-hospitalares, salvamentos em geral e incêndios urbanos, além de atividades diversas, como captura de animais e cortes de árvores, entre outros”, destaca o coronel Ricardo Leno Anaissi, subcomandante operacional do CBMPA.Maria Julia Guido, biomédica em São Félix do Xingu, avalia a entrega da unidade e os serviços prestados pelos militares: “Para mim, como moradora da cidade, é gratificante presenciar a evolução e o desenvolvimento da nossa região, onde obras como essa, que eram apenas sonhos, se tornaram realidade para agregar qualidade de vida à população”, diz.O quartel do
<strong>
 31º Batalhão do Corpo de Bombeiros Militar do Pará
</strong>
conta com alojamento masculino e feminino, garagem, oficina, guarita, sala de vistoria, sala de tecnologia e informação, auditório, academia, almoxarifado e sala multiuso. O novo espaço possui equipamentos próprios para desintoxicar roupas e EPIs no pós-incêndio, pioneiros na região Norte.O município de São Félix do Xingu é acompanhado pelo painel da Sala de Informações de Monitoramento de Desastres Bombeiro Militar (SIMD-BM), da Coordenadoria Estadual de Defesa Civil (Cedec), que possibilita a diminuição do tempo de resposta em casos de desastres naturais, como incêndios, enchentes, estiagem e deslizamentos de terra.
]]></description>
      <pubDate>06.08.24 23h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hamas nomeia Yahya Sinwar como líder político para substituir Haniyeh</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/hamas-nomeia-yahya-sinwar-como-lider-politico-para-substituir-haniyeh-1.847316</link>
      <description><![CDATA[Anúncio foi feito nesta terça-feira (6/8), após quase 10 meses da guerra com Israel
O movimento islamista palestino
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hamas" target="_blank">
 Hamas
</a>
anunciou, nesta terça-feira (6/8), a nomeação de
<strong>
 Yahya Sinwar
</strong>
, chefe da organização na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Faixa+de+Gaza" target="_blank">
 Faixa de Gaza
</a>
, como seu novo líder político, uma semana após o assassinato do líder
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ismail+Haniyeh" target="_blank">
 Ismail Haniyeh
</a>
no Irã, após quase 10 meses de uma guerra intensa com Israel."O Movimento de Resistência Islâmica Hamas anuncia a nomeação do líder Yahya Sinwar como líder do comitê político", disse a organização em um comunicado.Minutos após o anúncio, foguetes foram disparados da Faixa de Gaza em direção a Israel, uma ação reivindicada pelo braço armado do Hamas, as Brigadas Ezedin al Qassam.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/ira-diz-que-precisa-punir-israel-por-morte-de-haniyeh-para-evitar-mais-instabilidade-1.846323" title="Irã diz que precisa 'punir' Israel por morte de Haniyeh para evitar mais instabilidade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846326:1722860985/ISRAEL-PALESTINIANS-IRAN.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4d7cc33" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846326:1722860985/ISRAEL-PALESTINIANS-IRAN.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1fd7466" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/ira-diz-que-precisa-punir-israel-por-morte-de-haniyeh-para-evitar-mais-instabilidade-1.846323" title="Irã diz que precisa 'punir' Israel por morte de Haniyeh para evitar mais instabilidade">
 <span class="title">
  <b>
   Irã diz que precisa 'punir' Israel por morte de Haniyeh para evitar mais instabilidade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Líder do Hamas, Ismail Haniyeh, foi assassinado em Teerã, na semana passada. Autoridades israelenses não reivindicaram a responsabilidade pela morte
 </span>
</a>
<a href="/mundo/ira-afirma-que-lider-do-hamas-foi-morto-por-projetil-de-curto-alcance-1.845944" title="Irã afirma que líder do Hamas foi morto por projétil de curto alcance">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Irã e o Hamas acusaram Israel de ter realizado o ataque que matou Haniyeh" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845945:1722713752/Ismail-Haniyeh.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d3ad25a" data-title="O Irã e o Hamas acusaram Israel de ter realizado o ataque que matou Haniyeh"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.845945:1722713752/Ismail-Haniyeh.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3280fc9" title="O Irã e o Hamas acusaram Israel de ter realizado o ataque que matou Haniyeh"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/ira-afirma-que-lider-do-hamas-foi-morto-por-projetil-de-curto-alcance-1.845944" title="Irã afirma que líder do Hamas foi morto por projétil de curto alcance">
 <span class="title">
  <b>
   Irã afirma que líder do Hamas foi morto por projétil de curto alcance
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O assassinato da quarta-feira aumentou os temores de um conflito direto entre Teerã e o seu arqui-inimigo Israel
 </span>
</a>
<a href="/mundo/israelenses-ficam-animados-com-assassinato-de-lider-do-hamas-no-ira-1.844406" title="Israelenses ficam animados com assassinato de líder do Hamas no Irã">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844408:1722453752/Ismail-Haniyeh.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=51678a4" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844408:1722453752/Ismail-Haniyeh.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9c0354b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/israelenses-ficam-animados-com-assassinato-de-lider-do-hamas-no-ira-1.844406" title="Israelenses ficam animados com assassinato de líder do Hamas no Irã">
 <span class="title">
  <b>
   Israelenses ficam animados com assassinato de líder do Hamas no Irã
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Líder do grupo terrorista foi assassinado nesta quarta-feira (31)
 </span>
</a>
O Exército e as autoridades israelenses acusam Sinwar de ser um dos idealizadores do ataque de 7 de outubro contra Israel que desencadeou a guerra em Gaza, tornando-o um importante alvo militar.Haniyeh foi morto em 31 de julho durante uma visita à Teerã, em um ataque com explosivo que Hamas e Irã atribuíram à Israel, mas sobre o qual as autoridades israelenses não comentaram.Um funcionário do Hamas disse à AFP nesta terça-feira que a nomeação de Sinwar é uma "mensagem forte" a Israel. Esta escolha é "uma mensagem forte dirigida ao ocupante [Israel] de que o Hamas continua no caminho da resistência", declarou o funcionário, que pediu anonimato."O assassinato de Haniyeh, que acreditava em um acordo de cessar-fogo e em um acordo de troca de prisioneiros [com Israel] leva o Hamas a escolher um líder que gere a luta e a resistência contra o inimigo", acrescentou.O ataque do grupo islamista palestino em 7 de outubro no sul de Israel deixou 1.198 mortos, a maioria civis, segundo uma contagem da AFP baseada em dados oficiais israelenses.Os combatentes islamistas fizeram 251 reféns, dos quais 111 permanecem sequestrados em Gaza, embora 39 deles estejam mortos, segundo o Exército israelense.A ofensiva israelense em Gaza deixou 39.653 mortos, segundo o Ministério da Saúde do território, que não detalha o número de civis e combatentes mortos.
]]></description>
      <pubDate>06.08.24 22h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Barbeiro é executado a tiros por ocupantes de carro em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/barbeiro-e-executado-a-tiros-por-ocupantes-de-carro-em-ananindeua-1.847314</link>
      <description><![CDATA[O crime ocorreu por volta de 21h20, no conjunto Jaderlândia
Um homem identificado como
<strong>
 Ronald Renan Souza da Silva
</strong>
, foi morto a tiros na noite desta terça-feira (6/8) na passagem São Pedro, do conjunto Jaderlândia, no bairro do Coqueiro, em Ananindeua. De acordo com informações iniciais, a vítima, que trabalhava como barbeiro, estava em uma arena onde ocorria um jogo de futebol e teria recebido a ligação de uma mulher ainda desconhecida. Ao sair do local, ele foi alvejado pelos ocupantes de um carro, que o aguardavam do lado de fora do estabelecimento esportivo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/pc-cumpre-mandados-em-ananindeua-belem-e-bujaru-contra-esquema-de-corrupcao-que-desviou-40-milhoes-1.847286" title="PC cumpre mandados em Ananindeua, Belém e Bujaru contra esquema de corrupção que desviou 40 milhões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Agentes da Polícia Civil em frente a Delegacia Geral da PC" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847294:1722988067/up-ag-58514-42dcaabc-5e29-e9ce-d468-1b0a18a31698.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7822398" data-title="Agentes da Polícia Civil em frente a Delegacia Geral da PC"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847294:1722988067/up-ag-58514-42dcaabc-5e29-e9ce-d468-1b0a18a31698.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5352f24" title="Agentes da Polícia Civil em frente a Delegacia Geral da PC"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/pc-cumpre-mandados-em-ananindeua-belem-e-bujaru-contra-esquema-de-corrupcao-que-desviou-40-milhoes-1.847286" title="PC cumpre mandados em Ananindeua, Belém e Bujaru contra esquema de corrupção que desviou 40 milhões">
 <span class="title">
  <b>
   PC cumpre mandados em Ananindeua, Belém e Bujaru contra esquema de corrupção que desviou 40 milhões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Diversas pessoas, incluindo agentes públicos da Prefeitura de Ananindeua, são investigados nos crimes de fraude à licitação, corrupção ativa e passiva, lavagem de dinheiro e associação criminosa
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-com-ferimento-na-cabeca-e-encontrado-desacordado-em-casa-abandonada-de-altamira-1.847275" title="Homem com ferimento na cabeça é encontrado desacordado em casa abandonada de Altamira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Foto do local onde o homem foi encontrado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847276:1722984523/casa-abandonada-homem-ferido-altamira.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cb4540c" data-title="Foto do local onde o homem foi encontrado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847276:1722984523/casa-abandonada-homem-ferido-altamira.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6095de4" title="Foto do local onde o homem foi encontrado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-com-ferimento-na-cabeca-e-encontrado-desacordado-em-casa-abandonada-de-altamira-1.847275" title="Homem com ferimento na cabeça é encontrado desacordado em casa abandonada de Altamira">
 <span class="title">
  <b>
   Homem com ferimento na cabeça é encontrado desacordado em casa abandonada de Altamira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso ocorreu na segunda-feira (5), quando um vigilante se deparou com a vítima ensanguentada e acionou uma equipe socorrista
 </span>
</a>
<a href="/policia/em-suposto-surto-jovem-faz-a-esposa-refem-com-duas-facas-e-acaba-morrendo-ao-ser-atingido-pela-pm-1.846994" title="Em suposto surto, jovem faz a esposa refém com duas facas e acaba morrendo ao ser atingido pela PM">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As imagens mostra Alex de Assis da Costa Gomes (à esquerda), de 29 anos, e o momento antes dele partir para cima dos militares e ser baleado." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847006:1722949120/Em-suposto-surto-jovem-faz-a-esposa-refem-com-duas-facas-e-acaba-morrendo-ao-ser-atingido-pela-PM.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d197687" data-title="As imagens mostra Alex de Assis da Costa Gomes (à esquerda), de 29 anos, e o momento antes dele partir para cima dos militares e ser baleado."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847006:1722949120/Em-suposto-surto-jovem-faz-a-esposa-refem-com-duas-facas-e-acaba-morrendo-ao-ser-atingido-pela-PM.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bfa9888" title="As imagens mostra Alex de Assis da Costa Gomes (à esquerda), de 29 anos, e o momento antes dele partir para cima dos militares e ser baleado."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/em-suposto-surto-jovem-faz-a-esposa-refem-com-duas-facas-e-acaba-morrendo-ao-ser-atingido-pela-pm-1.846994" title="Em suposto surto, jovem faz a esposa refém com duas facas e acaba morrendo ao ser atingido pela PM">
 <span class="title">
  <b>
   Em suposto surto, jovem faz a esposa refém com duas facas e acaba morrendo ao ser atingido pela PM
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com a polícia, Alex mantinha a companheira no último andar de uma casa de dois andares, utilizando duas facas
 </span>
</a>
As informações preliminares de guarnições da polícia que foram acionadas para a ocorrência são de que o crime ocorreu por volta de 21h20. Ronald estava em uma motocicleta preta e teria sido seguido até metade do quarteirão pelo carro. Não há detalhes sobre quantas pessoas estavam no automóvel. A vítima teria caído da moto em razão dos disparos e um dos executores desceu do veículo, ocasião em que ainda teria havido uma luta corporal entre os dois na calçada. O jovem foi alvejado na cabeça e morreu na hora.Moradores da área informaram ter ouvido cerca de quatro disparos de arma de fogo. A Polícia Científica foi acionada e os peritos realizaram a análise no corpo e no local. Ao menos seis cápsulas de munições foram encontradas na cena do crime. “Ele foi alvejado por diversos disparos de arma de fogo. Nós encontramos estojos, peças metálicas, que foram deflagradas por uma arma de calibre nove milímetros. Tudo será encaminhado para o setor de balística forense para ser analisado e então vamos poder confirmar que tipo de arma foi utilizada para ceifar a vida da vítima. Os tiros atingiram a região da cabeça. Nós observamos que tem vestígio de tiro próximo, tiro encostado, mas isso será melhor analisado pelo médico legista, para que possamos confirmar realmente que foi visto aqui no local”, explicou a perita Virgínia Paiva.Familiares de Ronald, assim como vários conhecidos do barbeiro estiveram no local. As testemunhas informaram que ele morava próximo ao local do crime, onde tinha a barbearia. Segundo esses moradores, o crime poderia ter relação com tráfico de drogas. No entanto, somente a Polícia Civil, que esteve na cena do crime, poderá elucidar a execução e apontar as reais causas para o assassinato. Segundo a PM, Ronald tem passagem pela Justiça, mas ainda não há detalhes sobre o crime pelo qual respondeu e se o fato tem ligação com o homicídio.A Redação Integrada de O Liberal solicitou mais informações sobre o caso para a Polícia Civil e aguarda o retorno.
]]></description>
      <pubDate>06.08.24 22h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Exame dá parecer favorável para que Cristian Cravinhos saia da prisão: 'bom comportamento'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/exame-da-parecer-favoravel-para-que-cristian-cravinhos-saia-da-prisao-bom-comportamento-1.847310</link>
      <description><![CDATA[O exame, determinado pela Justiça em junho deste ano, teve seus resultados protocolados nesta segunda-feira (5/8)
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Cristian+Cravinhos" target="_blank">
 Cristian Cravinhos
</a>
, condenado a 38 anos de prisão pelo assassinato do casal
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Richthofen" target="_blank">
 Von Richthofen
</a>
, em São Paulo, está próximo de deixar o presídio pela segunda vez. Recentemente, ele foi submetido a um exame criminológico que recomendou a progressão de sua pena para o regime aberto. No entanto, a decisão final sobre sua saída ainda depende de um juiz.O exame criminológico, determinado pela Justiça em junho deste ano, teve os resultados protocolados nesta segunda-feira (5/8). O relatório incluiu avaliações psicológicas, psiquiátricas e sociais de Cravinhos. Já o parecer social anexado ao processo detalha fases da vida de Cravinhos, como seus estudos, envolvimento com drogas na juventude, além de seu trabalho e relações pessoais. O documento revela que, se liberado, Cravinhos pretende trabalhar como designer e preparador de motos de corrida, além de morar novamente com a mãe e cuidar da filha.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/caso-richthofen-cristian-cravinhos-pede-progressao-ao-regime-aberto-1.815154" title="Caso Richthofen: Cristian Cravinhos pede progressão ao regime aberto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815172:1715913370/Cristian-Cravinhos-regime-aberto.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0c7167a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815172:1715913370/Cristian-Cravinhos-regime-aberto.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=79a47f8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/caso-richthofen-cristian-cravinhos-pede-progressao-ao-regime-aberto-1.815154" title="Caso Richthofen: Cristian Cravinhos pede progressão ao regime aberto">
 <span class="title">
  <b>
   Caso Richthofen: Cristian Cravinhos pede progressão ao regime aberto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Uma das justificativas apresentadas pela defesa é o bom comportamento de Cravinhos
 </span>
</a>
<a href="/brasil/cristian-cravinhos-pede-recurso-judicial-para-censurar-serie-sobre-caso-richthofen-1.372549" title="Cristian Cravinhos pede recurso judicial para censurar série sobre caso Richthofen">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.372555:1617828821/Cristian-Cravinhos.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=752e742" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.372555:1617828821/Cristian-Cravinhos.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=251f54c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/cristian-cravinhos-pede-recurso-judicial-para-censurar-serie-sobre-caso-richthofen-1.372549" title="Cristian Cravinhos pede recurso judicial para censurar série sobre caso Richthofen">
 <span class="title">
  <b>
   Cristian Cravinhos pede recurso judicial para censurar série sobre caso Richthofen
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O acusado alega que a veiculação do conteúdo pode ser prejudicial à sua honra e conduta
 </span>
</a>
<a href="/brasil/cristian-cravinhos-do-caso-richthofen-volta-para-a-pris%C3%A3o-1.31630" title="Cristian Cravinhos, do caso Richthofen, volta para a prisão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.16980:1544768166/cravinhos.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3431540" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.16980:1544768166/cravinhos.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=481d4a6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/cristian-cravinhos-do-caso-richthofen-volta-para-a-pris%C3%A3o-1.31630" title="Cristian Cravinhos, do caso Richthofen, volta para a prisão">
 <span class="title">
  <b>
   Cristian Cravinhos, do caso Richthofen, volta para a prisão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Acusado de ajudar a matar os pais de Suzane, ele teria agredido uma mulher
 </span>
</a>
O relatório psicológico menciona que Cravinhos "manifestou arrependimento, demonstrou empatia pelo sofrimento familiar causado por seus atos" e recordou os trabalhos realizados no presídio, incluindo o último, no setor de 'corte' da Funap.Além disso, um relatório técnico conjunto, assinado pelos diretores da penitenciária, assistente social e psicóloga, elogia o "ótimo desempenho laboral e bom comportamento carcerário" de Cravinhos, recomendando sua progressão de pena.A advogada de Cristian Cravinhos confirmou ao G1 que os exames foram favoráveis à progressão de pena e destacou que ele já atendeu a todos os requisitos legais para a mudança de regime.
]]></description>
      <pubDate>06.08.24 22h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MDB lança Lauro Hoffmann e Anna Nisa à prefeitura de Tailândia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/mdb-lanca-lauro-hoffmann-e-anna-nisa-a-prefeitura-de-tailandia-1.847312</link>
      <description><![CDATA[Partido não fará coligações no município do nordeste paraense
O
<strong>
 Partido do Movimento Democrático Brasileiro (MDB)
</strong>
oficializou em convenção municipal, na segunda-feira (5/8), as candidaturas de
<strong>
 Lauro Hoffmann
</strong>
e
<strong>
 Anna Nisa do Socorro Nunes Barbosa
</strong>
, para prefeito e vice, respectivamente, do município de Tailândia, no nordeste estadual. A legenda informou que não vai fazer coligações.Natural de Castanhal, Lauro Hoffmann tem 35 anos, é casado e pai de uma filha. Ele chegou em Tailândia ainda criança. Atualmente, exerce mandato de vereador e é vice-presidente da Câmara Municipal.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/ter-realiza-reuniao-com-as-forcas-de-seguranca-da-regiao-nordeste-paraense-1.847152" title="TRE realiza reunião com as forças de segurança da região nordeste paraense">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="De acordo como o TRE, as reuniões estão sendo realizadas nos principais município dos 14 Comandos de Policiamento Regional (CPR) da Polícia Militar." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847154:1722969989/Reuni-o-de-alinhamento-para-as-eleic-es-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1abcbd4" data-title="De acordo como o TRE, as reuniões estão sendo realizadas nos principais município dos 14 Comandos de Policiamento Regional (CPR) da Polícia Militar."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847154:1722969989/Reuni-o-de-alinhamento-para-as-eleic-es-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=53459ce" title="De acordo como o TRE, as reuniões estão sendo realizadas nos principais município dos 14 Comandos de Policiamento Regional (CPR) da Polícia Militar."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/ter-realiza-reuniao-com-as-forcas-de-seguranca-da-regiao-nordeste-paraense-1.847152" title="TRE realiza reunião com as forças de segurança da região nordeste paraense">
 <span class="title">
  <b>
   TRE realiza reunião com as forças de segurança da região nordeste paraense
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O alinhamento para a elaboração do planejamento das Eleições Municipais 2024, foi realizado em Castanhal e contou com a parceria da PM, PC, PRF, Bombeiros, juízes eleitorais e secretários municipais de transporte
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/cidade-no-para-tem-um-unico-candidato-a-prefeito-saiba-o-que-acontece-nesse-caso-1.847044" title="Cidade no Pará tem um único candidato a prefeito; saiba o que acontece nesse caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O petista foi eleito com 2.509.084 (54,75%) dos votos dos paraenses, contra 2.073.895 (45,25%) recebidos pelo atual presidente, Jair Bolsonaro (PL)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.2437:1667250485/urna3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2750afd" data-title="O petista foi eleito com 2.509.084 (54,75%) dos votos dos paraenses, contra 2.073.895 (45,25%) recebidos pelo atual presidente, Jair Bolsonaro (PL)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.2437:1667250485/urna3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1978d9d" title="O petista foi eleito com 2.509.084 (54,75%) dos votos dos paraenses, contra 2.073.895 (45,25%) recebidos pelo atual presidente, Jair Bolsonaro (PL)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/cidade-no-para-tem-um-unico-candidato-a-prefeito-saiba-o-que-acontece-nesse-caso-1.847044" title="Cidade no Pará tem um único candidato a prefeito; saiba o que acontece nesse caso">
 <span class="title">
  <b>
   Cidade no Pará tem um único candidato a prefeito; saiba o que acontece nesse caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No município de São Miguel do Guamá, o atual prefeito, Eduardo Pio X (MDB), é o único candidato que concorre ao pleito
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/com-o-fim-das-convencoes-veja-as-proximas-datas-importantes-do-calendario-eleitoral-1.846453" title="Com o fim das convenções, veja as próximas datas importantes do calendário eleitoral">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846462:1722874697/THIAGO-FAGUNDES-AGENCIA-CAMARA.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c6844f3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846462:1722874697/THIAGO-FAGUNDES-AGENCIA-CAMARA.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=623247c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/com-o-fim-das-convencoes-veja-as-proximas-datas-importantes-do-calendario-eleitoral-1.846453" title="Com o fim das convenções, veja as próximas datas importantes do calendário eleitoral">
 <span class="title">
  <b>
   Com o fim das convenções, veja as próximas datas importantes do calendário eleitoral
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Registro de candidatura termina no dia 15 de agosto; Confira datas para início da propaganda eleitoral e horário eleitoral gratuito nas emissoras de rádio e televisão
 </span>
</a>
Hoffmann tem o apoio do atual prefeito,
<strong>
 Paulo Jasper
</strong>
, mais conhecido como “Macarrão”. Nos últimos anos, Hoffmann tem sido o braço direito do prefeito, liderando as ações do governo do Legislativo Municipal. Havia grande expectativa na cidade para o anúncio do candidato do MDB, e Lauro Hoffmann foi lançado com a missão de continuar o trabalho desenvolvido pelas gestões de Macarrão.“Nosso projeto é avançar ainda mais com ações em favor do povo de Tailândia, continuar o grande trabalho desenvolvido pelo prefeito Macarrão”, disse Lauro. A convenção ocorreu em uma casa de eventos, reunindo cerca de cinco mil pessoas, com as presenças da deputada federal Elcione Barbalho e do deputado estadual Iran Lima, ambos do MDB.Lauro foi eleito pela primeira vez em 2016 pelo antigo Partido Trabalhista Cristão (PTC), hoje AGIR. Nas Eleições de 2020, ele foi o segundo vereador mais votado do município, com 1233 votos, já na atual legenda (MDB).
]]></description>
      <pubDate>06.08.24 22h02</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
