<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sespa orienta sobre sintomas e prevenção da meningite no estado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/sespa-orienta-sobre-sintomas-e-prevencao-da-meningite-no-estado-1.920342</link>
      <description><![CDATA[Segundo o órgão, os riscos de contágio aumentam neste período de chuvas intensas
O Governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa), orienta a população paraense sobre os cuidado e a prevenção da meningite. Segundo o órgão, é importante ficar atento aos possíveis sintomas como dor de cabeça, febre, vômitos associados a quadros de cansaço intenso, irritação, rigidez de nuca ou convulsão. “É bom conhecer os sintomas da doença e adotar medidas preventivas, como recorrer logo à vacina. Orientamos que todos fiquem atentos às recomendações para proteger a saúde da comunidade”, recomenda a secretária de Estado de Saúde Pública, Ivete Vaz.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/meningite-para-registra-mais-de-300-casos-ate-outubro-em-2024-1.884684" title="Meningite: Pará registra mais de 300 casos até outubro, em 2024; saiba como evitar a doença">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.511664:1647641332/Cerebro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=21ed4c9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.511664:1647641332/Cerebro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=db224f6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/meningite-para-registra-mais-de-300-casos-ate-outubro-em-2024-1.884684" title="Meningite: Pará registra mais de 300 casos até outubro, em 2024; saiba como evitar a doença">
 <span class="title">
  <b>
   Meningite: Pará registra mais de 300 casos até outubro, em 2024; saiba como evitar a doença
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A quantidade ainda não representa um aumento, em relação ao ano passado, sinaliza a Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa)
 </span>
</a>
<a href="/para/como-prevenir-a-meningite-veja-dicas-disponibilizadas-pela-vigilancia-epidemiologica-1.883914" title="Como prevenir a meningite? Veja dicas disponibilizadas pela Vigilância Epidemiológica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Vacina meningocócica ACWY conjugada, que protege contra quatro tipos de meningite" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.431642:1716258374/Vacina-contra-meningite.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1ec8fd4" data-title="Vacina meningocócica ACWY conjugada, que protege contra quatro tipos de meningite"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.431642:1716258374/Vacina-contra-meningite.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=34b32ad" title="Vacina meningocócica ACWY conjugada, que protege contra quatro tipos de meningite"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/como-prevenir-a-meningite-veja-dicas-disponibilizadas-pela-vigilancia-epidemiologica-1.883914" title="Como prevenir a meningite? Veja dicas disponibilizadas pela Vigilância Epidemiológica">
 <span class="title">
  <b>
   Como prevenir a meningite? Veja dicas disponibilizadas pela Vigilância Epidemiológica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vacinação e hábitos de higiene podem ajudar a evitar a doença
 </span>
</a>
A meningite é uma inflamação das membranas que revestem o cérebro e a medula espinhal, podendo ser de causas infecciosas, como bactérias, vírus, fungos, protozoários e helmintos, e de causas não infecciosas. Os principais sinais e sintomas da doença são: febre, dor de cabeça intensa, náuseas, vômitos, dor e enrijecimento da nuca, e manchas pelo corpo. Em crianças menores de um ano pode haver choro intenso, irritabilidade e inchaço das fontanelas (moleiras).O sinal mais característico da meningite é a rigidez da nuca, que ocorre por causa do inchaço e da inflamação das membranas que recobrem o cérebro. Assim, a pessoa deve procurar imediatamente uma unidade de saúde e relatar seu estado de saúde. A doença pode ser transmitida de pessoa para pessoa, por meio das vias aéreas (fala, tosse e espirro) e os riscos de contágio aumentam neste período de chuvas intensas, pois as pessoas passam mais tempo em ambientes fechados.Conforme orienta a Sespa, a vacinação é a principal medida de prevenção contra a doença bacteriana, com as vacinas meningocócicas conjugadas C e ACWY, além dos demais imunobiológicos a serem administrados no primeiro ano de vida, tais quais: vacina BCG, Pneumocócica 10 e pentavalente. Embora a vacina contra o sorogrupo B não seja disponibilizada pelo Sistema Único de Saúde (SUS), é fundamental que os cidadãos mantenham o calendário vacinal atualizado com as vacinas oferecidas pelo Programa Nacional de Imunizações (PNI). Outras formas de proteção são: lavar as mãos com água e sabão ou álcool em gel para evitar disseminação de vírus e bactérias; evitar locais com aglomeração de pessoas; deixar os ambientes ventilados, se possível, ensolarados, principalmente salas de aula, locais de trabalho e transporte coletivo; não compartilhar objetos de uso pessoal, alimentos, bebidas, pratos, copos e talheres.A doença é de notificação obrigatória e imediata, que deve ser feita em até 24 horas para as vigilâncias municipais e estaduais, sendo responsabilidade dos serviços de saúde, públicos ou privados, e profissionais de saúde, notificarem todo caso suspeito. É fundamental o acompanhamento semanal dos casos suspeitos de meningite, a fim de se realizar a detecção precoce de possíveis casos e/ou surtos, assim como alterações do padrão epidemiológico dos casos. A Sespa orienta ainda que, os serviços de saúde encaminhem, precocemente, o paciente de caso suspeito para avaliação médica e posterior exame para confirmação de diagnóstico.Não existe um tratamento específico para as meningites virais. Os medicamentos para combater febre e dor são úteis para aliviar os sintomas.Já as meningites bacterianas, são tratadas com antibióticos aplicados diretamente na veia do paciente e sua administração deve começar o mais rápido possível para evitar complicações e sequelas. Meningites causadas por fungos ou pelo bacilo da tuberculose exigem tratamento prolongado à base de antibióticos e quimioterápicos por via oral ou endovenosa.As meningites têm um alto potencial de transmissão, patogenicidade e relevância social, estando presente em várias regiões do mundo, com um registro anual de mais de um milhão de casos só de meningite bacteriana, cuja letalidade pode chegar a 70% se o indivíduo não receber o tratamento adequado.No Brasil, a meningite é uma doença endêmica, ou seja, casos podem ser registrados o ano inteiro, sendo mais comum a ocorrência das meningites bacterianas no inverno e das virais, no verão.No Pará, entre 10 de janeiro e 2 de fevereiro deste ano, 12 casos de meningite meningocócica foram confirmados. Desse total, 10 pertencem ao sorogrupo B e 2 aguardam resultados.
]]></description>
      <pubDate>19.02.25 0h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rodovias do Baixo Amazonas e Xingu garantem mobilidade e fomentam o desenvolvimento</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/rodovias-do-baixo-amazonas-e-xingu-garantem-mobilidade-e-fomentam-o-desenvolvimento-1.920338</link>
      <description><![CDATA[Entrega de 150 km asfaltados da PA-370, a Transuruará, e investimento na Vicinal Cuamba, que vai integrar os municípios de Alenquer e Monte Alegre, mudam realidade da região
O Governo do Estado entregou, no último sábado (15/02), mais uma obra estratégica para o desenvolvimento da região do Baixo Amazonas: 150 km asfaltados da PA-370, a
<strong>
 Transuruará
</strong>
. A rodovia se junta a outras executadas pela Secretaria de Infraestrutura e Logística (Seinfra) desde 2019 no pacote de investimentos para melhorar a mobilidade e impulsionar a economia com o escoamento da produção agrícola e pecuária. A Transuruará ganhou mais 76 quilômetros de asfalto com a entrega da segunda etapa da obra na rodovia, trecho entre o Rio Tutuí e a área urbana do município de Uruará. A obra foi dividida em duas etapas, sendo que na primeira, concluída em 2023, houve pavimentação no trecho que vai da Usina Hidrelétrica de Curuá-Una, em Santarém, até o Rio Tutuí. A pavimentação da Transuruará representa o maior investimento do Estado na região. “Eu festejo essa obra de um investimento fantástico, são mais de 200 milhões de reais. É o maior investimento da história de Uruará. Nós somos o terceiro Estado que mais vai crescer economicamente em todo o país, à frente de São Paulo, dos Estados do Sul, do Norte, do Nordeste”, ressaltou o governador Helder Barbalho na ocasião da entrega da PA-370.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/transcarajas-transforma-a-realidade-e-fortalece-o-desenvolvimento-no-sudeste-do-para-1.916684" title="TransCarajás transforma a realidade e fortalece o desenvolvimento no sudeste do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.916685:1738989529/PA-160-TransCarajas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f445589" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.916685:1738989529/PA-160-TransCarajas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d418923" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/transcarajas-transforma-a-realidade-e-fortalece-o-desenvolvimento-no-sudeste-do-para-1.916684" title="TransCarajás transforma a realidade e fortalece o desenvolvimento no sudeste do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   TransCarajás transforma a realidade e fortalece o desenvolvimento no sudeste do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  PA-160 conecta Canaã dos Carajás e Parauapebas à BR-155 e interconecta a região Carajás à região sul do Estado
 </span>
</a>
<a href="/para/reconstrucao-da-pa-423-facilita-escoamento-da-producao-do-baixo-amazonas-1.898993" title="Reconstrução da PA-423 facilita escoamento da produção do Baixo Amazonas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898994:1734484349/PA-423.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9229f02" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898994:1734484349/PA-423.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6e69c90" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/reconstrucao-da-pa-423-facilita-escoamento-da-producao-do-baixo-amazonas-1.898993" title="Reconstrução da PA-423 facilita escoamento da produção do Baixo Amazonas">
 <span class="title">
  <b>
   Reconstrução da PA-423 facilita escoamento da produção do Baixo Amazonas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Rodovia é um marco para a Calha Norte com mais de 300 quilômetros de pavimentação
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-celebra-a-abertura-da-rodovia-pa-167-em-porto-de-moz-1.898567" title="Governo do Pará celebra a abertura da rodovia PA-167 em Porto de Moz">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898569:1734389889/Inaugurac-o-rodovia-PA-167.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2a1008a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.898569:1734389889/Inaugurac-o-rodovia-PA-167.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2b2733e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-celebra-a-abertura-da-rodovia-pa-167-em-porto-de-moz-1.898567" title="Governo do Pará celebra a abertura da rodovia PA-167 em Porto de Moz">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará celebra a abertura da rodovia PA-167 em Porto de Moz
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A nova rodovia tem uma extensão de 116 km e inicia na estrada Moz/Majari até o município de Senador José Porfírio
 </span>
</a>
Outro grande investimento que está prestes a mudar a realidade da região é a Vicinal Cuamba. Com extensão total de 53 km e localizada nos entroncamentos da PA-255 e PA-427, ela vai integrar os municípios de Alenquer e Monte Alegre. As obras, iniciadas em setembro de 2023, foram divididas em três lotes, além da construção de duas pontes em concreto armado, que já foram concluídas. Os serviços finais de pavimentação da via estão focados nos ajustes de sinalização viária. A obra reafirma a missão do Governo do Pará em criar oportunidades, consolidando a Vicinal Cuamba como um eixo estratégico de integração e desenvolvimento. “Essa obra já ajudou a reduzir as desigualdades regionais, garantindo melhores condições de infraestrutura de transporte e logística. A integração das PAs 255 e 427 além de encurtar distâncias e garantir o fluxo de pessoas com segurança, também vai facilitar o acesso a escolas, os serviços de saúde e beneficiar os trabalhadores rurais que precisam vender produtos na cidade”, afirmou Adler Silveira, secretário de Infraestrutura e Logística do Pará. O lavrador Jurandir Ramos da Silva, de 60 anos, é uma das 6 mil pessoas que moram ao longo da Vicinal. Para ele, a facilidade de deslocamento entre as cidades e a economia no traslado são os principais exemplos do legado que a obra deixará para os moradores da região. “Uma ida minha pra levar produtos para vender na cidade chegava a durar em torno de duas horas de estrada, e se estivesse chovendo forte, poderia demorar muito mais, isso sem contar os prejuízos nos veículos. Agora eu consigo chegar em Monte Alegre ou Alenquer em 30 minutos”, comemora o trabalhador, que também destaca o desenvolvimento econômico e populacional que a conclusão da vicinal trouxe para a comunidade Muriçoca.Em 2023, o Governo do Estado, entregou 48 km pavimentados da PA-254 e de toda a extensão da PA-437. As duas rodovias são estratégicas para o desenvolvimento da região, que é grande produtora de mandioca. A PA-254 recebeu 48 quilômetros de asfalto, no trecho entre os municípios de Óbidos e Oriximiná, entre a vila Cipoal (Óbidos) até o cruzamento da PA-439 (comunidade de Onça), em Oriximiná. Um investimento superior a R$ 70 milhões.Ao todo a PA-254, maior rodovia em extensão do Pará, tem 382 quilômetros. Toda essa extensão é acesso aos municípios de Óbidos, Terra Santa, Oriximiná, Curuá, Alenquer, Monte Alegre e Prainha. A PA-254 pode ser acessada pelas PAs 441, 439, 437, 429, 427, 423, 419 e, ainda, pela BR-163. A PA-254 tem 61 pontes, das quais 15 em concreto.A rodovia PA-437, localizada no município de Óbidos, tem cerca de 15 quilômetros de extensão, fica no município de Óbidos, com início na área urbana e término no entroncamento da PA-254, na comunidade de Onça. As duas rodovias entregues beneficiam toda a região da Calha Norte, que possui cerca de 28 milhões de hectares e ocupa 23% do Estado do Pará. Está localizada ao norte do rio Amazonas e abriga nove municípios: Alenquer, Almeirim, Curuá, Faro, Monte Alegre, Óbidos, Oriximiná, Prainha e Terra Santa.Também para fortalecer a região do Baixo Amazonas, o Governo do Pará entregou a obra de construção e pavimentação de 40 quilômetros da rodovia PA-423, no trecho de Monte Alegre até a PA-254, no Baixo Amazonas. A obra de pavimentação da PA-423 garantiu também a construção da ponte sobre o Igarapé Mulata e ainda a reconstrução de outras três pontes em concreto sobre o rio Ipepaqui, o rio Genipa e sobre o rio Limão.Segundo a Empresa de Assistência Técnica e Extensão Rural do Pará (Emater), são produzidos, ao ano, na área de abrangência das PAs 423 e 254, mais de 1 milhão e 50 mil pés de limões, em uma área de 6 mil hectares. Essa produção da região atende o mercado consumidor estadual, nacional e do exterior, indo a para a Espanha e para a Alemanha.Com mais de 2 mil quilômetros de rodovias asfaltadas e 300 pontes entregues, o Governo do Estado garante segurança e rapidez ao escoamento de produtos agrícolas, minério e gado. A meta é atingir 4 mil quilômetros de rodovias pavimentadas até 2026. Mais de 30 rodovias estaduais já foram entregues pelo Governo do Estado desde 2019.
]]></description>
      <pubDate>19.02.25 0h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Fernanda Costa revela curiosidades inéditas sobre sua preparação para o  Rainhas 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/rainhas/video-fernanda-costa-revela-curiosidades-ineditas-sobre-sua-preparacao-para-o-rainhas-2024-1.920337</link>
      <description><![CDATA[A vencedora da edição de 2024 usou seu perfil no Instagram para compartilhar um vídeo explicativo para os seus seguidores 
Na semana do
<strong>
 Rainha das Rainhas 2025,
</strong>
<strong>
 Fernanda Costa
</strong>
, vencedora da última edição, tem usado suas redes sociais para revelar detalhes sobre sua
<strong>
 preparação para o concurso
</strong>
. Em um vídeo publicado na terça-feira (18/02), ela compartilhou
<strong>
 curiosidades
</strong>
sobre sua jornada até a
<strong>
 conquista
</strong>
do
<strong>
 título
</strong>
.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DGO_IJ6tHdb/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DGO_IJ6tHdb/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DGO_IJ6tHdb/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DGO_IJ6tHdb/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/rainhas/trofeu-do-rainha-das-rainhas-2025-destaca-inovacao-e-consciencia-ambiental-1.920253" title="Troféu do Rainha das Rainhas 2025 destaca inovação e consciência ambiental">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920262:1739914677/63E688AB-C613-4305-981A-9A54E445CFFE.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=506d835" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920262:1739914677/63E688AB-C613-4305-981A-9A54E445CFFE.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b8a8889" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/rainhas/trofeu-do-rainha-das-rainhas-2025-destaca-inovacao-e-consciencia-ambiental-1.920253" title="Troféu do Rainha das Rainhas 2025 destaca inovação e consciência ambiental">
 <span class="title">
  <b>
   Troféu do Rainha das Rainhas 2025 destaca inovação e consciência ambiental
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com design moderno e iluminação especial, o troféu simboliza tecnologia e sustentabilidade
 </span>
</a>
<a href="/rainhas/rainha-das-rainhas-torcidas-do-remo-paysandu-e-tuna-vao-marcar-presenca-na-ap-1.919091" title="Rainha das Rainhas: torcidas do Remo, Paysandu e Tuna vão marcar presença na AP">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Loren Cristine, do Bragantino, Daniely Barbosa do Clube de Engenharia." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919096:1739574061/rainha-5.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b0c2228" data-title="Loren Cristine, do Bragantino, Daniely Barbosa do Clube de Engenharia."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919096:1739574061/rainha-5.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aaa6a12" title="Loren Cristine, do Bragantino, Daniely Barbosa do Clube de Engenharia."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/rainhas/rainha-das-rainhas-torcidas-do-remo-paysandu-e-tuna-vao-marcar-presenca-na-ap-1.919091" title="Rainha das Rainhas: torcidas do Remo, Paysandu e Tuna vão marcar presença na AP">
 <span class="title">
  <b>
   Rainha das Rainhas: torcidas do Remo, Paysandu e Tuna vão marcar presença na AP
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Elas vão se apresentar na próxima sexta-feira (22), na Assembleia Paraense.
 </span>
</a>
<a href="/rainhas/rainha-das-rainhas-candidatas-vivem-agenda-intensa-do-concurso-1.919080" title="Rainha das Rainhas: candidatas vivem agenda intensa do concurso ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Entrevista com Samia Xavier, candidata do Bancrevea e a Gabriela Macedo, candidata do Casota," data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919084:1739572733/rainha-2.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1f5cb97" data-title="Entrevista com Samia Xavier, candidata do Bancrevea e a Gabriela Macedo, candidata do Casota,"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919084:1739572733/rainha-2.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=29ede35" title="Entrevista com Samia Xavier, candidata do Bancrevea e a Gabriela Macedo, candidata do Casota,"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/rainhas/rainha-das-rainhas-candidatas-vivem-agenda-intensa-do-concurso-1.919080" title="Rainha das Rainhas: candidatas vivem agenda intensa do concurso ">
 <span class="title">
  <b>
   Rainha das Rainhas: candidatas vivem agenda intensa do concurso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Rainhas das Rainhas 2025 acontecerá no dia 22 de fevereiro, a partir das 20h, na sede da Assembleia Paraense
 </span>
</a>
Ela contou que um dos momentos especiais de sua apresentação foi a escolha da voz que narrou sua performance no palco. O texto foi interpretado por Bruna Pontes, última candidata da
<strong>
 Assembleia Paraense
</strong>
a vencer o concurso antes dela.“Achei isso super especial, porque além dela ter essa voz linda, foi como se estivesse me passando a bola. Vai que agora é a tua vez!”, contou Fernanda.Fernanda contou que o sorteio da ordem de apresentação também marcou sua trajetória. Seu desejo era estar entre as últimas candidatas a desfilar, mas acabou sendo a quarta a se apresentar. "Fiquei nervosa porque achei muito no início, mas depois lembrei que o dia 4 é simplesmente o número do meu aniversário. Achei muito legal, fez uma conexão e consegui ressignificar a ordem. Pensei: ‘É o dia do meu aniversário, vai dar tudo certo!’", relembrou.A Rainha de 2024 também destacou um detalhe pouco conhecido sobre sua coreografia. Sua
<strong>
 personagem
</strong>
,
<strong>
 Lígia
</strong>
, se comunicava por movimentos circulares e pela Língua Brasileira de Sinais (Libras). "Em alguns momentos da coreografia, eu falava algumas coisas em Libras, mesmo que a plateia não soubesse. Isso faz parte de um trabalho de pesquisa que deu muito sentido à apresentação", explicou.
]]></description>
      <pubDate>19.02.25 0h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 19/02: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-19-02-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.919766</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quarta-feira (19/02) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo nesta quarta-feira, 19/02, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Tudo parece mais complicado e pesado do que realmente é, não porque a realidade esteja repleta de facilidades, pois está longe disso, mas porque neste trecho do caminho, a alma percebe mais as sombras do que a claridade.Resolva o que está pendente, entre em contato com aqueles com quem precisa acertar questões, pois este é um período no qual, com um mínimo de esforço e bastante disposição, é possível harmonizar o que antes era apenas divergência.Preste atenção aos detalhes, pois mesmo que sua mente deseje voos grandiosos, é neles que você conseguirá construir corretamente esse caminho grandioso com que sua alma sonha. Nos detalhes reside a escrita divina.Agora é um bom momento para relaxar e se divertir, pois a construção do destino não depende apenas de esforço contínuo, mas também de momentos de leveza, nos quais a alma se desliga das preocupações.Defenda seus interesses com elegância, evitando atitudes hostis, pois este é um período que exige cautela. As pessoas estão mais sensíveis e podem levar a sério o que seria apenas uma brincadeira inocente.Reflita com atenção, porque se sua alma se inquieta ou se enche de ansiedade, isso indica que algo não está sendo pensado da melhor forma. Quando a mente se organiza, a visão se expande e tudo se torna mais prazeroso.Lide com as finanças sem pressa ou preocupação excessiva. Mesmo diante de algumas restrições, se você permitir que a ansiedade tome conta dos pensamentos, acabará absorvendo as inquietações do mundo inteiro.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
Se deseja iniciar algo novo, este é o momento certo. Apenas tenha cuidado para não atropelar ninguém no processo, pois não há necessidade de adicionar mais tensão a um ambiente que já enfrenta desafios suficientes.Mantenha distância e preserve o silêncio. Neste momento, conter os impulsos, na medida do possível, permitirá que você ganhe espaço e amadureça melhor as decisões que precisa tomar. Assim será mais produtivo.Proteja-se de manipulações, pois, mesmo que esse comportamento esteja cada vez mais comum, ao perceber a situação, sua alma se sentirá desconfortável. O ideal é evitar esse tipo de dinâmica.Aproveite melhor seu tempo, pois, apesar da tendência à dispersão, ao realizar pouco, mas com qualidade, os resultados serão satisfatórios. Não lute contra a distração, apenas encare-a com indiferença e siga adiante.Permita que sua mente viaje sem limites, sem se prender à realidade, pois este é o momento ideal para vivenciar a liberdade que as obrigações diárias costumam restringir, mas que o pensamento pode proporcionar.
<em>
 (Escrito por Rafael Lédo, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de Oliberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>19.02.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BBB 25: Mateus é eliminado após enfrentar paredão contra Aline e Guilherme</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/bbb-25-mateus-e-eliminado-apos-enfrentar-paredao-contra-aline-e-guilherme-1.920300</link>
      <description><![CDATA[Ele entrou no BBB 25 como parte do grupo Camarote, ao lado da amiga Vitória Strada

Na noite desta
<strong>
 terça-feira (18/02)
</strong>
,
<strong>
 Mateus
</strong>
se tornou o
<strong>
 sétimo participante
</strong>
<strong>
 eliminado
</strong>
do
<strong>
 Big Brother Brasil 25.
</strong>
O arquiteto disputou o
<strong>
 Paredão
</strong>
contra
<strong>
 Aline
</strong>
e
<strong>
 Guilherme
</strong>
e saiu com 65,3% dos votos. A baiana ficou com 24,63 %, enquanto o fisioterapeuta recebeu apenas 10,07 %, sendo o menos votado para deixar a casa.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/bbb/resumo-bbb-25-18-02-veja-tudo-o-que-rolou-na-madrugada-na-casa-1.919977" title="Resumo BBB 25 (18/02): veja tudo o que rolou na madrugada na casa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gracyanne Barbosa fala que não tem mais alianças no Quarto Nordeste." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919979:1739875921/BBB-25.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7d566ab" data-title="Gracyanne Barbosa fala que não tem mais alianças no Quarto Nordeste."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919979:1739875921/BBB-25.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9d094a6" title="Gracyanne Barbosa fala que não tem mais alianças no Quarto Nordeste."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/resumo-bbb-25-18-02-veja-tudo-o-que-rolou-na-madrugada-na-casa-1.919977" title="Resumo BBB 25 (18/02): veja tudo o que rolou na madrugada na casa">
 <span class="title">
  <b>
   Resumo BBB 25 (18/02): veja tudo o que rolou na madrugada na casa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Embates no Sincerão renderam atritos na casa.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb25-renata-vence-a-prova-e-e-o-anjo-da-semana-1.919266" title="BBB25: Renata vence a prova e é o anjo da semana">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Renata ganhou imunidade e pode imunizar outro jogador." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919267:1739645666/RENATA-E-O-ANJO-DA-SEMANA.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aed1a42" data-title="Renata ganhou imunidade e pode imunizar outro jogador."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919267:1739645666/RENATA-E-O-ANJO-DA-SEMANA.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d7e2af5" title="Renata ganhou imunidade e pode imunizar outro jogador."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb25-renata-vence-a-prova-e-e-o-anjo-da-semana-1.919266" title="BBB25: Renata vence a prova e é o anjo da semana">
 <span class="title">
  <b>
   BBB25: Renata vence a prova e é o anjo da semana
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sister terá o poder de proteger um aliado e indicar dois brothers para o Castigo do Monstro
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/sincerao-do-bbb-25-ganha-dinamica-inedita-com-julgamento-de-ex-bbbs-entenda-1.919058" title="Sincerão do BBB 25 ganha dinâmica inédita com julgamento de ex-BBBs; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sincerão do BBB 25 traz reviravolta com ex-BBBs decidindo punições" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919059:1739571247/Sincer-o-do-BBB-25-traz-reviravolta-com-ex-BBBs-decidindo-punic-es.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fa447d2" data-title="Sincerão do BBB 25 traz reviravolta com ex-BBBs decidindo punições"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.919059:1739571247/Sincer-o-do-BBB-25-traz-reviravolta-com-ex-BBBs-decidindo-punic-es.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=45db45d" title="Sincerão do BBB 25 traz reviravolta com ex-BBBs decidindo punições"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/sincerao-do-bbb-25-ganha-dinamica-inedita-com-julgamento-de-ex-bbbs-entenda-1.919058" title="Sincerão do BBB 25 ganha dinâmica inédita com julgamento de ex-BBBs; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Sincerão do BBB 25 ganha dinâmica inédita com julgamento de ex-BBBs; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A dinâmica irá ocorrer no próximo dia 17 de fevereiro sem que os confinados saibam que estão sendo julgados
 </span>
</a>
Descontraído e fã de festas,
<strong>
 Mateus
</strong>
entrou no
<strong>
 BBB 25
</strong>
como parte do grupo
<strong>
 Camarote
</strong>
, ao lado da amiga
<strong>
 Vitória Strada.
</strong>
Nascido em São José dos Campos, São Paulo, o arquiteto de 28 anos mora no Rio de Janeiro e se considera uma pessoa leve e protetora com aqueles que gosta.Durante sua passagem pelo programa, Mateus se envolveu em diversas discussões, principalmente com as participantes Eva e Renata, com quem teve embates marcantes. Além disso, precisou encarar o último Castigo do Monstro, que exigiu resistência e equilíbrio. Apesar dos desafios, ele também viveu momentos de descontração e entregou animação nas festas da casa.
]]></description>
      <pubDate>18.02.25 23h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Policiais salvam bebê de 10 meses que estava engasgado com besouro em Ulianópolis</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/policiais-salvam-bebe-de-10-meses-que-estava-engasgado-com-besouro-em-ulianopolis-1.920335</link>
      <description><![CDATA[Os agentes usaram a manobra de Heimlich, técnica utilizada para desobstruir as vias respiratórias
Uma criança de 10 meses foi salva por policiais militares após sofrer asfixia na madrugada desta terça-feira (18), em Ulianópolis, no sudeste paraense. O resgate foi realizado pelos soldados Dias e Vinícius, do 51° Batalhão de Polícia Militar (51° BPM), que agiram rapidamente para socorrer o bebê. De acordo com a polícia, a criança expeliu um inseto semelhante a um besouro.Os militares realizavam patrulhamento preventivo no bairro central da cidade quando, por volta da meia-noite, foram abordados pelos pais da criança na avenida Presidente Vargas, próximo a um posto de combustível. Desesperados, eles pediram ajuda ao perceber que o filho estava desfalecido e com o semblante arroxeado.Diante da gravidade da situação, o soldado Dias iniciou a manobra de Heimlich – técnica utilizada para desobstruir as vias respiratórias. Poucos segundos depois, a criança expeliu um inseto semelhante a um besouro e voltou a respirar normalmente.Mesmo com a recuperação aparente do bebê, a equipe da PM encaminhou a mãe e a criança ao Hospital Municipal de Ulianópolis, onde receberam atendimento médico.A Polícia Militar tem investido, cada vez mais, nos cursos de formação e capacitações, que além de garantir a segurança pública com a redução nos índices criminais, visam salvar e preservar vidas.Nos últimos anos, a Corporação Bi-Centenária decidiu incluir na grade curricular dos Cursos de Formação de Praças (CFP) e de Formação de Oficiais (CFO), conhecimentos básicos procedimentais em “Atendimento Pré-Hospitalar”.
]]></description>
      <pubDate>18.02.25 23h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Candidato sofre infarto e adversária salva sua vida no Uruguai</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/candidato-sofre-infarto-e-adversaria-salva-sua-vida-no-uruguai-1.920333</link>
      <description><![CDATA[Roberto Méndez Benia, candidato a intendente do departamento de Rocha, desmaiou enquanto discursava "e teve que ser reanimado ali mesmo" por sua oponente, que é médica
Um candidato às eleições departamentais e municipais do Uruguai sofreu um infarto durante o comício de apresentação das postulações de sua força política, e foi sua adversária, médica de profissão, quem salvou sua vida.O incidente ocorreu na noite de segunda-feira (17) durante um evento na cidade de Rocha, cerca de 200 km a leste de Montevidéu, conforme relatado na rede social X pelo senador Andrés Ojeda, ex-candidato presidencial pelo Partido Colorado e atual secretário-geral dessa agremiação de centro-direita.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/motorista-morre-apos-sofrer-infarto-e-bater-o-carro-em-rodovia-do-para-1.912684" title="Motorista morre após sofrer infarto e bater o carro em rodovia do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Acidente aconteceu na tarde da última terça-feira, 28" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.912689:1738185417/carro-desgovernado-pa-112.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=eaa1065" data-title="Acidente aconteceu na tarde da última terça-feira, 28"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.912689:1738185417/carro-desgovernado-pa-112.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=34c2e20" title="Acidente aconteceu na tarde da última terça-feira, 28"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/motorista-morre-apos-sofrer-infarto-e-bater-o-carro-em-rodovia-do-para-1.912684" title="Motorista morre após sofrer infarto e bater o carro em rodovia do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Motorista morre após sofrer infarto e bater o carro em rodovia do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Momento do acidente foi registrado por outro condutor que seguia atrás
 </span>
</a>
<a href="/cultura/morre-baixista-charles-bass-icone-do-brega-no-para-apos-sofrer-um-infarto-1.890774" title="Morre baixista Charles Bass, ícone do brega no Pará, após sofrer um infarto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890775:1732472137/Charles-Bass.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cba3a5c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890775:1732472137/Charles-Bass.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=381102e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/morre-baixista-charles-bass-icone-do-brega-no-para-apos-sofrer-um-infarto-1.890774" title="Morre baixista Charles Bass, ícone do brega no Pará, após sofrer um infarto">
 <span class="title">
  <b>
   Morre baixista Charles Bass, ícone do brega no Pará, após sofrer um infarto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As informações iniciais dão conta de que o músico teria infartado logo depois de jogar uma partida de futebol
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/vereador-eleito-morre-de-infarto-durante-apuracao-dos-votos-1.871500" title="Vereador reeleito morre de infarto durante apuração dos votos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871503:1728392719/reproduc-o-via-g1-piaui.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dd5951f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871503:1728392719/reproduc-o-via-g1-piaui.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f56a91c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/vereador-eleito-morre-de-infarto-durante-apuracao-dos-votos-1.871500" title="Vereador reeleito morre de infarto durante apuração dos votos">
 <span class="title">
  <b>
   Vereador reeleito morre de infarto durante apuração dos votos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Geraldo Corado foi segundo candidato mais votado na cidade em que concorreu ao cargo de vereador
 </span>
</a>
Roberto Méndez Benia, candidato a intendente do departamento de Rocha, desmaiou enquanto discursava "e teve que ser reanimado ali mesmo" por sua oponente, Patricia Sánchez, que havia acabado de terminar sua fala."Ela o manteve com vida até a chegada da ambulância, que o levou até o CTI (centro de cuidados intensivos) do hospital mais próximo. Felizmente, Méndez Benia recobrou a consciência e está lúcido. Desejamos uma rápida recuperação!", escreveu Ojeda, junto a fotografias dos dois candidatos.O Uruguai, um país com 3,4 milhões de habitantes, celebrará no domingo, 11 de maio, eleições nos 19 departamentos e 127 municípios do país.As eleições marcarão o fim do ciclo eleitoral que começou em junho de 2024 com as internas partidárias, continuou em outubro com as eleições presidenciais e legislativas e, em novembro, com o segundo turno no qual o esquerdista Yamandú Orsi foi eleito presidente.
]]></description>
      <pubDate>18.02.25 23h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flávio Bolsonaro diz que 'PGR se rebaixa' e que não há 'nenhuma prova' contra ex-presidente</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/flavio-bolsonaro-diz-que-pgr-se-rebaixa-e-que-nao-ha-nenhuma-prova-contra-ex-presidente-1.920328</link>
      <description><![CDATA[O senador acusou o ministro Alexandre de Moraes de ter "esculachado" o MPF com o que chamou de "fabricação dos inquéritos" e de ter torturado Mauro Cid para 'delatar' o que não existiu
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=senador+Fl%C3%A1vio+Bolsonaro" target="_blank">
 senador Flávio Bolsonaro
</a>
(PL-RJ) afirmou nesta terça-feira (18), que não há "nenhuma prova" contra o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=ex-presidente+Jair+Bolsonaro" target="_blank">
 ex-presidente Jair Bolsonaro
</a>
(PL), denunciado pela Procuradoria-Geral da República (PGR) por suposta
<strong>
 tentativa de golpe de Estado
</strong>
após as eleições de 2022.Em publicação no X (antigo Twitter), o parlamentar faz críticas ao procurador-geral da República,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Paulo+Gonet" target="_blank">
 Paulo Gonet
</a>
, e ao ministro do Supremo Tribunal Federal (STF),
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Alexandre+de+Moraes" target="_blank">
 Alexandre de Moraes
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/pgr-denuncia-bolsonaro-e-mais-33-por-suposta-tentativa-de-golpe-de-estado-1.920309" title="PGR denuncia Bolsonaro e mais 33 por suposta tentativa de golpe de Estado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920310:1739925865/Jair-Bolsonaro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b404164" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920310:1739925865/Jair-Bolsonaro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5e19437" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/pgr-denuncia-bolsonaro-e-mais-33-por-suposta-tentativa-de-golpe-de-estado-1.920309" title="PGR denuncia Bolsonaro e mais 33 por suposta tentativa de golpe de Estado">
 <span class="title">
  <b>
   PGR denuncia Bolsonaro e mais 33 por suposta tentativa de golpe de Estado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Denúncia será julgada pela Primeira Turma do STF
 </span>
</a>
<a href="/politica/bolsonaro-diz-estar-preparado-para-ser-preso-a-qualquer-momento-e-a-policia-federal-1.913148" title="Bolsonaro diz estar preparado para ser preso a qualquer momento: 'É a Polícia Federal'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.908366:1737140911/Jair-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=31c38ec" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.908366:1737140911/Jair-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=629fb1c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/bolsonaro-diz-estar-preparado-para-ser-preso-a-qualquer-momento-e-a-policia-federal-1.913148" title="Bolsonaro diz estar preparado para ser preso a qualquer momento: 'É a Polícia Federal'">
 <span class="title">
  <b>
   Bolsonaro diz estar preparado para ser preso a qualquer momento: 'É a Polícia Federal'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ex-chefe do Executivo federal disse que espera ser acordado por agentes da corporação.
 </span>
</a>
<a href="/politica/bolsonaro-muda-tom-e-diz-que-manifestacao-sera-por-fora-lula-2026-1.919708" title="Bolsonaro muda tom e diz que manifestação será por 'fora Lula 2026'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835038:1720488965/Jair-Bolsonaro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b404164" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835038:1720488965/Jair-Bolsonaro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5e19437" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/bolsonaro-muda-tom-e-diz-que-manifestacao-sera-por-fora-lula-2026-1.919708" title="Bolsonaro muda tom e diz que manifestação será por 'fora Lula 2026'">
 <span class="title">
  <b>
   Bolsonaro muda tom e diz que manifestação será por 'fora Lula 2026'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Bolsonaro pede ainda que os seguidores que participarão das manifestações em outras cidades do País se atentem aos organizadores do evento e à pauta proposta
 </span>
</a>
"Mesmo depois de Alexandre de Moraes ter esculachado o Ministério Público Federal na fabricação dos inquéritos e torturado Mauro Cid para 'delatar' o que não existiu, o PGR se rebaixa. Cumpre sua missão inconstitucional e imoral de atender ao fígado de Alexandre de Moraes e ao interesse nefasto de lula, que está nos seus últimos meses de presidência", escreveu FlávioNa denúncia, Bolsonaro é apontado como líder de uma organização criminosa "baseada em projeto autoritário de poder" e "com forte influência de setores militares".Os crimes atribuídos ao ex-presidente são:- Tentativa de abolição violenta do Estado Democrático de Direito;- Golpe de Estado;- Organização criminosa armada- Dano qualificado pela violência e grave ameaça contra o patrimônio da União e com considerável prejuízo para a vítima;- Deterioração de patrimônio tombado.A denúncia de 270 páginas foi enviada ao Supremo Tribunal Federal (STF). Cabe agora aos ministros da Primeira Turma analisar o documento para decidir se há provas suficientes para abrir uma ação penal. O relator é Alexandre de Moraes.
]]></description>
      <pubDate>18.02.25 22h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Funcionário e cliente são obrigados a deitar no chão durante assalto à loja de celulares</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/funcionario-e-cliente-sao-obrigados-a-deitarem-no-chao-durante-assalto-em-loja-de-celulares-no-para-1.920320</link>
      <description><![CDATA[O suspeito do crime estava armado e ordenou que os aparelhos telefônicos fossem colocados dentro de uma mochila
Uma loja de celulares foi alvo de um assalto na tarde desta terça-feira (18), em Bragança, no nordeste do Pará. Câmeras de segurança do estabelecimento registraram toda a ação do criminoso, que rendeu funcionários e um cliente para roubar diversos aparelhos telefônicos.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DGPKXs0MSIf/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DGPKXs0MSIf/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DGPKXs0MSIf/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DGPKXs0MSIf/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
De acordo com as imagens, o crime ocorreu por volta das 17h. O suspeito chegou ao local e encontrou a porta trancada. Um funcionário foi até a entrada e abriu para que ele entrasse. Já dentro da loja, o homem fingiu interesse pelos produtos expostos na vitrine antes de sacar uma arma da cintura.​
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/homem-e-preso-por-manter-jabuti-de-grande-porte-em-cativeiro-em-santarem-novo-1.920306" title="Homem é preso por manter jabuti de grande porte em cativeiro em Santarém Novo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920307:1739924212/pris-o-algemas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a5cb651" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920307:1739924212/pris-o-algemas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8adb243" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-por-manter-jabuti-de-grande-porte-em-cativeiro-em-santarem-novo-1.920306" title="Homem é preso por manter jabuti de grande porte em cativeiro em Santarém Novo">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é preso por manter jabuti de grande porte em cativeiro em Santarém Novo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O jabuti foi resgatado e encaminhado à Secretaria de Meio Ambiente da cidade, que ficará responsável pelos cuidados e destinação adequada do animal
 </span>
</a>
<a href="/policia/justica-mantem-prisao-de-mulher-acusada-de-tentativa-de-homicidio-em-benevides-1.920295" title="Justiça mantém prisão de mulher acusada de tentativa de homicídio em Benevides">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920296:1739921326/justica-3.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2af4c54" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920296:1739921326/justica-3.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f3ad5b6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/justica-mantem-prisao-de-mulher-acusada-de-tentativa-de-homicidio-em-benevides-1.920295" title="Justiça mantém prisão de mulher acusada de tentativa de homicídio em Benevides">
 <span class="title">
  <b>
   Justiça mantém prisão de mulher acusada de tentativa de homicídio em Benevides
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Diante da gravidade do caso e do risco à integridade das vítimas, o Tribunal de Justiça entendeu que a manutenção da prisão preventiva é necessária para garantir a ordem pública e evitar novas agressões
 </span>
</a>
<a href="/policia/foragido-por-tentativa-de-homicidio-e-preso-na-grande-belem-1.920276" title="Foragido por tentativa de homicídio é preso na Grande Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Foragido por tentativa de homicídio é preso na Grande Belém." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920279:1739918313/preso-ananindeua-tentativa-de-homicidio.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1aadb66" data-title="Foragido por tentativa de homicídio é preso na Grande Belém."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.920279:1739918313/preso-ananindeua-tentativa-de-homicidio.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f568124" title="Foragido por tentativa de homicídio é preso na Grande Belém."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/foragido-por-tentativa-de-homicidio-e-preso-na-grande-belem-1.920276" title="Foragido por tentativa de homicídio é preso na Grande Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Foragido por tentativa de homicídio é preso na Grande Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Contra ele, havia um mandado de prisão expedido pela Vara do Tribunal do Júri de Ananindeua
 </span>
</a>
O criminoso seguiu em direção ao balcão e rendeu dois funcionários, levando-os para outro compartimento da loja, onde estavam mais um funcionário e um cliente. Em seguida, ordenou ao cliente e um dos funcionários que se deitassem no chão. Com a arma em punho, obrigou um segundo funcionário a colocar vários celulares em uma mochila. O assaltante ainda pegou mais aparelhos de outra vitrine antes do fim da gravação, que não mostra o desfecho do crime.A reportagem do Grupo Liberal entrou em contato com as polícias Civil e Militar para obter mais informações sobre a ocorrência, mas, ainda não obteve retorno.
]]></description>
      <pubDate>18.02.25 22h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Encontrados 157 golfinhos encalhados em praia na Austrália</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/encontrados-157-golfinhos-encalhados-em-praia-na-australia-1.920314</link>
      <description><![CDATA[Departamento ambiental da Tasmânia informou que até a noite desta terça-feira, 21 dos animais haviam morrido
Cento e cinquenta e sete golfinhos foram encontrados encalhados em uma praia remota na ilha da Tasmânia, no sul da Austrália, o que mobilizou veterinários para o local, informaram as autoridades ambientais. O departamento ambiental da Tasmânia informou que, até a manhã de quarta-feira (19, noite de terça em Brasília), 21 dos golfinhos haviam morrido e 136 ainda estavam vivos.Eles pareciam ser de uma espécie de cetáceos de grande porte conhecida como falsa-orca devido ao formato de seu crânio, semelhante ao das orcas. Os golfinhos ficaram encalhados em uma praia próxima à foz do rio Arthur, na costa oeste da Tasmânia, uma região pouco povoada.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/mais-de-500-golfinhos-sao-mortos-em-retomada-de-caca-tradicional-entenda-1.694294" title="Mais de 500 golfinhos são mortos em retomada de caça tradicional; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.694301:1686878103/DINAMARCA-FAROES-MEIO-AMBIENTE-PESCA-CA-A.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=45ca468" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.694301:1686878103/DINAMARCA-FAROES-MEIO-AMBIENTE-PESCA-CA-A.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=918352c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/mais-de-500-golfinhos-sao-mortos-em-retomada-de-caca-tradicional-entenda-1.694294" title="Mais de 500 golfinhos são mortos em retomada de caça tradicional; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Mais de 500 golfinhos são mortos em retomada de caça tradicional; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ativistas dos direitos dos animais da Dinamarca condenam a violência e crueldade envolvidas na matança desses animais marinhos. A questão continua a ser um ponto de discussão e debate tanto local quanto globalmente
 </span>
</a>
<a href="/policia/mp-oferece-denuncia-contra-cuidador-por-maus-tratos-e-morte-de-40-animais-em-abrigo-na-grande-belem-1.839065" title="MP oferece denúncia contra cuidador por maus-tratos e morte de 40 animais em abrigo na Grande Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem meramente ilustrativa mostra uma pessoa segurando a pata de um cachorro com uma das mãos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839076:1721391255/MP-oferece-denuncia-contra-cuidador-por-maus-tratos-e-morte-de-40-animais-em-abrigo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=78498bd" data-title="A imagem meramente ilustrativa mostra uma pessoa segurando a pata de um cachorro com uma das mãos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839076:1721391255/MP-oferece-denuncia-contra-cuidador-por-maus-tratos-e-morte-de-40-animais-em-abrigo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e7c8228" title="A imagem meramente ilustrativa mostra uma pessoa segurando a pata de um cachorro com uma das mãos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/mp-oferece-denuncia-contra-cuidador-por-maus-tratos-e-morte-de-40-animais-em-abrigo-na-grande-belem-1.839065" title="MP oferece denúncia contra cuidador por maus-tratos e morte de 40 animais em abrigo na Grande Belém">
 <span class="title">
  <b>
   MP oferece denúncia contra cuidador por maus-tratos e morte de 40 animais em abrigo na Grande Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O homem oferecia serviços remunerados como cuidador de animais de estimação que, depois, eram encontrados doentes ou mortos
 </span>
</a>
<a href="/policia/morte-de-gatos-no-para-policia-civil-investiga-matanca-de-felinos-com-suposta-racao-envenenada-1.787889" title="Morte de gatos no Pará: Polícia Civil investiga matança de felinos com suposta ração envenenada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.787912:1709651922/gatos-redencao.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=25d253d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.787912:1709651922/gatos-redencao.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c091577" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/morte-de-gatos-no-para-policia-civil-investiga-matanca-de-felinos-com-suposta-racao-envenenada-1.787889" title="Morte de gatos no Pará: Polícia Civil investiga matança de felinos com suposta ração envenenada">
 <span class="title">
  <b>
   Morte de gatos no Pará: Polícia Civil investiga matança de felinos com suposta ração envenenada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ao menos 5 animais foram encontrados mortos na manhã desta terça-feira (05) em Redenção, sul do Pará
 </span>
</a>
"É complicado responder a um encalhe nessa área devido à sua inacessibilidade e às condições do oceano, que dificultam o transporte de equipamentos especializados", informou o departamento ambiental em um comunicado.Uma equipe de especialistas em resgate de vida selvagem e veterinários foi enviada ao local para avaliar os cetáceos.A falsa-orca pode medir até seis metros de comprimento e é conhecida por ser uma espécie altamente social, que se reúne em grupos de 50 ou mais indivíduos.
]]></description>
      <pubDate>18.02.25 22h34</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
