<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Super Bowl 2025: Eagles vence o Chiefs e conquista bicampeonato na NFL norte-americana</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/super-bowl-2025-eagles-vencem-o-chiefs-e-conquistam-bicampeonato-na-nfl-norte-americana-1.917167</link>
      <description><![CDATA[Vitória desbanca a melhor defesa da temporada e foi destaque ao vingar derrota de 2023 e impedir tricampeonato do Kansas City Chiefs
Por 40 a 22, o
<strong>
 Philadelphia Eagles
</strong>
venceu neste domingo (9) o
<strong>
 Kansas City Chiefs
</strong>
na grande final
<strong>
 Super Bowl LIX
</strong>
, do campeonato norte-americano da
<strong>
 NFL
</strong>
, no Caesars Superdome de Nova Orleans (EUA).O resultado mostra mais uma vez que o tricampeonato consecutivo no
<strong>
 Super Bowl
</strong>
é um feito muito difícil de ser aclançado. O
<strong>
 Kansas City Chiefs
</strong>
de
<strong>
 Patrick Mahomes
</strong>
tentou fazer isso, mas foi frustrado por uma equipe muito superior. De quebra, o
<strong>
 Philadelphia Eagles
</strong>
se vingou de uma derrota sofrida, também na grande final, há dois anos, frente ao mesmo Kansas City Chiefs.
<br/>
O Eagles venceu ainda a melhor defesa da NFL. Esse é segundo título da
<strong>
 Super Bowl
</strong>
do
<strong>
 Philadelphia Eagles
</strong>
, mas também é o quinto título na franquia na NFL - antes da fusão da liga com a AFL, e da criação da grande decisão, a equipe foi campeã em 1948, 1949 e 1960.
]]></description>
      <pubDate>10.02.25 1h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 10/02: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-10-02-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.916409</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta segunda (10/02) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo nesta segunda, 10/02, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Reúna as pessoas que sejam do seu agrado, mas se por essas coisas da vida você necessitar também daquelas que lhe são desagradáveis, não hesite, paute suas escolhas pela necessidade, e não pelo ardor dos desejos. Todo mundo tem planos e todo mundo desejaria que os planos dessem certo, mas como os planos de uns conflitam com os planos dos outros, seria impossível todos os planos darem certos. Amplie sua visão dos acontecimentos.As atitudes disparatadas têm mais chance de resolver o que acontece do que preferir atitudes corretas e adequadas. Num cenário como o atual, em que tudo está de ponta-cabeça, vale a pena pirar um pouco. Em frente.Você sabe o que você sabe porque suas percepções confirmaram todas as suspeitas, e uma vez que a alma percebe o que percebe, é impossível fingir que nada se percebeu. O negócio é agir de acordo às percepções.A importância que as pessoas outorgam a certos assuntos difere amplamente da importância que você dá a esses mesmos assuntos. Isso não precisa ser um pomo de discórdia, apenas a constatação da diferença de opiniões.Num mundo como o atual não é fácil encontrar sossego por muito tempo, por isso, desfrute dos momentos deliciosos enquanto durarem, sem pretender que esses se convertam num refúgio estável e previsível. Aí não!Dá vontade de chutar o balde e mandar tudo ao inferno, porque cada coisa que você planeja acaba encontrando divergências e discrepâncias que obrigam sua alma a voltar a planejar tudo. Tudo isso vai passar.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
Dá para radicalizar nesta parte do caminho, porque o cenário está tão bagunçado e o mundo anda tão de ponta-cabeça, que não teria cabimento a tentativa de agir de forma ordenada, sem fazer barulho. Em frente.A ordem se faz necessária porque apesar de a bagunça ser criativa, chega uma hora em que essa pesa sobre tudo o mais que precisa acontecer no dia a dia. Tome as rédeas da situação e coloque ordem em tudo.Controlar parece uma atitude patológica, porém, o ser humano descontrolado, ou sem controle sobre o que acontece, é uma pessoa que não está bem de ânimo nem emocionalmente falando. Controle o que seja necessário.Recupere o domínio sobre sua vida, tome as decisões que intimamente ardem em seu ventre enquanto continuarem sem expressão. Este é um momento radical, e o estado do mundo privilegia que você também radicalize.Identifique com a maior clareza possível os eventos, e até pessoas, que representam aquilo que atrapalha você. Dessa clareza você destilará as decisões mais corretas para colocar ordem no andamento de seus projetos.
]]></description>
      <pubDate>10.02.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após empate, Márcio Fernandes é demitido do Paysandu</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/apos-empate-marcio-fernandes-e-demitido-do-paysandu-1.917166</link>
      <description><![CDATA[Treinador deixa o time no meio da Parazão.
O técnico Márcio Fernandes foi demitido do Paysandu. A informação foi confirmada na noite deste domingo (9), após o empate do Papão contra o Bragantino, em 1 a 1, pelo Parazão 2025.Além do treinador, o auxiliar-técnico Marcinho também deixa o cargo.Por meio de nota, o clube agradeceu a ambos pelos seus serviços prestados.Márcio Fernandes deixa o Paysandu nesta segunda passagem com 11 vitórias em 20 partidas disputadas. No ano passado, ele conseguiu salvar a equipe bicolor do rebaixamento à Série C. No entanto, o treinador não resistiu ao desempenho oscilante da equipe no início da temporada.
]]></description>
      <pubDate>09.02.25 22h41</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Técnico do Remo fala sobre irritação de Ytalo ao ser substituído: 'Uma raiva boa'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/tecnico-remo-fala-sobre-irritacao-de-ytalo-ao-ser-substituido-uma-raiva-boa-1.917164</link>
      <description><![CDATA[O Leão bateu a Tuna por 3 a 0 e ampliou sua vantagem na liderança do Parazão, mas a irritação do atacante ao ser substituído chamou atenção
O Remo reencontrou o caminho das vitórias e afastou a crise após dois tropeços seguidos. Neste domingo (9), no Mangueirão, o Leão bateu a Tuna Luso por 3 a 0 e ampliou sua vantagem na liderança do Parazão. O resultado trouxe alívio ao time azulino, que vinha de um empate com o lanterna Capitão Poço e da eliminação na Copa Verde para o modesto São Raimundo-RR.
<a href="https://chat.whatsapp.com/DW1zorrywCKJAmLEzjGKPC" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px; outline: 0px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Remo
</a>
Apesar da vitória elástica, a irritação do atacante Ytalo ao ser substituído no segundo tempo chamou atenção. O jogador, capitão da equipe, jogou a braçadeira no chão e saiu visivelmente contrariado, sem falar com a comissão técnica. Para o técnico Rodrigo Santana, a insatisfação do camisa 9 é algo positivo.“O Ytalo saiu bravo, mas isso é bom, é uma raiva boa, pois transmite uma energia boa e a gente consegue ver que ele quer mais. Ele é um cara competitivo e sabe o quanto é importante pra gente. Hoje ele se doou demais para marcar”, afirmou Santana, destacando que a decisão de substituí-lo em campo foi estratégica.“Mantivemos o Vizeu na partida por causa da estatura, da mobilidade. Ficamos mais agudos. Mas o Ytalo me ajuda muito na marcação, me ajudou muito no acesso para a Série B, é um cara de extrema confiança minha”, completou o treinador.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/remo/remo-vence-tuna-com-autoridade-parazao-1.917015" title="Remo vence clássico com a Tuna e se recupera após tropeços">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917148:1739142465/1afbc811-115b-4104-9bd1-e4af2efcb5d8.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=da9bb84" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917148:1739142465/1afbc811-115b-4104-9bd1-e4af2efcb5d8.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=82d1a7a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-vence-tuna-com-autoridade-parazao-1.917015" title="Remo vence clássico com a Tuna e se recupera após tropeços">
 <span class="title">
  <b>
   Remo vence clássico com a Tuna e se recupera após tropeços
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com a vitória de 3 a 0, o Leão chegou aos 13 pontos, abrindo vantagem de 3 pontos sobre o Paysandu e Bragantino
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/torcedor-assumido-do-remo-zagueiro-marlon-da-tuna-cita-carinho-pelo-leao-fala-de-aposentadoria-1.916585" title="Torcedor assumido do Remo, zagueiro Marlon, da Tuna, cita carinho pelo Leão fala de aposentadoria">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.752607:1701291664/Marlon.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f641a5e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.752607:1701291664/Marlon.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e649ac6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/torcedor-assumido-do-remo-zagueiro-marlon-da-tuna-cita-carinho-pelo-leao-fala-de-aposentadoria-1.916585" title="Torcedor assumido do Remo, zagueiro Marlon, da Tuna, cita carinho pelo Leão fala de aposentadoria">
 <span class="title">
  <b>
   Torcedor assumido do Remo, zagueiro Marlon, da Tuna, cita carinho pelo Leão fala de aposentadoria
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Marlon foi campeão com o Remo e também com a Tuna e irá reencontrar o time do seu coração neste domingo
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-anuncia-a-contratacao-de-atacante-formado-na-base-do-fluminense-rj-1.916781" title="Remo anuncia a contratação de atacante formado na base do Fluminense-RJ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atacante Gabryel Martins atuou pelo Ferroviário-CE na temporada 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.916782:1739043727/Gabryel-Martins.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=05388f3" data-title="Atacante Gabryel Martins atuou pelo Ferroviário-CE na temporada 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.916782:1739043727/Gabryel-Martins.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f365a2e" title="Atacante Gabryel Martins atuou pelo Ferroviário-CE na temporada 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-anuncia-a-contratacao-de-atacante-formado-na-base-do-fluminense-rj-1.916781" title="Remo anuncia a contratação de atacante formado na base do Fluminense-RJ">
 <span class="title">
  <b>
   Remo anuncia a contratação de atacante formado na base do Fluminense-RJ
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leão anunciou a chegada de Gabryel Martins, de 23 anos, que estava atuando no futebol do Bahrein.
 </span>
</a>
<strong>
 Avaliação do jogo e planejamento
</strong>
Sobre o desempenho do time, Rodrigo Santana ressaltou que o Remo enfrentou um adversário descansado e precisou se adaptar. “Hoje completamos o quinto jogo em 14 dias. A Tuna teve uma semana livre. Não estávamos preparados para competir fisicamente, então optamos pelo controle do espaço. Erramos muito a saída de bola no início, mas sabíamos que eles iam cansar. Soubemos sofrer e quando organizamos melhor, dominamos”, analisou.O técnico também indicou que a definição do time titular está próxima. “Acreditamos que até a próxima rodada, com a chegada do Alan, vamos estar mais completos. Com a sequência contra o Santa Rosa, dá pra ajustar e identificar quem é titular e quem é reserva”, explicou.
]]></description>
      <pubDate>09.02.25 22h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump diz estar comprometido com posse de Gaza pelos EUA</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/trump-diz-estar-comprometido-com-posse-de-gaza-pelos-eua-1.917160</link>
      <description><![CDATA[A declaração foi feita neste domingo (9)  a repórteres a bordo do Força Aérea Um
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse neste domingo (9) que está comprometido com a compra e a posse da Faixa de Gaza, mas que poderia ceder partes da terra a outros Estados do Oriente Médio para ajudar no esforço de reconstrução.Trump fez declarações a repórteres a bordo do Força Aérea Um.Segundo o presidente norte-americano, o objetivo é transformar a Faixa de Gaza em um lugar “privilegiado para o desenvolvimento futuro”. “Eu me importarei com os palestinos e garantirei que eles não sejam mortos”, declarou.Enquanto voava para acompanhar a final da NFL em Nova Orleans, o presidente norte-americano disse que também pretende se reunir com os líderes da Arábia Saudita e do Egito com a expectativa de que negociações sobre a “limpeza” de Gaza avancem. Ele, contudo, não indicou quando os encontros acontecerão.Durante uma reunião de gabinete neste domingo (9), Netanyahu disse que a visita aos Estados Unidos e as discussões que teve com o presidente americano “carregam consigo grandes conquistas adicionais que podem garantir a segurança de Israel por gerações.”Em uma coletiva de imprensa conjunta com Netanyahu na semana passada, Trump anunciou uma ideia para os Estados Unidos assumirem o controle de Gaza e redesenvolvê-la em uma “Riviera do Oriente Médio.”
]]></description>
      <pubDate>09.02.25 21h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Joelma defende Manu Bahtidão e rejeita rivalidade</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/musica/joelma-defende-manu-bahtidao-e-rejeita-rivalidade-entre-artistas-paraenses-1.917155</link>
      <description><![CDATA[Antes de show em Marabá, cantora destacou que Manu leva a bandeira do Pará e afirmou que ela veio para somar, não para diminuir
Antes do show em Marabá, realizado na noite deste sábado (08), Joelma concedeu uma entrevista, na qual foi questionada por um dos repórteres sobre a rivalidade criada entre os artistas paraenses e se considera Manu Bahtidão uma paraense.Joelma rejeitou qualquer tipo de rivalidade e defendeu Manu Bahtidão, destacando que a cantora abraçou o ritmo e leva a bandeira do Pará. Segundo ela, Manu veio para somar, não para dividir.“Gente, não tem que ter isso não. A Manu agarrou o nosso ritmo, leva a nossa bandeira, tá entendendo? Ela veio pra somar, não pra diminuir”, declarou Joelma.Em dezembro de 2024, Manu Bahtidão recebeu o título honorífico de Cidadã do Pará. A honraria foi concedida pela Assembleia Legislativa do Estado do Pará (Alepa).
<br/>
<strong>
 ASSISTA:
</strong>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DF3x-1rNX8u/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DF3x-1rNX8u/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DF3x-1rNX8u/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DF3x-1rNX8u/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>]]></description>
      <pubDate>09.02.25 21h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump diz que anunciará tarifas de 25% sobre importações de aço e alumínio</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/trump-diz-que-anunciara-tarifas-de-25-sobre-importacoes-de-aco-e-aluminio-1.917157</link>
      <description><![CDATA[O Brasil deve ser afetado pela medida. Segundo dados do anuário da Associação Brasileira do Alumínio (Abal), em 2023 a indústria nacional exportou US$ 685 milhões
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, anunciará na segunda-feira (10) tarifas de 25% sobre todas as importações de aço e alumínio para o país, providência que faz parte da sua revisão de política comercial.Trump, falando aos repórteres no avião presidencial Air Force One, neste domingo (9),  também disse que anunciará tarifas recíprocas na terça (11) ou quarta-feira (12), para entrarem em vigor quase imediatamente.O Brasil deve ser afetado pela medida. Segundo dados do anuário da Associação Brasileira do Alumínio (Abal), em 2023 a indústria nacional exportou US$ 685 milhões para os EUA — 15% do total das exportações do setor. Em 2024, o valor subiu 16%, indo para US$ 796 milhões, correspondendo a 14% do total das exportações.Durante o seu primeiro mandato, Trump impôs tarifas de 25% sobre o aço e de 10% sobre o alumínio, mas posteriormente concedeu a vários parceiros comerciais quotas isentas de impostos, incluindo o Canadá, o México, a União Europeia e o Reino Unido.
]]></description>
      <pubDate>09.02.25 21h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'Ainda Estou Aqui' ganha mais salas nos EUA e arrecadação chega a US$ 1 milhão no fim de semana</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/ainda-estou-aqui-ganha-mais-salas-nos-eua-e-arrecadacao-chega-a-us-1-milhao-no-fim-de-semana-1.917152</link>
      <description><![CDATA[A produção brasileira já foi exibida em 704 salas de cinema nos Estados Unidos e soma, até agora, US$ 2,3 milhões em bilheteria
"Ainda Estou Aqui", filme brasileiro dirigido por Walter Salles e que tem sido indicado e condecorado em diversas premiações internacionais, aumentou sua arrecadação nos cinemas nos Estados Unidos neste fim de semana.Segundo informações do site IndieWire, o filme arrecadou mais de US$ 1 milhão (cerca de R$ 5,8 milhões na cotação atual) nos 704 cinemas em que foi exibido nos Estados Unidos neste fim de semana - até então, estava presente em apenas 93.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/ainda-estou-aqui-e-premiado-melhor-filme-ibero-americano-1.916833" title="'Ainda Estou Aqui' é premiado melhor filme íbero-americano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Em janeiro passado, Fernanda ganhou o Globo de Ouro de Melhor Atriz em filme de drama. O longa concorre no Oscar nas categorias: Melhor Filme, Melhor Filme Estrangeiro e Melhor Atriz (Fernanda Torres)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.916834:1739062080/filme-ainda-estou-aqui.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1ae5fe1" data-title="Em janeiro passado, Fernanda ganhou o Globo de Ouro de Melhor Atriz em filme de drama. O longa concorre no Oscar nas categorias: Melhor Filme, Melhor Filme Estrangeiro e Melhor Atriz (Fernanda Torres)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.916834:1739062080/filme-ainda-estou-aqui.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e4c1d2c" title="Em janeiro passado, Fernanda ganhou o Globo de Ouro de Melhor Atriz em filme de drama. O longa concorre no Oscar nas categorias: Melhor Filme, Melhor Filme Estrangeiro e Melhor Atriz (Fernanda Torres)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ainda-estou-aqui-e-premiado-melhor-filme-ibero-americano-1.916833" title="'Ainda Estou Aqui' é premiado melhor filme íbero-americano">
 <span class="title">
  <b>
   'Ainda Estou Aqui' é premiado melhor filme íbero-americano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Prêmio Goya é a principal premiação do cinema espanhol
 </span>
</a>
<a href="/cultura/globo-exibira-o-oscar-apos-sucesso-de-filme-brasileiro-ainda-estou-aqui-diz-site-1.913734" title="Globo exibirá o Oscar após sucesso de filme brasileiro ‘Ainda Estou aqui’, diz site">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.304191:1738366710/Oscar.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a0d0f72" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.304191:1738366710/Oscar.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1273602" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/globo-exibira-o-oscar-apos-sucesso-de-filme-brasileiro-ainda-estou-aqui-diz-site-1.913734" title="Globo exibirá o Oscar após sucesso de filme brasileiro ‘Ainda Estou aqui’, diz site">
 <span class="title">
  <b>
   Globo exibirá o Oscar após sucesso de filme brasileiro ‘Ainda Estou aqui’, diz site
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A cerimônia de premiação será realizada no dia 2 de março, às 21h (horário de Brasília), em Los Angeles
 </span>
</a>
<a href="/cultura/carnaval-no-rio-tera-anuncio-dos-vencedores-do-oscar-diz-presidente-da-liesa-1.913378" title="Carnaval no Rio terá anúncio dos vencedores do Oscar, diz presidente da Liesa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="“Ainda Estou Aqui”, primeiro filme Original Globoplay, é Dirigido por Walter Salles e estrelado por Fernanda Torres." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895948:1733763078/Elenco-Ainda-Estou-Aqui.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=508a645" data-title="“Ainda Estou Aqui”, primeiro filme Original Globoplay, é Dirigido por Walter Salles e estrelado por Fernanda Torres."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895948:1733763078/Elenco-Ainda-Estou-Aqui.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bd6d5d9" title="“Ainda Estou Aqui”, primeiro filme Original Globoplay, é Dirigido por Walter Salles e estrelado por Fernanda Torres."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/carnaval-no-rio-tera-anuncio-dos-vencedores-do-oscar-diz-presidente-da-liesa-1.913378" title="Carnaval no Rio terá anúncio dos vencedores do Oscar, diz presidente da Liesa">
 <span class="title">
  <b>
   Carnaval no Rio terá anúncio dos vencedores do Oscar, diz presidente da Liesa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Liesa ainda está estudando a logística para dar notícias sobre o evento ao público
 </span>
</a>
Somando todo o faturamento até o momento, o longa soma cerca de US$ 2,3 milhões (o equivalente a R$ 13,4 milhões).Neste sábado, 8, "Ainda Estou Aqui" recebeu o prêmio de melhor filme ibero-americano no Goya, principal evento do cinema espanhol. A atuação de Fernanda Torres rendeu um Globo de Ouro à atriz no último mês de janeiro. O filme concorre ao Oscar nas categorias de melhor filme, melhor filme internacional e melhor atriz.
]]></description>
      <pubDate>09.02.25 20h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Remo vence clássico com a Tuna e se recupera após tropeços</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/remo-vence-tuna-com-autoridade-parazao-1.917015</link>
      <description><![CDATA[Com a vitória de 3 a 0, o Leão chegou aos 13 pontos, abrindo vantagem de 3 pontos sobre o Paysandu e Bragantino
O Remo venceu a Tuna Luso por 3 a 0 neste domingo (9), no Estádio Mangueirão, ampliou sua liderança no Parazão e afastou a crise que rondava o Baenão após dois tropeços. Com a vitória, o Leão chegou aos 13 pontos, abrindo vantagem de 3 pontos sobre Paysandu e Bragantino. Buscando recuperação após empatar com o Capitão Poço na última rodada e ser eliminado na Copa Verde pelo São Raimundo (RR), o técnico azulino promoveu seis mudanças na equipe, incluindo a estreia de Klaus como titular na zaga e a presença do jovem Kadu, de 19 anos, na lateral direita.
<a href="https://chat.whatsapp.com/DW1zorrywCKJAmLEzjGKPC" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Remo
</a>
A Tuna Luso iniciou o jogo pressionando o Remo logo nos primeiros segundos, com Wesley cruzando perigosamente. A Águia do Souza seguiu atacando. Aos 3 minutos, Gabriel Furtado arriscou um chute cruzado, exigindo a defesa do goleiro Marcelo Rangel.O Remo encontrou dificuldades nos primeiros 10 minutos para criar jogadas. Após a pressão inicial da Tuna, o Leão equilibrou as ações e ajustou seu esquema 3-4-3, buscando contra-ataques rápidos. A Tuna manteve a agressividade nas transições ofensivas, mas sem efetividade.Aos 14 minutos, o Remo abriu o placar. Jaderson fez bela jogada, atraiu dois marcadores e deu belo passe para Edson Kauã, que cruzou para Felipe Vizeu. O atacante ajeitou para Maxwell, que finalizou com precisão, marcando seu terceiro gol em cinco jogos com a camisa azulina. Após o gol, a Tuna diminuiu a intensidade, permitindo ao Remo maior controle do jogo.A Tuna tentou responder, principalmente com Gabriel Furtado. Aos 32 minutos, ele aproveitou um erro de corte de Kadu, mas chutou para fora. No fim do primeiro tempo, a equipe sofreu com erros de passe e falta de aproximação entre os jogadores. O Remo, bem postado defensivamente, teve algumas saídas ao ataque, mas sentiu falta de profundidade e da participação de Ytalo, pouco acionado.O jogo seguiu equilibrado até os 45 minutos, com a Tuna buscando chances sem sucesso. O Remo quase ampliou aos 42, mas a bola passou por toda a área e ficou com o goleiro. Antes do intervalo, Wesley ainda arriscou de longe, mas a bola saiu perto do gol de Rangel.
<a href="/esportes/futebol/torcedor-assumido-do-remo-zagueiro-marlon-da-tuna-cita-carinho-pelo-leao-fala-de-aposentadoria-1.916585" title="Torcedor assumido do Remo, zagueiro Marlon, da Tuna, cita carinho pelo Leão fala de aposentadoria">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.752607:1701291664/Marlon.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f641a5e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.752607:1701291664/Marlon.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e649ac6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/torcedor-assumido-do-remo-zagueiro-marlon-da-tuna-cita-carinho-pelo-leao-fala-de-aposentadoria-1.916585" title="Torcedor assumido do Remo, zagueiro Marlon, da Tuna, cita carinho pelo Leão fala de aposentadoria">
 <span class="title">
  <b>
   Torcedor assumido do Remo, zagueiro Marlon, da Tuna, cita carinho pelo Leão fala de aposentadoria
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Marlon foi campeão com o Remo e também com a Tuna e irá reencontrar o time do seu coração neste domingo
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-anuncia-a-contratacao-de-atacante-formado-na-base-do-fluminense-rj-1.916781" title="Remo anuncia a contratação de atacante formado na base do Fluminense-RJ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atacante Gabryel Martins atuou pelo Ferroviário-CE na temporada 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.916782:1739043727/Gabryel-Martins.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=05388f3" data-title="Atacante Gabryel Martins atuou pelo Ferroviário-CE na temporada 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.916782:1739043727/Gabryel-Martins.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f365a2e" title="Atacante Gabryel Martins atuou pelo Ferroviário-CE na temporada 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-anuncia-a-contratacao-de-atacante-formado-na-base-do-fluminense-rj-1.916781" title="Remo anuncia a contratação de atacante formado na base do Fluminense-RJ">
 <span class="title">
  <b>
   Remo anuncia a contratação de atacante formado na base do Fluminense-RJ
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leão anunciou a chegada de Gabryel Martins, de 23 anos, que estava atuando no futebol do Bahrein.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/definido-o-adversario-do-remo-na-primeira-fase-da-copa-do-brasil-confira-1.916437" title="Definido o adversário do Remo na primeira fase da Copa do Brasil; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.912728:1738189263/Treino-Remo-2025.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=86d6ac3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.912728:1738189263/Treino-Remo-2025.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fbe9209" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/definido-o-adversario-do-remo-na-primeira-fase-da-copa-do-brasil-confira-1.916437" title="Definido o adversário do Remo na primeira fase da Copa do Brasil; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Definido o adversário do Remo na primeira fase da Copa do Brasil; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leão Azul terá o Grêmio Sampaio-RR, em jogo único, fora de casa
 </span>
</a>
<strong>
 2º Tempo
</strong>
<span class="p-smartembed" style="display: inline-block;">
 <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jaderson se destacou no meio-campo remista, fazendo a jogada do primeiro gol" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917121:1739140834/jaderson-jogada-gol-remo.jfif?f=3x2&amp;q=1.0&amp;w=700&amp;$p$f$q$w=6b969df" data-title="Jaderson se destacou no meio-campo remista, fazendo a jogada do primeiro gol"/>
 <noscript>
  <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.917121:1739140834/jaderson-jogada-gol-remo.jfif?f=3x2&amp;q=1.0&amp;w=200&amp;$p$f$q$w=c8ec7d8" title="Jaderson se destacou no meio-campo remista, fazendo a jogada do primeiro gol"/>
 </noscript>
</span>
<span class="subtitle" style="float: left; width: 100%; padding: 10px;">
 Jaderson se destacou no meio-campo remista, fazendo a jogada do primeiro gol (Cristino Martins/O Liberal)
</span>
No segundo tempo, a Tuna iniciou pressionando pelo lado direito, mas o time mostrou cansaço. O Remo mudou seu ataque, tirando Ytalo e colocando Pedro Castro. O capitão azulino saiu de campo visivelmente insatisfeito, jogando a braçadeira de capitão no gramado.No entanto, a mudança surtiu efeito e o Leão mostrou mais preparo físico, assumindo o controle do jogo. Aos 22 minutos, após cobrança de escanteio, Reynaldo desviou de cabeça e Felipe Vizeu, quase embaixo da trave, completou para o gol, ampliando a vantagem azulina. A Tuna tentou reagir com mudanças ofensivas, mas sentiu o desgaste físico e perdeu intensidade. Aos 38, Adaílton, que tinha acabado de entrar, aproveitou falha da defesa adversária e marcou o terceiro gol do Remo, garantindo a vitória. Foi seu quarto gol com a camisa do Remo, três pelo Parazão e um pela Copa Verde.Nos minutos finais, Alex Silva ainda acertou a trave, mas a equipe cruzmaltina não conseguiu diminuir o placar, que ficou 3 a 0 para o Leão.
<strong>
 Data:
</strong>
09/02/2025
<br/>
<strong>
 Hora:
</strong>
18h
<br/>
<strong>
 Local:
</strong>
Mangueirão
<br/>
<strong>
 Árbitro:
</strong>
Dewson Fernando Freitas da Silva
<br>
 <strong>
  Assistentes:
 </strong>
 Jhonathan Leone Lopes e Acácio Menezes Leão
 <br>
  Quarto Árbitro: Gleika Oliveira Pinheiro
  <br>
   <strong>
    VAR:
   </strong>
   Fernando Antônio Mendes de Salles Nascimento Filho
  </br>
 </br>
</br>
<strong>
 Gols:
</strong>
Maxwell 14'/1T, Felipe Vizeu 22'/2T e Adaílton 38'/2T (Remo)
<strong>
 Cartão amarelo:
</strong>
Pavani (Remo)
<br/>
<strong>
 Cartão vermelho:
</strong>
<strong>
 Tuna Luso:
</strong>
Lucão; George, Dedé, Marlon, Wesley (Pedrinho); Renan Metz (Thiago Bagagem), Kauê, Paranhos; Jayme (Alex Silva), Edgo (Palhoça) e Gabriel Furtado (Luquinha).
<br/>
<strong>
 Técnico:
</strong>
Ignácio Neto
<strong>
 Remo:
</strong>
Marcelo Rangel; Kadu, Rafael Castro, Klaus, Reynaldo; Giovanni Pavani, Jaderson, Edson Kauã (Marcelinho); Maxwell (Adaílton), Felipe Vizeu (Tico) e Ytalo (Pedro Castro).
<br/>
<strong>
 Técnico:
</strong>
Rodrigo Santana
]]></description>
      <pubDate>09.02.25 20h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Super Bowl: Chiefs e Eagles se enfrentam neste domingo (9), em Nova Orleans</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/super-bowl-chiefs-e-eagles-se-enfrentam-neste-domingo-9-em-nova-orleans-1.917124</link>
      <description><![CDATA[O duelo pelo Super Bowl LIX valerá o título da temporada na NFL
Kansas City Chiefs e Philadelphia Eagles se enfrentam neste domingo (9), a partir das 20h30 (de Brasília), em duelo pelo Super Bowl LIX que valerá o título da temporada na NFL. A partida entre Chiefs e Eagles começa às 20h30 e terá transmissão da RedeTV, na TV aberta; ESPN, na TV fechada; e Disney+ e NFL Game Pass, no streaming.Atual bicampeão da NFL, o Kansas City Chiefs busca um inédito tricampeonato da liga. O que só reforçaria o domínio recente da equipe comandada em campo pelo quarterback Patrick Mahomes.Patrick Mahomes e Jalen Hurts se reencontrarão na final da NFL neste domingo (9). Os dois protagonizaram o Super Bowl LVII, em 2023, quando o Kansas City Chiefs venceu o Philadelphia Eagles.Caso conquiste um novo anel, o camisa 15 dos Chiefs chegará, aos 29 anos, a quatro títulos na carreira. Jalen Hurts, por sua vez, busca a redenção depois da derrota há dois anos. Desde 2020 na liga, o número 1 dos Eagles nunca conquistou o Super Bowl.Esta é a oitava edição de Super Bowl que acontece no Superdome. O estádio é o que mais recebeu edições de Super Bowl na história da NFL: 1978, 1981, 1986, 1990, 1997, 2002 e 2013, além de 2025.Nas últimas cinco edições do Super Bowl, os Chiefs estiveram em quatro delas, faturando três títulos (2020, 2021, 2023 e 2024). Um desses triunfos, inclusive, foi contra o próprio Philadelphia Eagles, há dois anos, quando a equipe de Kansas City venceu por 38 a 35.Já os Eagles foram campeões somente uma vez na história da franquia, em 2017.O rapper Kendrick Lamar será a atração do show do intervalo do Super Bowl em Nova Orlenas.Na edição mais recente do Grammy, no início do mês, o artista faturou cinco prêmios com apenas uma música: “Not Like Us” recebeu os gramofones de Canção do Ano, Gravação do Ano, Melhor Canção de Rap, Melhor Performance de Rap e Melhor Vídeo Musical.
]]></description>
      <pubDate>09.02.25 19h47</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
