<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 16/11: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-16-11-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.887346</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar neste sábado (16/11) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo deste sábado, 16/11, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Por que esperar que a vida tome decisões por você? Melhor assumir as rédeas e fazer o melhor com as circunstâncias atuais, mesmo que elas estejam longe do que você imaginava. A vida é o que é.Por mais difícil que seja a situação, sua alma sempre encontrará um caminho. É verdade que esses movimentos exigem destreza, e talvez você não se sinta tão habilidoso agora, mas a prática logo mudará isso.O que é repetido na rotina pode ser a base para o seu aprimoramento. Ao investir sua boa vontade, você pode melhorar suas habilidades e maneiras de lidar com as coisas. Com isso, o tédio se dissipará.O mundo está em desordem, e são as pessoas que geram essa bagunça. Como resultado, seus laços de amizade estão sendo reavaliados. É um bom momento para refletir sobre as amizades que você tem e os vínculos que realmente importam.Cuidado ao tentar ajudar os outros: não faça isso esperando reconhecimento. Mesmo que receba gratidão, as pessoas podem pensar que você apenas cumpriu sua obrigação. Ajude de coração, sem esperar nada em troca.Só sabemos realmente o que somos capazes de perceber. O resto é teoria. Por isso, saia em busca de novas experiências que ampliem sua percepção e proporcionem uma visão mais clara da realidade.Agora é hora de organizar suas finanças e evitar cair na tentação de gastar demais com as festividades. Este é um momento de pensar no futuro e se preparar para grandes movimentos que virão nos próximos meses.Mesmo que pareça impossível encontrar as pessoas certas para realizar seus planos, continue tentando. Elas existem e estão, provavelmente, se aproximando de você. A busca valerá a pena.É difícil confiar nos mistérios da vida, pois nunca sabemos se estarão a nosso favor ou não. Mas se soubéssemos, não precisaríamos aprender a confiar. A confiança é uma prática diária.Tente fazer algo diferente hoje. Renove seu programa de lazer e distração, experimente algo novo que você sempre quis fazer, mas ainda não se atreveu. Esse impulso pode ser revigorante.Cerque-se de pessoas brilhantes que possam motivá-lo a seguir em frente em busca de seus objetivos. Mesmo em um mundo complicado, você ainda pode alcançar o que deseja, basta confiar na sua força de vontade.Sua alma sempre consegue organizar o caos e levar as questões que te preocupam para um caminho de evolução. Evite se perder em lamúrias desnecessárias e concentre-se no que realmente importa para o seu crescimento.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Enderson Oliveira, editor web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>16.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cinco suspeitos de envolvimento na morte de guarda municipal são presos em Ipixuna do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/cinco-suspeitos-de-envolvimento-na-morte-de-guarda-municipal-sao-presos-em-ipixuna-do-para-1.887997</link>
      <description><![CDATA[Eles foram localizados escondidos em uma residência em Ipixuna do Pará e, após a prisão, foram conduzidos à Delegacia de Mãe do Rio para prestarem depoimentos
Cinco pessoas suspeitas de participação no assassinato do guarda municipal Carlos Alberto da Silva, de 45 anos, foram presas nesta sexta-feira (15) na cidade de Ipixuna do Pará, nordeste do estado. A vítima foi morta a tiros na noite da última quinta-feira (14), em Mãe do Rio.De acordo com informações da Polícia Civil, o grupo, composto por três homens e duas mulheres, fugiu de Mãe do Rio logo após o crime. Eles foram localizados escondidos em uma residência em Ipixuna do Pará e, após a prisão, foram conduzidos à Delegacia de Mãe do Rio para prestarem depoimentos.As investigações seguem em curso, com a polícia realizando diligências para esclarecer a motivação do homicídio e levantar mais detalhes sobre o envolvimento dos suspeitos. Até o momento, não há confirmação sobre a localização de um veículo que teria sido utilizado no crime.Carlos Alberto da Silva, conhecido como “Carlinhos” por pessoas próximas, foi assassinado enquanto estava no banco do motorista de um carro, em Mãe do Rio. Imagens que circulam nas redes sociais mostram que o guarda municipal foi atingido por disparos concentrados na cabeça.A Polícia Civil continua investigando o caso e busca elementos que possam esclarecer a dinâmica e os responsáveis pela execução de Carlos Alberto.
]]></description>
      <pubDate>15.11.24 23h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará é o Estado da Região Norte que mais gerou empregos no primeiro semestre de 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/para-e-o-estado-da-regiao-norte-que-mais-gerou-empregos-no-primeiro-semestre-de-2024-1.887985</link>
      <description><![CDATA[Dados do Dieese/PA apontam que são mais de 46 mil novos postos de trabalho com carteira assinada em todo Estado, com destaque para o setor de Serviços
O
<strong>
 Pará
</strong>
segue sendo o estado da
<strong>
 Região Norte
</strong>
que mais gera
<strong>
 empregos de carteira assinad
</strong>
a. Os dados do DIEESE/PA, com base no Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (CAGED) do Ministério do Trabalho, mostram que de janeiro a setembro de 2024 o Estado foi o responsável por cerca de 38% de todos os
<strong>
 postos de trabalho
</strong>
gerados na região.Conforme a pesquisa, são nove meses consecutivos em que o Pará apresenta um saldo positivo na geração de emprego. De janeiro a setembro de 2024, foram 46.175 novas vagas de trabalho formal. Sendo o 12º estado do Brasil que mais gerou resultados positivos."O Pará é o estado com destaque na Região Norte no quesito empregabilidade. Dados do Dieese apontam um crescimento de 9% no comparativo com o mesmo período de 2023. Em setembro tivemos o recorde de número de vagas, cerca de 8.500, e é possível que nesses últimos meses do ano os números ainda aumentem, se somadas às festas de final de ano, ao pagamento do décimo terceiro", explicou o titular da Secretaria de Estado de Assistência Social, Emprego e Renda, Inocêncio Gasparim.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cop-30/cop30-traz-oportunidade-de-qualificacao-emprego-e-renda-para-milhares-de-paraenses-1.886702" title="COP 30 traz oportunidade de qualificação, emprego e renda para milhares de paraenses">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886703:1731465837/Marco-Santos-Ag-Para-4.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a8b5422" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886703:1731465837/Marco-Santos-Ag-Para-4.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=74ca46c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/cop30-traz-oportunidade-de-qualificacao-emprego-e-renda-para-milhares-de-paraenses-1.886702" title="COP 30 traz oportunidade de qualificação, emprego e renda para milhares de paraenses">
 <span class="title">
  <b>
   COP 30 traz oportunidade de qualificação, emprego e renda para milhares de paraenses
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Programa "Capacita COP30" certificou 4.500 pessoas até outubro de 2024
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-do-estado-fortalece-geracao-de-emprego-e-renda-com-obras-publicas-em-belem-1.882718" title="Governo do Estado fortalece geração de emprego e renda com obras públicas em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Obras como as do Pronto-Socorro da Augusto Montenegro e do primeiro Hospital Público da Mulher na região Norte preparam a capital para a COP 30" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882746:1730516192/Hospital-Publico-da-Mulher.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b3667d5" data-title="Obras como as do Pronto-Socorro da Augusto Montenegro e do primeiro Hospital Público da Mulher na região Norte preparam a capital para a COP 30"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882746:1730516192/Hospital-Publico-da-Mulher.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9278a94" title="Obras como as do Pronto-Socorro da Augusto Montenegro e do primeiro Hospital Público da Mulher na região Norte preparam a capital para a COP 30"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-do-estado-fortalece-geracao-de-emprego-e-renda-com-obras-publicas-em-belem-1.882718" title="Governo do Estado fortalece geração de emprego e renda com obras públicas em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Estado fortalece geração de emprego e renda com obras públicas em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Seop, Seinfra e NGTM estão entre os principais responsáveis pelas contratações dos trabalhadores que atuam em obras estruturantes e garantem mais mobilidade e qualidade de vida
 </span>
</a>
<a href="/para/para-lidera-geracao-de-empregos-na-regiao-norte-e-alcanca-46-mil-postos-entre-janeiro-e-setembro-1.882209" title="Pará lidera geração de empregos na região Norte e alcança 46 mil postos entre janeiro e setembro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882210:1730420564/Alex-Ribeiro-Ag-Para-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1f5c6e5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882210:1730420564/Alex-Ribeiro-Ag-Para-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cbe6275" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-lidera-geracao-de-empregos-na-regiao-norte-e-alcanca-46-mil-postos-entre-janeiro-e-setembro-1.882209" title="Pará lidera geração de empregos na região Norte e alcança 46 mil postos entre janeiro e setembro">
 <span class="title">
  <b>
   Pará lidera geração de empregos na região Norte e alcança 46 mil postos entre janeiro e setembro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O estado foi responsável por cerca de 38% de todos os postos de trabalhos na Região Norte e lidera o ranking entre os estados dessa região
 </span>
</a>
Gasparim ressaltou que a realização da COP30 no Pará vai gerar ainda mais oportunidades de emprego para população. "Belém se prepara para receber a COP30, com abertura de oportunidades nos setores de Comércio e Serviço. Com os incentivos fiscais, a atração de novos investimentos e a injeção de recursos na economia, nós pretendemos finalizar este ano, alcançando cerca de 60 mil novas vagas com carteira assinada no mercado de trabalho paraense", disse.Conforme análise do Dieese/PA o setor de Serviços foi o que apresentou o maior saldo positivo, com 17.595 postos de trabalho, seguido pelo setor da Construção com 13.173 e o setor Comércio com 10.518 postos de trabalho gerados.Esse crescimento é resultado das ações que o Governo do Estado vem desenvolvendo para alavancar todos os setores econômicos do Pará. Garantindo qualificação, emprego e renda para população."Após um mês desempregada, voltei ao mercado e estou há 25 dias empregada", disse Glauci Serrão, vendedora de loja de vestuário. Ela ressalta ainda que para entrar no mercado de trabalho é necessário ter qualificação e se destacar no meio. "O diferencial hoje é ser pró-ativo e viver em constante aprendizado na área que deseja, quanto mais você se aperfeiçoa, maior chance você tem de conseguir um emprego, ter o currículo atualizado com cursos de atendimento ao público, informática e principalmente o inglês, isso conta muito", finalizou.Oportunidade de emprego e renda - Para fomentar o empreendedorismo e trazer mais oportunidades de geração de emprego e renda, principalmente neste período de festas de final de ano, as Usinas da Paz estão oferecendo cursos de capacitação com temáticas natalinas.Cursos como embalagens para presentes e receitas econômicas para o Natal já estão sendo realizados. A Djane Reis, de 51 anos, trabalha com artesanato e fez o curso de embalagens. Uma oportunidade para aumentar sua renda e melhorar o negócio."É muito bom sempre aprender coisas novas a cada dia. Esse curso de embalagem era um que queria fazer e eu gostei bastante porque trabalho com artesanato e às vezes você quer dar de presente para alguém já embalado. Então, essa é uma boa oportunidade. Vou vender os meus produtos e já colocar ali no meio o valor da embalagem, ou seja, já vai gerar uma renda a mais", disse a artesã.Para a titular da Secretaria de Estado de Articulação da Cidadania, Elieth Braga, as Usipaz seguem trabalhando para qualificar pessoas para o mercado de trabalho e neste período de festas de fim de ano, os cursos com temática natalina ganham destaque."Nesta época que antecede o natal, muitos cursos estão voltados para atividades práticas e criativas que podem auxiliar nossos empreendedores na geração de renda, garantindo um fim de ano mais próspero para eles e suas famílias", disse Elieth Braga.Serviço: A programação e os cronogramas de cursos e oficinas de qualificação profissional das Usinas da Paz estão disponíveis no Instagram oficial @usinasdapaz.
]]></description>
      <pubDate>15.11.24 22h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará lança modelo inédito de concessão para restauração florestal remunerada com créditos de carbono</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/para-lanca-modelo-inedito-de-concessao-para-restauracao-florestal-remunerada-com-creditos-de-carbono-1.887986</link>
      <description><![CDATA[Vencedor da licitação vai recuperar a vegetação nativa em área pública de 10,3 mil hectares no sudoeste estadual
O governador do Pará,
<strong>
 Helder Barbalho
</strong>
, lançou nesta sexta-feira, 15, durante a
<strong>
 Conferência das Partes sobre Mudanças Climáticas da ONU (COP 29)
</strong>
, o edital de
<strong>
 concessão da Unidade de Recuperação Triunfo do Xingu (URTX)
</strong>
, uma área pública de 10,3 mil hectares, em Altamira, no sudoeste do estado.No painel “A Recuperação Florestal em escala na Amazônia: Lançamento da Concessão da Unidade de Recuperação Triunfo do Xingu”, que contou com a participação de Karen Oliveira- Diretora de Políticas Públicas da TNC Brasil; Nilson Pinto- Presidente Instituto de Desenvolvimento Florestal e da Biodiversidade do estado; Raul Protázio Romão, secretário de Meio Ambiente e Sustentabilidade do Pará; além de Gabriel Azevedo, Diretor de Estratégia do BID Invest e Renata Nobre, secretária adjunta da Semas.Pioneiro no Brasil, o modelo de concessão prevê a restauração ecológica da área, que fica dentro da Área de Proteção Ambiental Triunfo do Xingu, por até 40 anos.A remuneração ao concessionário se dará pelo aproveitamento de ativos ambientais do território, como os créditos de carbono gerados com a regeneração da mata nativa.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/para-deve-fazer-primeira-emissao-de-creditos-de-carbono-em-junho-de-2024-1.800949" title="Pará deve fazer primeira emissão de créditos de carbono em junho de 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A estimativa é de que 2,7 milhões de toneladas de CO2 sejam capturadas da atmosfera ao longo dos 40 anos de concessão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690192:1712582053/helder-barbalho.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c952651" data-title="A estimativa é de que 2,7 milhões de toneladas de CO2 sejam capturadas da atmosfera ao longo dos 40 anos de concessão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690192:1712582053/helder-barbalho.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f3d54fc" title="A estimativa é de que 2,7 milhões de toneladas de CO2 sejam capturadas da atmosfera ao longo dos 40 anos de concessão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/para-deve-fazer-primeira-emissao-de-creditos-de-carbono-em-junho-de-2024-1.800949" title="Pará deve fazer primeira emissão de créditos de carbono em junho de 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Pará deve fazer primeira emissão de créditos de carbono em junho de 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  1 milhão de créditos devem ser liberados nesta primeira etapa, de acordo com o governador Helder Barbalho. Detalhes sobre as empresas participantes e o montante em reais envolvido ainda não foram divulgados.
 </span>
</a>
<a href="/cop-29/para-na-cop-29-governo-assina-acordo-para-a-venda-de-creditos-de-carbono-1.886704" title="Pará na COP 29: Governo assina acordo para a venda de créditos de carbono">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886705:1731466177/Foto-Thalmus-Gama-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a33d1f6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886705:1731466177/Foto-Thalmus-Gama-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4897562" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-29/para-na-cop-29-governo-assina-acordo-para-a-venda-de-creditos-de-carbono-1.886704" title="Pará na COP 29: Governo assina acordo para a venda de créditos de carbono">
 <span class="title">
  <b>
   Pará na COP 29: Governo assina acordo para a venda de créditos de carbono
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No Azerbaijão, Governo do Pará reafirmou a defesa da sustentabilidade para o desenvolvimento econômico e geração de empregos
 </span>
</a>
<br/>
<br/>
Cerca de 3,7 milhões de toneladas de carbono equivalente vão ser sequestradas no período, o mesmo que 330 mil voltas ao redor da terra de avião. O concessionário deverá investir cerca de R$ 258 milhões na instalação e na operação da concessão, para uma receita total estimada de quase R$ 869 milhões.
<a href="/para/apos-venda-de-creditos-de-carbono-para-avanca-em-parcerias-voltadas-ao-meio-ambiente-1.866041" title="Após venda de créditos de carbono, Pará avança em parcerias voltadas ao meio ambiente">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866091:1727321018/MG-0550-Thalmus-Gama-Ag-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4f72834" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866091:1727321018/MG-0550-Thalmus-Gama-Ag-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f92bd89" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/apos-venda-de-creditos-de-carbono-para-avanca-em-parcerias-voltadas-ao-meio-ambiente-1.866041" title="Após venda de créditos de carbono, Pará avança em parcerias voltadas ao meio ambiente">
 <span class="title">
  <b>
   Após venda de créditos de carbono, Pará avança em parcerias voltadas ao meio ambiente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Representantes da Amazon, IPAM Amazônia e The Nature Conservancy elogiaram conduta do governador Helder Barbalho em iniciativa pioneira do Pará
 </span>
</a>
Além da recuperação da floresta, o governo do Pará aposta no modelo enquanto política de desenvolvimento e de atração de investimento para a Amazônia paraense.Projeto Piloto
<br/>
A URTX é um projeto-piloto para outros territórios e prevê contrapartidas do Estado e do concessionário em ações territoriais e comunitárias.Para o concessionário, o edital prevê a contratação e a capacitação de mão de obra local, apoio às cadeias produtivas agroflorestais, parcerias comunitárias para
<br/>
fornecimento de insumos, mudas e sementes para a restauração, entre outros. Estima-se a geração de mais de 2 mil empregos diretos e indiretos na região.
<br/>
<br/>
A contrapartida do Estado, além de autorizar o uso da área por 40 anos, se dará via PAI, Plano de Atuação Integrada, criado sob medida para o ordenamento territorial, com regularização fundiária e ambiental, investimentos em segurança, infraestrutura, logística e comunicações, bem como equipamentos e serviços públicos para as comunidades.O governador Helder Barbalho ressalta que “recuperar as suas florestas e fazer disso uma oportunidade de emprego e de investimentos privados na região. Nós estamos falando de 10 mil hectares que vão gerar 2 mil empregos e de uma área que antes era floresta, que foi derrubada e que passará a ser recomposta para o uso no mercado de carbono, do manejo florestal, portanto oportunidades que se somam ao que nós temos defendido. Por um lado, combater a ilegalidade ambiental, diminuir o desmatamento. Mas é fundamental que nós possamos criar uma economia verde, que gere emprego, desenvolvimento sustentável para as populações locais”, disse.Helder Barbalho acrescentou: “o Brasil não cumprirá as suas metas apenas reduzindo o desmatamento. Precisa restaurar as áreas e fazer as concessões de restauro, que apontam um caminho importante e o Pará tem a oportunidade de sair na frente”, afirmou o governador Helder Barbalho. “Há um ano, nós lançamos o plano de restauro. - ano depois nós estamos aqui em Baku para historicamente fazer a apresentação e a publicação do primeiro edital de concessão para restauração em área pública em todo o país. Então se por um lado combatemos o crime com a força policial e por outro lado fazemos com que uma área que foi destruída ambientalmente”, destacou o chefe do executivo estadual.
<br/>
<br/>
O edital de concessão da URTX e seus anexos ficarão abertos por 120 dias. O vencedor do certame será conhecido em março de 2025. Todos os documentos referentes à criação da URTX, incluindo o edital, podem ser consultados na íntegra no site da Secretaria de Meio
<br/>
Ambiente e Sustentabilidade (Semas) e no site do Instituto de Desenvolvimento Florestal e da Biodiversidade (Ideflor-Bio).
<br/>
<br/>
O projeto da Unidade de Recuperação é conduzido pela Semas, em parceria com o Instituto de Desenvolvimento Florestal e da Biodiversidade do Pará (Ideflor-Bio), Instituto de Terras do Pará (Iterpa) e com apoio da The Nature Conservancy Brasil (TNC Brasil).
]]></description>
      <pubDate>15.11.24 22h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem condenado por roubo majorado é preso em Benfica após 13 anos do crime</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-condenado-por-roubo-majorado-e-preso-em-benfica-apos-13-anos-do-crime-1.887993</link>
      <description><![CDATA[O crime foi cometido em novembro de 2010, quando o acusado e outros envolvidos, armados e em concurso de agentes, roubaram as motocicletas e os celulares de dois mototaxistas
A Polícia Civil do Pará, por meio da Delegacia de Benfica, vinculada à Superintendência da Região Metropolitana, cumpriu um mandado de prisão contra Jailson Silva de Souza, condenado a sete anos, três meses e três dias de prisão por ro​ubo majorado.O crime foi cometido em novembro de 2010, quando o acusado e outros envolvidos, armados e em concurso de agentes, roubaram as motocicletas e os celulares de dois mototaxistas na cidade de Benevides, na Grande Belém.O mandado de prisão foi expedido pela Vara Criminal da Comarca de Benevides e cumprido no dia 8 deste mês. Após mais de uma década, Jailson foi localizado e detido. Segundo a polícia, este não é o primeiro registro criminal do acusado, que já havia cumprido pena anteriormente.Após ser capturado, Jailson foi submetido aos procedimentos legais e encaminhado para a Superintendência do Sistema Penitenciário do Estado do Pará (Seap), onde ficará à disposição da Justiça.
]]></description>
      <pubDate>15.11.24 22h21</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COP29: Governo do Pará rompe paradigmas para transformar a economia sustentável na Amazônia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cop-29/cop29-governo-do-para-rompe-paradigmas-para-transformar-a-economia-sustentavel-na-amazonia-1.887987</link>
      <description><![CDATA[No Azerbaijão, Estado cumpre extensa agenda de debates e esforços para a implementação de uma economia verde
No último dia da
<strong>
 Conferência das Nações Unidas Sobre Mudanças Climáticas
</strong>
na cidade de Baku, no Azerbaijão, o
<strong>
 Governo do Pará
</strong>
demonstrou mais uma vez o quanto está preparado não somente para defender o desenvolvimento econômico e social a partir da floresta em pé, como já deu os primeiros passos para que a
<strong>
 sustentabilidade
</strong>
seja realidade na
<strong>
 Amazônia
</strong>
. Em agenda com a Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária (Embrapa), na sexta-feira (15), o Estado avançou para a criação de áreas demonstrativas de agricultura sustentável em Belém.As unidades são espaços onde a Embrapa atua e que desempenham sistemas agroflorestais, sistemas de plantio direto de soja em áreas com potenciais sustentáveis. O objetivo da parceria entre o Governo do Pará e a Embrapa visa transformar essas áreas em referências na capital paraense e abri-las para visitação durante a 30ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP30), que será realizada em Belém, em novembro de 2025.“Em uma parceria entre a Embrapa e o governo do Estado, a nossa ideia é fazer isso para que durante o ano que vêm as pessoas possam ir a Belém e conhecer um pouco mais sobre soluções sustentáveis e de como é possível, ao mesmo tempo,  produzir alimentos sem agredir o meio ambiente e sem emitir gás de efeito estufa”, disse o governador Helder Barbalho.A reunião técnica de trabalho foi realizada no Hub Consórcio da Amazônia Legal com a participação da presidente da Embrapa, Silvia Maria Fonseca Massruhá, que estava acompanhada da diretora Executiva de Negócios, Ana Euler, e da assessora  Sibelle Andrade. Na comitiva paraense estava também o secretário de Meio Ambiente e Sustentabilidade do Pará, Raul Protázio; o secretário adjunto da Semas, Rodolpho Zahluth Bastos, e do presidente do Instituto de Desenvolvimento Florestal e da Biodiversidade (Ideflor-Bio), Nilson Pinto.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.887910" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Primeira semana da COP 29 sela acordos importantes para o Pará]]
</a>
<a href="/colunas/rodolfo-marques/para-na-cop-29-discursos-debates-e-o-ensaio-geral-para-2025-1.887732" title="Pará na COP-29: discursos, debates e o ensaio geral para 2025">
 <span class="title">
  <b>
   Pará na COP-29: discursos, debates e o ensaio geral para 2025
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
 </span>
</a>
<a href="/cop-29/cop-29-triunfo-do-xingu-e-a-1-concessao-de-restauro-florestal-do-brasil-lancada-pelo-para-1.887693" title="COP 29: Triunfo do Xingu é a 1ª concessão de restauro florestal do Brasil lançada pelo Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Helder Barbalho durante assinatura do edital da primeira concessão de restauro florestal na COP 29 nesta sexta (15)." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887694:1731688126/HELDER-COP-29.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1a3fbd6" data-title="Helder Barbalho durante assinatura do edital da primeira concessão de restauro florestal na COP 29 nesta sexta (15)."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887694:1731688126/HELDER-COP-29.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39a9163" title="Helder Barbalho durante assinatura do edital da primeira concessão de restauro florestal na COP 29 nesta sexta (15)."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-29/cop-29-triunfo-do-xingu-e-a-1-concessao-de-restauro-florestal-do-brasil-lancada-pelo-para-1.887693" title="COP 29: Triunfo do Xingu é a 1ª concessão de restauro florestal do Brasil lançada pelo Pará">
 <span class="title">
  <b>
   COP 29: Triunfo do Xingu é a 1ª concessão de restauro florestal do Brasil lançada pelo Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Projeto, em parceria com setor privado, objetiva capturar da atmosfera principal gás causador do superaquecimento global por meio da restauração de florestas em áreas desmatadas.
 </span>
</a>
Ainda na sexta-feira (15), o governador do Pará, Helder Barbalho, participou do painel que debateu sobre as soluções para a expansão da agricultura regenerativa e sustentável no estado do Pará, durante o evento “Seizing Regenerative Landscape Opportunities in Brazil”, promovido pela Boston Consulting Group (BCG) e o World Business Council for Sustainable Development (WBCSD), na Conferência do Clima da ONU, a COP 29.No painel, Helder Barbalho destacou a importância estratégica da agenda em discussão, já que o Pará é um estado que tem na sua história a vocação da produção alimentar como pilar central. O governador fez uma breve contextualização sobre a trajetória histórica na formação do modelo econômico do estado, quando ocorreu um grande processo de antropização das terras para a agricultura e pecuária. Agora, o Pará busca romper com este paradigma econômico, intensificando os esforços para implementação de uma economia verde e sustentável e ambientalmente regenerativa.“Compreendemos o grande desafio. É como conciliar o uso da terra produtiva com a preservação e a redução da pressão sobre a floresta. E nós só conseguiremos fazer isso se garantirmos, por um lado, que floresta viva possa valer mais que floresta morta”, afirmou o governador, reforçando as ações feitas pelo Governo do Pará com o Sistema Jurisdicional REDD+ e a implementação da bioeconomia utilizando da nossa biodiversidade como o açaí e o cacau.Desde 2019, o Governo do Pará tem investido em iniciativas robustas para assegurar o equilíbrio entre crescimento e sustentabilidade. Entre essas ações, destacam-se o Projeto de Pagamento por Serviços Ambientais (PSA), que oferece compensações financeiras a agricultores, comunidades e organizações que conservam e restauram áreas florestais; o Programa Territórios Sustentáveis, que promove a regularização fundiária e apoio técnico a produtores rurais, e a rastreabilidade bovina, uma medida inovadora que garante que a carne produzida no estado esteja livre de desmatamento. O Plano de Recuperação da Vegetação Nativa (PRVN), que promove o reflorestamento com espécies nativas, gera créditos de carbono e integra comunidades na restauração ecológica de áreas degradadas, e o sistema jurisdicional de REDD+ (Redução de Emissões por Desmatamento e Degradação Florestal) estabelece estratégias de compensação ambiental que reforçam o compromisso do Pará com as metas climáticas globais.Com práticas como rotação de culturas, plantio de cobertura e pastagem holística, a agricultura regenerativa é fundamental para restaurar a fertilidade do solo, melhorar a retenção de água, garantir o restauro florestal e capturar carbono. A presença do governador no evento reforça a determinação do estado em integrar soluções econômicas com a proteção da biodiversidade e o bem-estar comunitário.O evento também foi um espaço essencial para o diálogo com o setor privado, promovendo um modelo de desenvolvimento que seja economicamente viável e ecologicamente responsável. Dessa forma, o Pará se consolida como referência internacional na construção de uma economia sustentável e resiliente, além do fortalecer a liderança global do Pará na luta contra as mudanças climáticas.
]]></description>
      <pubDate>15.11.24 22h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Entrada de Belém tem desvio pela Independência para construção de viaduto na BR-316</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/entrada-de-belem-tem-desvio-pela-independencia-para-construcao-de-viaduto-na-br-316-1.887988</link>
      <description><![CDATA[Mudanças no trânsito ocorrem de 18 a 29 de novembro para a elevação das vigas de concreto do viaduto da avenida Independência com a BR-316
Após a conclusão da operação para
<strong>
 içamento das vigas de sustentação do viaduto Alça Viária
</strong>
com a BR-316 esta semana, o Núcleo de Gerenciamento de Transporte Metropolitano (NGTM) inicia uma nova fase de trabalho para a elevação das vigas de concreto do viaduto vizinho, na BR-316 com a avenida Independência. Mudanças no trânsito serão necessárias de 18 a 29 de novembro. Com 30% das
<strong>
 obras executadas
</strong>
, o viaduto da Independência terá 740 metros e possibilitará que os motoristas que estiverem na avenida Independência possam acessar a BR-316 sentido saída da capital, sem precisar fazer o retorno. Também vai permitir aos condutores que estejam no sentido Marituba, o acesso direto pelo elevado à avenida Independência. “No total, vamos içar 12 vigas de sustentação do chamado ‘tabuleiro’, a pista do viaduto onde veículos vão trafegar. Para realização do serviço, que contará com a atuação de dois guindastes e peças de 50 toneladas, parte da rodovia precisará ser interditada e serão abertos desvios temporários no trecho do km 09, em Ananindeua”, afirma a engenheira Emanuele Gaia, fiscal do NGTM.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/investimentos-para-altamira-reforcam-compromisso-do-governo-do-estado-com-a-populacao-do-xingu-1.885286" title="Investimentos para Altamira reforçam compromisso do governo do Estado com a população do Xingu">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885289:1731111821/Bruno-Cruz-Ag-Para-1-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b48ffe6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885289:1731111821/Bruno-Cruz-Ag-Para-1-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1889102" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/investimentos-para-altamira-reforcam-compromisso-do-governo-do-estado-com-a-populacao-do-xingu-1.885286" title="Investimentos para Altamira reforçam compromisso do governo do Estado com a população do Xingu">
 <span class="title">
  <b>
   Investimentos para Altamira reforçam compromisso do governo do Estado com a população do Xingu
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Governador Helder Baralho autorizou a construção da nova Usina da Paz e fez uma entrega histórica de títulos de terra para produtores rurais
 </span>
</a>
<a href="/belem/ngtm-inicia-as-fundacoes-do-viaduto-na-avenida-independencia-com-a-mario-covas-em-ananindeua-1.887565" title="NGTM inicia as fundações do viaduto na avenida Independência com a Mário Covas, em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887578:1731634350/Bruno-Cruz-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b78d5af" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887578:1731634350/Bruno-Cruz-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fc502ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/ngtm-inicia-as-fundacoes-do-viaduto-na-avenida-independencia-com-a-mario-covas-em-ananindeua-1.887565" title="NGTM inicia as fundações do viaduto na avenida Independência com a Mário Covas, em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   NGTM inicia as fundações do viaduto na avenida Independência com a Mário Covas, em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Máquina perfuratriz faz a escavação do solo para aplicação do concreto armado nas seis fundações da estrutura
 </span>
</a>
<a href="/para/viaduto-da-alca-viaria-conclui-elevacao-das-vigas-na-br-316-em-ananindeua-1.887564" title="Viaduto da Alça Viária conclui elevação das vigas na BR-316, em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887577:1731634173/WhatsApp-Image-2024-11-14-at-15-54-46.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=32c7934" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887577:1731634173/WhatsApp-Image-2024-11-14-at-15-54-46.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0f95cab" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/viaduto-da-alca-viaria-conclui-elevacao-das-vigas-na-br-316-em-ananindeua-1.887564" title="Viaduto da Alça Viária conclui elevação das vigas na BR-316, em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Viaduto da Alça Viária conclui elevação das vigas na BR-316, em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Obra está 65% executada e tem previsão de entrega para dezembro de 2024
 </span>
</a>
Desvio 1) Mudanças no sentido entrada em Belém (18 a 23/11)
<br/>
Todos os veículos serão desviados para avenida Independência, devem pegar o retorno mais próximo para acessar a Rua Dona Ana e voltar à BR-316. A saída da capital  permanece a mesma, em duas faixas de asfalto. Desvio 2) Mudanças no sentido saída de Belém (24 a 29/11)
<br/>
Todos os veículos que forem sair da cidade devem pegar o desvio, usar a contramão para passar pelo trecho em obras e retornar para a pista de saída. A entrada em Belém durante a primeira e segunda etapa do serviço será pela Independência - retorno - Dona Ana até a BR de volta.O governo do Estado também está construindo outros quatro viadutos para melhorar a mobilidade, criando corredores alternativos para o tráfego na Região Metropolitana de Belém. Eles ficam localizados na avenida Mário Covas com a avenida Três Corações; Avenida Mário Covas com a Independência, BR-316 com a Alça Viária; e avenida João Paulo II com a avenida Dr. Freitas.
]]></description>
      <pubDate>15.11.24 22h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mais de 80 municípios paraenses não registram crimes violentos letais há mais de 30 dias</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/mais-de-80-municipios-paraenses-nao-registram-crimes-violentos-letais-ha-mais-de-30-dias-1.887989</link>
      <description><![CDATA[Resultado positivo está associado aos robustos investimentos em ações integradas, novas tecnologias e estratégias de inteligência policial
As estratégias adotadas pelo
<strong>
 Governo do Pará
</strong>
para combater a criminalidade, apoiada na política de mais investimentos, integração e inteligência, resultaram na marca de
<strong>
 82 municípios paraenses
</strong>
sem registros de
<strong>
 Crimes Violentos Letais Intencionais (CVLI)
</strong>
há mais de 30 dias. Os CVLI são
<strong>
 homicídios
</strong>
,
<strong>
 latrocínios
</strong>
e
<strong>
 lesão corporal seguida de morte
</strong>
. O levantamento é da Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Segup), por meio da Secretaria Adjunta de Inteligência e Análise Criminal (Siac) e considera o período de 31 de janeiro de 2021 a 10 de novembro de 2024. Na listagem há municípios entre 32 a 1.379 dias sem registro de crimes violentos. Nas cidades com período mais recente estão: Ourém (32 dias); Breu Branco (33); Rurópolis (34); Curuá (36); Almeirim (36); Barcarena (38); Medicilândia (39); São Domingos do Araguaia (41); Curuçá (42); Tailândia (45), e em Dom Eliseu (46). A primeira colocação, com o maior período sem registros, permanece com o município de Faro, no Baixo Amazonas, que desde 31 de janeiro de 2021, há exatos 1.379 dias não registra crime violento letal.Na avaliação do titular da Segup, Ualame Machado, estes indicadores estão ligados às iniciativas da segurança pública e de outras pastas. “Temos por parte da segurança o aumento de efetivo para policiamento, os investimentos em tecnologia e equipamentos, o aprimoramento do serviço prestado. Além disso, a implementação de políticas públicas a exemplo dos Territórios pela Paz e as Usinas da Paz que abordam o acesso a serviços e atendimentos à população”, afirma.]
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/para-registra-queda-de-mais-de-65-no-indice-de-roubos-em-outubro-aponta-segup-1.885629" title="Pará registra queda de mais de 65% no índice de roubos em outubro, aponta Segup">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885633:1731267608/seguranca-publica.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5f7ea6e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.885633:1731267608/seguranca-publica.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a1f1f65" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-registra-queda-de-mais-de-65-no-indice-de-roubos-em-outubro-aponta-segup-1.885629" title="Pará registra queda de mais de 65% no índice de roubos em outubro, aponta Segup">
 <span class="title">
  <b>
   Pará registra queda de mais de 65% no índice de roubos em outubro, aponta Segup
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em relação ao mesmo mês em 2018, foram registrados menos 5 mil casos de roubo.
 </span>
</a>
<a href="/policia/segup-coordena-acoes-integradas-de-combate-a-criminalidade-na-grande-belem-1.884627" title="Segup coordena ações integradas de combate à criminalidade na Grande Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra o secretário de Segurança Pública e Defesa Social do Pará, Ualame Machado, ao lado do delegado-geral da Polícia Civil do estado, Walter Resende, em uma sala cheia de policiais." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884644:1731000144/Segup-coordena-ac-es-integradas-de-combate-a-criminalidade-na-Grande-Belem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=97cb5f2" data-title="A imagem mostra o secretário de Segurança Pública e Defesa Social do Pará, Ualame Machado, ao lado do delegado-geral da Polícia Civil do estado, Walter Resende, em uma sala cheia de policiais."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884644:1731000144/Segup-coordena-ac-es-integradas-de-combate-a-criminalidade-na-Grande-Belem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f5d14ac" title="A imagem mostra o secretário de Segurança Pública e Defesa Social do Pará, Ualame Machado, ao lado do delegado-geral da Polícia Civil do estado, Walter Resende, em uma sala cheia de policiais."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/segup-coordena-acoes-integradas-de-combate-a-criminalidade-na-grande-belem-1.884627" title="Segup coordena ações integradas de combate à criminalidade na Grande Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Segup coordena ações integradas de combate à criminalidade na Grande Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As ações visam manter a ordem pública, a paz social e a segurança dos agentes de segurança, frente ao ataque sofrido por uma viatura da Polícia Militar, no bairro do Guamá, na última terça (5/11)
 </span>
</a>
<a href="/para/estado-amplia-seguranca-em-castanhal-com-a-entrega-do-3-batalhao-de-missoes-especiais-1.884425" title="Estado amplia segurança em Castanhal com a entrega do 3º Batalhão de Missões Especiais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884428:1730934450/Carlos-Tavares-Ag-Para-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6958e43" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884428:1730934450/Carlos-Tavares-Ag-Para-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e715554" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/estado-amplia-seguranca-em-castanhal-com-a-entrega-do-3-batalhao-de-missoes-especiais-1.884425" title="Estado amplia segurança em Castanhal com a entrega do 3º Batalhão de Missões Especiais">
 <span class="title">
  <b>
   Estado amplia segurança em Castanhal com a entrega do 3º Batalhão de Missões Especiais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nova estrutura agiliza o combate à criminalidade e oferece melhores condições de trabalho aos policiais militares que atuam na região
 </span>
</a>
No levantamento produzido pela Siac, os 5 municípios com os melhores indicadores atuais são Mojuí dos Campos, Magalhães Barata, Quatipuru, Limoeiro do Ajuru que estão, respectivamente, há  1.183, 1.145, 922 e 777 dias sem nenhuma ocorrência registrada de CVLI.Nas Regiões de Integração do Araguaia, Baixo Amazonas, Carajás, Guamá e Marajó, outras cidades paraenses também têm ótimos resultados: Inhangapi (383), Pau D’Arco (363),Terra Santa (349), Piçarra (335), Brejo Grande do Araguaia (298), Colares (292), Sapucaia (246), Melgaço (238), Monte Alegre (234), Santo Antônio do Tauá (228) e Santa Maria do Pará (224). No total, 82 cidades não registram CVLI há pelo menos 30 dias.A Segup destaca que o monitoramento diário dos dados da criminalidade contribui para compreender as diferenças entre as regiões, e para a elaboração de estratégias mais eficientes, como integração entre as forças de segurança. “Ao acompanharmos esses índices, podemos identificar tendências, padrões e áreas críticas que demandam atenção imediata. A análise desses dados nos permite antecipar problemas, otimizar recursos e, acima de tudo, proteger a nossa comunidade", afirma Ualame Machado. "O acompanhamento rigoroso dos índices de criminalidade não é apenas uma ferramenta de gestão, mas um instrumento fundamental para construirmos um futuro mais seguro para todos”, afirma Ualame.Investimentos - Em 2024, o governo do Pará assegurou investimentos significativos na área da segurança pública como a Base Integrada ‘Candiru’, lanchas, inclusive blindadas, coletes balísticos, renovação da frota de viaturas, assinaturas de ordem de serviço de bases e novas delegacias. Também entregou o projeto de totens da segurança pública pelos territórios estaduais.
]]></description>
      <pubDate>15.11.24 22h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ciclismo paraense conquista mais uma medalha nos Jogos da Juventude Caixa</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/ciclismo-paraense-conquista-mais-uma-medalha-nos-jogos-da-juventude-caixa-1.887983</link>
      <description><![CDATA[O evento é organizado pelo Comitê Olímpico do Brasil (COB), encerra no dia 28 deste mês, reunindo mais de 4 mil atletas dos 26 estados brasileiros e o Distrito Federal
Nesta sexta-feira (15), o Pará subiu novamente no lugar mais alto do pódio dos Jogos da Juventude Caixa, com a modalidade de ciclismo, com o atleta do município de Soure, Erick Sebastião Costa Cruz, 16 anos, disputou a prova Ciclismo por Pontos, fechando a competição em primeiro lugar, somando 18 pontos, levando a medalha de ouro para a casa. a categoria feminina, a ciclista, Elisa Carine Cavalcante Gomes, 15 anos, ficou em sétimo lugar.O ambos tiveram o apoio da Secretaria de Estado de Esporte e Lazer (Seel). O evento é organizado pelo Comitê Olímpico do Brasil (COB), encerra no dia 28 deste mês, reunindo mais de 4 mil atletas dos 26 estados brasileiros e o Distrito Federal. O Secretário da Seel, Cássio Andrade, ressaltou a conquista do atleta de Soure. “Essa conquista mostra que não temos somente atletas na capital, mas sim, no interior do Estado do Pará. E nós, do Governo do Pará, por meio da Seel, olhamos para todos, e acreditamos na força do esporte paraense por todo o Pará! Quero parabenizar esse jovem medalhista que levou o nome do Marajó e do Pará para o top da maior competição de 15 a 17 anos do Brasil. E parabenizo também a quinta melhor do país, a nossa Elisa Gomes, disse o secretário.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/ciclistas-paraenses-brilham-nos-jogos-da-juventude-e-sao-convocados-para-a-selecao-brasileira-1.887540" title="Ciclistas paraenses brilham nos Jogos da Juventude e são convocados para a Seleção Brasileira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887543:1731630588/Ciclismo-Jogos-da-Juventude.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=462e98b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887543:1731630588/Ciclismo-Jogos-da-Juventude.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=46e1baa" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/ciclistas-paraenses-brilham-nos-jogos-da-juventude-e-sao-convocados-para-a-selecao-brasileira-1.887540" title="Ciclistas paraenses brilham nos Jogos da Juventude e são convocados para a Seleção Brasileira">
 <span class="title">
  <b>
   Ciclistas paraenses brilham nos Jogos da Juventude e são convocados para a Seleção Brasileira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Inácio Gabriel Almeida Luz e Bianca Walleria Meireles Fernandes fizeram bonito e levaram o ouro na competição nacional
 </span>
</a>
<a href="/esportes/atletas-do-norte-e-nordeste-se-destacam-e-dominam-podio-no-1-dia-dos-jogos-da-juventude-2024-1.887055" title="Atletas do Norte e Nordeste se destacam e dominam pódio no 1º dia dos Jogos da Juventude 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887056:1731547346/Jogos-da-Juventude.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=be655da" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887056:1731547346/Jogos-da-Juventude.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=adadcce" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/atletas-do-norte-e-nordeste-se-destacam-e-dominam-podio-no-1-dia-dos-jogos-da-juventude-2024-1.887055" title="Atletas do Norte e Nordeste se destacam e dominam pódio no 1º dia dos Jogos da Juventude 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Atletas do Norte e Nordeste se destacam e dominam pódio no 1º dia dos Jogos da Juventude 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mais de 4 mil atletas de 14 a 17 anos seguem na competição, que ocorre em João Pessoa
 </span>
</a>
<br/>
<a href="/esportes/rebeca-andrade-e-anunciada-como-embaixadora-dos-jogos-da-juventude-1.884791" title="Rebeca Andrade é anunciada como embaixadora dos Jogos da Juventude">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Andrade foi anunciada nesta quarta-feira (6) como uma das embaixadoras da próxima edição do evento" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884793:1731017958/rebeca-andrade.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01f4207" data-title="Andrade foi anunciada nesta quarta-feira (6) como uma das embaixadoras da próxima edição do evento"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884793:1731017958/rebeca-andrade.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=182c444" title="Andrade foi anunciada nesta quarta-feira (6) como uma das embaixadoras da próxima edição do evento"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/rebeca-andrade-e-anunciada-como-embaixadora-dos-jogos-da-juventude-1.884791" title="Rebeca Andrade é anunciada como embaixadora dos Jogos da Juventude">
 <span class="title">
  <b>
   Rebeca Andrade é anunciada como embaixadora dos Jogos da Juventude
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento será disputado entre 13 e 28 de novembro em João Pessoa
 </span>
</a>
Ambos os atletas estão participando pela primeira vez da competição nacional. O atleta Erick Cruz, destacou a importante conquista para a sua carreira. “Essa medalha aqui é muito importante para mim, é a minha primeira vez nos Jogos da Juventude, e estou aqui realizando esse sonho de levar esse ouro. Essa conquista é para a minha família, para o meu pai, a minha equipe, e a todos do Pará. O ouro é do Pará”, disse o campeão dos Jogos da Juventude.A outra participante foi a jovem Elisa Gomes, que ficou na sétima colocação dos jogos. “Fui a sétima melhor do Brasil. Foi uma prova muito disputada, mas fui super bem, porque disputei com várias atletas mais velhas do que eu, e vejo que fui bem numa competição bastante forte”, disse Elisa Gomes.
<strong>
 CICLISMO NOS JOGOS DA JUVENTUDE CAIXA
</strong>
O Pará conquistou até o momento nos Jogos da Juventude três medalhas de ouro, e configura na classificação geral na quarta colocação da competição. No primeiro dia de Jogos duas medalhas de ouro, no ciclismo, com o atleta Inácio Luz, na prova de Potência Máxima individual e na dupla mista com a ciclista Bianca Fernandes. E hoje com o jovem Erick Cruz, com a medalha de ouro na prova de Ciclismo por Pontos.
<strong>
 SEGUNDO BLOCO
</strong>
Na sexta-feira (15), às 21h embarca o segundo o bloco do Pará, para os Jogos da Juventude CAIXA, com 59 integrantes - atletas, técnicos, chefe de delegação e dirigentes -, com destino a João Pessoa. São atletas das modalidades natação, águas abertas, ginástica artística, wrestling, vôlei de praia e basquete.
]]></description>
      <pubDate>15.11.24 21h59</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Namorada de Andressa Urach rebate críticas e detalha início da relação</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/namorada-de-andressa-urach-rebate-criticas-e-detalha-inicio-da-relacao-1.887970</link>
      <description><![CDATA[Através de uma caixinha de perguntas nos stories do Instagram, Mari compartilhou como elas se conheceram e como lida com as críticas que recebe
<strong>
 Mari Ávila
</strong>
, criadora de conteúdo adulto, revelou nas redes sociais detalhes sobre seu
<strong>
 namoro
</strong>
com a modelo
<strong>
 Andressa Urach
</strong>
, anunciado nesta semana. Através de uma caixinha de perguntas nos stories do Instagram, Mari compartilhou como elas se conheceram e como lida com as críticas que recebe por seu trabalho.Mari contou que era fã de Andressa há muitos anos e que, no ano passado, tiveram a oportunidade de gravar juntas. Desde então, mantiveram contato constante. “Desde lá, sempre conversamos bastante”, afirmou Mari.Quando questionada sobre como lida com as críticas na internet, a criadora de conteúdo foi sincera: “Na maioria das vezes, eu só dou risada. É muito difícil algum comentário me afetar, porque sei que quem critica geralmente está tentando colocar suas próprias angústias para fora. Tentam me machucar na expectativa de que eu me sinta da mesma forma”, explicou. Ela ainda revelou que faz terapia há três anos e está no ramo há quase nove, o que a ajudou a lidar melhor com as críticas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/amazonia/andressa-urach-assume-namoro-com-criadora-de-conteudo-adulto-homem-e-para-sentar-1.887017" title="Andressa Urach assume namoro com criadora de conteúdo adulto: 'Homem é para sentar'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Urach assumiu a relação com a influenciadora +18 e chocou os fãs" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887023:1731539930/andressa-urach-e-namorada.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b00d8f5" data-title="Urach assumiu a relação com a influenciadora +18 e chocou os fãs"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.887023:1731539930/andressa-urach-e-namorada.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9f79ade" title="Urach assumiu a relação com a influenciadora +18 e chocou os fãs"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/andressa-urach-assume-namoro-com-criadora-de-conteudo-adulto-homem-e-para-sentar-1.887017" title="Andressa Urach assume namoro com criadora de conteúdo adulto: 'Homem é para sentar'">
 <span class="title">
  <b>
   Andressa Urach assume namoro com criadora de conteúdo adulto: 'Homem é para sentar'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Influenciadora revelou, na noite de ontem (12), que está mantendo um relacionamento aberto com Mari Ávila
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/andressa-urach-diz-que-kid-bengala-nao-sobe-mais-e-ator-porno-da-resposta-afiada-1.886673" title="Andressa Urach diz que Kid Bengala 'não sobe mais' e ator pornô dá resposta afiada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Criadora de conteúdo adulto propôs um convite para o ator pornô por meio do Instagram" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886674:1731457852/andressa-urach-e-kid-bengala.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=35ec837" data-title="Criadora de conteúdo adulto propôs um convite para o ator pornô por meio do Instagram"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886674:1731457852/andressa-urach-e-kid-bengala.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=360fee1" title="Criadora de conteúdo adulto propôs um convite para o ator pornô por meio do Instagram"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/andressa-urach-diz-que-kid-bengala-nao-sobe-mais-e-ator-porno-da-resposta-afiada-1.886673" title="Andressa Urach diz que Kid Bengala 'não sobe mais' e ator pornô dá resposta afiada">
 <span class="title">
  <b>
   Andressa Urach diz que Kid Bengala 'não sobe mais' e ator pornô dá resposta afiada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ator agradeceu o convite e disse que só grava vídeos com "criadoras de conteúdo"
 </span>
</a>
Aos 37 anos, Andressa Urach anunciou o namoro com Mari Ávila em uma série de postagens no Instagram na quarta-feira (13/11). “Apresento para vocês a minha namorada”, escreveu a ex-participante de A Fazenda. Ela também fez elogios à nova companheira e revelou detalhes do relacionamento: “Temos uma relação aberta”.Andressa estava solteira desde o mês passado, quando terminou seu namoro com o modelo e ator Lucas Ferraz. Na ocasião, Lucas afirmou que o relacionamento com Andressa havia se tornado “abusivo”. “Quanto mais o tempo passava, mais eu via as atitudes dela e menos amor eu sentia. Infelizmente, assim foi destruído o relacionamento”, explicou ele.Mari Ávila, por sua vez, comentou sobre o fim de sua relação com Lucas, explicando que o término aconteceu devido a ciúmes. “Agora que não estou mais chorando por amor, vou falar sobre o assunto. Eu e o Lucas terminamos porque eu sou muito ciumenta. Nas nossas gravações, tive crise de ciúmes, e isso estava me fazendo muito mal”, contou Andressa.
]]></description>
      <pubDate>15.11.24 21h31</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
