<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com uma piscina: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-uma-piscina-o-que-significa-o-sonho-1.856117</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com piscina
Sonhar com uma piscina pode ter diversos significados, dependendo das circunstâncias e das emoções vividas durante o sonho. Veja alguns exemplos de sonhos com piscina em diferentes situações e seus possíveis significados:Uma piscina limpa e cristalina geralmente simboliza clareza emocional e paz interior. Esse sonho sugere que você está em um momento de equilíbrio emocional, onde suas emoções estão sob controle e você se sente calmo e em harmonia consigo mesmo.Nadar em uma piscina pode indicar que você está lidando bem com suas emoções e está navegando pelos desafios da vida com facilidade. Se a natação for tranquila e agradável, isso sugere confiança e habilidade para enfrentar situações emocionais. No entanto, se você sentir dificuldade ao nadar, pode indicar que está lutando para superar obstáculos emocionais.Uma piscina vazia pode simbolizar sentimentos de vazio ou falta de realização emocional. Esse sonho pode indicar que você sente que algo está faltando em sua vida ou que você não está expressando plenamente suas emoções. Pode ser um convite para buscar preenchimento e significado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-abobora-o-que-significa-o-sonho-1.772210" title="Sonhar com abóbora: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848775:1723251528/sonhar-com-abobora.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab4d177" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848775:1723251528/sonhar-com-abobora.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=089aa68" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-abobora-o-que-significa-o-sonho-1.772210" title="Sonhar com abóbora: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com abóbora: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com abóbora
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-dor-de-dente-o-que-singnifica-o-sonho-1.757682" title="Sonhar com dor de dente: o que singnifica o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847783:1723087939/sonhar-com-dor-de-dente.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=607e147" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847783:1723087939/sonhar-com-dor-de-dente.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=10d8e88" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-dor-de-dente-o-que-singnifica-o-sonho-1.757682" title="Sonhar com dor de dente: o que singnifica o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com dor de dente: o que singnifica o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja as possíveis interpretações sobre sonhar com dor de dente
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-chaveiro-o-que-significa-o-sonho-1.834069" title="Sonhar com chaveiro: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846920:1722917696/sonhar-com-chaveiro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2ddb250" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846920:1722917696/sonhar-com-chaveiro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e48bdd7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-chaveiro-o-que-significa-o-sonho-1.834069" title="Sonhar com chaveiro: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com chaveiro: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com chaveiros
 </span>
</a>
Uma piscina suja ou cheia de detritos representa emoções reprimidas, confusão emocional ou problemas que não foram resolvidos. Esse sonho sugere que você precisa limpar seu interior e lidar com questões emocionais que foram negligenciadas ou ignoradas.Sonhar que está se afogando em uma piscina pode refletir sentimentos de estar sobrecarregado por emoções ou situações na vida real. Esse sonho pode ser um sinal de que você está enfrentando dificuldades em lidar com pressões emocionais ou responsabilidades e precisa buscar ajuda ou encontrar maneiras de aliviar esse fardo.Participar de uma festa na piscina em um sonho pode simbolizar alegria, socialização e a necessidade de relaxar e se divertir. Esse sonho sugere que você está em um momento de celebração e deseja se conectar com os outros de maneira alegre e descontraída.
]]></description>
      <pubDate>01.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 01/09: veja o horóscopo do dia e a previsão para este domingo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-01-09-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-domingo-1.856017</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este domingo (01/09) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Manter uma postura confiante e flexível será essencial para evitar que as pressões emocionais o dominem, especialmente quando as situações não se desenrolarem como você planejou. Cultive a capacidade de se adaptar e confiar no processo.Este é um momento favorável para se reconectar com suas emoções mais profundas e enfrentar certas aflições. Lembre-se de que cuidar desses sentimentos contribuirá para sua saúde geral. Enfrente suas sombras com coragem.Embora suas constantes indagações possam favorecer suas escolhas, agora é fundamental confiar nos planos que você elaborou. Tome decisões objetivas e siga em frente com assertividade e confiança.Ter clareza sobre seus desejos será crucial para fazer escolhas com autonomia e segurança. Evite se deixar influenciar por opiniões alheias. Valorize seu merecimento e siga os caminhos que o conduzem à alegria.Sua criatividade estará em alta, e é hora de aplicá-la para revitalizar projetos estagnados que merecem atenção. Aproveite as novas e boas ideias para aprimorar o que já está em andamento.Priorize momentos de relaxamento e tranquilidade, evitando desgastes físicos e mentais desnecessários. Encontrar seu ritmo natural será essencial para otimizar seus resultados. Cuide-se e preserve sua energia.Valorizar sua singularidade nas relações será fundamental para se sentir completo dentro delas. Lembre-se de que a forma como você se ama ensina os outros a amá-lo. Reconheça seu valor e cuide de si mesmo.A confiança em suas habilidades será necessária para que você realize seus planos de maneira autêntica e eficaz. Reconheça suas qualidades e faça acontecer, alcançando os resultados que deseja.A vida lhe apresentará novos caminhos, e será importante abandonar crenças limitantes para abraçar as oportunidades com otimismo e convicção. Deixe o passado para trás e entregue-se ao que está por vir.Embora os vínculos afetivos sejam essenciais para a segurança emocional, é crucial reconhecer o valor da independência. Caminhe com confiança e respeito, consciente dos laços que mantém.Ao viver suas relações com respeito e acolhimento às diferenças, você permitirá que esses encontros contribuam para seu amadurecimento pessoal. Aprenda com aqueles que compartilham o caminho com você.Preserve e valorize sua sensibilidade, utilizando-a como uma fonte de força e crescimento. Priorize ambientes e companhias que elevem sua energia e cuide do seu bem-estar emocional.
]]></description>
      <pubDate>01.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Doramas na Netflix: veja 4 obras em destaque no streaming</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/doramas-na-netflix-veja-4-obras-em-destaque-no-streaming-1.856290</link>
      <description><![CDATA[Entre as obras na aba “Bombando”, está “Quando Ninguém Vê” e “O Amor Volta Para Casa”
Os
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/dorama-no-para-veja-as-5-cidades-que-mais-pesquisam-sobre-as-novelas-asiaticas-1.840388">
 doramas
</a>
, produções do leste e sudeste da
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/grupo-coreano-funde-k-pop-usa-camisa-do-botafogo-e-reverencia-lulu-santos-1.850706">
 Ásia
</a>
, estão presentes em diversas plataformas de streaming, como a
<a href="https://oliberal.com/cultura/televisao/netflix-planeja-gravar-serie-na-ilha-do-marajo-1.855594">
 Netflix
</a>
. No catálogo, a também produtora disponibiliza produções da
<strong>
 Coreia do Sul
</strong>
,
<strong>
 Japão
</strong>
,
<strong>
 China
</strong>
e demais países asiáticos. Confira abaixo
<strong>
 quatro doramas em destaque
</strong>
na aba “Bombando” da Netflix.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/doramas-com-ji-jin-hee-veja-k-dramas-com-o-ator-sul-coreano-de-romance-in-the-house-1.850987" title="Doramas com Ji Jin-hee: veja K-dramas com o ator sul-coreano de ‘Romance in the House’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ji Jin-hee, ator sul-coreano" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850990:1723830384/Ji-Jin-hee.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b963fc9" data-title="Ji Jin-hee, ator sul-coreano"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.850990:1723830384/Ji-Jin-hee.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=63fd589" title="Ji Jin-hee, ator sul-coreano"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/doramas-com-ji-jin-hee-veja-k-dramas-com-o-ator-sul-coreano-de-romance-in-the-house-1.850987" title="Doramas com Ji Jin-hee: veja K-dramas com o ator sul-coreano de ‘Romance in the House’">
 <span class="title">
  <b>
   Doramas com Ji Jin-hee: veja K-dramas com o ator sul-coreano de ‘Romance in the House’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O artista participou de “Designates Survivor: 60 Days” e “Misty”, da Netflix
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-3-doramas-com-sung-hoon-ator-sul-coreano-1.848499" title="Conheça 3 doramas com Sung Hoon, ator sul-coreano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Sung Hoon, 41 anos, é ator e modelo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848500:1723229894/Sung-Hoon.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=26fe190" data-title="Sung Hoon, 41 anos, é ator e modelo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848500:1723229894/Sung-Hoon.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b65ff8b" title="Sung Hoon, 41 anos, é ator e modelo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-3-doramas-com-sung-hoon-ator-sul-coreano-1.848499" title="Conheça 3 doramas com Sung Hoon, ator sul-coreano">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça 3 doramas com Sung Hoon, ator sul-coreano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O artista e modelo de 41 anos é estrela em produções de romance
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-de-vampiro-conheca-5-producoes-disponiveis-em-streaming-1.844841" title="Dorama de vampiro: conheça 5 produções disponíveis em streaming">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Blood", dorama de vampiro' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844842:1722534779/K-drama-Blood-dorama-de-vampiro.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6c0f20a" data-title='K-drama "Blood", dorama de vampiro'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844842:1722534779/K-drama-Blood-dorama-de-vampiro.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7ef6a78" title='K-drama "Blood", dorama de vampiro'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-de-vampiro-conheca-5-producoes-disponiveis-em-streaming-1.844841" title="Dorama de vampiro: conheça 5 produções disponíveis em streaming">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama de vampiro: conheça 5 produções disponíveis em streaming
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As produções estão disponíveis na Netflix, Viki, Kocowa e Prime Video
 </span>
</a>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/C4wG17oHrM0&amp;t" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/C4wG17oHrM0&amp;t" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Jeon Young-ha (Kim Yun-seok), atualmente, é dono de uma pensão singela localizada no meio da floresta. Há 20 anos, no início dos anos 2000, Koo Sang-jun (Yoon Kye-sang) era o responsável pelo local, até um acontecimento misterioso fazer com que ele perdesse tudo. Nos presente, uma policial chega à casa e conecta os pontos que faltavam para solucionar o enigma.
<strong>
 Classificação:
</strong>
16 anos
<strong>
 Origem:
</strong>
Coreia do Sul
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/THwFVASHsbw" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/THwFVASHsbw" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Um homem de negócios e bem-sucedido, Mu-jin (Ji Jin-hee) vive feliz com a esposa e a filha. Entretanto, tudo muda quando a empresa dele entra em colapso e vai à falência. Mu-jin desaparece e não deixa rastros, abandonado sua família. Após 14 anos, ele retorna como um bilionário e tenta reconquistar o amor da esposa e da filha.
<strong>
 Classificação:
</strong>
12 anos
<strong>
 Origem:
</strong>
Coreia do Sul
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/nXMbPTGlAU0" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/nXMbPTGlAU0" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Duas renomadas escolas, uma para meninos e outra para meninas, são unidas em uma só. A nova rotina dá ânimo aos alunos, mas uma regra, que declara a expulsão de qualquer estudante que for visto namorando, muda todo o cenário. Ichika Arisawa (Ai Mikami) e Ryogo Maki (Ryubi Miyase) parecem não se importar com a situação. Enquanto ela é denominada a Guardiã do Amor, responsável por ajudar os colegas a violarem a regra, ele a acompanha. Para Ichika, o dinheiro arrecadado com a atividade é essencial para apoiar a mãe. Já para Ryogo, filho do governador, a quantia o ajuda a se livrar dos abusos do pai.
<strong>
 Classificação:
</strong>
16 anos
<strong>
 Origem:
</strong>
Japão
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Xn8g9RWy_rU" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Xn8g9RWy_rU" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Bae Seok-ryu (Jung So-min) viveu diversos erros e momentos complicados. Agora, a jovem que deseja recomeçar. No percurso, ela reencontra Choi Seung-hyo (Jung Hae-iun), filho de uma amiga de sua mãe que conheceu quando criança. Entre lembranças e novas vivências, algo surge entre os dois e novos ares os transformam.
<strong>
 Classificação:
</strong>
12 anos
<strong>
 Origem:
</strong>
Coreia do Sul
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 4de325db-cd90-45b2-8390-6bb8cbaac1b6
]]></description>
      <pubDate>31.08.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Apagão deixa bairros de São Paulo e Guarulhos no escuro; Situação já está normalizada</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/apagao-deixa-bairros-de-sao-paulo-e-guarulhos-no-escuro-situacao-ja-esta-normalizada-1.856766</link>
      <description><![CDATA[A Enel informou que a situação foi 100% normalizada por volta das 20h em toda a capital paulista.
Um apagão atingiu diversos bairros de São Paulo, na tarde deste sábado (31). Somente após quase três horas que a situação foi normalizada. De acordo com portais de notícias, a Enel informou que a situação foi 100% normalizada por volta das 20h em toda a capital paulista.Por volta das 19h a energia elétrica foi restabelecida na Avenida Paulista e também no Tatuapé, Cangaíba, Belém e Penha. Houve relatos de queda de energia nos seguintes bairros de Vila Maria, Vila Guilherme, Vila Gustavo, Jaçanã, Parque Edu Chaves, Pari, Mooca, Brás, Belém, Tatuapé, Penha, Cangaíba, Itaquera, São Mateus, São Miguel, Jardins, Centro Histórico e Paraíso.
<strong>
 Guarulhos
</strong>
Em Guarulhos, os bairros atingidos foram Vila Galvão, Gopouva, Vila Rosália, Macedo, Parque Continental e Parque Santo Antônio. A EDP, concessionária de energia em Guarulhos, disse que "garantiu o restabelecimento de 100% das regiões afetadas às 19h37".O Aeroporto Internacional de Guarulhos operou normalmente e não teve impacto nas operações em decorrência do apagão de energia elétrica.Todas as linhas do Metrô e da CPTM operaram normalmente no sábado (31) e não foram afetadas.Em nota, a Enel informou que "uma ocorrência envolvendo o sistema de transmissão, que não pertence à Enel, afetou o fornecimento de energia para clientes da distribuidora no fim da tarde de hoje". A empresa confirmou que as regiões Norte e Leste foram impactadas e trabalhou "com manobras remotas na rede para reduzir o número de clientes impactados".A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) informou, em nota, "que acompanha o processo de recomposição das cargas de responsabilidade do Operador Nacional do Sistema (ONS), transmissoras e distribuidoras envolvidas, e está em permanente contato com as equipes das empresas responsáveis." A Aneel disse que o ocorrido será fiscalizado "para identificação das causas e apuração de responsabilidades".
]]></description>
      <pubDate>31.08.24 22h59</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dois homens são assassinados, em Marituba, na noite deste sábado (31)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/dois-homens-sao-mortos-em-marituba-na-noite-deste-sabado-31-1.856764</link>
      <description><![CDATA[O duplo homicídio foi registrado por volta de 21h, na rua da Cerâmica
Um duplo homicídio foi registrado na noite deste sábado (31), no município de Marituba, região Metropolitana de Belém. André Luis Ferreira da Silveira e Elias da Silva Ribeiro foram assassinados a tiros, por volta de 21h. A Polícia Militar está no local acompanhando o trabalho de levantamento e remoção do Centro de Perícias Científicas Renato Chaves.O crime aconteceu na rua da Cerâmica, próximo a uma distribuidora de gás. De acordo com o Capitão Ribeiro do 21º Batalhão da Polícia Militar, por volta de 21h, o Centro Integrado de Operações (Ciop) recebeu a informação de que dois homens foram baleados e estavam mortos na rua da Cerâmica. A equipe se dirigiu até ao local e falou com moradores da área."Nós chegamos aqui e conversamos com algumas pessoas, que disseram que não presenciaram nada sobre o crime. Nós estamos por aqui, mas ainda temos poucas informações. Os familiares das duas vítimas já compareceram e já foram até a delegacia", disse o capitão Ribeiro.Moradores da área registraram a movimentação da área por meio de cameras de celulares. O local estava lotado de curiosos. A equipe do Centro de Perícias Científicas compareceu ao local para fazer o trabalho de levantamento e remoção dos corpos. O caso deve ser investigado pela Seccional de Marituba.Caso alguém tenha presenciado o crime e possa contribuir com o trabalho da polícia é só entrar em contato com o 181. A pessoa terá a identidade preservada.
]]></description>
      <pubDate>31.08.24 22h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'Chapola' morre em confronto com a polícia em Tailândia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/chapola-morre-em-confronto-com-a-policia-em-tailandia-1.856761</link>
      <description><![CDATA[Ele tinha mandado de prisão preventiva em aberto por homicídio qualificado e tráfico de drogas
Um homem identificado como Adnilson de Souza Silva, conhecido como ‘Chapola', morreu na noite de sexta-feira (30) durante um confronto com equipes da Polícia Civil e Polícia Militar em Tailândia, nordeste do Pará.Ele tinha mandado de prisão preventiva em aberto por homicídio qualificado e tráfico de drogas.As equipes policiais teriam recebido a informação da residência onde "Chapola" estava escondido. De acordo com o Portal Tailândia, quando as equipes chegaram no local teriam sido surpreendidas com tiros. As guarnições revidaram com tiros ‘Chapola'.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/32-pessoas-sao-apresentadas-pela-pm-a-delegacia-de-protecao-ao-torcedor-dentro-do-mangueirao-1.856677" title="Mais de 30 pessoas são detidas pela Polícia Militar no Mangueirão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Em Belém, imagem de vídeo mostra torcedores levados para Delegacia do Torcedor que funciona dentro do Mangueirão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856685:1725140302/Redes-Sociais.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b3f2ff5" data-title="Em Belém, imagem de vídeo mostra torcedores levados para Delegacia do Torcedor que funciona dentro do Mangueirão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856685:1725140302/Redes-Sociais.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=796bcb1" title="Em Belém, imagem de vídeo mostra torcedores levados para Delegacia do Torcedor que funciona dentro do Mangueirão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/32-pessoas-sao-apresentadas-pela-pm-a-delegacia-de-protecao-ao-torcedor-dentro-do-mangueirao-1.856677" title="Mais de 30 pessoas são detidas pela Polícia Militar no Mangueirão">
 <span class="title">
  <b>
   Mais de 30 pessoas são detidas pela Polícia Militar no Mangueirão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Militares atuaram durante a partida do Clube do Remo e apresentaram 32 pessoas à Delegacia de Proteção ao Torcedor.
 </span>
</a>
<a href="/policia/professor-de-artes-marciais-e-perseguido-e-morto-a-tiros-dentro-de-bar-em-ananindeua-1.856543" title="Professor de artes marciais é perseguido e morto a tiros dentro de bar em Ananindeua ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra o professor de artes marciais Albino Negrão, de 40 anos, segurando um cinturão em um dos ombros e um troféu com outra mão." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856566:1725122939/Professor-de-artes-marciais-e-perseguido-e-morto-a-tiros-dentro-de-bar-em-Ananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1236e74" data-title="A imagem mostra o professor de artes marciais Albino Negrão, de 40 anos, segurando um cinturão em um dos ombros e um troféu com outra mão."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856566:1725122939/Professor-de-artes-marciais-e-perseguido-e-morto-a-tiros-dentro-de-bar-em-Ananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8d74cab" title="A imagem mostra o professor de artes marciais Albino Negrão, de 40 anos, segurando um cinturão em um dos ombros e um troféu com outra mão."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/professor-de-artes-marciais-e-perseguido-e-morto-a-tiros-dentro-de-bar-em-ananindeua-1.856543" title="Professor de artes marciais é perseguido e morto a tiros dentro de bar em Ananindeua ">
 <span class="title">
  <b>
   Professor de artes marciais é perseguido e morto a tiros dentro de bar em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Uma outra pessoa foi baleada no ataque e conseguiu ser socorrida com vida
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-ajudar-na-extorsao-de-familiar-e-preso-em-belem-1.856485" title="Suspeito de ajudar na extorsão de familiar é preso em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A imagem mostra o preso sendo conduzido por um policial civil." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856486:1725107125/Suspeito-de-ajudar-na-extors-o-de-familiar-e-preso-em-Belem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5477575" data-title="A imagem mostra o preso sendo conduzido por um policial civil."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856486:1725107125/Suspeito-de-ajudar-na-extors-o-de-familiar-e-preso-em-Belem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bc031c0" title="A imagem mostra o preso sendo conduzido por um policial civil."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-ajudar-na-extorsao-de-familiar-e-preso-em-belem-1.856485" title="Suspeito de ajudar na extorsão de familiar é preso em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de ajudar na extorsão de familiar é preso em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com as autoridades, o indiciado, em associação com outras pessoas, estaria repassando informações privilegiadas de um servidor público, que é parente dele, com o intuito de extorqui-lo
 </span>
</a>
As equipes prestaram os primeiros socorros e conduziram ‘Chapola' até o Hospital Geral de Tailândia (HGT), que não resistiu e morreu.‘Chapola' possuía um mandado de prisão preventiva em aberto, expedido pela justiça, por homicídio qualificado e tráfico de drogas. Dentro do imóvel, onde o acusado se escondia, foram encontrados 7kg de maconha, um revólver calibre 38 e um aparelho celular. Os materiais foram apreendidos e estão a disposição da justiça.
]]></description>
      <pubDate>31.08.24 21h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Após vitória, Rodrigo Santana destaca apoio da torcida e aposta em experiência contra o São Bernardo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/apos-vitoria-rodrigo-santana-destaca-apoio-da-torcida-e-aposta-em-experiencia-contra-o-sao-bernardo-1.856758</link>
      <description><![CDATA[Leão Azul superou o Botafogo-PB neste sábado (31), no Mangueirão; vitória marca a estreia do time no quadrangular de acesso 
O
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/remo">
 Remo
</a>
conquistou uma vitória importantíssima em cima do Botafogo-PB na noite de sábado (31), no Mangueirão.
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/remo/remo-vence-botafogo-pb-no-mangueirao-e-estreia-com-pe-direito-na-segunda-fase-da-serie-c-1.856732" target="_blank">
 Com o forte apoio da torcida, o clube azulino superou o Belo por 2 a 1.
</a>
Com isso, o Leão Azul iniciou o quadrangular de acesso muito bem e se coloca em uma boa posição na briga por uma vaga na Série B. Após a partida, o treinador Rodrigo Santana comemorou a vitória e justificou suas escolhas para começar o jogo. Segundo ele, o time precisa entrega
<strong>
 r um bom resultado para os torcedores que lotaram o estádio e acreditaram no time.
</strong>
"A gente precisava do resultado, precisava ser ofensivo, precisávamos mostrar nossa força dentro de casa, vimos a movimentação durante a semana da torcida, da compra de ingressos e o Remo precisa ser muito ofensivo. Eu optei por trazer dois pontas mais agudos, o Pedro [Vitor] por um lado e o Rodrigo [Alves] pelo outro, e acredito que a gente foi feliz. O Botafogo-PB veio com uma formação bem ofensiva e a gente conseguiu anular boa parte deles", destacou o treinador.
<a href="/esportes/remo/remo-vence-botafogo-pb-no-mangueirao-e-estreia-com-pe-direito-na-segunda-fase-da-serie-c-1.856732" title="Remo vence Botafogo-PB no Mangueirão e estreia com ‘pé direito’ na segunda fase da Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856735:1725143845/Pedro-Vitor-Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2f6309e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856735:1725143845/Pedro-Vitor-Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6697272" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-vence-botafogo-pb-no-mangueirao-e-estreia-com-pe-direito-na-segunda-fase-da-serie-c-1.856732" title="Remo vence Botafogo-PB no Mangueirão e estreia com ‘pé direito’ na segunda fase da Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Remo vence Botafogo-PB no Mangueirão e estreia com ‘pé direito’ na segunda fase da Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leão garantiu primeira vitória no quadrangular de acesso e mostrou que está disposto a lutar pela vaga na Segundona
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/meia-do-remo-cita-forca-da-torcida-e-afirma-que-os-adversarios-sentirao-medo-jogando-em-belem-1.856185" title="Meia do Remo cita força da torcida e afirma que os adversários sentirão medo jogando em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831625:1719707522/Pavani.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b8d10c3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831625:1719707522/Pavani.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1dc1242" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/meia-do-remo-cita-forca-da-torcida-e-afirma-que-os-adversarios-sentirao-medo-jogando-em-belem-1.856185" title="Meia do Remo cita força da torcida e afirma que os adversários sentirão medo jogando em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Meia do Remo cita força da torcida e afirma que os adversários sentirão medo jogando em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leão terá seis jogos pela frente para decidir o acesso à Série B
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/lutar-e-vencer-torcida-do-clube-do-remo-faz-festa-no-mangueirao-com-mosaicos-para-incentivar-time-1.856643" title="‘Lutar e vencer’: torcida do Clube do Remo faz festa no Mangueirão com mosaicos para incentivar time">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856649:1725136750/Mosaico-remo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=244aab1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856649:1725136750/Mosaico-remo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d1fdfae" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/lutar-e-vencer-torcida-do-clube-do-remo-faz-festa-no-mangueirao-com-mosaicos-para-incentivar-time-1.856643" title="‘Lutar e vencer’: torcida do Clube do Remo faz festa no Mangueirão com mosaicos para incentivar time">
 <span class="title">
  <b>
   ‘Lutar e vencer’: torcida do Clube do Remo faz festa no Mangueirão com mosaicos para incentivar time
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leão busca resultado positivo em casa, recebendo o Botafogo-PB no primeiro jogo do quadrangular de acesso da Série C
 </span>
</a>
Rodrigo Alves e Pedro Vitor, autor dos dois gols azulinos, foram os destaques da partida. Os jogadores comandaram o time durante todo o primeiro tempo, quando o Remo foi muito superior ao Belo. Agora, o Leão Azul se prepara para encarar o São Bernardo-SP. O Remo, assim como com o Botafogo, também não conseguiu vencer a equipe durante a primeira fase da Série C. Na coletiva, Santana relembrou o jogo contra o Trigre do ABC, seu segundo no comando do time azulino, e destacou que é preciso analisar bastante o adversário para conseguir vencer fora de casa. "É evidente que o São Bernardo evoluiu, é uma nova competição agora, porém a gente está cheio de cicatrizes pelo que aconteceu na primeira fase. Então, a gente vem com uma experiência maior, já entendendo mais o que eu tenho em mãos, o que a competição exige, o que o adversário pode nos causar. Acho que a gente vem mais maduro, preparado para esse tipo de jogo. Vamos analisar durante a semana para ver a melhor forma que a gente tem de fazer um jogo seguro e eficiente lá em São Bernardo", declarou Rodrigo Santana. Remo e São Bernardo jogam na segunda-feira (9), às 20h, no estádio 1ª de maio, em São Paulo. Além do Tigre e do Belo, o Leão Azul também duela contra o Volta Redonda-RJ no grupo B do quadrangular.
]]></description>
      <pubDate>31.08.24 21h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oração do Pai Nosso, Ave Maria, Credo e Glória ao Pai</title>
      <link>https://www.oliberal.com/curiosidades/oracao-do-pai-nosso-ave-maria-credo-e-gloria-ao-pai-1.856315</link>
      <description><![CDATA[Confira as quatro principais preces da Igreja Católica
Dentre a extensa diversidade de orações conhecidas no mundo, há quatro mais famosas: Pai Nosso, Ave Maria, Credo e Glória ao Pai. Estas preces são bastantes ditas em eventos religiosos da Igreja Católica, como missas e novenas. Todos os referidos rogos reverenciam o esplendoroso poder divino de Deus, Criador dos Céus e da terra.Abaixo, confira as orações do Pai Nosso, Ave Maria, Credo e Glória ao Pai.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/curiosidades/oracao-para-deus-mostrar-o-caminho-certo-1.746658" title="Oração para Deus mostrar o caminho certo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja a oração para pedir a Deus uma resposta sobre qual caminho seguir" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.658360:1699645196/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja a oração para pedir a Deus uma resposta sobre qual caminho seguir"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.658360:1699645196/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja a oração para pedir a Deus uma resposta sobre qual caminho seguir"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-deus-mostrar-o-caminho-certo-1.746658" title="Oração para Deus mostrar o caminho certo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para Deus mostrar o caminho certo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece para pedir a Deus uma orientação sobre o caminho certo a se seguir
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-de-gratidao-a-deus-1.799414" title="Oração de gratidão a Deus">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja a oração para agradecer a Deus pelas coisas boas da vida" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.677192:1712177242/orac-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f2f97e7" data-title="Veja a oração para agradecer a Deus pelas coisas boas da vida"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.677192:1712177242/orac-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=31d8416" title="Veja a oração para agradecer a Deus pelas coisas boas da vida"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-de-gratidao-a-deus-1.799414" title="Oração de gratidão a Deus">
 <span class="title">
  <b>
   Oração de gratidão a Deus
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece para agradecer a Deus por tudo que recebeu na vida
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-dar-gracas-a-deus-1.702781" title="Oração para dar Graças a Deus">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja a versão em texto e vídeo oração para agradecer a Deus" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662946:1688757022/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja a versão em texto e vídeo oração para agradecer a Deus"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662946:1688757022/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja a versão em texto e vídeo oração para agradecer a Deus"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-dar-gracas-a-deus-1.702781" title="Oração para dar Graças a Deus">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para dar Graças a Deus
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece para agradecer a Deus o dom da vida
 </span>
</a>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/cEKfoaUyv9k" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/cEKfoaUyv9k" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O "Pai Nosso" é indicado para remissão de pecados, momentos de agradecimentos, e também para os momentos de adversidades, ocasiões em que algumas coisas não vão pelo caminho desejado e entende-se que é a vontade Dele.
<a href="https://www.oliberal.com/curiosidades/oracao-do-pai-nosso-1.652612">
 Confira a oração "Pai Nosso"
</a>
."Ave Maria" serve para louvar o amor infinito de Maria e de Deus. O rogo é uma admiração por ambos, que são repletos de amor e compaixão e sempre ensinaram esse sentimento. Rezando essa oração, a Virgem Maria pode guiar-nos pelos melhores caminhos rumo à nossa pátria definitiva, o céu.
<a href="https://www.oliberal.com/curiosidades/oracao-ave-maria-1.655607">
 Confira a oração "Ave Maria"
</a>
.O "Credo" pode ser utilizado para todas as finalidades e pode ser rezado a qualquer hora do dia. Ela serve principalmente para aumentar a fé em Deus, e ideal para rezar em momentos de adversidade da vida.
<a href="https://www.oliberal.com/curiosidades/oracao-do-credo-1.652166">
 Confira a oração "Credo"
</a>
."Glória ao Pai" invoca o poder da Santíssima Trindade e nos lembra sobre o princípio de tudo, desde os séculos dos séculos até a eternidade. A oração caracteriza a imensurável força divina, grandiosa e única que é o Deus Pai, Filho e Espírito Santo.
<a href="https://www.oliberal.com/curiosidades/oracao-da-gloria-ao-pai-1.662247">
 Confira a oração "Glória ao Pai"
</a>
.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>31.08.24 21h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paralimpíadas 2024: Com ouro de paraense, Brasil fecha o dia com 10 medalhas em Paris</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas/paralimpiadas-2024-com-ouro-de-paraense-brasil-fecha-o-dia-com-10-medalhas-em-paris-1.856754</link>
      <description><![CDATA[Time Brasil brilhou no terceiro dia de competições na capital francesa e garantiu o Top 3 no quadro de medalhas
O Brasil é top 3 no quadro de medalhas! No terceiro dia de competições nas
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas">
 Paralimpíadas de Paris
</a>
, a delegação brasileira conquistou 10 medalhas. Os pódios vieram na natação, tênis de mesa e atletismo.
<strong>
 O destaque do dia ficou com o
 <a href="https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas/paralimpiadas-2024-gabrielzinho-conquista-segundo-ouro-nos-jogos-paralimpicos-de-paris-1.856738" target="_blank">
  Gabriel Araújo, o Gabrielzinho
 </a>
 , e a
 <a href="https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas/paralimpiadas-2024-paraense-fernanda-yara-brilha-no-atletismo-e-e-ouro-nos-400-metros-t47-1.856624" target="_blank">
  paraense Fernanda Yara
 </a>
 , ouro nos 400m T47
</strong>
. Com isso, o Brasil chegou a 23 pódios, sendo oito de ouro, três de prata e 12 de bronze. O líder do quadro de medalhas é a China (42), seguido pela Grã-Bretanha (25).
<a href="/esportes/olimpiadas/paralimpiadas-2024-gabrielzinho-conquista-segundo-ouro-nos-jogos-paralimpicos-de-paris-1.856738" title="Paralimpíadas 2024: Gabrielzinho conquista segundo ouro nos Jogos Paralímpicos de Paris">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856742:1725145247/Gabrielzinho-natac-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f866511" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856742:1725145247/Gabrielzinho-natac-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2caf604" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/paralimpiadas-2024-gabrielzinho-conquista-segundo-ouro-nos-jogos-paralimpicos-de-paris-1.856738" title="Paralimpíadas 2024: Gabrielzinho conquista segundo ouro nos Jogos Paralímpicos de Paris">
 <span class="title">
  <b>
   Paralimpíadas 2024: Gabrielzinho conquista segundo ouro nos Jogos Paralímpicos de Paris
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nadador paralímpico sobrou, mais uma vez, na piscina e conquistou a prova dos 50 metros costa
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/paralimpiadas-2024-assalto-fez-carol-moura-medalha-de-ouro-no-parataekwondo-comecar-no-esporte-1.856743" title="Paralimpíadas 2024: assalto fez Carol Moura, medalha de ouro no parataekwondo, começar no esporte">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856745:1725146052/Snapinsta-app-457361554-1870376970127294-6150826397464181679-n-1080.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7ed4333" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856745:1725146052/Snapinsta-app-457361554-1870376970127294-6150826397464181679-n-1080.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cfa06f9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/paralimpiadas-2024-assalto-fez-carol-moura-medalha-de-ouro-no-parataekwondo-comecar-no-esporte-1.856743" title="Paralimpíadas 2024: assalto fez Carol Moura, medalha de ouro no parataekwondo, começar no esporte">
 <span class="title">
  <b>
   Paralimpíadas 2024: assalto fez Carol Moura, medalha de ouro no parataekwondo, começar no esporte
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Carol confirmou o favoritismo por ser atual campeã mundial e garantiu o ouro na modalidade.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/paralimpiadas-2024-paraense-fernanda-yara-brilha-no-atletismo-e-e-ouro-nos-400-metros-t47-1.856624" title="Paralimpíadas 2024: paraense Fernanda Yara brilha no atletismo e é ouro nos 400 metros T47">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856630:1725135167/Fernanda-Yara-Paralimpiadas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5c657b2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856630:1725135167/Fernanda-Yara-Paralimpiadas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4fecefb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/olimpiadas/paralimpiadas-2024-paraense-fernanda-yara-brilha-no-atletismo-e-e-ouro-nos-400-metros-t47-1.856624" title="Paralimpíadas 2024: paraense Fernanda Yara brilha no atletismo e é ouro nos 400 metros T47">
 <span class="title">
  <b>
   Paralimpíadas 2024: paraense Fernanda Yara brilha no atletismo e é ouro nos 400 metros T47
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atleta paraense fez o melhor tempo da carreira e garantiu mais um ouro para o Brasil em Paris
 </span>
</a>
O atletismo foi a modalidade que mais trouxe medalhas para o Brasil neste sábado (31). A paraense Fernanda Yara ficou com o destaque do dia no atletismo. A velocista venceu os 400m T47 feminino com um tempo de 56s74. A brasileira Clara Augusto levou o bronze. Esta foi a primeira medalha da paraense em Paralimpíadas. A paratleta está com 38 anos e deve ser sua última participação em Jogos Paralímpicos. Thalita Simplício também medalhou neste sábado. A paratleta ficou com a prata na prova dos 400m T11, ao lado do guia Felipe Veloso. Esta é quarta medalha da brasileira em Jogos Paralímpicos. Na modalidade, o Brasil ainda conquistou dois bronzes. Joeferson Marinho ficou em terceiro lugar nos 100m da classe T12. Já Cícero Nobre, com 49.46m, terminou em terceiro no lançamento do dardo classe F57. Carol Santiago conquistou o ouro na prova dos 100m costas da classe S12. A nadadora confirmou o seu favoritismo na disputa. Com o resultado, a paratleta chegou ao quarto ouro em paraolimpíadas. Logo depois, foi a vez de Gabriel Araújo, o Gabrielzinho, fazer a alegria da torcida brasileira em Paris. O nadador conquistou o segundo ouro nos Jogos, desta vez nos 50 metros costas da classe S2. Ainda na natação, Wendell Belarmino ficou com a prata nos 50m livre, classe S11 (para deficientes visuais). O brasileiro fez a marca de 26s11 e empatou com o Dongdong Hua. O vencedor foi o japonês Keiichi Kimura. No tênis de mesa, os paratletas brasileiros disputaram duas semifinais, no masculino e feminino. Contudo, as equipes foram derrotadas e terminaram com o bronze. Na classe WD20, Daniele Rauen e Bruna Alexandre perderam para as australianas Lei Li Na e Yang Qian por 3 sets a 0. Já no masculino, Luiz Manara e Cláudio Massad foram derrotados pelos chineses Liu Chaodong e Zhao Yiqing, que fizeram 3 a 1.
]]></description>
      <pubDate>31.08.24 20h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paralimpíadas 2024: confira a agenda de disputas do Time Brasil no domingo (01/9)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas/paralimpiadas-2024-confira-a-agenda-de-disputas-do-time-brasil-domingo-1.856753</link>
      <description><![CDATA[Brasil é um dos melhores ranqueados no quadro de medalhas das Paralimpíadas de Paris e segue em busca de mais pódios neste domingo (01/9)

O Brasil segue em busca de mais medalhas para o já enorme acervo colecionado nas
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/olimpiadas">
 Paralimpíadas de Paris 2024
</a>
. Neste domingo, as disputas no atletismo, onde os brasileiros provaram ser uma grande potência, continuam, e o paraense Alan Fonteles é destaque em busca do ouro neste domingo (01/9).
<strong>
 Atletismo Paralímpico
</strong>
5h12 | Camila Muller - 1500m rasos T11 feminino (classificatórias)
<br/>
6h25 | Aline Rocha, Jéssica Giacomelli e Vanessa Cristina - 800m rasos T54 feminino (classificatórias)
<br/>
7h31 | Samira Brito e Verônica Hipólito - 200m rasos T36 feminino (final)
<br/>
7h51 | Ariosvaldo Fernandes - 400m rasos T53 masculino (classificatórias)
<br/>
14h24 | Andre Rocha - Lançamento de disco F52 masculino (final)
<br/>
14h30 | Matheus de Lima - 100m rasos T44 masculino (final)
<br/>
16h12 |
<strong>
 Alan Fonteles
</strong>
e Wallison Fortes - 100m rasos T64 masculino (classificatórias)
<br/>
16h38 | Vinícius Rodrigues - 100m rasos T63 masculino (classificatórias)
<strong>
 Futebol de 5
</strong>
13h30 | Brasil x Turquia - masculino (primeira fase)
<strong>
 Natação Paralímpica
</strong>
4h38 | Phelipe Rodrigues - 100m livre S10 masculino (classificatórias)
<br/>
5h15 | Wendell Belarmino - 100m costas S11 masculino (classificatórias)
<br/>
5h47 | Patrícia Pereira e Lídia Cruz - 150m medley SM4 feminino (classificatórias)
<br/>
6h | Gabriel Araújo - 150m medley SM3 masculino (classificatórias)
<br/>
6h15 | Roberto Alcalde - 100m peito SB5 masculino (classificatórias)
<br/>
6h25 | Esthefany Rodrigues e Laila Suzigan - 100m peito SB5 feminino (classificatórias)
<strong>
 Paratriatlo
</strong>
3h20 | Jéssica Ferreira - Individual PTWC feminino (final)
<br/>
7h05 | Letícia Freitas - Individual PTVI feminino (final)
<br/>
7h20 | Ronan Cordeiro - Individual PTS5 masculino (final)
<br/>
Remo Paralímpico
<br/>
5h50 | Brasil - Quatro com PR3 misto (Final B)
<br/>
6h10 | Claudia Santos - Skiff simples PR1 feminino (final)
<br/>
7h10 |  Brasil - Skiff duplo PR3 misto (final)
<strong>
 Tiro Esportivo Paralímpico
</strong>
6h30 | Alexandre Galgani e Bruno Stov Kiefer - Carabina de ar 10m deitado SH2  misto (classificatórias)
<strong>
 Tiro com Arco Paralímpico
</strong>
5h08 | Eugênio Franco x Jason Tabansky (EUA) - Individual W1 masculino (oitavas de final)
<strong>
 Tênis de Mesa Paralímpico
</strong>
12h | Claudio Massad x Krisztian Gardos (HUN) - Simples classe 10 masculino (oitavas de final)
<br/>
14h15 | Joyce Fernanda x Patamawadee Intanon (TAI) - Simples classe 3 feminino (oitavas de final)
<br/>
14h15 | Sophia Kelmer x Elena Litvinenko (RUS) - Simples classe 8 feminino (oitavas de final)
<br/>
15h45 | Marliane Amaral x Dararat Asayut (TAI) - Simples classe 3 feminino (oitavas de final)
<br/>
15h45 | Luiz Filipe Manara x Peng Weinan (CHI) - Simples classe 8 masculino (primeira rodada)
<strong>
 Tênis em cadeira de rodas
</strong>
7h | Daniel Rodrigues x Casey Ratzlaff (EUA) - Simples masculino (segunda rodada)
<br/>
11h | Pena e Silva x Lapthorne e Slade (ING) - Duplas misto (semifinal)
<br/>
13h | Carneiro e Rodrigues x Arai e Sanada (JAP) Duplas masculino (oitavas de final)
<strong>
 Vôlei sentado
</strong>
7h | Brasil x Irã - masculino (primeira fase)
]]></description>
      <pubDate>31.08.24 20h34</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
