<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Parque Estadual de Bioeconomia deve ter obras iniciadas em junho, anuncia Governo do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/parque-estadual-de-bioeconomia-deve-ter-obras-iniciadas-em-junho-anuncia-governo-do-para-1.678780</link>
      <description><![CDATA[No segundo semestre, Helder pretende entregar o primeiro modelo de concessão de áreas públicas para a captura de carbono por parte de entes privados, bem como de concessão de restauro de áreas antropizadas
<span id="docs-internal-guid-22c64770-7fff-4486-9438-4c3dbae0bf26">
 O
 <strong>
  Parque Estadual de Bioeconomia
 </strong>
 do
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Par%C3%A1" target="_blank">
  <strong>
   Pará
  </strong>
 </a>
 deve ter obras iniciadas em
 <strong>
  junho deste ano
 </strong>
 . O anúncio foi feito pelo governador
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Helder+Barbalho" target="_blank">
  <strong>
   Helder Barbalho
  </strong>
 </a>
 , na noite desta terça-feira (9), durante evento sobre
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=desenvolvimento+sustent%C3%A1vel" target="_blank">
  <strong>
   desenvolvimento sustentável
  </strong>
 </a>
 realizado na Universidade de Columbia, em Nova Iorque (EUA). Já no segundo semestre, o Governo do Pará pretende entregar o
 <strong>
  primeiro modelo de concessão de áreas públicas para a captura de carbono por parte de entes privados, bem como de concessão de restauro de áreas antropizadas
 </strong>
 . A meta é zerar as emissões de carbono até 2026.
</span>
<strong>
 <span>
  VEJA MAIS
 </span>
</strong>
<a href="/para/para-quer-zerar-emissoes-de-carbono-a-partir-2036-conheca-as-metas-para-cop-26-1.453656" title="Pará quer zerar emissões de carbono a partir de 2036: conheça as metas para a COP-26">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.453658:1635529458/WhatsApp-Image-2021-10-29-at-10-57-20.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93481e8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.453658:1635529458/WhatsApp-Image-2021-10-29-at-10-57-20.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d286bbb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-quer-zerar-emissoes-de-carbono-a-partir-2036-conheca-as-metas-para-cop-26-1.453656" title="Pará quer zerar emissões de carbono a partir de 2036: conheça as metas para a COP-26">
 <span class="title">
  <b>
   Pará quer zerar emissões de carbono a partir de 2036: conheça as metas para a COP-26
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Políticas sobre as questões climáticas foram apresentadas em coletiva nesta sexta-feira (29)
 </span>
</a>
<a href="/politica/belem-e-escolhida-para-sediar-a-cop-30-em-2025-diz-helder-em-entrevista-a-cnn-1.633467" title="Belém é candidata do Brasil para sediar a COP 30 em 2025, diz governador do Pará; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.633552:1673455905/lula-e-helder.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d1c7bb0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.633552:1673455905/lula-e-helder.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=032a8a1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/belem-e-escolhida-para-sediar-a-cop-30-em-2025-diz-helder-em-entrevista-a-cnn-1.633467" title="Belém é candidata do Brasil para sediar a COP 30 em 2025, diz governador do Pará; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Belém é candidata do Brasil para sediar a COP 30 em 2025, diz governador do Pará; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Decisão foi anunciada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) em reunião com o governador do Pará
 </span>
</a>
<a href="/para/para-reduz-desmatamento-em-21-indica-inpe-1.619206" title="Pará reduz desmatamento em 21%, indica Inpe">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.188459:1614642295/Floresta-Amazonica.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=eccbaf2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.188459:1614642295/Floresta-Amazonica.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c349f2e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-reduz-desmatamento-em-21-indica-inpe-1.619206" title="Pará reduz desmatamento em 21%, indica Inpe">
 <span class="title">
  <b>
   Pará reduz desmatamento em 21%, indica Inpe
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estado também conseguiu bom desempenho ao reduzir participação no desmatamento da Amazônia Legal
 </span>
</a>
Durante a programação, o chefe do Executivo estadual detalhou que serão
<strong>
 três blocos de concessão de áreas públicas para captura de carbono, totalizando 4,2 milhões de hectares, e até 20 mil hectares em Áreas de Proteção Ambiental (APAs) para recuperação
</strong>
. A expectativa do governador é entregar o Parque Estadual de Bioeconomia durante a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=CONFER%C3%8ANCIA+DO+CLIMA+ONU" target="_blank">
 <strong>
  30ª Conferência do Clima da ONU, em 2025
 </strong>
</a>
, que tem
<a href="https://www.oliberal.com/politica/belem-e-escolhida-para-sediar-a-cop-30-em-2025-diz-helder-em-entrevista-a-cnn-1.633467" target="_blank">
 <strong>
  Belém como forte candidata à sede
 </strong>
</a>
."Conhecimento é ativo para construir uma sociedade melhor, e falar da Amazônia a partir do olhar de quem é da Amazônia é passo fundamental para essa valorização. A Amazônia coloca e tira o Brasil de qualquer agenda global, então é preciso dialogar de forma transversal, a diplomacia demanda essa responsabilidade. E o primeiro chamamento é para o próprio Brasil acreditar e construir soluções a partir desses ativos", declarou o governador, na abertura do encontro.Em seguida, Helder citou números positivos do governo para justificar sua defesa:
<a href="https://www.oliberal.com/para/para-reduz-desmatamento-em-21-indica-inpe-1.619206" target="_blank">
 <strong>
  em 2022, o Pará apresentou reversão do quadro de desmatamento, com redução de 21% em comparação a 2021
 </strong>
</a>
, conforme dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe). Na comparação entre 2023 e 2022, a queda foi de 45%. E só em abril de 2023 foi constatada a diminuição de 71% nas
<a href="https://www.oliberal.com/?q=emiss%C3%B5es+de+carbono" target="_blank">
 <strong>
  emissões de carbono
 </strong>
</a>
. "Se o Pará responde por 34% das emissões em território nacional, esses percentuais já mudam a fotografia brasileira. Precisamos mudar a lógica produtiva sem excluir. Somos protagonistas na segurança alimentar como os principais produtores de cacau, pimenta do reino, dendê, açaí, abacaxi, além de grãos em diversas culturas. Somos a segunda província de cultura pecuária, com 25 milhões de cabeças de gado. Não precisa derrubar árvores para continuar produzindo, todos esses recordes devem ser tão valorosos quanto a floresta viva. Essa é a principal estratégia de chamamento ao mundo, porque nós precisamos de tecnologia e inovação em conhecimento para que a biodiversidade construa a nova vocação econômica para a região", concluiu.
]]></description>
      <pubDate>10.05.23 0h31</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vídeo de perseguição policial viraliza nas redes sociais e ganha trilha sonora</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/video-de-perseguicao-policial-viraliza-nas-redes-sociais-e-ganha-trilha-sonora-video-1.678775</link>
      <description><![CDATA[A republicação pela conta de vídeos virais conta com 8 milhões de visualizações e elogia as habilidades de direção do policial e do motociclista
Um vídeo de uma perseguição policial
<strong>
 viralizou
</strong>
na internet esta semana pela agilidade tanto do condutor suspeito quanto do agente público que tentava alcançá-lo. As cenas foram gravadas em outubro de 2021, em Osasco, na Região Metropolitana de São Paulo, mas voltaram às redes sociais desta vez com direito até à trilha sonora da banda Snow Patrol.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/gala-do-tinder-e-preso-em-perseguicao-policial-em-sao-paulo-veja-o-video-1.591331" title="‘Galã do Tinder’ é preso em perseguição policial em São Paulo; veja o vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Apelidado de ‘Galã do Tinder’, Renan Augusto foi preso suspeito de aplicar golpes" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.591338:1663978724/Apelidado-de-Gal-do-Tinder-Renan-Augusto-foi-preso-suspeito-de-aplicar-golpes.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8ff4b8f" data-title="Apelidado de ‘Galã do Tinder’, Renan Augusto foi preso suspeito de aplicar golpes"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.591338:1663978724/Apelidado-de-Gal-do-Tinder-Renan-Augusto-foi-preso-suspeito-de-aplicar-golpes.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=45f0365" title="Apelidado de ‘Galã do Tinder’, Renan Augusto foi preso suspeito de aplicar golpes"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/gala-do-tinder-e-preso-em-perseguicao-policial-em-sao-paulo-veja-o-video-1.591331" title="‘Galã do Tinder’ é preso em perseguição policial em São Paulo; veja o vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   ‘Galã do Tinder’ é preso em perseguição policial em São Paulo; veja o vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apelidado de ‘Galã do Tinder’, Renan Augusto foi preso suspeito de aplicar golpes em sete mulheres por meio de aplicativos de relacionamento
 </span>
</a>
<a href="/brasil/carro-e-roubado-com-bebe-dentro-e-policia-persegue-ladrao-em-rodovia-video-1.535939" title="Carro é roubado com bebê dentro e polícia persegue ladrão em rodovia; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.535941:1652717941/reproducaovideo.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=55619d6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.535941:1652717941/reproducaovideo.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0afbdcb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/carro-e-roubado-com-bebe-dentro-e-policia-persegue-ladrao-em-rodovia-video-1.535939" title="Carro é roubado com bebê dentro e polícia persegue ladrão em rodovia; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Carro é roubado com bebê dentro e polícia persegue ladrão em rodovia; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pais da criança de apenas três meses viveram momentos de terror em Paracatu, Minas Gerais
 </span>
</a>
<a href="/brasil/jovem-que-transmitiu-arrastao-ao-vivo-pela-internet-e-preso-no-rio-1.649914" title="Jovem que transmitiu arrastão ao vivo pela internet é preso no Rio ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.646934:1676651588/reproducaovideo.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=55619d6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.646934:1676651588/reproducaovideo.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0afbdcb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/jovem-que-transmitiu-arrastao-ao-vivo-pela-internet-e-preso-no-rio-1.649914" title="Jovem que transmitiu arrastão ao vivo pela internet é preso no Rio ">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem que transmitiu arrastão ao vivo pela internet é preso no Rio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Marlon Oliveira dos Santos foi localizado graças ao trabalho de inteligência da polícia carioca
 </span>
</a>
O vídeo original com 20 minutos de duração, e que deu origem ao recorte de cinco minutos, teve origem em uma ação de patrulhamento da Guarda Civil Metropolitana de Osasco, que flagrou um casal fazendo "malabarismo" em via pública, considerado infração pelo Código Brasileiro de Trânsito (CTB), e ainda com a placa encoberta.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1655488391343923201?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Assim que se deparou com a dupla, o GCM M. Teixeira, condutor da moto que registrou toda a perseguição, deu voz de parada. O casal, no entanto, desobedeu a ordem e acelerou, dando início a uma sequência que poderia muito bem compor um roteiro de ação no cinema, ao melhor estilo Velozes e Furiosos. Quem assiste à sequência não consegue tirar os olhos diante de todo o suspense pontuado por manobras dignas dos melhores dublês.A fuga do casal começa em Osasco e atravessa três bairros, terminando na vila São Roque, no município vizinho de Carapicuíba, mesmo assim somente após a dupla derrapar em uma viela. O guarda civil chega a comemorar o feito com uma "risadinha". Finalmente apanhado, o condutor da moto entrega os documentos pessoais e do veículo para checagem e, pasmem, tudo estava em conformidade, o que faz o internauta se perguntar o motivo da fuga e todo o risco corrido.Até esta quarta-feira a republicação do vídeo - pelo perfil @clipsthatgohard, especializado em vídeos e flagras radicais, e no TikTok - já tinha alcançado a marca de 8 milhões de visualizações no Twitter e no Instagram. A maioria dos comentários elogia as habilidades de direção do policial e do motociclista, além de ressaltar a semelhança com um jogo virtual. Após a abordagem, a moto foi apreendida. Ao piloto foram destinadas medidas administrativas,
]]></description>
      <pubDate>10.05.23 0h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Prix: quadro de influencer é 'estável' após transferência e família aguarda efeito da medicação</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/caso-prix-quadro-de-influencer-e-estavel-apos-transferencia-e-familia-aguarda-efeito-da-medicacao-1.678773</link>
      <description><![CDATA[O jovem está internado no Aberlado Santos para tratar uma infecção generalizada e segue sem previsão de alta da UTI
O quadro de saúde do paraense Marcio Rodrigo Lima, conhecido nas redes sociais como
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Prix" target="_blank">
 <strong>
  Prix
 </strong>
</a>
, está
<strong>
 estável, mas ele continua sem previsão de saída da Unidade de Terapia Intensiva (UTI)
</strong>
. Ele retomou a medicação nesta terça-feira (9) no Hospital Regional Dr. Abelardo Santos, localizado na Avenida Augusto Montenegro, em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Bel%C3%A9m" target="_blank">
 <strong>
  Belém
 </strong>
</a>
, para tratar uma infecção generalizada em decorrência de um suposto erro médico no Hospital e Pronto Socorro Municipal (HPSM) Mário Pinotti. Familiares do jovem aguardam os efeitos da medicação, mas já consideram que ele está sendo melhor assistido após a transferência.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/caso-prix-influencer-e-transferido-para-abelardo-santos-e-inicia-medicacao-1.678356" title="Caso Prix: influencer é transferido para Abelardo Santos e inicia medicação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.678361:1683635089/prix1.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6467b28" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.678361:1683635089/prix1.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c3c7b4f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/caso-prix-influencer-e-transferido-para-abelardo-santos-e-inicia-medicacao-1.678356" title="Caso Prix: influencer é transferido para Abelardo Santos e inicia medicação">
 <span class="title">
  <b>
   Caso Prix: influencer é transferido para Abelardo Santos e inicia medicação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Influencer deu entrada no hospital Abelardo Santos pouco após a meia noite, já nesta terça-feira (9)
 </span>
</a>
<a href="/belem/influencer-consegue-transferencia-do-psm-da-14-apos-mobilizacao-nas-redes-familia-denuncia-descaso-1.678314" title="Caso Prix: influencer paraense consegue transferência do PSM da 14 após mobilização nas redes">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O paciente está internado há seis dias na unidade, com uma infecção generalizada, segundo a irmã, resultado de um erro médico" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.678319:1683596685/prix.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=277e67b" data-title="O paciente está internado há seis dias na unidade, com uma infecção generalizada, segundo a irmã, resultado de um erro médico"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.678319:1683596685/prix.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fe63483" title="O paciente está internado há seis dias na unidade, com uma infecção generalizada, segundo a irmã, resultado de um erro médico"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/influencer-consegue-transferencia-do-psm-da-14-apos-mobilizacao-nas-redes-familia-denuncia-descaso-1.678314" title="Caso Prix: influencer paraense consegue transferência do PSM da 14 após mobilização nas redes">
 <span class="title">
  <b>
   Caso Prix: influencer paraense consegue transferência do PSM da 14 após mobilização nas redes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Prix deve ser transferido para o Hospital Regional Dr. Abelardo Santos ainda nesta segunda
 </span>
</a>
“O Prix está sendo melhor cuidado. Hoje ele chegou no [hospital] Abelardo Santos, deram um banho nele, cuidaram, porque ele já estava com uma assadura nas costas devido ao calor. O remédio também conseguiu baixar um pouco a febre, mas ainda estamos esperando o efeito da medicação, que é após 72 horas, para ver se baixa o nível de infecção. Mas, por enquanto, ele está estável, está bem melhor, já conseguiu dormir, porque antes ele não dormia, ficava todo tempo desesperado de calor, com dor, agora já passou a dor. Hoje a gente já até conseguiu conversar com ele melhor”, comemora a irmã de Marcio, Samira Guedes.Prix foi transferido para o Hospital Abelardo Santos no início da madrugada desta terça (9), após familiares e amigos usaram as redes sociais para
<strong>
 denunciar as condições da internação no PSM da 14 e as dificuldades enfrentadas para liberação da transferência do paciente, já que no PSM não havia a medicação necessária para o tratamento
</strong>
. De acordo com a denúncia, o paciente estava sendo atendendido na UTI da unidade municipal há seis dias "sem medicação, sem luva, sem ar-condicionado”, o que teria agravado ainda mais o quadro de Prix. Ele trata uma infecção generalização em decorrência de um suposto erro médico: "Operaram ele para retirar o apêndice, só que depois de três dias foram ver e o intestino dele estava perfurado", denunciou a irmã.Mas, agora, segundo a família do paraense, a expectativa é de que o "pesadelo" acabe e o influencer apresente melhora no quadro. "Ele já tomou muito líquido, já tomou água, um chá, a gente já fez uma alimentação líquida. Agora, é esperar para o corpo dele reagir para ver se essa infecção diminui. E vai dar tudo certo, em nome de Jesus. Hoje a gente já está bem tranquilo", conclui Samira.Em nota enviada ao
<strong>
 O Liberal
</strong>
, a Secretaria Municipal de Saúde de Belém (Sesma) negou a falta de insumos no PSM e justificou a falta de ar-condicionado e da medicação de Prix. "(...) A central de ar da UTI foi retirada na manhã de ontem (8) para a manutenção. Na tarde do mesmo dia, o aparelho foi reposto e já está refrigerando o espaço. Quanto à falta de insumos, como luva e lençol, a Sesma informa que a denúncia não procede. E em relação aos medicamentos, o único que faltou foi o antibiótico, que em breve será reposto".A Sesma acrescentou, ainda, que Prix foi atendido no Hospital Pronto Socorro Municipal Mário Pinotti e submetido a dois procedimentos cirúrgicos, recebendo suporte na UTI da unidade.
]]></description>
      <pubDate>09.05.23 23h59</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Por que ovo explode? entenda o risco de cozinhá-lo no micro-ondas; vídeo </title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/por-ovo-explode-entenda-o-risco-de-cozinha-lo-no-micro-ondas-video-1.678769</link>
      <description><![CDATA[Um dos exemplos aconteceu com a influenciadora Rafa Uccman após o preparo da proteína no micro-ondas. Ele explodiu assim que foi cortado. A pesar do susto, Rafa não se machucou. 
Você sabia que o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+ovo+">
 ovo
</a>
pode
<strong>
 explodir depois do cozimento
</strong>
? Foi o que aconteceu, na última segunda-feira (8), com a influenciadora
<a href="https://www.instagram.com/p/CsCL5GAgufn/" target="_blank">
 Rafa Uccman
</a>
após o
<strong>
 preparo da proteína
</strong>
no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=micro-ondas">
 micro-ondas.
</a>
A pesar do susto, Rafa não se machucou.
<strong>
 Assista ao vídeo.
</strong>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/CsCL5GAgufn/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/CsCL5GAgufn/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/CsCL5GAgufn/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/CsCL5GAgufn/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/colunas/linomar-bahia/pelo-em-ovo-1.660553" title="Pêlo em ovo">
 <span class="title">
  <b>
   Pêlo em ovo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
 </span>
</a>
<a href="/saude/alergia-alimentar-os-10-alimentos-que-mais-causam-alergia-alimentar-alem-do-camarao-1.674862" title="Alergia alimentar: os 10 alimentos que mais causam alergia alimentar, além do camarão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.631426:1672851710/alimentos-saudaveis.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ee6e689" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.631426:1672851710/alimentos-saudaveis.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=927686d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/alergia-alimentar-os-10-alimentos-que-mais-causam-alergia-alimentar-alem-do-camarao-1.674862" title="Alergia alimentar: os 10 alimentos que mais causam alergia alimentar, além do camarão">
 <span class="title">
  <b>
   Alergia alimentar: os 10 alimentos que mais causam alergia alimentar, além do camarão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ovo, leite, soja e mais; saiba quais os principais alimentos que causam mais alergia
 </span>
</a>
A resposta é simples. Quando
<strong>
 o ovo vai para o micro-ondas,
</strong>
de casca mesmo, ele é submetido a radiações
<strong>
 intensas.
</strong>
A
<strong>
 gema
</strong>
por sinal,
<strong>
 é mais sensível que a clara
</strong>
. O calor é acumulado é dissipado assim que é cortado. De forma técnica,
<strong>
 as proteínas da gema criariam bolsões de água
</strong>
durante o aquecimento no micro-ondas, que ficam muito quentes
<strong>
 abaixo do ponto de ebulição (100°C).
</strong>
Quando são partidos com um garfo ou até mesmo com os dentes, eles entram em ebulição e explodem! Não está descartada a possibilidade do ovo explodir ainda no micro-ondas.
<a href="/receita/aprenda-a-fazer-rolinho-primavera-de-ovo-com-linguica-1.670996" title="Aprenda a fazer rolinho primavera de ovo com linguiça ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Rolinho primavera de ovo com linguiça é a sugestão de jantar de hoje, quinta-feira (20/04)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.671012:1682011514/rolinhoo.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=70fac1d" data-title="Rolinho primavera de ovo com linguiça é a sugestão de jantar de hoje, quinta-feira (20/04)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.671012:1682011514/rolinhoo.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a021ef1" title="Rolinho primavera de ovo com linguiça é a sugestão de jantar de hoje, quinta-feira (20/04)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/receita/aprenda-a-fazer-rolinho-primavera-de-ovo-com-linguica-1.670996" title="Aprenda a fazer rolinho primavera de ovo com linguiça ">
 <span class="title">
  <b>
   Aprenda a fazer rolinho primavera de ovo com linguiça
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Uma ótima opção de lanche e aperitivo de fácil preparo para comer a noite; veja a receita
 </span>
</a>
Já existem no mercado equipamentos de plástico e silicone, por exemplo, próprio para o aquecimento de ovos. Os preços variam de R$ 7 a R$ 40 reais, mais as taxas de frete. Para o uso, vale retirar as cascas do ovo e colocar nesses espaços e assim, com segurança, levar ao eletrodoméstico. Veja alguns modelos!
]]></description>
      <pubDate>09.05.23 23h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Blogueira sugere que influenciador pegue outra capivara para entregar ao Ibama e fique com Filó</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/blogueira-sugere-que-influenciador-pegue-outra-capivara-para-entregar-ao-ibama-e-fique-com-filo-1.678766</link>
      <description><![CDATA[Camila questionou se não seria possível entregar outra capivara no lugar de Filó e Agenor explicou que ela é única e que seria impossível substituí-la
A influenciadora digital
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Camila Loures" target="_blank">
 <strong>
  Camila Loures
 </strong>
</a>
recebeu
<strong>
 críticas
</strong>
nas redes sociais após fazer um comentário durante o programa PodCats, apresentado por ela e Lucas Guimarães. Durante o episódio, o convidado
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Agenor Tupinambá" target="_blank">
 <strong>
  Agenor Tupinambá
 </strong>
</a>
falava sobre a polêmica envolvendo a
<a href="http://www.oliberal.com/?q=capivara Filó" target="_blank">
 <strong>
  capivara Filó
 </strong>
</a>
e a determinação do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (
<strong>
 Ibama
</strong>
) para a
<strong>
 entrega do animal
</strong>
e
<strong>
 multa
</strong>
de R$ 17 mil.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/fofofauna-entenda-o-que-e-o-fenomeno-que-privilegia-animais-considerados-fofinhos-e-carismaticos-1.677182" title="Fofofauna: entenda o que é o fenômeno que privilegia animais considerados ‘fofinhos’ e ‘carismáticos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O médico veterinário Antônio Messias Costa, do Museu Paraense Emílio Goeldi (MPEG), cita que animais devem ser bem cuidados, independente da espécie" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.677186:1683318015/veterinario-museu.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e797e0b" data-title="O médico veterinário Antônio Messias Costa, do Museu Paraense Emílio Goeldi (MPEG), cita que animais devem ser bem cuidados, independente da espécie"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.677186:1683318015/veterinario-museu.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6ed6986" title="O médico veterinário Antônio Messias Costa, do Museu Paraense Emílio Goeldi (MPEG), cita que animais devem ser bem cuidados, independente da espécie"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/fofofauna-entenda-o-que-e-o-fenomeno-que-privilegia-animais-considerados-fofinhos-e-carismaticos-1.677182" title="Fofofauna: entenda o que é o fenômeno que privilegia animais considerados ‘fofinhos’ e ‘carismáticos">
 <span class="title">
  <b>
   Fofofauna: entenda o que é o fenômeno que privilegia animais considerados ‘fofinhos’ e ‘carismáticos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com a repercussão do caso da capivara Filó, o termo ganhou espaço; enquanto os animais considerados mais “bonitinhos” recebem mais atenção outros animais são esquecidos
 </span>
</a>
<a href="/politica/ibama-diz-que-influenciador-digital-nao-mantinha-apenas-a-capivara-mas-preguicas-araras-jacares-1.676255" title="Ibama diz que influenciador digital não mantinha apenas a capivara, mas preguiças, arara, jacarés">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.676273:1683164896/agenor-tupinamba-capivara.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=74a4f5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.676273:1683164896/agenor-tupinamba-capivara.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9c8874f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/ibama-diz-que-influenciador-digital-nao-mantinha-apenas-a-capivara-mas-preguicas-araras-jacares-1.676255" title="Ibama diz que influenciador digital não mantinha apenas a capivara, mas preguiças, arara, jacarés">
 <span class="title">
  <b>
   Ibama diz que influenciador digital não mantinha apenas a capivara, mas preguiças, arara, jacarés
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Instituto divulgou nota técnica listando os animais explorados pelo influenciador digital para conseguir likes na internet
 </span>
</a>
<a href="/brasil/agente-do-ibama-grava-video-onde-critica-o-influencer-da-capivara-filo-1.675263" title="Agente do Ibama grava vídeo onde critica o influencer da capivara Filó por explorar outros animais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.674048:1682807785/agenor.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=da28a4c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.674048:1682807785/agenor.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=837daba" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/agente-do-ibama-grava-video-onde-critica-o-influencer-da-capivara-filo-1.675263" title="Agente do Ibama grava vídeo onde critica o influencer da capivara Filó por explorar outros animais">
 <span class="title">
  <b>
   Agente do Ibama grava vídeo onde critica o influencer da capivara Filó por explorar outros animais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Para Cabral, se a intenção do influencer fosse o melhor para a capivara, a teria entregado ao Ibama
 </span>
</a>
<strong>
 Camila questionou se não seria possível entregar outra
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=capivara" target="_blank">
  capivara
 </a>
 no lugar de Filó
</strong>
e Agenor explicou que ela é única e que seria impossível substituí-la. A influenciadora
<strong>
 continuou insistindo
</strong>
, alegando que a Filó poderia ser confundida com outra capivara.
<cite>
 “Muita gente na internet comentou, sobre assim… o pessoal que pegou ela, eles conseguem identificar que é ela? Você não poderia ter entregue outra capivara e falado que era ela?”, perguntou Camila.
</cite>
Assista:
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1655971158351572997?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
O comentário gerou
<strong>
 reações no Twitter
</strong>
e os internautas dividiram opiniões. Enquanto alguns criticaram a fala de Camila, outros defenderam a influenciadora. “
<em>
 Essa gata aí sempre errando né, primeiro que ele nem deveria ter uma capivara, quem dirá duas
</em>
”, disse uma pessoa. “
<em>
 O pessoal acha que capivara se encontra na esquina igual cachorro abandonado kkkkkkkkk eu em, será que humano pensa?
</em>
”, apontou um segundo.Em seus Stories do Instagram, Camila
<strong>
 zombou das
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=críticas" target="_blank">
  críticas
 </a>
</strong>
<a href="http://www.oliberal.com/?q=críticas" target="_blank">
</a>
e disse que precisava tirar uma dúvida.
]]></description>
      <pubDate>09.05.23 22h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Civil pede prisão temporária de suspeito de agredir brutalmente homem em Guarujá (SP)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/policia-civil-pede-prisao-temporaria-de-suspeito-de-agredir-brutalmente-homem-em-guaruja-sp-1.678765</link>
      <description><![CDATA[Douglas William Santos da Silva foi identificado pela Polícia Civil 


<strong>
 A Polícia Civil pediu a prisão temporária de Douglas William Santos da Silva
</strong>
, suspeito de participar do
<strong>
 espancamento de Osil Vicente Guedes, de 49 anos, que morreu após as agressões.
</strong>
Ele foi vítima de notícias falsas sobre ter roubado uma moto.O homem identificado é ex-cunhado da mulher de Osil. Ele prestou depoimento no 2º DP de Guarujá, no litoral de São Paulo, e afirmou não ter participado do ato de violência.
<strong>
 Osil Guedes não tinha antecedentes criminais
</strong>
, e era dono de uma empresa de reciclagem no bairro Vila Áurea, no distrito de Vicente de Carvalho. O local fica cerca de um quilômetro do local em que ele foi agredido brutalmente. Ele deixou um filho de nove anos de idade.
<strong>
 O Hospital Santo Amaro (HSA) informou que Osil teve a morte encefálica
</strong>
, parada de todas as funções do cérebro, no último domingo (7). A Polícia Civil investiga o crime e, além de Douglas, identificou outros dois suspeitos de participarem do espancamento.
<strong>
 A vítima foi espancada por um grupo de pessoas entre a Rua Tambaú e a Avenida Oswaldo Cruz, e
</strong>
m Vicente de Carvalho, em
<strong>
 Guarujá
</strong>
, na
<strong>
 tarde do dia 3 de maio
</strong>
. Testemunhas relataram à PM que gritos de "
<strong>
 pega ladrão
</strong>
" foram direcionados a Osil. Um motorista flagrou o momento das agressões.
<strong>
 O dono do veículo informou à Polícia Militar ter emprestado a motocicleta para Osil antes das agressões acontecerem.
</strong>
Segundo o homem, ele era uma pessoa "trabalhadora" e que "não se metia em confusão".
<strong>
 Osil sofreu um traumatismo craniano por conta das agressões
</strong>
. O
<strong>
 Hospital Santo Amaro (HSA) informou que o paciente teve uma morte encefálica
</strong>
, ou seja, uma parada de todas as funções do cérebro, no dia 6 de maio
<strong>
 e a morte foi confirmada no último domingo (7).
</strong>
<strong>
 A Secretaria de Segurança Pública do Estado de São Paulo
</strong>
informou, de início, que o caso foi registrado como "lesão corporal" no 2º Distrito Policial (DP) de Guarujá, mas acabou modificado para "homicídio" após a morte de Osil.
<strong>
 A Polícia Civil identificou três suspeitos de terem agredido Osil.
</strong>
Um deles se apresentou na delegacia e prestou depoimento
<strong>
 . O homem disse ser ex-cunhado da mulher de Osil e negou ter dado 'paulada' ou espancado a vítima.
</strong>
Douglas William Santos da Silva foi reconhecido pela Polícia Civil com base nos vídeos em que a vítima aparece sendo espancada.
]]></description>
      <pubDate>09.05.23 22h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é presa por tentar matar filho do marido com outra; vítima tem um mês de vida</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/mulher-e-presa-por-tentar-matar-filho-do-marido-com-outra-mulher-vitima-tem-um-mes-de-vida-1.678762</link>
      <description><![CDATA[A suspeita atacou a mãe da criança, puxou a bebê dos braços dela e começou a sufocá-la. Populares intervieram e conseguiram salvar a vida do bebê e da mãe
Uma
<strong>
 mulher
</strong>
, cujo nome não foi divulgado pela
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Polícia Civil" target="_blank">
 <strong>
  Polícia Civil
 </strong>
</a>
, foi
<strong>
 presa
</strong>
nesta terça-feira (9) após
<strong>
 tentar
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=matar bebê" target="_blank">
  matar um bebê
 </a>
</strong>
de um mês, na cidade de Jurema, no Agreste de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Pernambuco" target="_blank">
 <strong>
  Pernambuco
 </strong>
</a>
. O
<strong>
 crime
</strong>
ocorreu na segunda-feira (8) e, de acordo com as autoridades, a suspeita
<strong>
 atacou a mãe da criança
</strong>
, puxou a bebê dos braços dela e começou a
<strong>
 sufocá-la
</strong>
. Populares intervieram e conseguiram
<strong>
 salvar a vida do bebê e da mãe
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/policia-prende-mae-acusada-de-matar-filho-de-tres-meses-asfixiado-por-chorar-demais-1.666313" title="Polícia prende mãe acusada de matar filho de três meses asfixiado por 'chorar demais'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.666316:1681065723/divulgac-o.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4883617" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.666316:1681065723/divulgac-o.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b16f976" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/policia-prende-mae-acusada-de-matar-filho-de-tres-meses-asfixiado-por-chorar-demais-1.666313" title="Polícia prende mãe acusada de matar filho de três meses asfixiado por 'chorar demais'">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia prende mãe acusada de matar filho de três meses asfixiado por 'chorar demais'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mulher de 24 anos contou que amamentou o bebê e o colocou para dormir, alegando que teria sido um afogamento, mas não havia sinais do acidente, o que fez médica desconfiar
 </span>
</a>
<a href="/mundo/americana-e-condenada-a-pena-de-morte-por-matar-amiga-gravida-e-roubar-o-feto-1.612500" title="Americana é condenada à pena de morte por matar amiga grávida e roubar o feto">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.612510:1668432199/Crime-EUA.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9d8bbfb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.612510:1668432199/Crime-EUA.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fc5ef19" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/americana-e-condenada-a-pena-de-morte-por-matar-amiga-gravida-e-roubar-o-feto-1.612500" title="Americana é condenada à pena de morte por matar amiga grávida e roubar o feto">
 <span class="title">
  <b>
   Americana é condenada à pena de morte por matar amiga grávida e roubar o feto
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vítima foi esfaqueada 100 vezes na barriga e teve o bebê retirado do útero
 </span>
</a>
<a href="/brasil/policia-prende-suspeito-de-matar-mae-e-bebe-em-santa-catarina-1.567221" title="Polícia prende suspeito de matar mãe e bebê em Santa Catarina">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.567222:1658918687/reproducaoredessociais.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9391864" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.567222:1658918687/reproducaoredessociais.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a6a0875" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/policia-prende-suspeito-de-matar-mae-e-bebe-em-santa-catarina-1.567221" title="Polícia prende suspeito de matar mãe e bebê em Santa Catarina">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia prende suspeito de matar mãe e bebê em Santa Catarina
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Kelber Pereira era companheiro da vítima de 23 anos. Ele foi preso em São Paulo e o um filho do casal, que estava desaparecido, foi encontrado em Minas Gerais
 </span>
</a>
A Polícia Civil informou ao g1 que a
<strong>
 vítima mantinha um relacionamento com o marido da suspeita
</strong>
, que
<strong>
 fugiu
</strong>
logo após o ataque. Ela foi encontrada e
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=presa em flagrante" target="_blank">
  presa em flagrante
 </a>
</strong>
pelo crime de tentativa de homicídio qualificado. Ainda não há informações sobre o estado de saúde da mãe e do bebê.A suspeita passará por
<strong>
 audiência de custódia
</strong>
e ficará à disposição da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Justiça" target="_blank">
 <strong>
  Justiça
 </strong>
</a>
.
]]></description>
      <pubDate>09.05.23 22h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Turista descobre cadáver embaixo de cama de hotel; entenda o caso </title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/turista-descobre-cadaver-embaixo-de-cama-de-hotel-entenda-o-caso-1.678759</link>
      <description><![CDATA[Zhang teria sentido o odor desde a chegada no local, mas adormeceu por cerca de 3 horas após o check-in no hotel chinês
Um
<strong>
 turista chinês
</strong>
encontrou um
<a href="https://www.oliberal.com/?q=cad%C3%A1ver+">
 cadáver
</a>
<strong>
 debaixo da cama de um hotel popular
</strong>
nas redes sociais, onde estava hospedado. O homem, identificado como
<strong>
 Zhang
</strong>
, estava na capital
<strong>
 Lhasa, em Tibete
</strong>
. Zhang disse que
<strong>
 sentiu um cheiro "forte"
</strong>
no ambiente em 21 de abril e avisou o estabelecimento. A empresa entrou em contato com a polícia. Ele teria sentido o odor desde a chegada no local, mas
<strong>
 adormeceu por cerca de 3 horas
</strong>
após o check-in. O cheiro persistiu, mas Zhang presumiu ser de uma padaria ou do sistema de aquecimento do hotel.
<strong>
 Ele só pediu para ser transferido
</strong>
de quarto após retornar de um jantar. Horas depois,
<strong>
 os funcionários pediram que ele descesse até a suíte que havia desocupado.
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/corpo-no-lixo-cadaver-foi-encontrado-enrolado-em-lencol-no-parque-verde-em-belem-1.678360" title="Corpo no lixo: cadáver é encontrado enrolado em lençol e com pés amarrados, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Polícia foi acionada após moradores encontrarem corpo enrolado em lençol no meio do lixo, no Parque Verde." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.678362:1683635304/WhatsApp-Image-2023-05-09-at-09-12-22.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=64e5372" data-title="Polícia foi acionada após moradores encontrarem corpo enrolado em lençol no meio do lixo, no Parque Verde."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.678362:1683635304/WhatsApp-Image-2023-05-09-at-09-12-22.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=66d9b67" title="Polícia foi acionada após moradores encontrarem corpo enrolado em lençol no meio do lixo, no Parque Verde."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/corpo-no-lixo-cadaver-foi-encontrado-enrolado-em-lencol-no-parque-verde-em-belem-1.678360" title="Corpo no lixo: cadáver é encontrado enrolado em lençol e com pés amarrados, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Corpo no lixo: cadáver é encontrado enrolado em lençol e com pés amarrados, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vítima foi identificada como Matheus Alexandre da Silva Carvalho, de 22 anos. A esposa disse à polícia que ele estava desaparecido desde o último domingo (7)
 </span>
</a>
<a href="/brasil/caso-bruno-e-dom-depoimentos-dos-acusados-duraram-mais-de-tres-horas-e-meia-1.678342" title="Caso Bruno e Dom: depoimentos dos acusados pela morte duraram mais de três horas e meia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O indigenista Bruno Pereira e o jornalista Dom Phillips" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.660260:1679531980/Caso-Bruno-e-Dom-Phillips.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4896ea0" data-title="O indigenista Bruno Pereira e o jornalista Dom Phillips"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.660260:1679531980/Caso-Bruno-e-Dom-Phillips.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e1b199b" title="O indigenista Bruno Pereira e o jornalista Dom Phillips"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/caso-bruno-e-dom-depoimentos-dos-acusados-duraram-mais-de-tres-horas-e-meia-1.678342" title="Caso Bruno e Dom: depoimentos dos acusados pela morte duraram mais de três horas e meia">
 <span class="title">
  <b>
   Caso Bruno e Dom: depoimentos dos acusados pela morte duraram mais de três horas e meia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  “Pelado”, “Dos Santos” e “Pelado da Dinha” foram denunciados pelo Ministério Público Federal por suspeita de duplo homicídio qualificado e ocultação de cadáver
 </span>
</a>
Foi, então, que a polícia o esperava para colher depoimento e amostra de DNA. Os oficiais lhe disseram que já haviam prendido um suspeito. O caso segue sob investigação. Zhang compartilhou a sua experiência no hotel na rede social chinesa Weibo.
<em>
 "Não consigo dormir à noite. As pessoas dizem que estou inventando a história para ficar famoso. Eu gostaria que esse tipo de coisa não acontecesse comigo. Não preciso de algo assim na minha vida".
</em>]]></description>
      <pubDate>09.05.23 22h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lewis Hamilton e Shakira são flagrados juntos em restaurante; fãs torcem para novo casal</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/lewis-hamilton-e-shakira-sao-flagrados-juntos-em-restaurante-fas-torcem-para-novo-casal-1.678757</link>
      <description><![CDATA[ As imagens circularam pelas redes sociais e causaram alvoroço entre os fãs da artista, que está solteira desde que se separou do ex-jogador Gerard Piqué
No último domingo (7), o heptacampeão mundial de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Fórmula 1" target="_blank">
 <strong>
  Fórmula 1
 </strong>
</a>
,
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Lewis Hamilton" target="_blank">
 <strong>
  Lewis Hamilton
 </strong>
</a>
, foi flagrado em um restaurante de Miami, nos
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Estados Unidos" target="_blank">
 <strong>
  Estados Unidos
 </strong>
</a>
, junto com a cantora colombiana
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Shakira" target="_blank">
 <strong>
  Shakira
 </strong>
</a>
. As imagens circularam pelas redes sociais e causaram alvoroço entre os fãs da artista, que está
<strong>
 solteira
</strong>
desde que se separou do ex-zagueiro do
<strong>
 Barcelona
</strong>
e da seleção espanhola,
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Gerard Piqué" target="_blank">
 <strong>
  Gerard Piqué
 </strong>
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/shakira-e-tom-cruise-juntos-fas-se-empolgam-com-proximidade-dos-artistas-1.677903" title="Shakira e Tom Cruise juntos? Fãs se empolgam com proximidade dos artistas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.677917:1683555128/SHAKIRA-E-TOM.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=33ee18c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.677917:1683555128/SHAKIRA-E-TOM.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dda9ed0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/shakira-e-tom-cruise-juntos-fas-se-empolgam-com-proximidade-dos-artistas-1.677903" title="Shakira e Tom Cruise juntos? Fãs se empolgam com proximidade dos artistas">
 <span class="title">
  <b>
   Shakira e Tom Cruise juntos? Fãs se empolgam com proximidade dos artistas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os dois foram visto juntos no paddock e nas arquibancadas do Miami International Autodrome.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/irmao-de-shakira-e-pique-trocam-socos-nos-estados-unidos-1.675877" title="Irmão de Shakira teria trocado socos com Piqué nos Estados Unidos, afirma jornalista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.565908:1658662540/shakira-pique.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9880882" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.565908:1658662540/shakira-pique.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f2f9d1d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/irmao-de-shakira-e-pique-trocam-socos-nos-estados-unidos-1.675877" title="Irmão de Shakira teria trocado socos com Piqué nos Estados Unidos, afirma jornalista">
 <span class="title">
  <b>
   Irmão de Shakira teria trocado socos com Piqué nos Estados Unidos, afirma jornalista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De acordo com a jornalista espanhola Verónica Bastos, os dois teriam se agredido após uma discussão entre Shakira e Piqué
 </span>
</a>
<a href="/cultura/gerard-pique-pede-a-justica-menos-tempo-com-os-filhos-diz-imprensa-espanhola-1.675317" title="Gerard Piqué pede à Justiça menos tempo com os filhos com Shakira, diz imprensa espanhola">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O pai tem 10 dias por mês com as crianças e teria alegado que os compromissos profissionais" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675318:1682976179/Pique.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e9afa8d" data-title="O pai tem 10 dias por mês com as crianças e teria alegado que os compromissos profissionais"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.675318:1682976179/Pique.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2c09de7" title="O pai tem 10 dias por mês com as crianças e teria alegado que os compromissos profissionais"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/gerard-pique-pede-a-justica-menos-tempo-com-os-filhos-diz-imprensa-espanhola-1.675317" title="Gerard Piqué pede à Justiça menos tempo com os filhos com Shakira, diz imprensa espanhola">
 <span class="title">
  <b>
   Gerard Piqué pede à Justiça menos tempo com os filhos com Shakira, diz imprensa espanhola
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Piqué não teria ficado satisfeito com o fato de a cantora ter deixado Barcelona
 </span>
</a>
Antes do encontro, Shakira havia acompanhado o GP de Miami de Fórmula 1, junto com outras celebridades como os atores
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Tom Cruise" target="_blank">
 <strong>
  Tom Cruise
 </strong>
</a>
e
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Vin Diesel" target="_blank">
 <strong>
  Vin Diesel
 </strong>
</a>
e o magnata
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Elon Musk" target="_blank">
 <strong>
  Elon Musk
 </strong>
</a>
, dono do Twitter. Horas depois, ela foi jantar no restaurante Cipriani e se
<strong>
 encontrou com Hamilton
</strong>
, segundo informações do jornal La Vanguardia. Embora estivessem em mesas separadas, eles se aproximaram durante a noite.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1655669780404117506?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Os
<strong>
 fãs
</strong>
do piloto e da cantora
<strong>
 torcem
</strong>
para que os dois vivam um
<a href="http://www.oliberal.com/?q=romance" target="_blank">
 <strong>
  romance
 </strong>
</a>
, mas a publicação não detalhou se eles deixaram o local juntos.Shakira se mudou para Miami no mês passado, após se divorciar de Piqué. O casal, que esteve junto por 11 anos e tem
<strong>
 dois filhos
</strong>
,
<strong>
 Milan
</strong>
de 10 e
<strong>
 Sasha
</strong>
de 8 anos, se separou após a artista descobrir uma
<strong>
 traição do ex-jogador
</strong>
.
]]></description>
      <pubDate>09.05.23 22h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ivete Sangalo flagra carícias de fãs em show: 'Eu vi. Pegou no p** dele'; vídeo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/ivete-sangalo-flagra-caricias-de-fas-em-show-eu-vi-pegou-no-p-dele-video-1.678755</link>
      <description><![CDATA[Um vídeo viralizou nas redes sociais, mostrando a reação da artista ao flagrar um casal no momento íntimo, em plena vista do público
A cantora
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Ivete Sangalo" target="_blank">
 <strong>
  Ivete Sangalo
 </strong>
</a>
se apresentou no San Island Weekend, um
<strong>
 show
</strong>
realizado em Morro de São Paulo, na
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Bahia" target="_blank">
 <strong>
  Bahia
 </strong>
</a>
, no último final de semana. Mas o que roubou a atenção foi a reação da baiana ao flagrar
<strong>
 fãs trocando carícias
</strong>
no meio da plateia no show.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/mc-pipokinha-recebe-sexo-oral-de-uma-fa-no-palco-video-1.653395" title="MC Pipokinha recebe sexo oral de uma fã no palco; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O ato sexual explícito e público dividiu opiniões nas redes sociais" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.653396:1678088924/pipokinha.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=79631bc" data-title="O ato sexual explícito e público dividiu opiniões nas redes sociais"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.653396:1678088924/pipokinha.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f7ef93a" title="O ato sexual explícito e público dividiu opiniões nas redes sociais"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mc-pipokinha-recebe-sexo-oral-de-uma-fa-no-palco-video-1.653395" title="MC Pipokinha recebe sexo oral de uma fã no palco; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   MC Pipokinha recebe sexo oral de uma fã no palco; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A mulher ainda tira a roupa durante o show para iniciar o ato sexual
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mulher-que-viralizou-fazendo-sexo-em-show-de-henrique-e-juliano-denuncia-estupro-1.551621" title="Mulher que viralizou fazendo sexo em show de Henrique e Juliano denuncia estupro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.551629:1655838209/Reproduc-o-G1.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=750ec2f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.551629:1655838209/Reproduc-o-G1.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86729a8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mulher-que-viralizou-fazendo-sexo-em-show-de-henrique-e-juliano-denuncia-estupro-1.551621" title="Mulher que viralizou fazendo sexo em show de Henrique e Juliano denuncia estupro">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher que viralizou fazendo sexo em show de Henrique e Juliano denuncia estupro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Géssica Gomes dos Santos afirma não lembrar de nada e que soube do vídeo no dia seguinte ao show; um inquérito foi aberto para investigar o caso
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/show-de-joao-gomes-viraliza-com-cenas-de-sexo-e-embriaguez-veja-1.464577" title="Show de João Gomes viraliza com cenas de sexo e embriaguez; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="João Gomes" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.461675:1637321182/Jo-o-Gomes.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=22f97c9" data-title="João Gomes"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.461675:1637321182/Jo-o-Gomes.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2604854" title="João Gomes"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/show-de-joao-gomes-viraliza-com-cenas-de-sexo-e-embriaguez-veja-1.464577" title="Show de João Gomes viraliza com cenas de sexo e embriaguez; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Show de João Gomes viraliza com cenas de sexo e embriaguez; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vídeos de um casal supostamente fazendo sexo e pessoas embriagadas pelas ruas foram compartilhados nas redes sociais
 </span>
</a>
Um vídeo viralizou nas
<a href="http://www.oliberal.com/?q=redes sociais" target="_blank">
 redes sociais
</a>
, mostrando a reação da artista ao flagrar um
<strong>
 casal
</strong>
com a
<em>
 mão naquilo, aquilo na mão
</em>
, em plena vista do público.
<cite>
 "Vixe! Ele tá pegando no pinto. Eu vi! Pegou no p** dele", comentou Ivete Sangalo, rindo.
</cite>
<strong>
 Assista:
</strong>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1655321410514964480?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
O vídeo chamou a atenção dos internautas, que se divertiram com a situação. Uma conta comentou: "
<em>
 Eu amo que ela não deixa passar uma baixaria
</em>
", enquanto outro perfil destacou o carisma da cantora: "
<em>
 Ivete tem um carisma tão grande, que até numa situação dessa a mulher faz a gente rir
</em>
". Além disso, outro comentário brincou: "
<em>
 Ela contente com a sacanagem
</em>
".
]]></description>
      <pubDate>09.05.23 22h13</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
