<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 07/11: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-07-11-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.884369</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quinta-feira (07/11) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes


Veja o horóscopo desta quinta-feira, 07/11, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Permita que sua alma sonhe alto e sem limites, pois não há necessidade de realizar nada que realmente valha a pena neste momento. Apenas deixe-se embalar pelas imagens maravilhosas do futuro.Muitas dúvidas e dilemas se acumulam em sua alma, impedindo que este seja um momento dinâmico e fluido como poderia ser. Já que isso é inevitável, aproveite o movimento e dedique-se a investigar o que desperta sua atenção.Sentir-se em perigo ou achar que as pessoas veem sua alma pode não ser algo que tenha validade concreta, mas se isso acontece, aproveite para refletir sobre essas sensações. É por aí.Seu jeito de fazer as coisas pode entrar em conflito com o jeito radicalmente diferente de outras pessoas. Não seria sábio se estender nesse desacordo, mas sim sair dele assim que tiver a chance.Forçar os acontecimentos para que se dobrem à sua vontade não seria uma jogada sábia neste momento, pois os resultados seriam contraproducentes. É difícil conter-se, mas ainda é a melhor opção no cenário atual.Suas certezas não coincidem com as certezas das outras pessoas, mas, neste momento, seria inútil entrar em conflito com elas tentando provar quem está certo. A razão não é de ninguém.Se todas as opiniões fossem realmente certas, não haveria discordâncias nem contradições. Porém, nem todas as opiniões devem ser levadas a sério, pois muitas vezes são emitidas sem qualquer suporte na realidade.Se as pessoas se relacionassem apenas por interesses concretos, não haveria relações íntimas, apenas relações de negócios. Há margem suficiente para você deixar de lado os interesses e se relacionar com mais leveza.Tentando simplificar e facilitar, talvez acabe ocorrendo o oposto, e isso não porque sua alma falte de boa vontade, mas porque as pessoas, em geral, estão bastante desnorteadas neste momento.Há males que vêm por bem, mas enquanto isso acontece, a alma não consegue enxergar o bem que há nesse processo. Viva tudo o que surgir, pois, por pior que seja, tudo traz algo interessante consigo.Seria melhor seguir seu roteiro e não se desviar, mas isso é mais fácil de falar do que de fazer, já que há tantas opiniões desencontradas, estimulando atitudes imaturas. Considere isso.Está tudo muito desordenado, mas não se preocupe, pois isso é apenas uma fase passageira, que, na verdade, ajudará você a entender melhor quais prioridades devem ser protegidas das eventualidades.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Enderson Oliveira, editor web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>07.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Seca extrema afeta mais de 420 mil crianças na Amazônia, diz Unicef</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/seca-extrema-afeta-mais-de-420-mil-criancas-na-amazonia-diz-unicef-1.884478</link>
      <description><![CDATA[Principais vítimas estão em comunidades indígenas no Brasil, Peru e Colômbia
A seca extrema na Amazônia afeta mais de 420 mil crianças, principalmente de comunidades indígenas em Brasil, Peru e Colômbia, que dependem das vias fluviais para terem acesso à comida e remédios e para irem à escola, advertiu o Unicef nesta quinta-feira (7)."Assistimos à devastação de um ecossistema essencial do qual dependem famílias, deixando muitas crianças sem acesso adequado a comida, água, atendimento médico e escolas", disse a diretora-executiva do Unicef, Catherine Russell, em nota.Uma seca extrema - ligada, segundo especialistas, à mudança climática - afetou a maior floresta tropical do mundo, que se estende por nove países, especialmente o Brasil, com cerca de 60% do território, seguido por Peru, Bolívia e Colômbia.Consequentemente, importantes afluentes do Amazonas, um dos rios mais longos e caudalosos do mundo, praticamente secaram, com efeitos devastadores, sobretudo para comunidades indígenas em áreas remotas."Nessa região, os rios são como estradas, as pessoas se locomovem exclusivamente por esses pequenos afluentes", disse à AFP Antonio Marro, gerente de emergências do Unicef para a América Latina.Devido à forte seca, "não podem se deslocar, não podem ir para o centro de saúde, para a escola", e, sem água para a pesca e agricultura, há um "bloqueio da economia" local, acrescentou.Além disso, foi registrado um aumento de casos de dengue, malária e desnutrição crônica entre as crianças pequenas.Segundo Marro, os governos da região ativaram planos de emergência, mas a vastidão do território e as centenas de comunidades remotas afetadas dificultam as tarefas.O Unicef estima que são necessários 10 milhões de dólares (R$ 57,6 milhões) em doações nos próximos meses para atender a emergência, segundo a nota, difundida antes da realização, na próxima semana, da conferência da ONU sobre a mudança climática (COP 29) em Baku, Azerbaijão.Apenas na Amazônia brasileira, mais de 1.700 escolas e mais de 760 centros de saúde tiveram que fechar as portas ou se tornaram inacessíveis.No Peru, mais de 50 postos de saúde foram afetados no departamento de Loreto (nordeste), o mais prejudicado pela seca, enquanto na Amazônia colombiana as aulas foram suspensas em 130 escolas.Segundo o Unicef, na Colômbia a emergência também tem consequências para a segurança dos menores de idade nessas áreas isoladas. "Isso aumentou os riscos de recrutamento, uso e exploração de crianças por grupos armados não estatais" que operam nesse país, apontou o Unicef.
]]></description>
      <pubDate>06.11.24 23h45</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chuvas intensas devem atingir o Pará nesta quinta-feira (7) </title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/chuvas-intensas-devem-atingir-o-para-nesta-quinta-feira-7-1.884462</link>
      <description><![CDATA[No estado foram emitidos alertas Laranja e Amarelo e o aviso vale para várias regiões
O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu alerta para chuvas intensas que devem atingir cidades de 15 estados brasileiros, incluindo o Pará, até quinta-feira (7). No Pará foram emitidos alertas Laranja e Amarelo e o aviso vale para várias regiões e alerta para possíveis impactos das precipitações. Em algumas localidades o aviso foi emitido desde esta quarta-feira (6), podendo ser atualizado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/chuvas-devem-ocorrer-com-maior-frequencia-em-novembro-no-para-1.882168" title="Chuvas devem ocorrer com maior frequência em novembro no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O mês de abril ainda está na estação chuvosa e a tendência é de que as chuvas sejam mantidas para toda região paraense" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.248485:1682023203/chuvas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f774ddf" data-title="O mês de abril ainda está na estação chuvosa e a tendência é de que as chuvas sejam mantidas para toda região paraense"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.248485:1682023203/chuvas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9bfdb28" title="O mês de abril ainda está na estação chuvosa e a tendência é de que as chuvas sejam mantidas para toda região paraense"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/chuvas-devem-ocorrer-com-maior-frequencia-em-novembro-no-para-1.882168" title="Chuvas devem ocorrer com maior frequência em novembro no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Chuvas devem ocorrer com maior frequência em novembro no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estiagem na região oeste nos rios Tapajós e Xingu diminuirá a partir de novembro
 </span>
</a>
Conforme o instituto, há Estados que estão com alerta amarelo e também laranja para o risco de intensas precipitações.Alerta laranja (perigo)Há possibilidade de chuva entre 50 e 100 mm/dia e ventos intensos de 60 a 100 km/h. O aviso é válido até a manhã desta quarta-feira, 6, podendo ser atualizado.- Mato Grosso- Pará- Mato Grosso do Sul- Maranhão- Tocantins- Goiás- Minas Gerais- São PauloAlerta amarelo (perigo potencial)Há risco de chuva de até 50 mm/dia e ventos intensos com velocidade de 40 a 60 km/h. Inmet emite alerta válido até quinta-feira.- Amazonas- Rondônia- Pará- Mato Grosso- Mato Grosso do Sul- Goiás- Tocantins- Maranhão- Piauí- Bahia- Minas Gerais- São Paulo- Paraná- Rio de Janeiro- Espírito Santo
]]></description>
      <pubDate>06.11.24 22h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Seap abre processo seletivo com salários de até R$ 6.328,99; confira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/seap-abre-processo-seletivo-com-salarios-de-ate-r-6-328-99-confira-1.884461</link>
      <description><![CDATA[Oportunidades são para cargos de escolaridade de nível fundamental, médio ou superior
A Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Seap" target="_blank">
 <strong>
  Seap
 </strong>
</a>
) abriu um
<a href="https://dgp.seap.pa.gov.br/sisp/upload/pss_notices_files/2024/11/pss-n-04-2024-pss-seap-edital-n-01-2024-pss-seap-abertura-1730909990.pdf" target="_blank">
 <strong>
  Processo Seletivo Simplificado
 </strong>
</a>
(PSS) para o preenchimento de 199 vagas em diferentes cargos. Para participar, os
<strong>
 candidatos
</strong>
precisam ter escolaridade de nível fundamental, médio ou superior. As
<a href="https://www.oliberal.com/?q=inscrições" target="_blank">
 <strong>
  inscrições
 </strong>
</a>
abrem nesta quinta (7) e seguem até o dia 13 deste mês.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/maior-ong-de-inclusao-social-abre-vagas-para-jovens-do-norte-para-tem-3-cidades-com-oportunidade-1.883651" title="Maior ONG de inclusão social abre vagas para jovens do Norte; Pará tem 3 cidades com oportunidade">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pará tem 3 cidades com oportunidades no programa." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883652:1730817153/vaga-de-emprego.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=21b0ab5" data-title="Pará tem 3 cidades com oportunidades no programa."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883652:1730817153/vaga-de-emprego.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7b6eba3" title="Pará tem 3 cidades com oportunidades no programa."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/maior-ong-de-inclusao-social-abre-vagas-para-jovens-do-norte-para-tem-3-cidades-com-oportunidade-1.883651" title="Maior ONG de inclusão social abre vagas para jovens do Norte; Pará tem 3 cidades com oportunidade">
 <span class="title">
  <b>
   Maior ONG de inclusão social abre vagas para jovens do Norte; Pará tem 3 cidades com oportunidade
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  São mais de 500 vagas de estágio e aprendizagem; Jovens e estudantes de 14 a 24 anos podem participar do processo seletivo.
 </span>
</a>
<a href="/para/ufpa-lanca-edital-com-68-vagas-para-processo-seletivo-especial-do-curso-de-licenciatura-em-educacao-1.883642" title="UFPA abre inscrições com 68 vagas para curso de Licenciatura em Educação no Campo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="UFPA campus Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.788829:1714516809/UFPA.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e705dd4" data-title="UFPA campus Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.788829:1714516809/UFPA.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a673eb1" title="UFPA campus Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/ufpa-lanca-edital-com-68-vagas-para-processo-seletivo-especial-do-curso-de-licenciatura-em-educacao-1.883642" title="UFPA abre inscrições com 68 vagas para curso de Licenciatura em Educação no Campo">
 <span class="title">
  <b>
   UFPA abre inscrições com 68 vagas para curso de Licenciatura em Educação no Campo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As vagas são destinadas para formação de educadores das áreas rurais com foco na inclusão e desenvolvimento regional
 </span>
</a>
<a href="/para/ufra-inscreve-para-ps-inedito-com-168-vagas-de-graduacao-para-indigenas-e-quilombolas-1.883613" title="Ufra inscreve para PS inédito com 168 vagas de graduação para indígenas e quilombolas ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Foto ilustrativa da fachada da Ufra, em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883622:1730813102/UFRA.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=373a979" data-title="Foto ilustrativa da fachada da Ufra, em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883622:1730813102/UFRA.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=834b431" title="Foto ilustrativa da fachada da Ufra, em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/ufra-inscreve-para-ps-inedito-com-168-vagas-de-graduacao-para-indigenas-e-quilombolas-1.883613" title="Ufra inscreve para PS inédito com 168 vagas de graduação para indígenas e quilombolas ">
 <span class="title">
  <b>
   Ufra inscreve para PS inédito com 168 vagas de graduação para indígenas e quilombolas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Processo Seletivo conta com 168 vagas para os cursos de graduação presencial nos campi de Belém, Capanema, Capitão Poço, Paragominas, Parauapebas e Tomé Açu
 </span>
</a>
Os interessados podem se inscrever a partir de 00h de quinta até 23:59 do dia 13. A inscrição é feita exclusivamente via internet, no
<a href="http://dgp.seap.pa.gov.br/sisp" target="_blank">
 <strong>
  site
 </strong>
</a>
da Secretaria. Veja os salários:Nível fundamental:Nível médio:Nível superior:
]]></description>
      <pubDate>06.11.24 22h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jantar Beneficente Amazon Arte reúne solidariedade, arte e cultura em restaurante de Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/jantar-beneficente-amazon-arte-reune-solidariedade-arte-e-cultura-em-restaurante-de-belem-1.884460</link>
      <description><![CDATA[O evento, realizado no Famiglia Sicília, tinha como finalidade arrecadar fundos para apoiar instituições sociais  

Com uma
<strong>
 combinação
</strong>
de
<strong>
 arte
</strong>
, cultura e
<strong>
 generosidade
</strong>
, o
<strong>
 Jantar Beneficente Amazon Arte
</strong>
, organizado pelo
<strong>
 Rotary Club de Belém das Artes,
</strong>
convidou o público a participar de uma noite especial, nesta
<strong>
 quarta-feira (6/11),
</strong>
onde cada presença representou um ato de solidariedade e apoio à causa artística e social na região. O evento foi realizado no
<strong>
 Restaurante Famiglia Sicília,
</strong>
no
<strong>
 bairro da Batista Campos
</strong>
, com o início do jantar às 20h.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DCDeT1xtt8k/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DCDeT1xtt8k/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DCDeT1xtt8k/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DCDeT1xtt8k/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<a href="/cultura/jantar-beneficente-amazon-arte-reune-arte-gastronomia-e-solidariedade-em-belem-1.882735" title="Jantar Beneficente Amazon Arte reúne arte, gastronomia e solidariedade em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Salomão Habib se apresenta em Jantar Beneficente Amazon Arte." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883114:1730726570/Salom-o-Habib.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cdff471" data-title="Salomão Habib se apresenta em Jantar Beneficente Amazon Arte."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883114:1730726570/Salom-o-Habib.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=578e9f0" title="Salomão Habib se apresenta em Jantar Beneficente Amazon Arte."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/jantar-beneficente-amazon-arte-reune-arte-gastronomia-e-solidariedade-em-belem-1.882735" title="Jantar Beneficente Amazon Arte reúne arte, gastronomia e solidariedade em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Jantar Beneficente Amazon Arte reúne arte, gastronomia e solidariedade em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os ingressos para participar do evento estão sendo vendidos online e também no Restaurante Famiglia Sicília
 </span>
</a>
<a href="/cultura/jantar-beneficente-amazon-arte-reune-solidariedade-arte-e-cultura-em-restaurante-de-belem-1.884460" title="Jantar Beneficente Amazon Arte reúne solidariedade, arte e cultura em restaurante de Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Além da culinária, o evento também contou com apresentações de artistas consagrados" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884463:1730944177/Jantar-Amazon-Arte.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d2f02da" data-title="Além da culinária, o evento também contou com apresentações de artistas consagrados"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884463:1730944177/Jantar-Amazon-Arte.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d7f75db" title="Além da culinária, o evento também contou com apresentações de artistas consagrados"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/jantar-beneficente-amazon-arte-reune-solidariedade-arte-e-cultura-em-restaurante-de-belem-1.884460" title="Jantar Beneficente Amazon Arte reúne solidariedade, arte e cultura em restaurante de Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Jantar Beneficente Amazon Arte reúne solidariedade, arte e cultura em restaurante de Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O evento, realizado no Famiglia Sicília, tinha como finalidade arrecadar fundos para apoiar instituições sociais
 </span>
</a>
O menu harmonizado servido aos convidados foi elaborado pela c
<strong>
 hef Angela Sicília,
</strong>
destacando ingredientes regionais para proporcionar aos convidados uma experiência gastronômica única. Além da
<strong>
 culinária
</strong>
, o evento também contou com apresentações de artistas como Patrícia Oliveira, Adriana Azulay, bailarinos da escola de dança Ana Unger e Rose White, enquanto os músicos Salomão Habib, Humberto Azulay, Tiago Gomes e Robenare Marques animarão a noite com música ao vivo, danças tradicionais e recitais de poesia.
<div class="row-container linha_galeria">
 <p class="tit_galeria">
  Jantar Beneficente Amazon Arte reúne solidariedade, arte e cultura em restaurante de Belém
 </p>
 <div class="element-gallery" id="gallery-108170701-7-126819">
  <div class="fotorama" data-allowfullscreen="native" data-arrows="true" data-click="true" data-keyboard="true" data-loop="true" data-nav="thumbs" data-ratio="3/2" data-swipe="true" data-thumbheight="60px" data-thumbwidth="86px" data-trackpad="true" data-width="100%">
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884475:1730944413/image/jantar%20amazon%20art%203.jpeg?$p=501ea3a" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Cristino Martins / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884471:1730944413/image/jantar%20amazon%20arte%201.jpeg?$p=2c212ee" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Cristino Martins / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884470:1730944413/image/jantar%20amazon%20arte%201%20%20(2).jpeg?$p=1dca1fd" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Cristino Martins / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884469:1730944412/image/jantar%20amazon%20arte%20%20(2).jpeg?$p=4ebd257" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Cristino Martins / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.884468:1730944412/image/jantar%20amazon%20arte%20%20(1).jpeg?$p=7bba93c" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Cristino Martins / O Liberal&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
  </div>
  <div class="caption captioncont">
  </div>
  <div class="captions" style="display: none">
   <div class="caption-1">
    <div class="caption-text">
     Cristino Martins / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-2">
    <div class="caption-text">
     Cristino Martins / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-3">
    <div class="caption-text">
     Cristino Martins / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-4">
    <div class="caption-text">
     Cristino Martins / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-5">
    <div class="caption-text">
     Cristino Martins / O Liberal
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
</div>
<noscript>
 <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884475:1730944413/image/jantar%20amazon%20art%203.jpeg?w=480&amp;$p$w=455c3af"/>
</noscript>
<style type="text/css">
 .fotorama__stage {width: 100%!important;}
      .default-layout{width: 100%;}
      div.linha_galeria{width: 100%; max-width: 100%;}
      section.article article .ol-article-content .ol-article-body{width: 100%!important}
      .ol-pagelayout div[name="ajuste_largura"] .ImgGaleria .default-layout{width: 100%!important;}
      @media(min-width: 1220px) {
        section.article article .ol-article-content .ol-article-body{max-width: 700px!important;}
      }
      @media(max-width: 720px) {
        div.linha_galeria{padding: 0px;}
      }
</style>
<script>
 $(function () {
      var elemento = $(".linha_galeria").parent().parent();
      elemento.css("width","90%");
      var widths = {};
                  widths[480] = "w=480&$w=a4163d7";
            widths[640] = "w=640&$w=b1689f7";
            widths[1136] = "w=1136&$w=ec52ab9";
            widths[2048] = "w=2048&$w=dbf56c5";
            widths[2880] = "w=2880&$w=0bef4b4";
            var gallery = $('#gallery-108170701-7-126819');
      var galleryWidth = gallery.innerWidth();
      var windowSize = Math.max(screen.width, screen.height);
      if (window.devicePixelRatio) {
        windowSize = Math.round(windowSize * window.devicePixelRatio);
        galleryWidth = Math.round(galleryWidth * window.devicePixelRatio);
      }
      var inlineWidth = Number.MAX_VALUE;
      var fullWidth = Number.MAX_VALUE;
      var biggestWidth = 0;
      for (var key in widths) {
        if (widths.hasOwnProperty(key)) {
          var width = parseInt(key);
          if (width > galleryWidth && width < inlineWidth) {
            inlineWidth = width;
          }
          if (width > windowSize && width < fullWidth) {
            fullWidth = width;
          }
          biggestWidth = Math.max(biggestWidth, width);
        }
      }
      var inlineWidth = Math.min(inlineWidth, biggestWidth);
      var fullWidth = Math.min(fullWidth, biggestWidth);
      gallery.find("a").each(function() {
        var a = $(this);
        var baseUrl = a.attr("data-baseurl");
        a.attr("href", baseUrl + "&" + widths[inlineWidth]);
        a.attr("data-full", baseUrl + "&" + widths[fullWidth]);
      });
      gallery.find(".fotorama").on("fotorama:showend", function(e, fotorama, extra) {
        var captionContainer = gallery.find(".caption");
        var caption = gallery.find(".caption-" + (fotorama.activeIndex + 1)).html();
        captionContainer.hide();
        captionContainer.html(caption);
        captionContainer.fadeIn("fast");
      }).fotorama();
    });
</script>
Jantar Beneficente Amazon Arte reúne solidariedade, arte e cultura em restaurante de BelémO ponto alto da programação foi o Leilão de Arte, conduzido pelo leiloeiro Paulo Torres e com obras exclusivas de mais de 20 artistas, cuja curadoria ficou a cargo de Andréa Noronha.
<strong>
 Celso Lobo, Celeste Heitmann, Denise Grego, Maria de Minas, Jorge Teixeira, Mariângela Melo, Renata Segtowig, Renata Costa, Michele Ferri, Rosana Uchôa, Cosme Martins, Jane Batista, Luiz Carlos Lima, Lilia Lena, Nádia Borborema, Karla Diniz, Flávia Falconi, Marise Maués, além de Andréa e  Fabíola Tuma
</strong>
foram os artistas que cederão suas obras para serem leiloadas no evento.As peças foram doadas pelos artistas, e toda a arrecadação será destinada a iniciativas de apoio à comunidade durante o período de Natal. "Toda essa arrecadação vai ser utilizada para o Natal. Temos atividades com idosos, com crianças, e vamos realizar um ‘mercatino’ de Natal, inspirado nos mercados natalinos da Europa", explicou
<strong>
 Patrícia Oliveira, presidente do Rotary Club de Belém das Artes.
</strong>
Patrícia destacou a importância da arte como ferramenta de transformação social. “É uma alegria enorme a gente convergir tantos artistas. O Rotary Club das Artes de Belém nasceu justamente para fazer essa associação entre arte e o social. Nós temos a missão de utilizar a arte como resgate social. Conseguimos, através da arte, comunicar com as pessoas, chegar ao coração e tirar o que é mais importante, que é doar”, afirmou a presidente do clube, emocionada com o apoio recebido para o evento.O
<strong>
 chef e sommelier Fábio Sicília, vice-presidente do Rotary Club de Belém das Artes,
</strong>
reforçou o papel da filantropia e da arte como agentes de transformação. “Nós precisamos sensibilizar as pessoas que, num país rico como o nosso, ainda existem necessidades absurdas, inclusive culturais. A arte é uma ferramenta de mudança política, social, econômica”, disse.Fábio ressaltou necessário sensibilizar pessoas com potencial econômico para causas sociais e artísticas. “Esperamos que pessoas sensíveis, que têm recursos sobrando, possam contribuir um pouco mais para nossa sociedade, adquirindo obras de arte que vão fortalecer tanto os artistas quanto as comunidades beneficiadas por esses recursos”, afirmou o chef.
]]></description>
      <pubDate>06.11.24 22h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Motociclista é surpreendido por 'ataque' de boi em Novo Repartimento; veja</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/motociclista-e-surpreendido-por-boi-em-novo-repartimento-veja-1.884456</link>
      <description><![CDATA[Homem transitava por uma das ruas da cidade paraense quando o animal correu em sua direção
Um
<a href="https://www.oliberal.com/?q=motociclista" target="_blank">
 <strong>
  motociclista
 </strong>
</a>
teve uma surpresa na manhã de hoje (5) em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Novo+Repartimento" target="_blank">
 <strong>
  Novo Repartimento
 </strong>
</a>
, no sudeste do
<strong>
 Pará
</strong>
. O homem trafegava pelo centro comercial da cidade e foi surpreendido por um
<strong>
 boi
</strong>
, que estava solto na rua e correu em sua direção. O momento inusitado foi filmado e viralizou entre os internautas, nas redes sociais.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/video-professora-viraliza-ao-fazer-cha-revelacao-em-sala-de-aula-com-alunos-1.884361" title="VÍDEO: Professora viraliza ao fazer chá revelação em sala de aula com alunos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Professora viraliza ao fazer chá revelação em sala de aula com alunos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884364:1730922010/Professora-viraliza-ao-fazer-cha-revelac-o-em-sala-de-aula-com-alunos.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cc322ac" data-title="Professora viraliza ao fazer chá revelação em sala de aula com alunos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884364:1730922010/Professora-viraliza-ao-fazer-cha-revelac-o-em-sala-de-aula-com-alunos.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e3ea1d6" title="Professora viraliza ao fazer chá revelação em sala de aula com alunos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-professora-viraliza-ao-fazer-cha-revelacao-em-sala-de-aula-com-alunos-1.884361" title="VÍDEO: Professora viraliza ao fazer chá revelação em sala de aula com alunos">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Professora viraliza ao fazer chá revelação em sala de aula com alunos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nas imagens, as crianças aparecem segurando balões com as cores que representavam suas apostas
 </span>
</a>
<a href="/brasil/atendente-viraliza-ao-fazer-promocao-de-caixao-ganha-um-terno-se-levar-hoje-1.883993" title="Atendente viraliza ao fazer promoção de caixão: 'Ganha um terno se levar hoje'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ideia inusitada divertiu a web nesta semana" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884004:1730856867/caix-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2e8615f" data-title="Ideia inusitada divertiu a web nesta semana"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884004:1730856867/caix-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=617ce68" title="Ideia inusitada divertiu a web nesta semana"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/atendente-viraliza-ao-fazer-promocao-de-caixao-ganha-um-terno-se-levar-hoje-1.883993" title="Atendente viraliza ao fazer promoção de caixão: 'Ganha um terno se levar hoje'">
 <span class="title">
  <b>
   Atendente viraliza ao fazer promoção de caixão: 'Ganha um terno se levar hoje'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Agente funerário fez uma abordagem diferenciada e conquistou os internautas
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-carrega-amigo-em-carrinho-apos-noite-no-bar-e-viraliza-nas-redes-sociais-1.883902" title="VÍDEO: Homem carrega amigo em carrinho após noite no bar e viraliza nas redes sociais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883908:1730841838/viral.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cadea5c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883908:1730841838/viral.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e3792c9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-carrega-amigo-em-carrinho-apos-noite-no-bar-e-viraliza-nas-redes-sociais-1.883902" title="VÍDEO: Homem carrega amigo em carrinho após noite no bar e viraliza nas redes sociais">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Homem carrega amigo em carrinho após noite no bar e viraliza nas redes sociais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Muitos elogiaram a criatividade e a camaradagem entre a dupla, que rendeu boas risadas.
 </span>
</a>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1854338080905343383?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
No
<strong>
 vídeo
</strong>
, o animal aparece caminhando e, de repente, acelera em direção ao motorista. O homem até tenta fugir, mas o animal consegue ser mais rápido e faz o motociclista perder o controle, parando no chão."Coisas que só acontecem em Novo Repartimento", brincou um internauta. "Se não tivesse filmado, o povo ia falar que era mentira", disparou outra, em uma página de publicações do município.
]]></description>
      <pubDate>06.11.24 21h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará vai apresentar projetos de recuperação florestal na COP 29</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-vai-apresentar-projetos-de-recuperacao-florestal-na-cop-29-1.884452</link>
      <description><![CDATA[Em coletiva de imprensa, vice-governadora Hana Ghassan e secretário de meio-ambiente Raul Protázio detalharam as ações que o estado levará para a conferência climática da ONU no Azerbaijão
A vice-governadora e coordenadora do Comitê Estadual para a
<strong>
 COP 30
</strong>
, Hana Ghassan, falou nesta quarta-feira (06/11), em coletiva de imprensa, junto ao secretário de Estado de Meio Ambiente e Sustentabilidade, Raul Protázio, sobre as ações do estado que serão apresentadas na próxima
<strong>
 Conferência das Partes da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima, a COP 29
</strong>
.Promovida pela
<strong>
 ONU
</strong>
, a COP é o maior fórum mundial para debates sobre mudanças climáticas, contando com representantes de mais de 190 países. Em 2024 a conferência será realizada entre os dias 11 e 22 de novembro na cidade de Baku, capital do Azerbaijão, e em 2025 o evento será realizado em Belém, também no mês de novembro."Esta é a segunda COP que estamos participando sabendo que seríamos sede da COP30. Participamos de Dubai com uma comitiva de pessoas do estado trabalhando nos bastidores, acompanhando toda preparação, e novamente durante a COP de Baku também temos uma comitiva do governo do estado presentes. Alguns membros da equipe já estão em Baku, o restante da equipe segue neste final de semana para que a gente possa acompanhar e realizar reuniões não apenas com a equipe da ONU, mas também com a própria equipe de preparação da COP29", disse a vice-governadora Hana Ghassan.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/na-cop-29-para-vai-lancar-1-concessao-de-ppp-para-restaurar-areas-desmatadas-da-amazonia-1.884300" title="Na COP 29, Pará vai lançar 1ª concessão de PPP para restaurar áreas desmatadas da Amazônia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Hana Ghassan e Raul Protázio durante coletiva desta quarta (6.11)." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884306:1730916141/Foto-de-Jessica-Camila.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=375a6b8" data-title="Hana Ghassan e Raul Protázio durante coletiva desta quarta (6.11)."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884306:1730916141/Foto-de-Jessica-Camila.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e757755" title="Hana Ghassan e Raul Protázio durante coletiva desta quarta (6.11)."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/na-cop-29-para-vai-lancar-1-concessao-de-ppp-para-restaurar-areas-desmatadas-da-amazonia-1.884300" title="Na COP 29, Pará vai lançar 1ª concessão de PPP para restaurar áreas desmatadas da Amazônia">
 <span class="title">
  <b>
   Na COP 29, Pará vai lançar 1ª concessão de PPP para restaurar áreas desmatadas da Amazônia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo Raul Protázio, a iniciativa privada vai poder restaurar áreas do sul da região amazônica que foram desmatadas e passaram por um processo de desertificação
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/financiamento-do-combate-as-mudancas-climaticas-e-alvo-de-discordia-nas-negociacoes-da-cop29-1.883106" title="Financiamento do combate às mudanças climáticas é alvo de discórdia nas negociações da COP29">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.453842:1635548090/Foto-Tarso-Sarraf.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1e7a541" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.453842:1635548090/Foto-Tarso-Sarraf.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f9b7fe5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/financiamento-do-combate-as-mudancas-climaticas-e-alvo-de-discordia-nas-negociacoes-da-cop29-1.883106" title="Financiamento do combate às mudanças climáticas é alvo de discórdia nas negociações da COP29">
 <span class="title">
  <b>
   Financiamento do combate às mudanças climáticas é alvo de discórdia nas negociações da COP29
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento que antecede a COP 30 em Belém será realizado em Baku, no Azerbaijão, a partir de 11 de novembro
 </span>
</a>
<a href="/mundo/aumentar-a-ajuda-contra-a-mudanca-climatica-sera-a-grande-batalha-da-cop29-1.871587" title="Aumentar a ajuda contra a mudança climática será a grande batalha da COP29">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.756232:1702308912/azerbaijao.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd5cc30" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.756232:1702308912/azerbaijao.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=de65b99" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/aumentar-a-ajuda-contra-a-mudanca-climatica-sera-a-grande-batalha-da-cop29-1.871587" title="Aumentar a ajuda contra a mudança climática será a grande batalha da COP29">
 <span class="title">
  <b>
   Aumentar a ajuda contra a mudança climática será a grande batalha da COP29
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O evento será aberto com uma cúpula de líderes mundiais de dois dias
 </span>
</a>
Segundo a vice-governadora, a troca de experiências com o país sede vai auxiliar na preparação de Belém para sediar a próxima conferência."São vários temas que são objetos de estudo e planejamento por parte do governo do estado, como por exemplo a questão do credenciamento, o receptivo, o transporte, a segurança só para citar alguns dos temas que foram temas de reuniões na COP de Dubai e agora novamente na COP de Baku", afirma Hana Ghassan.Durante a conferência de Baku o Pará seguirá sua agenda de pioneirismo ambiental apresentando um projeto-piloto vai permitir que a iniciativa privada atue na reposição florestal de uma área degradada."Nós vamos lançar a primeira concessão de PPP (Parceria público-privada) para restauração florestal do Brasil. Essa área fica dentro do estado do Pará e mede mais de 10 mil hectares, que vai ser cedida para a iniciativa privada invistam mais de 250 milhões de reais, gerando mais de 2 mil empregos e restaurando esta área, se remunerando a partir do mercado de carbono", disse o secretário de meio-ambiente e sustentabilidade, Raul Protázio. Além do projeto pioneiro, o Governo do Pará irá atualizar a comunidade internacional sobre o andamento de projetos e iniciativas em curso pelo Estado. "Também traremos mais informações a comercialização de 12 milhões de toneladas de créditos jurisdicionais que o Pará fez na semana do Clima de Nova Iorque, e que gerou uma receita de aproximadamente R$ 1 bilhão. Também traremos mais informações, engajaremos e buscaremos ampliar essa captação de recursos para o financiamento climático do estado", detalha Protázio."Nós já estamos há quase um ano e meio de preparação para a COP30 em Belém, e este estudo das COPs anteriores – da quantidade de participantes, do público-alvo, da categoria de hospedagem, tudo isso foi importante para que a gente pudesse ter segurança na realização do evento, saber tudo o que precisaríamos fazer, e agora entramos em uma segunda fase porque conseguimos, ao longo deste período, captar todos os recursos necessários para realizar obras que pudessem melhorar a infraestrutura urbana da nossa cidade. Obras que pudessem deixar um legado, pensando no pós-COP porque desde o primeiro momento nosso objetivo, não eram apenas os 15 dias do evento: sabemos da importância e da magnitude deste evento para que a gente possa mostrar internacional e nacionalmente a nossa capital", pondera a vice-governadora."São cerca de 30 obras em andamento, já licitadas, que estão sendo acompanhadas por um escritório de projetos contratado pelo governo do Estado para assegurar que as obras tenham um ritmo necessário e sejam entregues antes da data prevista do grande evento", afirma Hana Ghassan.
]]></description>
      <pubDate>06.11.24 21h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Torcedor responsável por cabeça de porco no clássico vai à delegacia: 'Provocação sadia'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/torcedor-responsavel-por-cabeca-de-porco-no-classico-vai-a-delegacia-provocacao-sadia-1.884453</link>
      <description><![CDATA['A provocação é sadia, não peguei barra de ferro para agredir ninguém, não dei soco', disse o torcedor em sua defesa após assustar os jogadores em campo
Depois de se apresentar na 6ª Drade (Delegacia de Polícia de Repressão aos Delitos de Intolerância Esportiva) nesta quarta-feira (06/11), Rafael Modilhane,
<strong>
 torcedor do Corinthians
</strong>
que levou uma
<strong>
 cabeça de porco
</strong>
para o clássico com o
<strong>
 Palmeiras
</strong>
, em jogo válido pela 32ª rodada do
<strong>
 Campeonato Brasileiro
</strong>
, afirmou se tratar de uma "
<strong>
 provocação sadia
</strong>
". Ele ainda disse que a proporção que o caso tomou mostra que "estão acabando com o futebol". Modilhane prestou depoimento e foi liberado em seguida.
<br/>
<br/>
"A provocação é sadia, não peguei barra de ferro para agredir ninguém, não dei soco. O futebol raiz tem de viver, nos anos 1990, todo mundo ia para o jogo junto, brincava com o outro. Hoje chegou em uma proporção que estão acabando com o futebol", falou Modilhane.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/paysandu/no-jogo-do-paysandu-torcedor-arremessa-objeto-atinge-jogador-do-tombense-e-%C3%A9-preso-1.131470" title="No jogo do Paysandu, torcedor arremessa objeto, atinge jogador do Tombense e é preso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Torcida do Paysandu na Curuzu" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.131498:1557234938/Paysanduxtombense.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d17bbd1" data-title="Torcida do Paysandu na Curuzu"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.131498:1557234938/Paysanduxtombense.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=96114b1" title="Torcida do Paysandu na Curuzu"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/no-jogo-do-paysandu-torcedor-arremessa-objeto-atinge-jogador-do-tombense-e-%C3%A9-preso-1.131470" title="No jogo do Paysandu, torcedor arremessa objeto, atinge jogador do Tombense e é preso">
 <span class="title">
  <b>
   No jogo do Paysandu, torcedor arremessa objeto, atinge jogador do Tombense e é preso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Clube fez boletim de ocorrência e se respalda para evitar punição
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/pedro-gallese-goleiro-do-peru-arremessa-celular-de-fa-do-messi-video-1.739533" title="Pedro Gallese, goleiro do Peru, quebra e arremessa celular de fã do Messi; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Reação do goleiro após o apito final da partida dividiu opiniões na web" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.739537:1697658654/pedro-gallese.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=265b4d4" data-title="Reação do goleiro após o apito final da partida dividiu opiniões na web"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.739537:1697658654/pedro-gallese.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d1cd73e" title="Reação do goleiro após o apito final da partida dividiu opiniões na web"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/pedro-gallese-goleiro-do-peru-arremessa-celular-de-fa-do-messi-video-1.739533" title="Pedro Gallese, goleiro do Peru, quebra e arremessa celular de fã do Messi; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedro Gallese, goleiro do Peru, quebra e arremessa celular de fã do Messi; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Astro do time peruano teria ficado irritado com a invasão do torcedor no campo, ao final da partida contra a Argentina pelas Eliminatórias da Copa do Mundo 2026
 </span>
</a>
<a href="/esportes/torcida-do-corinthians-arremessa-cabeca-de-porco-no-gramado-durante-classico-contra-o-palmeiras-1.883595" title="Torcida do Corinthians arremessa cabeça de porco no gramado durante clássico contra o Palmeiras ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883603:1730808567/cabeca-de-porco.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6fc64f0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883603:1730808567/cabeca-de-porco.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9fb7eb0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/torcida-do-corinthians-arremessa-cabeca-de-porco-no-gramado-durante-classico-contra-o-palmeiras-1.883595" title="Torcida do Corinthians arremessa cabeça de porco no gramado durante clássico contra o Palmeiras ">
 <span class="title">
  <b>
   Torcida do Corinthians arremessa cabeça de porco no gramado durante clássico contra o Palmeiras
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Para que o jogo pudesse continuar, o atacante Yuri Alberto chutou o objeto, mas não imaginava do que se tratava
 </span>
</a>
Ele explicou que a ideia surgiu a partir de uma conversa com um grupo de amigos. Eles achavam que a brincadeira de que o "Palmeiras não tem Mundial" já tinha sido muito usada e queriam inovar na provocação. A ideia inicial não era levar o item para a arquibancada. "No primeiro momento, eu levei a cabeça de porco para tirar uma foto no estacionamento, mais nada, por causa de uma brincadeira. Só quis fazer isso. Não quis confrontar alguém", justificou.O torcedor ainda disse que não foi ele quem arremessou a cabeça pro estádio. "Eu joguei para o setor sul. Não tinha nada combinado com ninguém. Eu não sabia que ia repercutir. Eu compraria de novo a cabeça de porco, tirava foto, mas o ato de ter arremessado para acontecer tudo o que aconteceu, não (repetiria)", completou.Aos 28 minutos do primeiro tempo do clássico entre Corinthians e Palmeiras, torcedores corintianos atiraram uma cabeça de porco no momento em que Raphael Veiga ia cobrar um escanteio. A parte do animal ficou perto da linha de fundo e precisou ser retirada por Yuri Alberto, que afastou com o pé. No momento em que isso aconteceu, o jogo estava empatado sem gols.Dois torcedores foram identificados por câmeras de segurança da arena corintiana e conduzidos ao Juizado Especial Criminal (Jecrim) no estádio. Eles prestaram depoimento e foram liberados duas horas depois da partida. Eles assinaram um Termo Circunstanciado (TC) e negaram envolvimento no caso. Segundo o delegado César Saad, titular da delegacia de Repressão aos Delitos Esporte (Drade), o Ministério Público de São Paulo vai pedir o banimento do estádio de todos envolvidos no episódio.
]]></description>
      <pubDate>06.11.24 21h41</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Neymar tem nova lesão confirmada e vai ficar mais de um mês fora dos gramados</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/neymar-tem-nova-lesao-confirmada-e-vai-ficar-mais-de-um-mes-fora-dos-gramados-1.884448</link>
      <description><![CDATA[Neymar sentiu a nova lesão na vitória por 3 a 0 do Al-Hilal sobre o Esteghlal, pela Liga dos Campeões da Ásia; o jogador entrou aos 12 minutos do segundo tempo, mas precisou sair com menos de 30, deixando o campo muito irritado
Pouco mais de duas semanas após retornar aos gramados,
<strong>
 Neymar
</strong>
teve confirmada
<strong>
 nova lesão
</strong>
e deve ficar afastado de quatro a seis semanas para tratar um
<strong>
 problema na coxa
</strong>
. A informação foi confirmada nesta quarta-feira pelo
<strong>
 Al-Hilal
</strong>
, time do craque brasileiro na
<strong>
 Arábia Saudita
</strong>
.
<br/>
<br/>
"Exames de imagem revelaram que Neymar Jr. sofreu uma lesão no tendão da coxa. Ele será submetido a tratamento e ao programa de reabilitação, que deve durar de quatro a seis semanas", escreveu o clube saudita em publicação nas redes sociais.
<br/>
<br/>
Neymar sentiu a nova lesão na segunda-feira, na vitória por 3 a 0 do Al-Hilal sobre o Esteghlal, pela Liga dos Campeões da Ásia. Ele entrou aos 12 minutos do segundo tempo, mas precisou sair com menos de 30 minutos em campo, deixando o campo muito irritado. O brasileiro levou a mão à coxa direita após dar um pique em direção à grande área adversária. Após a partida, o técnico Jorge Jesus chegou a dizer que o jogador ficaria pelo menos duas semanas fora de combate.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/futebol/espero-que-nao-seja-nada-demais-diz-neymar-sobre-nova-lesao-sofrida-1.883406" title="'Espero que não seja nada demais', diz Neymar sobre nova lesão sofrida">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Neymar sentiu fortes dores no jogo desta segunda (04)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883407:1730762696/neymar.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=980e606" data-title="Neymar sentiu fortes dores no jogo desta segunda (04)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883407:1730762696/neymar.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=26674ba" title="Neymar sentiu fortes dores no jogo desta segunda (04)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/espero-que-nao-seja-nada-demais-diz-neymar-sobre-nova-lesao-sofrida-1.883406" title="'Espero que não seja nada demais', diz Neymar sobre nova lesão sofrida">
 <span class="title">
  <b>
   'Espero que não seja nada demais', diz Neymar sobre nova lesão sofrida
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nos stories, jogador informou que fará exames e disse que espera não ser nada grave
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/neymar-sofre-lesao-em-segundo-jogo-no-al-hilal-apos-retorno-aos-gramados-1.883385" title="Neymar sofre lesão em segundo jogo no Al-Hilal após retorno aos gramados">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jogador usou as redes sociais para tranquilizar os fãs após se machucar na partida" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883388:1730760939/neymar.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=99880d2" data-title="Jogador usou as redes sociais para tranquilizar os fãs após se machucar na partida"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883388:1730760939/neymar.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=75c96fc" title="Jogador usou as redes sociais para tranquilizar os fãs após se machucar na partida"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/neymar-sofre-lesao-em-segundo-jogo-no-al-hilal-apos-retorno-aos-gramados-1.883385" title="Neymar sofre lesão em segundo jogo no Al-Hilal após retorno aos gramados">
 <span class="title">
  <b>
   Neymar sofre lesão em segundo jogo no Al-Hilal após retorno aos gramados
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogador ficou em campo durante 27 minutos e precisou deixar a partida com fortes dores na coxa direita
 </span>
</a>
<a href="/esportes/neymar-comemora-vitoria-do-santos-e-rouba-a-cena-em-coletiva-de-carille-voltamos-1.882942" title="Neymar comemora vitória do Santos e rouba a cena em coletiva de Carille: 'Voltamos'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882970:1730665899/neymar-santos.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f041259" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882970:1730665899/neymar-santos.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d073b6d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/neymar-comemora-vitoria-do-santos-e-rouba-a-cena-em-coletiva-de-carille-voltamos-1.882942" title="Neymar comemora vitória do Santos e rouba a cena em coletiva de Carille: 'Voltamos'">
 <span class="title">
  <b>
   Neymar comemora vitória do Santos e rouba a cena em coletiva de Carille: 'Voltamos'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os boatos sobre o retorno de Neymar ao Santos ganharam força após o vice-presidente do Conselho Deliberativo, Osvaldo Nico, garantiu o jogador em 2025
 </span>
</a>
<br/>
A notícia da lesão surge em meio a notícias na imprensa saudita de que o Al-Hilal estaria pensando em rescindir com Neymar. Aos 32 anos, o brasileiro tem contrato até junho de 2025 e entrou pouquíssimas vezes em campo. Por causa dos problemas físicos, ele não foi inscrito na atual edição do Campeonato Saudita e pode jogar apenas a Liga dos Campeões asiática.
<br/>
<br/>
Neymar ficou mais de um ano longe do futebol após sofrer uma ruptura do ligamento cruzado anterior e do menisco do joelho esquerdo, em outubro de 2023, na derrota por 2 a 0 do Brasil para o Uruguai, pelas Eliminatórias da Copa do Mundo. O camisa 10 voltou aos gramados em 21 de outubro deste ano e chegou a ter sua convocação para a seleção especulada, mas a comissão técnica liderada por Dorival Júnior optou por deixar o jogador fora da relação até ele adquirir ritmo de jogo.
]]></description>
      <pubDate>06.11.24 21h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeito de matar PM é morto pela polícia no conjunto Carmelândia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/suspeito-de-matar-pm-morto-carmelandia-1.884440</link>
      <description><![CDATA[A PM informou que a operação foi iniciada após uma denúncia anônima, que relacionava Keven com o assassinato do agente Alberto de Sousa, morto na terça-feira (05)
Na noite desta quarta-feira (6/11),
<strong>
 Keven Eduardo Silva Costa
</strong>
foi morto pela Polícia Militar no conjunto Panorama 21, em circunstâncias que conectam o caso ao
<a href="https://www.oliberal.com/policia/policial-militar-da-reserva-morre-apos-ser-baleado-no-conjunto-panorama-xxi-em-belem-1.884181" target="_blank">
 homicídio do policial militar reformado
 <strong>
  Alberto de Sousa da Silva
 </strong>
</a>
, ocorrido na noite da última terça (5) no mesmo bairro.A PM informou que a operação que resultou na morte de Keven iniciou após uma denúncia anônima que relacionava o suspeito com o assassinato de Alberto, alvejado por diversos disparos. Segundo relatos de testemunhas, dois suspeitos em uma motocicleta se aproximaram de Alberto e efetuaram tiros que o atingiram no braço e no tórax.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/policial-militar-da-reserva-morre-apos-ser-baleado-no-conjunto-panorama-xxi-em-belem-1.884181" title="Policial militar da reserva morre após ser baleado no Conjunto Panorama XXI, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Local onde o crime ocorreu." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884182:1730902825/morte-panorama-XXI.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=74067f1" data-title="Local onde o crime ocorreu."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884182:1730902825/morte-panorama-XXI.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d4b81aa" title="Local onde o crime ocorreu."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/policial-militar-da-reserva-morre-apos-ser-baleado-no-conjunto-panorama-xxi-em-belem-1.884181" title="Policial militar da reserva morre após ser baleado no Conjunto Panorama XXI, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Policial militar da reserva morre após ser baleado no Conjunto Panorama XXI, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime contra o agente de segurança ocorreu na noite de terça-feira (5/11), em um estabelecimento comercial no bairro do Mangueirão.
 </span>
</a>
<a href="/policia/ex-pm-e-morto-a-tiros-na-praca-eduardo-angelim-na-pedreira-em-belem-1.884392" title="Ex-PM é morto a tiros na praça Eduardo Angelim, no bairro da Pedreira, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Homem foi morto a tiros na praça Eduardo Angelim, na Pedreira" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884394:1730929713/MORTO-NA-PEDREIRA.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3c2c393" data-title="Homem foi morto a tiros na praça Eduardo Angelim, na Pedreira"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.884394:1730929713/MORTO-NA-PEDREIRA.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=173adcd" title="Homem foi morto a tiros na praça Eduardo Angelim, na Pedreira"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/ex-pm-e-morto-a-tiros-na-praca-eduardo-angelim-na-pedreira-em-belem-1.884392" title="Ex-PM é morto a tiros na praça Eduardo Angelim, no bairro da Pedreira, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-PM é morto a tiros na praça Eduardo Angelim, no bairro da Pedreira, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Homicídio foi registrado no início da noite desta quarta-feira (6/11)
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-executar-ex-pm-cilinho-e-morto-pela-pm-1.883436" title="Suspeito de executar ex-PM 'Cilinho' é morto pela Polícia Militar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883439:1730765182/download-10.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d807ada" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883439:1730765182/download-10.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e073ebd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-executar-ex-pm-cilinho-e-morto-pela-pm-1.883436" title="Suspeito de executar ex-PM 'Cilinho' é morto pela Polícia Militar">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de executar ex-PM 'Cilinho' é morto pela Polícia Militar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A PM informou que a equipe chegou até Jairo através de denúncias anônimas
 </span>
</a>
Com base nas informações recebidas, uma equipe da Polícia Militar foi designada para ir até o endereço fornecido como sendo o da residência de Keven. Ao chegarem no local indicado foram recebidos pela mãe do suspeito. Porém, durante a conversa, os policiais perceberam que o suspeito estava no interior do imóvel. Ele tentou fugir pelos fundos da casa, dando início a uma perseguição pelas ruelas do bairro, repleta de becos estreitos por onde ele tentou se desvencilhar dos agentes pulando muros e escalando telhados.Segundo a Polícia Militar, durante a fuga Keven carregava uma arma e em dado momento passou a disparar contra a guarnição. Os policiais reagiram e o suspeito acabou baleado, caindo em frente a um ponto de venda de açaí. Ele foi socorrido pelos próprios agentes, que o levaram para o Hospital Metropolitano de Urgência e Emergência. No entanto, Keven não resistiu e morreu pouco depois de dar entrada na unidade.Todavia, as circunstâncias do caso serão apuradas e, de acordo com a Polícia Militar, equipes da perícia científica vão examinar o corpo e colher outros elementos que ajudem a esclarecer o que ocorreu. A operação e os eventos que levaram à morte de Keven Eduardo Silva Costa também serão revisados internamente pela corporação.
]]></description>
      <pubDate>06.11.24 21h26</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
