<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 13/01: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-13-01-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.905634</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta segunda (13/01) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo nesta segunda, 13/01, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Ser agradável não deve ser um comportamento forçado, pois, se assim for, sua alma se estressará e, com certeza, você não conseguirá sustentar essa situação. Seja agradável de forma espontânea, sem segundas intenções. Aí sim!As promessas são fantásticas e provavelmente sinceras, mas as pessoas se esquecem de que entre a imaginação e a realidade existe um abismo estreito por onde as fantasias não passam, apenas a boa imaginação. É assim.Há chamados e mais chamados, alguns parecem vir diretamente do céu, mas, quando você segue essa suposta orientação, acaba se encontrando em um beco sem saída. Outros, no entanto, guiam sua alma a fazer o que parece impossível.Compreender as pessoas é, de certa forma, amá-las também, mas com um tipo de amor que não exige manifestações externas de carinho, apenas confiança e acolhimento, e palavras que aliviem as tensões em andamento.O flerte e a sedução são condições que alegram e entusiasmam, pois dão a sensação de que sua presença é valorizada. Procure aproveitar esses momentos sem, no entanto, se convencer de que isso é algo realmente valioso.Parece fácil, e provavelmente o seja, mas é bom não se deixar seduzir pela ideia de facilidade, pois, dessa forma, você pode acabar deixando de prestar atenção aos detalhes que precisam ser aprimorados.A disposição é boa, as perspectivas são maravilhosas, e o dia a dia está esperando para se alinhar com tudo o que sua alma espera da vida. Faça acontecer, evite ficar esperando que tudo se resolva por si só.
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=627e313" data-title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837453:1721064056/signos-signo-sorte.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f28e225" title="Cinco signos terão uma onda de sorte durantes os meses de julho e agosto de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/veja-5-signos-que-terao-muita-sorte-em-julho-e-agosto-1.837449" title="Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas de 5 signos terão 'onda de sorte' em julho e agosto; veja se é seu caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Signos de Ar, Fogo, Água e Terra terão muitas oportunidades nos âmbitos pessoais e profissionais
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
Algo bom acontecerá, mas não há garantia de que será exatamente o que sua alma deseja. Agora é o momento de manter a maior flexibilidade possível para não barrar as coisas boas que poderiam surgir sem a teimosia.Quando nossa humanidade for capaz de celebrar o sucesso alheio como se fosse o nosso próprio, será o momento em que nos entenderemos como seres espirituais, pois a espiritualidade é a comunhão, nada além disso.Nada precisa ser sofrido para resultar em algo promissor e maravilhoso. Existem facilidades também, as quais, embora raras, de tempos em tempos surgem e convergem em momentos como os que sua alma está vivendo. É assim.Quando tudo parecer fácil demais para ser verdade, é porque provavelmente será mesmo fácil demais para ser verdade. Não é que a vida deva ser sofrida para ser verdadeira, mas é sabido que tudo requer esforço aqui.Coisas boas acontecem o tempo todo, talvez não na magnitude de seus desejos, mas isso é algo que deve ser tratado com cuidado, para não desvalorizar as coisas boas que a vida oferece só porque são menores do que as que você almeja.
]]></description>
      <pubDate>13.01.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nicolas foi decisivo nos três últimos títulos do Paysandu e diz: ‘sou competente'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/nicolas-foi-decisivo-nos-tres-ultimos-titulos-do-paysandu-e-diz-sou-competente-1.906567</link>
      <description><![CDATA[Atacante Nicolas iniciou o ano quebrando jejum e conquistando título pelo Paysandu
O Paysandu foi o grande campeão da Supoercopa Grão-Pará 2025. O papão venceu a Tuna Luso Brasileira por 2 a 0, neste domingo (12), no Mangueirão e garantiu mais uma taça para sua coleção. O título inédito do Papão teve como grande destaque o atacante Nicolas. O jogador foi decisivo e marcou os dois gols do clube alviceleste, sendo um jogador que marcou gols nos últimos três títulos do Papão.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
Nicolas marcou nas finais do Campeonato Paraense de 2024 contra o Remo, na decisão da Copa Verde, diante do Vila Nova e balançou as redes contra a Tuna, na final da Supercopa Grão-Pará. Em entrevista à TV Cultura, após a final, Nicolas falou das críticas que recebeu nos últimos meses, além de citar da cobrança que faz com ele mesmo e disse ser competente em momentos decisivos.“Isso é um comprometimento comigo, faço pra mim, me cobro muito. Antes de qualquer crítica de fora, desde críticas construtivas ou negativas, sou um cara que mais me cobro, do que eu tenho condições de fazer e isso mostra que sou competente, trabalho muito e sempre que eu tiver oportunidade vou conseguir fazer”, disse.
<strong>
 Assista aos gols do Nicolas na final da Supercopa Grão-Pará
</strong>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/tFeMe0RaVBo&amp;t" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/tFeMe0RaVBo&amp;t" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/gols-nicolas-paysandu-vence-a-tuna-e-conquista-o-titulo-da-supercopa-grao-para-1.906535" title="Com gols de Nicolas, Paysandu vence a Tuna e conquista o título da Supercopa Grão-Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906569:1736727545/Paysandu-campeao-supercopa.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6472a3c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906569:1736727545/Paysandu-campeao-supercopa.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=da9f083" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/gols-nicolas-paysandu-vence-a-tuna-e-conquista-o-titulo-da-supercopa-grao-para-1.906535" title="Com gols de Nicolas, Paysandu vence a Tuna e conquista o título da Supercopa Grão-Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Com gols de Nicolas, Paysandu vence a Tuna e conquista o título da Supercopa Grão-Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão dominou boa parte da partida e teve em Nicolas, principal artilheiro do clube nas últimas temporadas, a decisão de botar a bola na rede e levantar mais uma taça
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/mais-um-paysandu-contrata-volante-paraguaio-e-agora-possui-seis-estrangeiros-no-tme-veja-a-lista-1.906428" title="Paysandu contrata volante paraguaio e agora possui seis estrangeiros no elenco; veja a lista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ramón Martínez defenderá o Papão na temporada 2025" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906433:1736712469/ramon-martinez.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93438f6" data-title="Ramón Martínez defenderá o Papão na temporada 2025"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906433:1736712469/ramon-martinez.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e25bb39" title="Ramón Martínez defenderá o Papão na temporada 2025"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/mais-um-paysandu-contrata-volante-paraguaio-e-agora-possui-seis-estrangeiros-no-tme-veja-a-lista-1.906428" title="Paysandu contrata volante paraguaio e agora possui seis estrangeiros no elenco; veja a lista">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu contrata volante paraguaio e agora possui seis estrangeiros no elenco; veja a lista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão fechou a contratação do volante paraguaio Ramón Marínez, que estava no Olímpia-PAR
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/lateral-esquerdo-explica-os-motivos-para-vir-ao-paysandu-a-granddeza-do-clube-me-fez-vir-1.906075" title="Lateral-esquerdo explica os motivos para vir ao Paysandu: 'A grandeza do clube me fez vir' ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906078:1736549255/PK.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=989e4b6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906078:1736549255/PK.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a426873" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/lateral-esquerdo-explica-os-motivos-para-vir-ao-paysandu-a-granddeza-do-clube-me-fez-vir-1.906075" title="Lateral-esquerdo explica os motivos para vir ao Paysandu: 'A grandeza do clube me fez vir' ">
 <span class="title">
  <b>
   Lateral-esquerdo explica os motivos para vir ao Paysandu: 'A grandeza do clube me fez vir'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  PK disputou a Série A de 2024 pelo Vitória da Bahia e agora conquistar títulos e o acesso com o Papão da Amazônia
 </span>
</a>
O jogador afirmou que o trabalho no clube bicolor é incessante. Para o atacante bicolor, que não balançava as redes há seis meses, o jogo serviu para mostrar que ele cresce nas decisões e que, independente do adversário, era final e ser campeão com o Paysandu é o que interessa.“Trabalho muito para chegar nesses momentos [finais] e estar preparado. Devidas as proporções, dimensões do jogo, mas hoje era a partida mais importante. Não interessa, é Copa é decisão e independente da maneira que for e a gente ganhou e ganhou com méritos”, finalizou.A última vez em que Nicolas havia marcado um gol com a camisa do Paysandu ocorreu no dia 12 de julho, contra o Ceará, ainda pela Série B do Campeonato Brasileiro. Desde então o jogador vem sofrendo com críticas por parte da torcida do Papão, que chegaram a pedir a sua saída do clube. Nicolas terminou a temporada 2024 como principal artilheiro do Papão com 20 gols em 50 jogos disputados.
]]></description>
      <pubDate>12.01.25 21h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dupla invade casa, mata um e deixa outro ferido em Tucuruí </title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/dupla-invade-casa-mata-um-e-deixa-outro-ferido-em-tucurui-1.906546</link>
      <description><![CDATA[A vítima fatal, Edielson Rodrigues de Azevedo, estava dentro de um quitinet com seu amigo, quando dois homens invadiram o local
Um homem morreu e outro ficou ferido em um ataque a tiros na madrugada deste domingo (12) em Tucuruí, na região sudeste do Pará. O caso está sob investigação da Polícia Civil, com a 15ª Seccional Urbana e a Divisão de Homicídios à frente das apurações.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/jovem-e-morto-apos-tentar-defender-amigo-em-briga-1.906538" title="Jovem é morto após tentar defender amigo em briga no interior do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906539:1736719725/download-63.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=156255f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906539:1736719725/download-63.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=53b7c3c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/jovem-e-morto-apos-tentar-defender-amigo-em-briga-1.906538" title="Jovem é morto após tentar defender amigo em briga no interior do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Jovem é morto após tentar defender amigo em briga no interior do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Gabriel tentou defender o amigo e, após o desentendimento parecer resolvido, foi atacado com golpes de faca por um dos envolvidos
 </span>
</a>
A vítima fatal, identificada como Edielson Rodrigues de Azevedo, estava dentro de um quitinet com seu amigo, Lucas Alves Rezende, entre as ruas 31 de Março e C do bairro Santa Isabel, quando dois homens armados invadiram a quitinete no bairro Santa Isabel por volta de 1h.Os homens arrombaram a porta e entraram disparando contra as vítimas. Edielson foi atingido enquanto dormia e morreu no local. Lucas conseguiu fugir, mas foi ferido e encaminhado ao Hospital Regional de Tucuruí. Não há informações sobre seu estado de saúde.A equipe do Instituto Médico Legal (IML) fez a remoção do corpo. A Polícia Civil informou à reportagem que iniciou as investigações nas primeiras horas da manhã e busca informações sobre a motivação do crime e a identidade dos envolvidos. Um inquérito foi instaurado para apurar o caso.
]]></description>
      <pubDate>12.01.25 19h35</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem é morto após tentar defender amigo em briga no interior do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/jovem-e-morto-apos-tentar-defender-amigo-em-briga-1.906538</link>
      <description><![CDATA[Gabriel tentou defender o amigo e, após o desentendimento parecer resolvido, foi atacado com golpes de faca por um dos envolvidos
Um jovem foi morto a facadas na madrugada deste domingo (12), após tentar defender um amigo numa briga iniciada em um bar na avenida Cristo, em Jacundá, município da região sudeste do Pará.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/casal-em-bicicleta-e-executado-proximo-a-praca-benedito-monteiro-no-guama-1.905163" title="Casal em bicicleta é executado próximo à praça Benedito Monteiro no Guamá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.905169:1736391462/17642c77-8b24-44c1-abf0-0af7dfbc0b9b.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f2180f2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.905169:1736391462/17642c77-8b24-44c1-abf0-0af7dfbc0b9b.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ed0ff16" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/casal-em-bicicleta-e-executado-proximo-a-praca-benedito-monteiro-no-guama-1.905163" title="Casal em bicicleta é executado próximo à praça Benedito Monteiro no Guamá">
 <span class="title">
  <b>
   Casal em bicicleta é executado próximo à praça Benedito Monteiro no Guamá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Testemunhas relataram que as vítimas estavam próximas a praça quando dois homens em uma motocicleta as abordaram e dispararam várias vezes
 </span>
</a>
Segundo testemunhas, Gabriel Lima Carneiro foi esfaqueado após supostamente tentar intervir em uma briga envolvendo um amigo, que minutos antes havia iniciado uma discussão com outros frequentadores da mesma festa. Ainda não se sabe o que causou a briga. O bar onde a briga ocorreu fica próximo à ponte sobre o rio Arraia. De acordo com testemunhas, a briga entre o amigo de Gabriel e outros dois homens iniciou por volta das 5h. Gabriel tentou defender o amigo e, após o desentendimento parecer resolvido, foi atacado com golpes de faca por um dos envolvidos na briga, que ainda não foi identificado. Imagens capturadas por clientes do estabelecimento mostram Gabriel caído e ensanguentado enquanto algumas pessoas tentavam socorrê-lo. Ele foi levado ao Hospital Municipal de Jacundá, mas não resistiu aos ferimentos graves e faleceu. A autoridade policial de Jacundá informou que os procedimentos relativos ao crime de homicídio estão sendo adotados, incluindo a abertura de um inquérito criminal para esclarecer as circunstâncias do caso.
]]></description>
      <pubDate>12.01.25 19h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Com gols de Nicolas, Paysandu vence a Tuna e conquista o título da Supercopa Grão-Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/gols-nicolas-paysandu-vence-a-tuna-e-conquista-o-titulo-da-supercopa-grao-para-1.906535</link>
      <description><![CDATA[Papão dominou boa parte da partida e teve em Nicolas, principal artilheiro do clube nas últimas temporadas, a decisão de botar a bola na rede e levantar mais uma taça
O Paysandu começou a temporada 2025 levantando a primeira taça da temporada. O Papão conquistou um título inédito na sua história e conquistou a Supercopa Grão-Pará 2025. A equipe bicolor derrotou a Tuna Luso Brasileira na tarde deste domingo (12), no Manegueirão, pelo placar de 2 a 0 e garantiu o título.
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/lance-a-lance/2025/supercopa-gr%C3%A3o-par%C3%A1/paysandu-x-tuna-luso">
 <strong>
  Veja como foi a partida lance a lance
 </strong>
</a>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DEvbxc9yXCG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DEvbxc9yXCG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DEvbxc9yXCG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DEvbxc9yXCG/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Mais uma vez ele foi decisivo. Bastante criticado por boa parte da torcida do Papão no ano passado, o atacante Nicolas foi decisivo na conquista bicolor. Ele foi o autor dos gols que deram o título e respondeu em campo, fazendo o que mais sabe fazer que é gol de cabeça e sendo oportunista dentro da área.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/tFeMe0RaVBo" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/tFeMe0RaVBo" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
Em um jogo fraco tecnicamente e com muitos passes errados, Paysandu e Tuna duelaram pela taça da Supercopa Grão-Pará. A competição era inédita para as duas equipes, já que foi criada no ano passado. E o Papão levou a melhor com Nicolas sendo “o cara” da partida.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/mais-um-paysandu-contrata-volante-paraguaio-e-agora-possui-seis-estrangeiros-no-tme-veja-a-lista-1.906428" title="Paysandu contrata volante paraguaio e agora possui seis estrangeiros no elenco; veja a lista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ramón Martínez defenderá o Papão na temporada 2025" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906433:1736712469/ramon-martinez.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93438f6" data-title="Ramón Martínez defenderá o Papão na temporada 2025"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906433:1736712469/ramon-martinez.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e25bb39" title="Ramón Martínez defenderá o Papão na temporada 2025"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/mais-um-paysandu-contrata-volante-paraguaio-e-agora-possui-seis-estrangeiros-no-tme-veja-a-lista-1.906428" title="Paysandu contrata volante paraguaio e agora possui seis estrangeiros no elenco; veja a lista">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu contrata volante paraguaio e agora possui seis estrangeiros no elenco; veja a lista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão fechou a contratação do volante paraguaio Ramón Marínez, que estava no Olímpia-PAR
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/lateral-esquerdo-explica-os-motivos-para-vir-ao-paysandu-a-granddeza-do-clube-me-fez-vir-1.906075" title="Lateral-esquerdo explica os motivos para vir ao Paysandu: 'A grandeza do clube me fez vir' ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906078:1736549255/PK.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=989e4b6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906078:1736549255/PK.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a426873" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/lateral-esquerdo-explica-os-motivos-para-vir-ao-paysandu-a-granddeza-do-clube-me-fez-vir-1.906075" title="Lateral-esquerdo explica os motivos para vir ao Paysandu: 'A grandeza do clube me fez vir' ">
 <span class="title">
  <b>
   Lateral-esquerdo explica os motivos para vir ao Paysandu: 'A grandeza do clube me fez vir'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  PK disputou a Série A de 2024 pelo Vitória da Bahia e agora conquistar títulos e o acesso com o Papão da Amazônia
 </span>
</a>
No primeiro tempo as equipes não conseguiram desempenhar um bom futebol. Muitos passes errados, faltas e os times ainda em plena pré-temporada, erraram jogadas simples e foi muito truncado, com o Paysandu tendo as melhores ações da partida, principalmente em jogadas pelos lados do campo, mas sem um perigo efetivo.Já na segunda etapa o jogo ganhou espaço e o Paysandu criando mais oportunidades. A primeira dela foi com o atacante Marcelinho, que recebeu um cruzamento perfeito de Borasi, após linda jogada pela esquerda, mas na hora de mandar para o gol, acertou a trave.
<strong>
 VEJA A GALERIA DE FOTOS DA FINAL
</strong>
<div class="row-container linha_galeria">
 <p class="tit_galeria">
  SUPEROCOPA GRÃO-PARÁ
 </p>
 <div class="element-gallery" id="gallery-86657658-7-127421">
  <div class="fotorama" data-allowfullscreen="native" data-arrows="true" data-click="true" data-keyboard="true" data-loop="true" data-nav="thumbs" data-ratio="3/2" data-swipe="true" data-thumbheight="60px" data-thumbwidth="86px" data-trackpad="true" data-width="100%">
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.906562:1736721650/image/WhatsApp%20Image%202025-01-12%20at%2019.28.33.jpeg?$p=dcf1892" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.906565:1736721740/image/WhatsApp%20Image%202025-01-12%20at%2019.04.31.jpeg?$p=8990e92" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.906564:1736721740/image/WhatsApp%20Image%202025-01-12%20at%2019.04.30.jpeg?$p=2fd2de1" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.906563:1736721740/image/WhatsApp%20Image%202025-01-12%20at%2019.04.29%20(1).jpeg?$p=4758c8a" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.906561:1736721650/image/WhatsApp%20Image%202025-01-12%20at%2019.28.32.jpeg?$p=2aa03d9" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.906560:1736721650/image/WhatsApp%20Image%202025-01-12%20at%2019.15.15.jpeg?$p=0ca29f1" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.906558:1736721650/image/WhatsApp%20Image%202025-01-12%20at%2018.41.12.jpeg?$p=c04c365" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.906557:1736721649/image/WhatsApp%20Image%202025-01-12%20at%2018.41.10.jpeg?$p=86ce5a7" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.906556:1736721649/image/WhatsApp%20Image%202025-01-12%20at%2018.41.08.jpeg?$p=27b7132" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
  </div>
  <div class="caption captioncont">
  </div>
  <div class="captions" style="display: none">
   <div class="caption-1">
    <div class="caption-text">
     FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-2">
    <div class="caption-text">
     FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-3">
    <div class="caption-text">
     FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-4">
    <div class="caption-text">
     FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-5">
    <div class="caption-text">
     FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-6">
    <div class="caption-text">
     FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-7">
    <div class="caption-text">
     FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-8">
    <div class="caption-text">
     FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-9">
    <div class="caption-text">
     FOTO: CRISTINO MARTINS / O LIBERAL
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
</div>
<noscript>
 <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906562:1736721650/image/WhatsApp%20Image%202025-01-12%20at%2019.28.33.jpeg?w=480&amp;$p$w=ed5a219"/>
</noscript>
<style type="text/css">
 .fotorama__stage {width: 100%!important;}
      .default-layout{width: 100%;}
      div.linha_galeria{width: 100%; max-width: 100%;}
      section.article article .ol-article-content .ol-article-body{width: 100%!important}
      .ol-pagelayout div[name="ajuste_largura"] .ImgGaleria .default-layout{width: 100%!important;}
      @media(min-width: 1220px) {
        section.article article .ol-article-content .ol-article-body{max-width: 700px!important;}
      }
      @media(max-width: 720px) {
        div.linha_galeria{padding: 0px;}
      }
</style>
<script>
 $(function () {
      var elemento = $(".linha_galeria").parent().parent();
      elemento.css("width","90%");
      var widths = {};
                  widths[480] = "w=480&$w=a4163d7";
            widths[640] = "w=640&$w=b1689f7";
            widths[1136] = "w=1136&$w=ec52ab9";
            widths[2048] = "w=2048&$w=dbf56c5";
            widths[2880] = "w=2880&$w=0bef4b4";
            var gallery = $('#gallery-86657658-7-127421');
      var galleryWidth = gallery.innerWidth();
      var windowSize = Math.max(screen.width, screen.height);
      if (window.devicePixelRatio) {
        windowSize = Math.round(windowSize * window.devicePixelRatio);
        galleryWidth = Math.round(galleryWidth * window.devicePixelRatio);
      }
      var inlineWidth = Number.MAX_VALUE;
      var fullWidth = Number.MAX_VALUE;
      var biggestWidth = 0;
      for (var key in widths) {
        if (widths.hasOwnProperty(key)) {
          var width = parseInt(key);
          if (width > galleryWidth && width < inlineWidth) {
            inlineWidth = width;
          }
          if (width > windowSize && width < fullWidth) {
            fullWidth = width;
          }
          biggestWidth = Math.max(biggestWidth, width);
        }
      }
      var inlineWidth = Math.min(inlineWidth, biggestWidth);
      var fullWidth = Math.min(fullWidth, biggestWidth);
      gallery.find("a").each(function() {
        var a = $(this);
        var baseUrl = a.attr("data-baseurl");
        a.attr("href", baseUrl + "&" + widths[inlineWidth]);
        a.attr("data-full", baseUrl + "&" + widths[fullWidth]);
      });
      gallery.find(".fotorama").on("fotorama:showend", function(e, fotorama, extra) {
        var captionContainer = gallery.find(".caption");
        var caption = gallery.find(".caption-" + (fotorama.activeIndex + 1)).html();
        captionContainer.hide();
        captionContainer.html(caption);
        captionContainer.fadeIn("fast");
      }).fotorama();
    });
</script>
SUPEROCOPA GRÃO-PARÁA Tuna respondeu e quase marcou com Alex Silva, que avançou pela esquerda e chutou ao gol, exigindo boa defesa do goleiro Iago Hass. Com as mudanças do técnico Márcio Fernandes o Papão ganhou em movimentação e foi mais incisivo e conseguiu furar a defensiva cruzmaltina.O Paysandu atacou pela esquerda, Bryan Borges fez bela jogada, ganhou do marcador, levantou a cabeça e cruzou para Nicolas, que se antecipou ao zagueiro Marlon e testou para o gol, aos 27 minutos do segundo tempo, fazendo a festa da Fiel no Mangueirão.A Tuna foi para o “abafa” tentando o gol de empate e fez muitos cruzamentos na área, mas sem objetividade. O Paysandu, por sua vez, colocou a bola no chão e explorava os espaços deixados pela Lusa. O Segundo gol do Papão era questão de tempo e saiu após uma bela jogada do atacante Paraguai Pedro Delvalle, que recebeu no meio, foi ganhando dos marcadores e só foi parado na entrada da área com falta. Na cobrança, a bola explodiu na barreira e sobrou livre para Nicolas, dentro da área, que dominou e fuzilou as redes da Tuna aos 41 minutos, fechando o placar e fazendo a alegria da torcida bicolor, Papão 2 a 0.Depois do gol o Paysandu só rodou a bola, gastou o tempo até o fim da partida. Papão é o grande campeão da Supercopa Grão-Pará de 2025 e se junta ao Águia, como os grandes campeões da competição.
<strong>
 Local
</strong>
: Mangueirão – Belém
<strong>
 Data
</strong>
: 12.01.2025
<strong>
 Horário
</strong>
: 17h
<strong>
 Árbitra
</strong>
: Gleika Pinheiro
<strong>
 Auxiliares
</strong>
: Nayara Lucena e Luís Diego Lopes
<strong>
 Cartões amarelos
</strong>
: Kevyn, Matheus Vargas e Borasi (Paysandu); Dedé, Renan, Paranhos e Fininho (Tuna)
<strong>
 Gols
</strong>
: Nicolas 27/2T e 41/2T (Paysandu)
<strong>
 Paysandu
</strong>
: Iago Hass; Bryan Borges, Quintana, Luan Freitas e Kevyn (Edilson); Leandro Vilela, Matheus Vargas e Giovanni (Juninho); Marcelinho (Pedro Delvalle), Borasi (Thalyson) e Nicolas. Técnico: Márcio Fernandes.
<strong>
 Tuna
</strong>
: Lucão; Wander, Dedé, Marlon e Kauê; Renan (Paranhos), Tiago Bagagem e Luquinha (Fininho); Jayme (Alex), Gabriel (Gilvan) e Edgo. Técnico: Iganácio Neto.
]]></description>
      <pubDate>12.01.25 19h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Remo vence jogo-treino contra o Pinheirense e técnico azulino cobra ‘ambição’ do ataque; vídeo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/remo-vence-jogo-treino-contra-o-pinheirense-e-tecnico-azulino-cobra-ambicao-do-ataque-video-1.906505</link>
      <description><![CDATA[Leão encarou o General da Vila no Baenão e ganhou com dois gols de novos contratados 
O Remo entrou em campo no último sábado (11), no Estádio Baenão, para enfrentar o Pinheirense, em um jogo-treino, que valeu como teste para a equipe, antes de estrear no Campeonato Paraense 2025. A equipe azulina comandada pelo técnico Rodrigo Santana venceu o General da Vila pelo marcador de 3 a 1.A equipe azulina venceu com gols de Dodô, Maxwell e Sávio e o treinador remista pôde enfim, colocar o time em campo para observar os novos reforços, além de tentar formatar a equipe base para a estreia no Parazão, que está marcada para o próximo sábado (18), contra o São Francisco, ás 18h, no Mangueirão.O treinador remista fez variações na equipe, mudou peças, trocou o esquema tático e tirou suas conclusões em um jogo-treino que serviu também para dar ao elenco o famoso ritmo de jogo, além de um melhor entrosamento em campo.A equipe azulina entrou em campo com a seguinte formação: Marcelo Rangel; Rafael Castro, Lucão e Sávio; Kadu (base), Denner, Jaderson, Giovani Pavani e Dodô; Edson Kauã (base) e Ytalo.O técnico Rodrigo Santana avaliou a equipe remista nesse primeiro desafio antes da estreia. Para o comandante azulino, o ritmo de jogo pesou bastante e afirmou que o Pinheirense exigiu bastante da equipe. Santana ainda afirmou que faltou um pouco mais de ambição por parte do ataque azulino.“Deu pra tirar muitas coisas do jogo-treino. O grau de dificuldade é muito grande, foi uma equipe aguerrida, marcação forte e exigiu bastante das movimentações do nosso time, que veio de uma semana pesada contra uma equipe fechada e que saia bastante no contra-ataque, exigiu uma grande dificuldade. Foi um treino muito bom, tivemos muita paciência e isso foi bom para dar ritmo de jogo. Erramos muitos passes, jogadores novos, competiram bastante, faltou ambição lá na frente em querer mais gols, mas foi válido do que foi apresentado”, disse.A equipe azulina teve três fases no jogo-treino, com o início com atletas estiveram na campanha do acesso e que estavam na pré-temproada desde o início, posteriormente uma equipe com jogadores que foram contratados e no final alguns atletas que chegaram recentemente e que estão com pouco tempo de trabalho.“Foi bacana que conseguimos que todo o elenco rodasse no jogo, evidente que quem chegou em dezembro estava com as condições físicas melhores e optamos por jogar um pouco mais, iniciaram jogando, fizeram todo o primeiro tempo, realizei alterações e depois com 20 do segundo tempo mudei todo mundo para eles sentirem o clima, gramado, toda essa adaptação de jogo e a resposta foi boa e fiquei satisfeito”, falou.
]]></description>
      <pubDate>12.01.25 19h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Receita: dois drinks com cachaça de jambu para celebrar os 409 anos da capital paraense</title>
      <link>https://www.oliberal.com/receita/receita-dois-drinks-com-cachaca-de-jambu-para-celebrar-os-409-anos-da-capital-paraense-1.906472</link>
      <description><![CDATA[Confira as receitas e aprenda a fazer os drinks!
Para os 409 anos de Belém, o restaurante Engenho ensina a fazer dois drinks com um dos destilados mais famosos entre os paraenses: a cachaça de jambu, que no estabelecimento é conhecida como Jambucana, informa a assessoria do evento.Para Mateus Ribeiro, gerente do Engenho, tanto a Tropicana, feita com cachaça de jambu e banana, quanto o Jambugin, são drinks de sucesso entre os clientes por serem a cara da Amazônia, além de combinarem com momentos únicos de celebração como o aniversário de Belém.“Para além dos pratos de comida, os sabores da Amazônia estão presentes nas nossas bebidas. A Jambucana é uma produção própria do Engenho e um dos maiores sucessos da nossa marca”, explica Mateus.O gerente também comenta sobre as formas que os clientes podem utilizar a Jambucana em casa para experimentarem drinks variados. “Como destilado, a Jambucana substitui a cachaça prata e combina com vários outros sabores. Então, os clientes podem testar a cachaça de jambu de várias maneiras. É uma experiência com a cara de Belém”, conclui Mateus.
<strong>
 Aprenda a fazer os drinks:
</strong>
1 – Tropicana (drink com cachaça de jambu com banana)Ingredientes: 60g de limão siciliano; 50 ml de Jambucana de banana; 40g de açúcar e 8 pedras de geloModo de preparo : misture os ingredientes em um copo de vidro e finalize com o limão siciliano.2 – Jambugin (drink com cachaça de jambu e gin)Ingredientes: 50 ml de gin; 40 ml de jambucana; 15 ml de limão; 40 g de açúcar; gelo; alecrim ou hortelãModo de preparo:1 -Na taça de gin, adicione todos os ingredientes gradativamente; 2 – misture por 10 segundos; 3 – finalize com hortelã ou alecrim
]]></description>
      <pubDate>12.01.25 18h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estabelecimentos em Mosqueiro são flagrados com suspeita de furto de energia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/estabelecimentos-em-mosqueiro-sao-flagrados-com-suspeita-de-furto-de-energia-1.906461</link>
      <description><![CDATA[Responsáveis pelos estabelecimentos foram conduzidos à delegacia.
Na última quinta-feira, 9, uma operação da Polícia Civil, com o apoio da Equatorial Pará, flagrou cinco estabelecimentos em Mosqueio com suspeita de furto de energia. Entre os locais identificados estão restaurantes e conveniências. Os responsáveis pelos locais foram conduzidos à delegacia. O principal indício de fraude são os medidores que não registravam corretamente a energia consumida. Ainda durante a operação, profissionais da distribuidora trabalharam na regularização do fornecimento de energia elétrica na região, informou a assessoria de comunicação da Equatorial Pará.
<strong>
 Como denunciar furto de energia?
</strong>
O furto de energia é crime, conforme o artigo 155, e pode gerar pena que pode chegar até 8 anos de prisão. A prática também coloca a vida das pessoas em risco e prejudica o fornecimento de energia, podendo ocasionar interrupções.A população pode denunciar pelo disque denúncia da Polícia Civil 181 e também direto para a Equatorial Pará, ou no telefone 0800 091 0196, pelo site www.equatorialenergia.com.br ou presencialmente nas agências de atendimento aos clientes.
]]></description>
      <pubDate>12.01.25 18h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jurado número 2, de Clint Eastwood, quando a incerteza é a lei</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/cinema/jurado-numero-2-de-clint-eastwood-quando-a-incerteza-e-a-lei-1.906502</link>
      <description><![CDATA[Leia o texto do professor e pesquisador Relivaldo Pinho, escrito especialmente para O Liberal.

O novo filme de Clint Eastwood, “Jurado número 2”, não é um filme clássico de tribunal no qual, dentre tantos clichês, alguém é preso ou salvo na última hora por uma prova, uma testemunha, um fato inesperado. É um filme sobre a incerteza, ou, para sermos certos, é sobre a falibilidade do indivíduo e de suas instituições.Justin Kemp (Nicholas Hoult) é um homem jovem, ex-alcoólatra que escreve para a imprensa local, sua esposa está em uma gravidez de risco e que é escolhido para participar de um júri popular que julga um caso de homicídio.Ele descobre que o caso em questão está diretamente ligado à possibilidade de ser ele o verdadeiro culpado. Enredado pela situação, ele procura modificar a opinião do júri que, em um primeiro momento, vota unânime pela condenação do acusado.Trancados em uma sala para deliberar sobre seus votos, após as dúvidas lançadas por Kemp, os jurados começam a se questionar sobre suas certezas em relação à culpa do réu. As particularidades de cada um dos votantes se afloram e interferem em seus julgamentos, levando o veredito a um impasse.É claro que algum cinéfilo (sic) já deve ter escrito que a grande referência aqui é o maior filme sobre julgamento já feito, o incomparável “12 homens e uma sentença” (“12 Angry Men”, 1957), de Sidney Lumet, o clássico que se passa todo em uma sala na qual os jurados devem deliberar sobre um crime.Se o estimado leitor puder faça uma grande sessão e veja os dois filmes. Você perceberá o quanto da genialidade de Lumet está presente no filme de Eastwood.Mas o mais importante aqui é pontuar que “Jurado número 2” vai além dos julgamentos e interpretações dos jurados (e isso de modo algum é um defeito do filme anterior), mas se estende para uma contundente crítica tanto à nossa certeza sobre nossos julgamentos e escolhas, quanto sobre a legitimidade das instituições.Afinal de contas, um provável inocente poderá ser condenado à prisão perpétua em um sistema que envolve não somente as decisões dos votantes, mas uma eleição para a promotoria do estado pleiteada pela advogada de acusação que tem como uma de suas bandeiras a violência contra a mulher.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/P8nV5UTI-Mw" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/P8nV5UTI-Mw" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
As certezas dos jurados que começam a cair são acompanhadas pelas dúvidas lançadas sobre o sistema. Se Kemp não estivesse no Júri ele teria uma crise de consciência Uma injustiça se consumaria?O começo do filme faz a alusão a essa dúvida quando a deusa da justiça aparece na tela iniciando a narrativa, provocando no espectador um questionamento sobre a infalibilidade dos homens e de seus sistemas.Verdade e justiça, um dos binômios que formam a ética, a moral e a modernidade, são os temas em questão.Mas a sociedade moderna nos levou a acreditar em muitas certezas, presos, de certa forma, em um princípio iluminista de que a razão é a dádiva que define o homem e a vida. Pela racionalidade e necessidade acreditamos no estado, no sistema de justiça no nosso bom senso e no dos outros.Bom, isso em tese. Em tese porque a modernidade está longe de ser a fiel depositária do princípio cartesiano da racionalidade como a grande condutora da existência.Estado, poderes do estado e poderes privados e indivíduos sempre suscitam dúvidas, inexatidão, incertezas em suas ações.Diríamos que é assim, porque o humano é assim, mutável, incerto e não um autômato a reagir da mesma forma aos mesmos comandos.Daí precisarmos de códigos, regras, padrões que forcem nossos atos a seguirem determinados caminhos.Max Weber foi quem melhor analisou essa condição do ponto de vista do poder. Esse poder coercitivo que nos empurra para o cumprimento de normas, regulamentos e leis ele denominaria de poder (dominação) racional.Ele demonstrou a conexão necessária para o desenvolvimento da modernidade e do capitalismo entre, por exemplo, o estabelecimento da necessária burocracia (um tipo ideal, na acepção weberiana, que estabelece padrões rígidos das ações e comportamentos) e do direito, fundamentados em uma racionalidade baseada nas instituições e suas leis como forma de objetividade e de previsibilidade.A uma determinada ação fora dos padrões legais, um homicídio, por exemplo, deve corresponder, pela objetividade racional das normas, um tipo de punição, sustentada nos critérios previamente definidos que a norteiam.O filme de Eastwood coloca em xeque exatamente o funcionamento desses pressupostos e da racionalidade que os sustenta. É preciso colocar a verdade e a justiça lado a lado novamente, ou para assegurar os próprios interesses e o funcionamento do sistema, verdade e justiça nem sempre caminham juntas?
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/cinema/pedro-veriano-um-desbravador-do-cinema-e-da-historia-1.904537" title="Pedro Veriano: um desbravador do cinema e da história">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pedro Veriano: uma vida dedicada ao cinema" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904240:1736200810/Pedro-Veriano-uma-vida-dedicada-ao-cinema.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3daa31e" data-title="Pedro Veriano: uma vida dedicada ao cinema"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904240:1736200810/Pedro-Veriano-uma-vida-dedicada-ao-cinema.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2781b59" title="Pedro Veriano: uma vida dedicada ao cinema"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/pedro-veriano-um-desbravador-do-cinema-e-da-historia-1.904537" title="Pedro Veriano: um desbravador do cinema e da história">
 <span class="title">
  <b>
   Pedro Veriano: um desbravador do cinema e da história
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leia o texto do professor e pesquisador Relivaldo Pinho, escrito especialmente para O Liberal.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/diferenca-entre-globo-de-ouro-e-oscar-conheca-as-caracteristicas-da-premiacoes-1.904575" title="Diferença entre Globo de Ouro e Oscar: conheça as características das premiações">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As premiações são as mais importantes do cinema" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904576:1736276317/Globo-de-Ouro-e-Oscar.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0c82a0b" data-title="As premiações são as mais importantes do cinema"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.904576:1736276317/Globo-de-Ouro-e-Oscar.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fe7fb87" title="As premiações são as mais importantes do cinema"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/diferenca-entre-globo-de-ouro-e-oscar-conheca-as-caracteristicas-da-premiacoes-1.904575" title="Diferença entre Globo de Ouro e Oscar: conheça as características das premiações">
 <span class="title">
  <b>
   Diferença entre Globo de Ouro e Oscar: conheça as características das premiações
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No Globo de Ouro deste ano, Fernanda Torres conquistou o prêmio de Melhor Atriz em Filme de Drama pelo papel de Eunice Paiva em “Ainda Estou Aqui”
 </span>
</a>
É isso que se questionam os jurados, o jovem casal e a advogada de acusação. Ela também começa a duvidar se está acusando o homem certo e, quando percebe que pode estar errada, questiona o próprio Kemp.É Kemp quem agora traz essa argumentação para o filme, dizendo que ela, a advogada, poderá escolher entre prender um homem culpado, mas um bom homem e destruir sua família, ou um homem inocente, mas um homem mau.Aqueles que estavam repletos de certezas sobre a culpa e a inocência do acusado já não as possuem mais. O indivíduo e os sistemas racionais foram implodidos por aquilo que caracteriza, mesmo que nós não admitamos, o humano e seus aparatos técnico-burocráticos, sua falibilidade.Em uma das cenas finais do filme, após o veredito que condena o acusado, o advogado de defesa vai ao escritório da advogada de acusação, agora eleita promotora do estado.
<br/>
Ele a presenteia com uma planta (parece a planta que no Brasil, em algumas regiões, chamamos de Espada de São Jorge, nada mais sugestivo) dizendo que a planta cresce com a indiferença.É uma cena síntese. É um fala mortal para as convicções que eram inabaláveis sobre o indivíduo, sua moral e sua justiça.Esse mundo agora está desencantado dessas ilusões. Sua única certeza é que a incerteza é a lei.Relivaldo Pinho é pesquisador, escritor e professor do Centro Universitário Fibra.
]]></description>
      <pubDate>12.01.25 18h49</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo Federal recebe mais de R$ 1 bilhão por uso de água por hidrelétrica</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/governo-federal-recebe-mais-de-r-1-bilhao-por-uso-de-agua-por-hidreletrica-1.906463</link>
      <description><![CDATA[O montante é distribuído pela Agência Nacional de Energia Elétrica (ANEEL) aos estados e municípios de atuação do empreendimento e ao Governo Federal e órgãos da administração direta da União.
A Usina Hidrelétrica Belo Monte pagou nos últimos oito anos, de abril de 2016 – início da operação, quando a primeira turbina entrou em funcionamento – a dezembro de 2024, R$ 1,2 bilhões de royalties ou Compensação Financeira pela Utilização dos Recursos Hídricos (CFURH).  Correspondente a 2024 foram R$ 140 milhões. Esse valor é uma espécie de indenização a ser cobrada de todas as usinas hidrelétricas por usarem a água para fins de geração de energia elétrica.O montante é distribuído pela Agência Nacional de Energia Elétrica (ANEEL) aos estados e municípios de atuação do empreendimento e ao Governo Federal e órgãos da administração direta da União. Os royalties pagos pela Norte Energia, concessionária da Usina, para o Governo Federal são destinados ao Fundo Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (FNDCT), do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, ao Ministério de Meio Ambiente, ao Ministério de Minas e Energia e à Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico (ANA).Para o Governo do Pará, para o município de Vitória do Xingu (PA), onde a Usina está instalada, e para o município de Altamira (PA), também área de atuação do empreendimento, foram destinados o total de R$ 972,9 milhões desde 2016.A ANEEL atualiza periodicamente em sua base de dados (https://portalrelatorios.aneel.gov.br/Integrado) os valores pagos e recebidos pela compensação financeira.Belo Monte é a maior hidrelétrica 100% brasileira e a quinta maior do mundo. Com capacidade para atender 60 milhões de pessoas, a usina gera energia limpa e renovável e é a que menos emite no bioma amazônico. A hidrelétrica é responsável pelo atendimento de 10% da demanda do país e atua como bateria natural do sistema energético, ajudando na reserva nacional e em momentos de alta demanda de energia.
]]></description>
      <pubDate>12.01.25 18h48</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
