<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 25/06: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta terça</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-25-06-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-terca-1.829633</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta terça (25/06) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
O dia promete ser agitado, Áries. Prepare-se para enfrentar desafios no trabalho, mas sua energia e determinação vão ajudar a superar qualquer obstáculo. Tente manter a calma em discussões e evite agir impulsivamente. No amor, é um bom momento para demonstrar seu afeto e fortalecer laços.Touro, sua paciência será recompensada hoje. No ambiente profissional, sua persistência e dedicação vão começar a dar frutos. Aproveite para resolver questões pendentes. Em termos pessoais, cuide da saúde e tente relaxar mais. No amor, uma surpresa agradável pode estar a caminho.A comunicação será a chave do seu dia, Gêmeos. Esteja aberto para conversas importantes no trabalho e na vida pessoal. Use sua habilidade de se adaptar às situações para navegar por possíveis conflitos. No amor, a sinceridade será crucial para evitar mal-entendidos.Câncer, foque em suas finanças hoje. Pode ser um bom momento para planejar seu orçamento e pensar em investimentos a longo prazo. No trabalho, sua intuição estará afiada, então confie nos seus instintos. No campo amoroso, compartilhe seus sentimentos e fortaleça a intimidade.Leão, sua liderança será testada hoje. No ambiente de trabalho, assuma responsabilidades e mostre seu valor. Sua confiança será contagiante e pode inspirar outros. Na vida pessoal, dedique tempo à família e amigos. No amor, seu carisma estará em alta, aproveite para criar momentos especiais.Virgem, a organização será essencial hoje. No trabalho, priorize suas tarefas e mantenha tudo em ordem. Isso ajudará a evitar o estresse e a melhorar sua produtividade. No amor, mostre mais flexibilidade e esteja disposto a comprometer. Surpresas agradáveis podem surgir.Libra, o equilíbrio será fundamental. No trabalho, tente harmonizar suas responsabilidades com suas necessidades pessoais. Evite se sobrecarregar. No campo amoroso, um diálogo sincero pode resolver problemas antigos. Valorize os momentos de paz e tranquilidade.Escorpião, a intensidade estará presente em seu dia. No trabalho, use sua paixão e determinação para alcançar seus objetivos. No entanto, cuidado com conflitos. Na vida amorosa, a honestidade será crucial. Esteja aberto para conversar sobre sentimentos profundos e resolver questões pendentes.Sagitário, a aventura chama. No trabalho, busque novos desafios e oportunidades para expandir seus conhecimentos. Sua criatividade estará em alta, aproveite para inovar. No amor, momentos de diversão e espontaneidade serão valorizados. Planeje algo diferente com quem você ama.Capricórnio, o foco estará nas responsabilidades. No trabalho, sua disciplina será reconhecida e pode levar a novas oportunidades. No campo pessoal, cuide de sua saúde física e mental. No amor, demonstre seu apoio e carinho para fortalecer relacionamentos.Aquário, a inovação será a palavra do dia. No trabalho, suas ideias originais serão valorizadas. Não tenha medo de pensar fora da caixa. Na vida pessoal, busque novas experiências e mantenha a mente aberta. No amor, a comunicação clara será essencial para evitar mal-entendidos.Peixes, sua sensibilidade estará em destaque. No trabalho, confie em sua intuição para tomar decisões importantes. No campo pessoal, dedique tempo para cuidar de si mesmo e de seus entes queridos. No amor, seja mais expressivo e não tenha medo de mostrar seus sentimentos.
]]></description>
      <pubDate>25.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com praia: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-praia-o-que-significa-o-sonho-1.829631</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas interpretações sobre sonhos com praia
Sonhar com praia pode ter vários significados, dependendo das situações específicas e dos sentimentos envolvidos no sonho. Veja algumas interpretações sobre sonhos com praia:Se você sonha com uma praia calma e serena, pode indicar um desejo de paz e tranquilidade na sua vida. Pode ser um sinal de que você está buscando um refúgio do estresse diário e quer encontrar um lugar de descanso e relaxamento.Sonhar com uma praia cheia de pessoas e atividades pode refletir a sua vida social ou a necessidade de mais interação social. Pode também indicar que você está se sentindo sobrecarregado com as obrigações e responsabilidades e precisa de um tempo para relaxar e se divertir.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-corrida-de-cavalos-o-que-significa-o-sonho-1.828857" title="Sonhar com corrida de cavalos: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828859:1719100044/sonhar-com-corrida-de-cavalo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8222500" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828859:1719100044/sonhar-com-corrida-de-cavalo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a203316" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-corrida-de-cavalos-o-que-significa-o-sonho-1.828857" title="Sonhar com corrida de cavalos: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com corrida de cavalos: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhar com corrida de cavalos
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-numeros-da-loteria-o-que-significa-o-sonho-1.828856" title="Sonhar com números da loteria: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Loteria é sorteada duas vezes por semana, às 19 horas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.282205:1700160265/Loteria-Federal.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=af48cb3" data-title="Loteria é sorteada duas vezes por semana, às 19 horas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.282205:1700160265/Loteria-Federal.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6d50f9d" title="Loteria é sorteada duas vezes por semana, às 19 horas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-numeros-da-loteria-o-que-significa-o-sonho-1.828856" title="Sonhar com números da loteria: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com números da loteria: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com números de loteria
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-tubarao-o-que-significa-o-sonho-1.828710" title="Sonhar com tubarão: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828719:1719026301/sonhar-com-tubar-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d32b956" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828719:1719026301/sonhar-com-tubar-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=82bed7b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-tubarao-o-que-significa-o-sonho-1.828710" title="Sonhar com tubarão: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com tubarão: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com tubarões
 </span>
</a>
Se no seu sonho a praia está com o mar revolto ou tempestades, isso pode simbolizar emoções turbulentas e conflitos internos. Pode ser um indicativo de que você está enfrentando dificuldades ou ansiedades na sua vida e precisa lidar com essas questões.Sonhar que está caminhando na praia pode representar uma jornada de autoconhecimento e reflexão. Pode ser um sinal de que você está se conectando com seus pensamentos e emoções mais profundos, buscando clareza e entendimento sobre a sua vida.Um sonho em que você está assistindo ao pôr do sol na praia pode simbolizar um sentimento de completude e satisfação. Pode representar um momento de transição ou o fim de um ciclo, trazendo consigo sentimentos de paz e contentamento.
]]></description>
      <pubDate>25.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rodrigo Santana acredita que a paralização foi "benéfica para o adversário" na derrota do Remo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/rodrigo-santana-acredita-que-a-paralizacao-foi-benefica-para-o-adversario-na-derrota-do-remo-1.829623</link>
      <description><![CDATA[O técnico azulino comentou sobre a paralização da partida por conta de briga entre torcedores e também citou falta de competividade dos jogadores
Diante do ABC, o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=remo">
 Remo
</a>
perdeu o sexto jogo na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=s%C3%A9rie+c">
 Série C do Campeonato Brasileiro
</a>
. Essa foi a segunda derrota do técnico
<a href="https://www.oliberal.com/?q=rodrigo+santana">
 Rodrigo Santana
</a>
no comando do time em quatro partidas no campeonato.O treinador falou sobre a falta de competitividade e sobre a paralização da partida por conta de confronto entre as torcidas organizadas de ABC e Remo. O jogo ficou parado por 15 minutos e ele acredita que contribuiu para o resultado final.
<a href="/esportes/remo/remo-perde-confronto-direto-contra-o-abc-e-ve-g-8-da-serie-c-mais-distante-1.829585" title="Em jogo com briga de torcida, Remo perde para o ABC e vê G-8 da Série C mais distante">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829528:1719273520/Remo-x-ABC-RN-Serie-C-de-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b1bdcc2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829528:1719273520/Remo-x-ABC-RN-Serie-C-de-2024.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c1f0391" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-perde-confronto-direto-contra-o-abc-e-ve-g-8-da-serie-c-mais-distante-1.829585" title="Em jogo com briga de torcida, Remo perde para o ABC e vê G-8 da Série C mais distante">
 <span class="title">
  <b>
   Em jogo com briga de torcida, Remo perde para o ABC e vê G-8 da Série C mais distante
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leão perde no Frasqueirão por 3 a 1 e vê ABC roubar a 10ª colocação do campeonato; G-8 abriu 5 pontos de vantagem em relação ao Remo
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/confronto-entre-torcedores-em-abc-x-remo-no-estadio-frasqueirao-veja-1.829566" title="Confronto entre torcedores em ABC x Remo no estádio Frasqueirão paralisa jogo da Série C; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Briga de torcida na partida entre Remo e ABC-RN pela Série C" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829605:1719279979/Briga-de-torcida-na-partida-entre-Remo-e-ABC-RN-pela-Serie-C.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3037065" data-title="Briga de torcida na partida entre Remo e ABC-RN pela Série C"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829605:1719279979/Briga-de-torcida-na-partida-entre-Remo-e-ABC-RN-pela-Serie-C.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c7c78e1" title="Briga de torcida na partida entre Remo e ABC-RN pela Série C"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/confronto-entre-torcedores-em-abc-x-remo-no-estadio-frasqueirao-veja-1.829566" title="Confronto entre torcedores em ABC x Remo no estádio Frasqueirão paralisa jogo da Série C; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Confronto entre torcedores em ABC x Remo no estádio Frasqueirão paralisa jogo da Série C; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Felipinho marcou o primeiro gol do Remo no jogo e foi o estopim para uma briga generalizada entre organizadas de ABC e Remo
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/apos-cirurgia-no-joelho-lateral-do-remo-recebe-alta-do-hospital-e-jogadores-mandam-mensagens-1.828309" title="Após cirurgia no joelho, lateral do Remo recebe alta do hospital e jogadores mandam mensagens">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Thalys se recupera em casa da cirurgia no joelho" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828311:1718985634/Remo.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=98020f4" data-title="Thalys se recupera em casa da cirurgia no joelho"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828311:1718985634/Remo.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7b8f5e6" title="Thalys se recupera em casa da cirurgia no joelho"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/apos-cirurgia-no-joelho-lateral-do-remo-recebe-alta-do-hospital-e-jogadores-mandam-mensagens-1.828309" title="Após cirurgia no joelho, lateral do Remo recebe alta do hospital e jogadores mandam mensagens">
 <span class="title">
  <b>
   Após cirurgia no joelho, lateral do Remo recebe alta do hospital e jogadores mandam mensagens
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O lateral-direito Thalys recebeu alta médica, após cirurgia no joelho que o deixou de fora do restante da temporada 2024
 </span>
</a>
"Eu não posso atribuir apenas a isso. Eu estou falando que deixamos de competir, alguns jogadores não estavam em uma noite inspirada. Faltou um pouco de entrega, mas eles responderam com muita entrega, lutaram até o final. Infelizmente, no melhor momento da partida, onde o gol estava amadurecendo e o adversário estava entregue, estavam cansados dentro de campo. Essa era a sensação que os atletas nos trouxeram dentro do vestiário, então a gente ia crescer muito dentro da partida. (A parada) foi benéfica para o adversário, tiveram que parar, sentaram no vestiário com seu treinador, organizou e descansou por 14 minutos. Isso fez com que eles fechassem a casinha lá atrás. Então eles foram muito mais beneficiados que a gente", comentou Rodrigo SantanaA derrota esfriou a reação azulina na Série C. O Remo caiu para a 11ª colocação com 10 pontos, a 5 pontos de distância para o Ypiranga, o 8º colocado e o primeiro time da zona de classificação para a segunda fase da competição.O Remo volta a campo no próximo sábado (24), contra o Ferroviário-CE, no Baenão, pela 11ª rodada. A partida terá transmissão da Rádio Liberal e cobertura lance a lance de Oliberal.com.
]]></description>
      <pubDate>25.06.24 0h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Crianças do "Projeto Incluir" brilham em quadrilha junina e encantam a web</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/criancas-do-projeto-incluir-brilham-em-quadrilha-junina-e-encantam-a-web-1.829615</link>
      <description><![CDATA[ Nas imagens, as crianças aparecem se divertindo enquanto seguem os passos juninos sob a orientação do coordenador 
Um vídeo que mostra um momento de pura alegria e integração de crianças atípicas atendidas pelo "Projeto Incluir", de Santa Izabel do Pará, ganhou as redes e está encantando os internautas. Nas imagens, as crianças aparecem se divertindo enquanto seguem os passos da coreografia junina sob a orientação do coordenador Márcio Luiz. “Tudo que eles precisam é de oportunidades. E cabe a cada um de nós incluí-los e proporcionar momentos assim”, escreveu o coordenador.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C8iBv5hv7Qg/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C8iBv5hv7Qg/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C8iBv5hv7Qg/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C8iBv5hv7Qg/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/maisesportes/escolinha-de-futebol-mf-10-cria-projeto-de-inclusao-social-de-paratletas-de-futsal-1.344283" title="Escolinha de futebol MF-10 cria projeto de inclusão social de paratletas de futsal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Magrão ao lado de  um aluno do projeto incluir de futsal" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.344282:1610392072/Magr-o.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c7d0d68" data-title="Magrão ao lado de  um aluno do projeto incluir de futsal"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.344282:1610392072/Magr-o.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=471a3a7" title="Magrão ao lado de  um aluno do projeto incluir de futsal"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/escolinha-de-futebol-mf-10-cria-projeto-de-inclusao-social-de-paratletas-de-futsal-1.344283" title="Escolinha de futebol MF-10 cria projeto de inclusão social de paratletas de futsal">
 <span class="title">
  <b>
   Escolinha de futebol MF-10 cria projeto de inclusão social de paratletas de futsal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com aulas grátis, Magrão, instrutor,  promove interação social entre crianças e adolescentes especiais
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/trofeu-romulo-maiorana-elege-seus-vencedores-e-destaques-do-esporte-paraense-em-2023-1.681541" title="Troféu Romulo Maiorana elege seus vencedores e destaques do esporte paraense em 2023">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.681546:1684286834/Vencedores-Trofeu-Romulo-Maiorana-2023.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f6f09b9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.681546:1684286834/Vencedores-Trofeu-Romulo-Maiorana-2023.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d1816bb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/trofeu-romulo-maiorana-elege-seus-vencedores-e-destaques-do-esporte-paraense-em-2023-1.681541" title="Troféu Romulo Maiorana elege seus vencedores e destaques do esporte paraense em 2023">
 <span class="title">
  <b>
   Troféu Romulo Maiorana elege seus vencedores e destaques do esporte paraense em 2023
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A principal premiação esportiva do estado aconteceu na noite desta terça-feira, no teatro Maria Sylvia Nunes
 </span>
</a>
O Projeto Incluir é uma iniciativa pioneira no município de Santa Izabel do Pará que visa promover a inclusão social de crianças e jovens com deficiência e em condição de vulnerabilidade social por intermédio do esporte. Em 2023, o projeto foi um dos vencedores do troféu Romulo Maiorana na categoria "Esporte Responsa".
]]></description>
      <pubDate>25.06.24 0h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é perseguido e morto a tiros na Sacramenta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-perseguido-e-morto-a-tiros-na-sacramenta-1.829621</link>
      <description><![CDATA[Vítima foi alvejada na região da cabeça
Um homem que não teve identidade divulgada foi morto a tiros na passagem Fortaleza, no bairro da Sacramenta, em Belém, na noite desta segunda-feira (24/6). O crime ocorreu por volta das 22h30. A Divisão de Homicídios, da Polícia Civil, está investigando o caso.Segundo relatos preliminares de moradores da área à Polícia Militar, a vítima foi perseguida por suspeitos que estavam a pé até as proximidades da passagem Mucajá, antes de ser atingida por vários disparos, a maioria deles feitos à altura da cabeça. A polícia acredita que os tiros foram disparados a curta distância, indicando uma possível execução.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/justica-do-para-absolve-irmaos-acusados-de-matar-torcedor-em-belem-1.829576" title="Justiça do Pará absolve irmãos acusados de matar torcedor em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O julgamento, realizado na 3ª Vara do Tribunal do Júri de Belém e presidido pelo juiz Cláudio Hernandes Silva Lima, durou oito horas e contou com momentos de réplica e tréplica. Por maioria dos votos, os jurados absolveram Benedito e Gabriel, que são estudantes e vendedores ambulantes." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829579:1719277074/justica.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8b01a28" data-title="O julgamento, realizado na 3ª Vara do Tribunal do Júri de Belém e presidido pelo juiz Cláudio Hernandes Silva Lima, durou oito horas e contou com momentos de réplica e tréplica. Por maioria dos votos, os jurados absolveram Benedito e Gabriel, que são estudantes e vendedores ambulantes."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829579:1719277074/justica.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f91ec11" title="O julgamento, realizado na 3ª Vara do Tribunal do Júri de Belém e presidido pelo juiz Cláudio Hernandes Silva Lima, durou oito horas e contou com momentos de réplica e tréplica. Por maioria dos votos, os jurados absolveram Benedito e Gabriel, que são estudantes e vendedores ambulantes."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/justica-do-para-absolve-irmaos-acusados-de-matar-torcedor-em-belem-1.829576" title="Justiça do Pará absolve irmãos acusados de matar torcedor em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Justiça do Pará absolve irmãos acusados de matar torcedor em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime ocorreu em 24 de fevereiro de 2018, no bairro do Bengui, qu​ando Hugo foi morto a facadas após uma briga
 </span>
</a>
<a href="/policia/lutador-de-mma-thalyson-guerreiro-morre-afogado-em-rio-de-parauapebas-1.829523" title="Lutador de MMA Thalyson Guerreiro morre afogado em rio de Parauapebas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem meramente ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.440887:1718375954/policia.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7c62c01" data-title="Imagem meramente ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.440887:1718375954/policia.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b8253f0" title="Imagem meramente ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/lutador-de-mma-thalyson-guerreiro-morre-afogado-em-rio-de-parauapebas-1.829523" title="Lutador de MMA Thalyson Guerreiro morre afogado em rio de Parauapebas">
 <span class="title">
  <b>
   Lutador de MMA Thalyson Guerreiro morre afogado em rio de Parauapebas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O esportista estava acompanhado da namorada e do cunhado quando foi arrastado por uma correnteza forte
 </span>
</a>
<a href="/policia/mae-e-filha-sao-resgatadas-de-carcere-privado-em-belem-suspeito-e-preso-1.829509" title="Mãe e filha são resgatadas de cárcere privado em Belém; suspeito é preso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A ação policial foi desencadeada após a Delegacia Especializada no Atendimento à Mulher (Deam) solicitar o apoio da Polícia Militar." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829513:1719272065/resgate.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0a32b68" data-title="A ação policial foi desencadeada após a Delegacia Especializada no Atendimento à Mulher (Deam) solicitar o apoio da Polícia Militar."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.829513:1719272065/resgate.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f023ee0" title="A ação policial foi desencadeada após a Delegacia Especializada no Atendimento à Mulher (Deam) solicitar o apoio da Polícia Militar."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/mae-e-filha-sao-resgatadas-de-carcere-privado-em-belem-suspeito-e-preso-1.829509" title="Mãe e filha são resgatadas de cárcere privado em Belém; suspeito é preso">
 <span class="title">
  <b>
   Mãe e filha são resgatadas de cárcere privado em Belém; suspeito é preso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vítima e a filha foram localizadas trancadas em uma residência no bairro da Terra Firme
 </span>
</a>
Até o momento, nenhum suspeito foi detido e a motivação para o crime permanece desconhecida. Informações que circulam nas redes sociais sugerem que o homem estaria envolvido em atividades criminosas na área, como a prática de roubos, mas essa versão não foi confirmada pelas autoridades policiais.Equipes da Polícia Civil e da Polícia Científica do Pará foram acionadas e coletaram evidências que poderão auxiliar nas investigações. No local do crime, não foram encontradas cápsulas deflagradas, o que pode dificultar a identificação do tipo de arma utilizada.Quaisquer informações que possam ajudar no trabalho da polícia devem ser encaminhadas ao
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Disque+Den%C3%BAncia" target="_blank">
  Disque Denúncia (181)
 </a>
</strong>
. A ligação é gratuita e pode ser feita de qualquer telefone. Também é possível mandar fotos, vídeos, áudios e localização para a
<a href="https://www.oliberal.com/policia/assistente-virtual-do-disque-denuncia-completa-dois-anos-com-mais-de-66-mil-denuncias-no-para-1.667734" target="_blank">
 atendente virtual Iara
</a>
, pelo WhatsApp (91) 98115-9181. Em ambos os casos, não é necessário se identificar.
]]></description>
      <pubDate>25.06.24 0h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado Mega Sena 2741: veja os números sorteados no concurso desta terça (25/06)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/resultado-mega-sena-2741-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-25-06-1.829224</link>
      <description><![CDATA[Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
O concurso da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
 2741
</strong>
de hoje, terça-feira (25/06), sorteia o prêmio de R$ 93.000.000,00 entre os apostadores. O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=loterias">
  sorteio
 </a>
 é
</strong>
realizado após às 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa Econômica Federal
 </strong>
</a>
no
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
.Considerada como uma das principais loterias, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
, da
<a href="https://www.caixa.gov.br/Paginas/home-caixa.aspx" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
, teve seus primeiros números sorteados no dia 11 de março de 1996, em
<strong>
 Brasília
</strong>
. A nova modalidade de
<strong>
 sorteio
</strong>
foi criada para substituir uma antiga
<strong>
 loteria
</strong>
, a Sena, com a intenção de entregar "prêmios gigantescos" aos apostadores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2740-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-22-06-1.828295" title="Resultado Mega Sena 2740: veja os números sorteados no concurso deste sábado (22/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.352985:1612705575/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.352985:1612705575/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2740-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-deste-sabado-22-06-1.828295" title="Resultado Mega Sena 2740: veja os números sorteados no concurso deste sábado (22/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2740: veja os números sorteados no concurso deste sábado (22/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2739-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-20-06-1.827485" title="Resultado Mega Sena 2739: veja os números sorteados no concurso desta quinta (20/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2739-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-quinta-20-06-1.827485" title="Resultado Mega Sena 2739: veja os números sorteados no concurso desta quinta (20/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2739: veja os números sorteados no concurso desta quinta (20/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2738-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-18-06-1.826552" title="Resultado Mega Sena 2738: veja os números sorteados no concurso desta terça (18/06)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/resultado-mega-sena-2738-veja-os-numeros-sorteados-no-concurso-desta-terca-18-06-1.826552" title="Resultado Mega Sena 2738: veja os números sorteados no concurso desta terça (18/06)">
 <span class="title">
  <b>
   Resultado Mega Sena 2738: veja os números sorteados no concurso desta terça (18/06)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria da Caixa é sorteada três vezes por semana e destina prêmios aos apostadores que conseguem acertar as seis dezenas do concurso
 </span>
</a>
Desde então, a
<strong>
 Mega-Sena
</strong>
é sorteada três vezes por semana pelo banco. Antes, o primeiro
<strong>
 sorteio
</strong>
da semana acontecia às quartas. Agora, é feito às quintas. Já o segundo, permanece no sábado. Ambos os
<strong>
 concursos
</strong>
têm seus números revelados às 20 horas, no
<strong>
 <a href="https://www.youtube.com/@canalcaixa" target="_blank">
  YouTube
 </a>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Caixa" target="_blank">
 <strong>
  Caixa
 </strong>
</a>
.Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro do ano passado. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão de Felipe Saraiva, editor web de OLiberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>25.06.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil empata sem gols com a Costa Rica e tropeça na estreia na Copa América 2024</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/brasil-empata-sem-gols-com-a-costa-rica-e-tropeca-na-estreia-na-copa-america-2024-1.829616</link>
      <description><![CDATA[Ataque brasileiro esbarrou em uma forte defesa adversária e no nervosismo de não ter conseguido um gol logo nos primeiros minutos
O
<a href="http://www.oliberal.com/?q=brasil+e+costa+rica">
 Brasil empatou sem gols com a Costa Rica
</a>
pela primeira rodada do Grupo D da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=copa+américa+2024">
 Copa América 2024
</a>
. A partida, realizada no SoFi Stadium, em Inglewood, na California, teve amplo domínio brasileiro. No entanto, o ataque brasileiro esbarrou em uma forte defesa adversária e no nervosismo de não ter conseguido um gol logo nos primeiros minutos. Com o resultado, o Brasil divide a segunda posição do Grupo D com a Costa Rica. A chave é liderada pela Colômbia, que mais cedo venceu o Paraguai por 2 a 1. Vale destacar que os dois primeiros de cada grupo avançam às quartas de final.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/dorival-junior-ve-copa-america-como-torneio-especial-e-diz-que-brasil-esta-em-fase-de-montagem-1.827902" title="Dorival Júnior vê Copa América como torneio 'especial' e diz que Brasil está em fase de montagem">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827904:1718899744/Dorival-Junior-tecnico-da-Selec-o-Brasileira-CBF.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b94c930" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827904:1718899744/Dorival-Junior-tecnico-da-Selec-o-Brasileira-CBF.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fc7f756" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/dorival-junior-ve-copa-america-como-torneio-especial-e-diz-que-brasil-esta-em-fase-de-montagem-1.827902" title="Dorival Júnior vê Copa América como torneio 'especial' e diz que Brasil está em fase de montagem">
 <span class="title">
  <b>
   Dorival Júnior vê Copa América como torneio 'especial' e diz que Brasil está em fase de montagem
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A seleção brasileira integra o Grupo D do torneio e estreia na próxima segunda-feira (24) diante da Costa Rica
 </span>
</a>
<a href="/esportes/neymar-visita-concentracao-da-selecao-antes-da-estreia-na-copa-america-1.828873" title="Neymar visita concentração da Seleção antes da estreia na Copa América">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828874:1719143573/instagram-neymar.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fb7533f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828874:1719143573/instagram-neymar.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=82ab09f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/neymar-visita-concentracao-da-selecao-antes-da-estreia-na-copa-america-1.828873" title="Neymar visita concentração da Seleção antes da estreia na Copa América">
 <span class="title">
  <b>
   Neymar visita concentração da Seleção antes da estreia na Copa América
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogador treinou nas instalações esportivas da Universidade da Califórnia em Los Angeles (UCLA), onde o Brasil está concentrado
 </span>
</a>
O próximo compromisso da Seleção na Copa América será na sexta-feira (28), às 22h (de Brasília), contra o Paraguai. As equipes se enfrentam no Allegiant Stadium, em Las Vegas.Os primeiros minutos do Brasil na Copa América foram de bastante nervosismo. Diante de uma Costa Rica bastante frágil, a Seleção de Dorival Júnior entrou em campo com a obrigação de fazer o resultado. É verdade que o volume de jogo canarinho foi muito superior, mas a falta de gols antes do intervalo fez com que a equipe descesse aos vestiários com certa ansiedade. Desde os primeiros minutos, o Brasil já mandava na partida. Com um ataque composto por Raphinha, Rodrygo e Vini Júnior, a Seleção tentava confundir a sólida defesa costarriquenha e aproveita o espaço deixado nas costas dos marcadores. A estratégia mais utilizada era atrair a linha defensiva adversária por meio da posse de bola no meio de campo, mas o plano parece não ter funcionado.
<a href="/esportes/selecao-brasileira-sobe-uma-posicao-no-ranking-masculino-da-fifa-antes-de-copa-america-1.828181" title="Seleção brasileira sobe uma posição no ranking masculino da Fifa antes de Copa América">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796359:1711488285/Brasil-x-Espanha.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=35707b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796359:1711488285/Brasil-x-Espanha.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f091c3d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/selecao-brasileira-sobe-uma-posicao-no-ranking-masculino-da-fifa-antes-de-copa-america-1.828181" title="Seleção brasileira sobe uma posição no ranking masculino da Fifa antes de Copa América">
 <span class="title">
  <b>
   Seleção brasileira sobe uma posição no ranking masculino da Fifa antes de Copa América
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Organização atualizou a lista das melhores seleções e o Brasil passou a Inglaterra
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/com-jorge-aragao-cbf-faz-campanha-nas-redes-sociais-e-defende-brasil-com-s-na-copa-america-1.828040" title="Com Jorge Aragão, CBF defende 'Brasil com S' na Copa América; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Seleção Brasileira estreia contra a Costa Rica na Copa América" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828045:1718915520/Selec-o-Brasileira.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b91fcb7" data-title="Seleção Brasileira estreia contra a Costa Rica na Copa América"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828045:1718915520/Selec-o-Brasileira.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f0f8bd2" title="Seleção Brasileira estreia contra a Costa Rica na Copa América"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/com-jorge-aragao-cbf-faz-campanha-nas-redes-sociais-e-defende-brasil-com-s-na-copa-america-1.828040" title="Com Jorge Aragão, CBF defende 'Brasil com S' na Copa América; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Com Jorge Aragão, CBF defende 'Brasil com S' na Copa América; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Instituição que comanda o futebol brasileiro faz campanha pela escrita do nome Brasil seja feita com "S" na Copa a América
 </span>
</a>
Em meio ao volume intenso, mas sem grande efetividade, o Brasil achou um gol na bola parada. Em jogada ensaiada, Raphinha cobrou falta na primeira trave, Rodrygo deu uma casquinha para trás e Marquinhos completou pro gol vazio. No entanto, após minutos de revisão do VAR, a arbitragem viu um impedimento milimétrico do zagueiro brasileiro e anulou o lance. O gol brasileiro, que estava maduro antes do lance anulado, ficou verde. Talvez pelas circunstâncias da anulação, o Brasil passou a ficar nervoso na partida e errar passes na construção de jogadas no meio de campo. Por outro lado, Rodrygo e Raphinha, que tomaram mais a iniciativa na parte inicial, começaram a finalizar de fora da área, levando certo perigo. O nervosismo brasileiro que estava latente no final do primeiro tempo transbordou na etapa derradeira. A Seleção passou a errar passes e ter ainda mais dificuldades para furar a defesa costarriquenha. Os lances de mais perigo ocorreram em chutes de fora da área, mas que não foram suficientes para tirar o zero do marcador.As equipes voltaram do intervalo com a mesma formação. O Brasil, no entanto, tentou mudar a postura. Paquetá, jogador de porte físico, passou a tentar entrar na área para suprir a falta de um atacante. No entanto, isso não foi o suficiente para a Seleção que continuava sem penetrar da defesa adversária. Então, aos 20 do segundo tempo, Dorival resolveu mexer na equipe. Endrick e Savinho entraram no lugar de Vini Júnior e Raphinha e o time melhorou. Com um centroavante de ofício o Brasil passou a ter um jogador a mais para tabelar entre os adversários. Além disso, Savinho conseguiu vencer mais duelos individuais sobre os marcadores e entrar na área pelas pontas. No entanto, nada disso pareceu suficiente. O problema brasileiro parecia ser muito mais anímico do que técnico. A Seleção passou a errar passes e finalizações e momentos decisivos, que custaram caro no final. Resultado: empate em 0 a 0. Brasil 0 x 0 Costa RicaGrupo D da Copa América1ª rodadaData: 24 de junho de 2024Hora: 20h (de Brasília)Local: SoFi Stadium, Inglewood, CaliforniaArbitragem: César Ramos (MÉX)Assistentes: Alberto Morin (MÉX) e Marco Bisguerra (MÉX)Quarto árbitro: Alexis Herrera (VEN)VAR: Guillermo Pacheco (MÉX)Gols: Não houveCartões vermelhos: não houveCartões amarelos: Eder Militão (BRA); Calvo e Ugalde (CRC)Brasil: Alisson; Danilo, Éder Militão, Marquinhos e Guilherme Arana; João Gomes (Martinelli), Bruno Guimarães, Lucas Paquetá; Raphinha (Savinho), Rodrygo e Vinicius Junior (Endrick). Técnico: Dorival Júnior. Costa Rica: Sequeira; Quiróz, Mitchell, Vargas, Calvo, Lassiter (Mora); Galo, Brenes (Bran) e Zamora (Campbell); Aguilera (Taylor) e Ugalde (Madrigal). Técnico: Gustavo Alfaro
]]></description>
      <pubDate>24.06.24 23h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Caso WikiLeaks: Assange faz acordo com EUA, deixa a prisão e voltará à Austrália</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/caso-wikileaks-assange-faz-acordo-com-eua-deixa-a-prisao-e-voltara-a-australia-1.829602</link>
      <description><![CDATA[Segundo o WikiLeaks, o australiano saiu da prisão de Belmarsh na manhã desta segunda, e foi libertado pela Justiça britânica no aeroporto de Stansted, em Londres, à tarde, de onde embarcou em um avião e deixou o Reino Unido
O fundador do
<strong>
 WikiLeaks
</strong>
,
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Julian+Assange" target="_blank">
  Julian Assange
 </a>
</strong>
, se declarará culpado na acusação de espionagem e roubo de documentos sigilosos, como parte de um acordo com o Departamento de Justiça dos Estados Unidos. O acordo, revelado em documentos judiciais apresentados nesta segunda-feira (24/6), põe fim a uma longa saga jurídica que se estendeu por mais de um continente e permitirá que Assange volte a morar na Austrália. Segundo o WikiLeaks, ele foi libertado da prisão do Reino Unido onde esperava uma extradição aos EUA e retornou ao país natal na noite desta segunda-feira (24/6).Assange deve comparecer na quarta-feira (26), ao tribunal federal nas Ilhas Marianas, um território dos Estados Unidos no Pacífico Ocidental, para se declarar culpado de uma acusação criminal de espionagem, por conspirar para obter e divulgar ilegalmente informações confidenciais de defesa nacional, disse o Departamento de Justiça em uma carta apresentada em corte. Após a audiência, ele estará oficialmente livre das acusações.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/justica-britanica-concede-a-julian-assange-novo-recurso-contra-extradicao-aos-eua-1.816312" title="Justiça britânica concede a Julian Assange novo recurso contra extradição aos EUA">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.135932:1557746817/julian-assange-AFP-Arquivo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=31cbcca" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.135932:1557746817/julian-assange-AFP-Arquivo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=55350f8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/justica-britanica-concede-a-julian-assange-novo-recurso-contra-extradicao-aos-eua-1.816312" title="Justiça britânica concede a Julian Assange novo recurso contra extradição aos EUA">
 <span class="title">
  <b>
   Justiça britânica concede a Julian Assange novo recurso contra extradição aos EUA
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fundador do WikiLeaks pode ser condenado a pena de até 175 anos de prisão caso seja mandado aos EUA
 </span>
</a>
<a href="/mundo/julian-assange-tem-recurso-parcialmente-aceito-em-tribunal-de-londres-que-adia-extradicao-1.796457" title="Julian Assange tem recurso parcialmente aceito em tribunal de Londres, que adia extradição">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Esposa de Assange fez um alerta sobre o estado de saúde frágil do australiano de 52 anos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796458:1711504639/AFP.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cb4b76f" data-title="Esposa de Assange fez um alerta sobre o estado de saúde frágil do australiano de 52 anos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796458:1711504639/AFP.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8842b68" title="Esposa de Assange fez um alerta sobre o estado de saúde frágil do australiano de 52 anos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/julian-assange-tem-recurso-parcialmente-aceito-em-tribunal-de-londres-que-adia-extradicao-1.796457" title="Julian Assange tem recurso parcialmente aceito em tribunal de Londres, que adia extradição">
 <span class="title">
  <b>
   Julian Assange tem recurso parcialmente aceito em tribunal de Londres, que adia extradição
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ele é o fundador do WikiLeaks pode ser condenado a pena de até 175 anos de prisão
 </span>
</a>
<a href="/brasil/lula-critica-prisao-de-julian-assange-no-reino-unido-uma-vergonha-1.677531" title="Lula critica prisão de Julian Assange no Reino Unido: 'Uma vergonha' ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Lula" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.607023:1668611328/Lula.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cb90a8c" data-title="Lula"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.607023:1668611328/Lula.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=18389cb" title="Lula"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/lula-critica-prisao-de-julian-assange-no-reino-unido-uma-vergonha-1.677531" title="Lula critica prisão de Julian Assange no Reino Unido: 'Uma vergonha' ">
 <span class="title">
  <b>
   Lula critica prisão de Julian Assange no Reino Unido: 'Uma vergonha'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O presidente voltou a criticar a prisão do fundador do WikiLeaks, durante a coroação do Rei Charles 3º
 </span>
</a>
A confissão de culpa traz uma conclusão ao caso. Assange, editor do WikiLeaks, se tornou conhecido mundialmente e seu caso provocou um debate sobre liberdade de imprensa dentro e fora dos EUA.Seus defensores dizem que ele agiu como um jornalista ao expor irregularidades militares dos EUA. Os investigadores, por outro lado, afirmaram repetidamente que as suas ações violaram leis destinadas a proteger informações sensíveis e colocaram em risco a segurança nacional do país.Uma audiência está marcada para a manhã de quarta-feira (26). A audiência está ocorrendo lá devido à oposição de Assange em viajar para o território continental dos EUA e à proximidade da corte com a Austrália.O acordo garante que Assange admitirá a culpa, ao mesmo tempo que o poupará de qualquer pena adicional de prisão. Ele passou anos escondido na embaixada do Equador em Londres depois que as autoridades suecas solicitaram sua prisão sob acusações de estupro, antes de ser preso no Reino Unido.Os promotores concordaram com uma sentença equivalente aos cinco anos que Assange já passou em uma prisão britânica de segurança máxima enquanto lutava para evitar a extradição para os EUA para enfrentar acusações, um processo que se desenrolou em uma série de audiências em Londres.No mês passado, ele ganhou o direito de recorrer de uma ordem de extradição depois dos seus advogados argumentarem que o governo dos EUA forneceu garantias "claramente inadequadas" de que ele teria as mesmas proteções à liberdade de expressão que um cidadão americano se fosse extraditado do Reino Unido.A acusação do Departamento de Justiça revelada em 2019 acusava Assange de encorajar e ajudar a analista de inteligência do Exército dos EUA, Chelsea Manning, a roubar telegramas diplomáticos e arquivos militares que o WikiLeaks publicou em 2010. Os promotores acusaram Assange de prejudicar a segurança nacional ao publicar documentos que prejudicaram os EUA e seus aliados e ajudou seus adversários.Os documentos expuseram segredos militares americanos no Iraque e no Afeganistão, além de conversas de diplomatas do Departamento do Estado no mundo todo. (COM AGÊNCIAS INTERNACIONAIS)
]]></description>
      <pubDate>24.06.24 23h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Defensoria Pública do Pará tem nova defensora pública-geral </title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/defensoria-publica-do-para-tem-nova-defensora-publica-geral-1.829612</link>
      <description><![CDATA[Mônica Belém foi empossada nesta segunda-feira (24) para o mandato 2024/2027
A defensora pública
<strong>
 Mônica Belém
</strong>
é a nova defensora titular da Defensoria Pública do Estado do Pará. Ela tomou posse nesta segunda-feira (24/06), em cerimônia no Auditório João Batista, da Assembleia Legislativa do Estado (Alepa), em Belém.O governador
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Helder+Barbalho" target="_blank">
 Helder Barbalho
</a>
prestigiou a solenidade, ao lado da vice-governadora
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Hana+Ghassan" target="_blank">
 Hana Ghassan
</a>
. Também participaram defensores públicos e servidores da instituição, além de membros da Defensoria Pública da União (DPU) e do Ministério Público Federal (MPF). O deputado estadual
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Eliel+Faustino" target="_blank">
 Eliel Faustino
</a>
representou o presidente da Alepa, deputado estadual
<strong>
 Francisco Melo
</strong>
, mais conhecido como
<a href="https://www.oliberal.com/?q=deputado+Chic%C3%A3o" target="_blank">
 Chicão
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/defensoria-publica-da-uniao-amplia-acesso-a-justica-em-cidades-do-para-1.829435" title="Defensoria Pública da União amplia acesso à Justiça em cidades do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.653645:1678131345/dpu.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=754fe51" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.653645:1678131345/dpu.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2d19483" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/defensoria-publica-da-uniao-amplia-acesso-a-justica-em-cidades-do-para-1.829435" title="Defensoria Pública da União amplia acesso à Justiça em cidades do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Defensoria Pública da União amplia acesso à Justiça em cidades do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Núcleos vão atuar perante as subseções de Marabá, Castanhal, Paragominas e Tucuruí
 </span>
</a>
<a href="/politica/o-que-faz-a-defensoria-publica-1.815412" title="Como solicitar ajuda da Defensoria Pública para assistência jurídica gratuita?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817126:1716392458/assistencia-juridica.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=634a1f0" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817126:1716392458/assistencia-juridica.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=61e2823" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/o-que-faz-a-defensoria-publica-1.815412" title="Como solicitar ajuda da Defensoria Pública para assistência jurídica gratuita?">
 <span class="title">
  <b>
   Como solicitar ajuda da Defensoria Pública para assistência jurídica gratuita?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Assistência jurídica é o principal foco da instituição, que também realiza outros serviços, como emissão de documentos; Conheça os serviços ofertados e quem pode acessar
 </span>
</a>
Mônica Belém atuou como subdefensora pública-geral, na gestão anterior, do defensor público-geral João Paulo Lédo, no quadriênio 2020-2024. Eles conseguiram conquistas históricas para a instituição, como a marca de mais de dois milhões de atendimentos em 2023, e a expansão da cobertura dos serviços da Defensoria do Pará, que passou de 44 para 107 municípios em quatro anos.O governador Helder Barbalho reconheceu os avanços da última gestão. Ele parabenizou a gestão anterior pelo feito da ampliação dos serviços. “Vocês aceitaram o desafio e, hoje, alçaram o serviço de 44 para 107 municípios, se assim o fizeram, me deixa à luz de que será possível, o quanto antes, que cheguemos à universalização, com um defensor em cada cidade paraense”, enfatizou ele.Helder Barbalho também destacou o compromisso do governo com o fortalecimento da Defensoria. “Contem conosco, pois, no momento em que fortalecemos a Defensoria, fortalecemos a sociedade e promovemos cidadania e justiça social."
<a href="/economia/fraudes-no-mercado-de-carbono-podem-gerar-indenizacoes-de-20-milhoes-aponta-defensoria-1.807548" title="Fraudes no mercado de carbono podem gerar R$ 20 milhões em indenização, diz DPE-PA">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Territórios tradicionais na área rural de Portel, no Pará, tiveram direitos violados por meio do comércio irregular de créditos de carbono" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807607:1714151935/Portel-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3b2e47b" data-title="Territórios tradicionais na área rural de Portel, no Pará, tiveram direitos violados por meio do comércio irregular de créditos de carbono"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.807607:1714151935/Portel-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=31c2807" title="Territórios tradicionais na área rural de Portel, no Pará, tiveram direitos violados por meio do comércio irregular de créditos de carbono"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/fraudes-no-mercado-de-carbono-podem-gerar-indenizacoes-de-20-milhoes-aponta-defensoria-1.807548" title="Fraudes no mercado de carbono podem gerar R$ 20 milhões em indenização, diz DPE-PA">
 <span class="title">
  <b>
   Fraudes no mercado de carbono podem gerar R$ 20 milhões em indenização, diz DPE-PA
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Coordenadora do Núcleo das Defensorias Públicas Agrárias do Pará disse que as investigações já foram concluídas, com prazo para defesa dos requeridos. Outras irregularidades no mercado de carbono no Pará estão sob análise.
 </span>
</a>
<a href="/belem/mosqueiro-tera-nova-sede-da-defensoria-publica-do-para-para-atendimento-da-populacao-1.782239" title="Mosqueiro terá nova sede da Defensoria Pública do Pará para atendimento da população">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O distrito de Mosqueiro abriga, aproximadamente, 27 mil habitantes e está localizado a 70 km da capital paraense." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.782242:1708546023/mosqueiro.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a5a0bc7" data-title="O distrito de Mosqueiro abriga, aproximadamente, 27 mil habitantes e está localizado a 70 km da capital paraense."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.782242:1708546023/mosqueiro.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0b87dc7" title="O distrito de Mosqueiro abriga, aproximadamente, 27 mil habitantes e está localizado a 70 km da capital paraense."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/mosqueiro-tera-nova-sede-da-defensoria-publica-do-para-para-atendimento-da-populacao-1.782239" title="Mosqueiro terá nova sede da Defensoria Pública do Pará para atendimento da população">
 <span class="title">
  <b>
   Mosqueiro terá nova sede da Defensoria Pública do Pará para atendimento da população
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A instituição tem a missão de garantir o acesso à justiça para a população mais vulnerável
 </span>
</a>
O mandato de Mônica Belém vai até 28 de fevereiro de 2027, conforme o decreto de nomeação assinado pelo governador Helder Barbalho, em solenidade no Palácio do Governo, em 21 de março passado. Mônica é a 4ª mulher a comandar a Defensoria Pública do Pará em 41 anos da instituição.“Como mulher, sei da importância da atuação fortalecida no combate a toda forma de violência de gênero, por isso continuarei reforçando essa atuação com a inauguração da Casa da Defesa da Mulher, como mais um equipamento de prevenção e proteção, visando levar às 12 regionais da Defensoria Pública uma atuação especializada e prioritária na defesa das mulheres”, disse a nova defensora pública-geral.Para o próximo biênio, além de continuar com o plano de interiorização, a nova defensora pública-geral afirmou que vai ampliar parcerias com os municípios para garantir o acesso a direitos. “Nos próximos 100 dias, concentraremos nossos esforços em fortalecer três eixos fundamentais: pessoal, estrutura e governança. Continuaremos expandindo nossa presença no estado, assegurando que cada cidadão, independentemente de onde viva, tenha acesso igualitário à justiça e aos serviços da Defensoria Pública”, explicou.O defensor público-geral anterior, João Paulo Lédo, empossado como subdefensor público-geral da nova gestão, destacou o papel de Mônica Belém no fortalecimento da Defensoria nos últimos quatros anos. Ele a parabenizou pela ampla experiência. “A Mônica passou por diversos cargos internos e, hoje, chega ao ápice da carreira de forma merecida, eleita”, disse.A Defensoria Pública é uma instituição constitucionalmente destinada a garantir assistência jurídica integral, gratuita, judicial e extrajudicial, aos legalmente necessitados, prestando-lhes a orientação e a defesa em todos os graus e instâncias, de modo coletivo ou individual, priorizando a conciliação e a promoção dos direitos humanos.
]]></description>
      <pubDate>24.06.24 23h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Campeonato Paraense Amazônia Jet Sports celebra 10 anos com novas provas e emoção em Caratateua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/adrenalina/campeonato-paraense-amazonia-jet-sports-celebra-10-anos-com-novas-provas-e-emocao-em-caratateua-1.829607</link>
      <description><![CDATA[Nesta edição especial, além do tradicional Arrancadão, que ocupa um dia inteiro de provas, foram introduzidas novas modalidades
O Campeonato Paraense Amazônia Jet Sports de 2024 está comemorando seu décimo aniversário consecutivo, marcando uma década de adrenalina e competitividade nos rios paraenses. Desde suas origens modestas com competições de Arrancadão, o evento cresceu significativamente, atraindo pilotos de todos os estados brasileiros. Este crescimento e interesse contínuo levaram a organização a revisar e expandir as categorias da competição.Nesta edição especial, além do tradicional Arrancadão, que ocupa um dia inteiro de provas, foram introduzidas novas modalidades. As Provas de Super Course Mista em Duplas e a Prova de Endurance em Duplas trazem um novo nível de desafio e estratégia para os participantes. Essas provas de longa distância exigem uma combinação perfeita de habilidade e tática, destacando a importância da navegação precisa nas águas paraenses.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/idosa-de-104-anos-se-torna-a-pessoa-mais-velha-do-mundo-a-saltar-de-paraquedas-1.733005" title="Idosa de 104 anos se torna a pessoa mais velha do mundo a saltar de paraquedas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733015:1696380295/WhatsApp-Image-2023-10-03-at-21-44-39.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ce6d381" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.733015:1696380295/WhatsApp-Image-2023-10-03-at-21-44-39.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e552b3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/idosa-de-104-anos-se-torna-a-pessoa-mais-velha-do-mundo-a-saltar-de-paraquedas-1.733005" title="Idosa de 104 anos se torna a pessoa mais velha do mundo a saltar de paraquedas">
 <span class="title">
  <b>
   Idosa de 104 anos se torna a pessoa mais velha do mundo a saltar de paraquedas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em 2022, a sueca Linnéa Ingegärd Larsson, de 103 anos, conquistou o título de idosa mais velha ao se aventurar no esporte radical
 </span>
</a>
<a href="/colunas/adrenalina/equipe-bufalos-brilha-no-campeonato-brasileiro-de-jet-ski-em-boa-esperanca-mg-1.822513" title="Equipe Búfalos brilha no Campeonato Brasileiro de Jet-Ski em Boa Esperança-MG">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Equipe Búfalos brilha no Campeonato Brasileiro de Jet-Ski em Boa Esperança-MG" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822519:1717620304/Equipe-Bufalos-brilha-no-Campeonato-Brasileiro-de-Jet-Ski-em-Boa-Esperanca-MG.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6a9ed1f" data-title="Equipe Búfalos brilha no Campeonato Brasileiro de Jet-Ski em Boa Esperança-MG"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822519:1717620304/Equipe-Bufalos-brilha-no-Campeonato-Brasileiro-de-Jet-Ski-em-Boa-Esperanca-MG.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fb3eb44" title="Equipe Búfalos brilha no Campeonato Brasileiro de Jet-Ski em Boa Esperança-MG"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/colunas/adrenalina/equipe-bufalos-brilha-no-campeonato-brasileiro-de-jet-ski-em-boa-esperanca-mg-1.822513" title="Equipe Búfalos brilha no Campeonato Brasileiro de Jet-Ski em Boa Esperança-MG">
 <span class="title">
  <b>
   Equipe Búfalos brilha no Campeonato Brasileiro de Jet-Ski em Boa Esperança-MG
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
 </span>
</a>
A 10ª edição do campeonato está agendada para os dias 7 e 8 de dezembro de 2024, na ilha de Caratateua. Este local, conhecido por sua abundância de águas na Amazônia legal, promete proporcionar um cenário deslumbrante e condições ideais para as competições. Pilotos de todo o Brasil já estão ansiosos pelo evento, prontos para viver momentos de muita emoção e diversão navegando pelos rios paraenses.A organização do evento está a cargo da Associação Paraense de Jet Sports (APJS), que tem se dedicado a elevar o padrão da competição a cada ano, garantindo uma experiência memorável tanto para os participantes quanto para os espectadores. Com uma década de história, o Campeonato Paraense Amazônia Jet Sports continua a ser um destaque no calendário esportivo nacional, celebrando a paixão pelo jet ski e a beleza natural da Amazônia.
]]></description>
      <pubDate>24.06.24 23h04</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
