<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 05/09: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta quinta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-05-09-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-quinta-1.858249</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta quinta (05/09) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Você pode sentir uma certa confusão interna, o que pode resultar em mal-entendidos. Para evitar conflitos, é melhor direcionar sua energia para o autocuidado. Preserve-se.Um período de grande criatividade no trabalho se aproxima. Lembre-se de que boas ideias surgem não apenas pela sorte, mas pela sua dedicação constante. Valorize seu esforço.Sua responsabilidade no trabalho vai aumentar, exigindo uma reavaliação da carreira e da sua imagem pública. Reflita sobre as oportunidades e mudanças que esse momento pode trazer.Você sentirá amor e apoio ao seu redor, além de forças além do seu controle ajudando em seu caminho. Confie na sua intuição diante de qualquer estresse, a ajuda está próxima.Este será um momento de novas oportunidades e tranquilidade para alcançar seus objetivos. Mantenha uma visão otimista e foque na estabilidade. Aproveite as boas energias.Um novo ciclo começa, e é importante cuidar tanto do corpo quanto das emoções. Valorize o que toca sua alma e desfrute de momentos agradáveis consigo mesmo.Você estará focado em aprimorar sua expressão pessoal, com o desejo de explorar sua autenticidade e novos aspectos da sua identidade. Permita-se crescer.As emoções estarão intensas, e sua vida íntima pode ficar instável. Canalize essa energia em desafios construtivos, mantendo a autenticidade e princípios firmes.O sucesso e a expansão estão ao seu alcance, com várias oportunidades surgindo. Tenha cuidado com excessos para que seus objetivos sejam alcançados sem prejudicar a si ou aos outros.Este é um momento de ajustes, onde você colherá os frutos ou enfrentará as consequências das suas decisões passadas. Reflita sobre suas prioridades e continue construindo seu futuro com firmeza.É hora de renovar suas energias e sentimentos, especialmente em áreas que parecem estagnadas. Para isso, será necessário curar antigas mágoas e ressignificar experiências do passado.Seus relacionamentos serão desafiados, mas com clareza sobre seus desejos, você pode lidar com a situação com afeto e respeito pelos limites de todos os envolvidos. Explore novas possibilidades.
]]></description>
      <pubDate>05.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com espinhos: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-espinhos-o-que-significa-o-sonho-1.778890</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com espinhos
É comum relacionar o sonho com espinhos ao mau presságio e à chegada de más notícias, no entanto, sonhar com espinhos também pode simbolizar sentimentos intensos e momentos de superação. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com espinhos: Sonhar com espinhos pode indicar a chegada de algo positivo em seu caminho, seja uma situação ou uma pessoa que trará alegrias e ajudará a superar desafios enfrentados. No entanto, também pode ser um sinal de alerta, chamando atenção para pessoas ou situações prejudiciais em sua vida.O sonho de ter espinhos no corpo não é auspicioso, sugerindo que um ente querido enfrentará problemas de saúde graves. Nesse caso, é crucial oferecer apoio à pessoa afetada, seja um familiar ou amigo.VEJA MAIS
<a href="/astral/sonhar-com-barro-o-que-significa-o-sonho-1.778476" title="Sonhar com barro:  O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.778483:1707750172/sonhar-com-barro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fb8301c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.778483:1707750172/sonhar-com-barro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=035d455" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-barro-o-que-significa-o-sonho-1.778476" title="Sonhar com barro:  O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com barro:  O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com barro
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-viagem-o-que-significa-o-sonho-1.778203" title="Sonhar com viagem: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem meramente ilustrativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.587460:1663208965/Viagem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8d17dbc" data-title="Imagem meramente ilustrativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.587460:1663208965/Viagem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0d32bfc" title="Imagem meramente ilustrativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-viagem-o-que-significa-o-sonho-1.778203" title="Sonhar com viagem: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com viagem: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhar com viagem
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-presente-o-que-significa-o-sonho-1.778202" title="Sonhar com presente: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.531626:1651779138/presente.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3ab9aa1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.531626:1651779138/presente.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7ae24ed" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-presente-o-que-significa-o-sonho-1.778202" title="Sonhar com presente: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com presente: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhar com presente
 </span>
</a>
Já sonhar com espinhos nas mãos alerta para questões relacionadas ao ambiente de trabalho. Os espinhos simbolizam comportamentos no escritório que não são bem recebidos pelas pessoas ao redor, especialmente aquelas com más intenções. Quando os espinhos aparecem na roupa durante o sonho, isso indica a presença de energias negativas em sua vida, destacando a importância de refletir sobre os relacionamentos e conexões interpessoais. Pisar em espinhos no sonho pode ter diferentes significados. Se não houve dor ao pisar, sugere que você possui valores espirituais bem desenvolvidos, tornando-o menos afetado por coisas banais. No entanto, se houve dor, pode indicar uma fase de derrotas e complicações que se aproxima.
]]></description>
      <pubDate>05.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Irmãs de Deolane Bezerra são barradas na entrada da penitenciária</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/irmas-de-deolane-bezerra-sao-barradas-na-entrada-da-penitenciaria-1.858243</link>
      <description><![CDATA[Deolane e a mãe, Solange Bezerra, estão presas sob suspeita de envolvimento em um esquema de lavagem de dinheiro ligado à prática de jogo de azar
<strong>
 Dayanne
</strong>
e
<strong>
 Daniele Bezerra
</strong>
, tentaram visitar a irmã,
<strong>
 Deolane
</strong>
e a mãe, Solange Bezerra, mas foram impedidas. No entanto, a defesa de Deolane afirmou que as irmãs tentarão obter autorização para entrada na próxima quinta-feira (5/09), a partir das 8h. A audiência de custódia, que irá definir o destino de Deolane e Solange acontecerá no mesmo dia. Mãe e filha estão presas na Colônia Penal Feminina de Recife, em Pernambuco. Elas são suspeitas de envolvimento em um esquema de lavagem de dinheiro ligado a práticas de jogo de azar.Mais cedo, Dayanne e Daniele usaram as redes sociais para comentarem o caso. "A gente só sai de lá com elas. E vocês não conhecem a gente e do que somos capazes", disseram em um vídeo publicado no Instagram.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/filho-de-deolane-tambem-teve-problemas-com-a-policia-saiba-o-motivo-1.858101" title="Filho de Deolane também teve problemas com a polícia; saiba o motivo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Giliard Santos, filho de Deolane Bezerra, enfrentou problemas com a polícia assim como a mãe" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858119:1725485062/Giliard-Santos-filho-de-Deolane-Bezerra.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=105bb15" data-title="Giliard Santos, filho de Deolane Bezerra, enfrentou problemas com a polícia assim como a mãe"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858119:1725485062/Giliard-Santos-filho-de-Deolane-Bezerra.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=289066c" title="Giliard Santos, filho de Deolane Bezerra, enfrentou problemas com a polícia assim como a mãe"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/filho-de-deolane-tambem-teve-problemas-com-a-policia-saiba-o-motivo-1.858101" title="Filho de Deolane também teve problemas com a polícia; saiba o motivo">
 <span class="title">
  <b>
   Filho de Deolane também teve problemas com a polícia; saiba o motivo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Giliard Santos, de 20 anos, também enfrentou problemas com a polícia devido irregularidades administrativas
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.857960" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Após prisão, Deolane Bezerra escreve carta aberta para seguidores: 'Grande injustiça']]
</a>
<a href="/policia/assim-como-deolane-influencer-paraense-ja-foi-presa-ao-lado-da-mae-em-operacao-relembre-o-caso-1.857864" title="Assim como Deolane, influencer paraense já foi presa ao lado da mãe em operação; relembre o caso ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Deolane Bezerra e Noelle Araújo, investigadas em esquemas de jogos de azar." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857884:1725453111/deolane-bezerra-e-deolane.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=145a898" data-title="Deolane Bezerra e Noelle Araújo, investigadas em esquemas de jogos de azar."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857884:1725453111/deolane-bezerra-e-deolane.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=14cf335" title="Deolane Bezerra e Noelle Araújo, investigadas em esquemas de jogos de azar."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/assim-como-deolane-influencer-paraense-ja-foi-presa-ao-lado-da-mae-em-operacao-relembre-o-caso-1.857864" title="Assim como Deolane, influencer paraense já foi presa ao lado da mãe em operação; relembre o caso ">
 <span class="title">
  <b>
   Assim como Deolane, influencer paraense já foi presa ao lado da mãe em operação; relembre o caso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Influenciadoras são suspeitas de envolvimento em esquemas ilegais de jogos de azar
 </span>
</a>
Emocionada, Dayanne completou: "Deus é nossa equipe, está aqui e Ele fará o que os olhos humanos não podem enxergar: justiça."A prisão de Deolane Bezerra ocorreu em um hotel no bairro de São José, no centro de Recife, como parte da Operação Integration, que investiga um esquema de lavagem de dinheiro iniciado em abril de 2023. A operação conta com a colaboração da Interpol e das polícias civis de São Paulo, Paraná, Paraíba, Goiás e Minas Gerais. Ao todo, 170 policiais participam da investigação.
]]></description>
      <pubDate>05.09.24 0h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dorival Júnior convoca João Pedro para a vaga de Pedro na seleção brasileira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/dorival-junior-convoca-joao-pedro-para-a-vaga-de-pedro-na-selecao-brasileira-1.858244</link>
      <description><![CDATA[Pedro sofreu uma entorse no treino da seleção, em Curitiba. Exames constataram uma ruptura do ligamento cruzado anterior do joelho esquerdo
O técnico
<strong>
 Dorival Júnior
</strong>
convocou, nesta quarta-feira (4/09),
<strong>
 João Pedro
</strong>
para a vaga de
<strong>
 Pedro
</strong>
na seleção brasileira. Revelado pelo Fluminense, João Pedro é um dos destaques do Brighton nas últimas temporadas do Campeonato Italiano, em que o atacante marcou 20 gols e fez três assistências, após 40 partidas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/eliminatorias-dorival-jr-muda-selecao-para-partida-contra-o-equador-veja-a-provavel-escalacao-1.858214" title="Eliminatórias: Dorival Jr. muda seleção para partida contra o Equador; veja a provável escalação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858220:1725495616/Dorival-Junior.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=46ee35c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858220:1725495616/Dorival-Junior.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0b1eda5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/eliminatorias-dorival-jr-muda-selecao-para-partida-contra-o-equador-veja-a-provavel-escalacao-1.858214" title="Eliminatórias: Dorival Jr. muda seleção para partida contra o Equador; veja a provável escalação">
 <span class="title">
  <b>
   Eliminatórias: Dorival Jr. muda seleção para partida contra o Equador; veja a provável escalação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os brasileiros encaram o Equador nesta sexta-feira (6/09), pelas eliminatórias da Copa do Mundo de 2026
 </span>
</a>
<a href="/esportes/dorival-junior-convoca-lucas-moura-na-vaga-de-savinho-para-as-eliminatorias-da-copa-de-2026-1.856671" title="Dorival Júnior convoca Lucas Moura na vaga de Savinho para as Eliminatórias da Copa de 2026">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856676:1725138799/lucas-moura.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=df16dda" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856676:1725138799/lucas-moura.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2480176" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/dorival-junior-convoca-lucas-moura-na-vaga-de-savinho-para-as-eliminatorias-da-copa-de-2026-1.856671" title="Dorival Júnior convoca Lucas Moura na vaga de Savinho para as Eliminatórias da Copa de 2026">
 <span class="title">
  <b>
   Dorival Júnior convoca Lucas Moura na vaga de Savinho para as Eliminatórias da Copa de 2026
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Técnico da seleção brasileira anunciou a mudança neste sábado
 </span>
</a>
João Pedro foi chamado por Fernando Diniz para os jogos contra Argentina e Colômbia, também nas Eliminatórias sul-americanas para a Copa do Mundo de 2026. O atacante jogou apenas na derrota por 2 a 1 contra os colombianos, ao entrar com 27 minutos do primeiro tempo no lugar de Vinicius Júnior, que saiu lesionado.Pedro sofreu uma entorse no treino da seleção, no CT do Caju, do Athletico-PR, em Curitiba. O atleta então foi submetido a exame clínico e ressonância magnética que constataram a ruptura do ligamento cruzado anterior do joelho esquerdo.Na sexta-feira, o Brasil enfrenta o Equador, no Couto Pereira, em Curitiba, pelas Eliminatórias. Em seguida, na terça-feira, a seleção joga contra o Paraguai, em Assunção. O Brasil precisa de bons resultados porque ocupa apenas a sexta colocação.
]]></description>
      <pubDate>05.09.24 0h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2771: veja o resultado e os números sorteados hoje (05/09)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2771-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-05-09-1.857967</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2771 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados.
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2771
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteia hoje (05/09) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 33 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="title">
  <b>
   Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O sorteio da quantia milionária estimado em R$ 570 milhões será realizado no dia 31 de dezembro
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=76ead88" data-title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a56ede" title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: como jogar pela Internet?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria será sorteada no dia 31 de dezembro, às 20 horas; para ganhar o prêmio principal, o apostador precisa acertar as seis bolas sorteadas
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="title">
  <b>
   Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira como chegar mais perto de conquistar o tão sonhado prêmio milionário
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>05.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-BBB Leidy Elin desabafa após tentativa de suicídio e depressão: ‘Cruel demais’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/ex-bbb-leidy-elin-desabafa-apos-tentativa-de-suicidio-e-depressao-cruel-demais-1.858241</link>
      <description><![CDATA[Ex- participante revelou que foi diagnosticada com a doença um mês após o fim do programa
A ex-participante do
<strong>
 BBB 24
</strong>
,
<strong>
 Leidy Elin
</strong>
, compartilhou em suas redes sociais um relato sobre sua luta contra a
<strong>
 depressão
</strong>
e uma
<strong>
 tentativa de
</strong>
<strong>
 suicídio
</strong>
, ocorrida após sua participação
<strong>
</strong>
no
<strong>
</strong>
reality show
<strong>
 .
</strong>
Ela revelou que foi diagnosticada com a doença um mês após o fim do programa, atribuindo o agravamento de sua saúde mental aos ataques que sua família passou a receber online.
<a href="/cultura/bbb/fora-do-bbb24-leidy-elin-lembra-perfil-do-instagram-derrubado-por-fas-de-davi-fanatismo-1.799695" title="Fora do BBB24, Leidy Elin lembra perfil do Instagram derrubado por fãs de Davi: 'Fanatismo'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799698:1712238097/2.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91411f8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.799698:1712238097/2.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ff814be" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/fora-do-bbb24-leidy-elin-lembra-perfil-do-instagram-derrubado-por-fas-de-davi-fanatismo-1.799695" title="Fora do BBB24, Leidy Elin lembra perfil do Instagram derrubado por fãs de Davi: 'Fanatismo'">
 <span class="title">
  <b>
   Fora do BBB24, Leidy Elin lembra perfil do Instagram derrubado por fãs de Davi: 'Fanatismo'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A conta da trancista no Instagram caiu após admiradores do baiano se revoltarem contra a jovem no reality
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/fora-do-bbb-24-leidy-elin-reune-familia-no-rio-de-janeiro-na-pascoa-1.798836" title="Fora do BBB 24, Leidy Elin reúne família no Rio de Janeiro na Páscoa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.798838:1712061280/3.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=016e96a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.798838:1712061280/3.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7c47378" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/fora-do-bbb-24-leidy-elin-reune-familia-no-rio-de-janeiro-na-pascoa-1.798836" title="Fora do BBB 24, Leidy Elin reúne família no Rio de Janeiro na Páscoa">
 <span class="title">
  <b>
   Fora do BBB 24, Leidy Elin reúne família no Rio de Janeiro na Páscoa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A trancista deixou o programa há quase uma semana com 88,33% dos votos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-24-confira-o-ranking-de-participantes-com-maior-rejeicao-do-publico-1.797122" title="BBB 24: Confira o ranking de participantes com maior rejeição do público">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Leidy Elin é a participante com mais rejeição do público com 88,33% de votos, seguida de Raquele com 87,14%" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.797126:1711647099/ranking-dos-eliminados-bbb-24.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=37aadd4" data-title="Leidy Elin é a participante com mais rejeição do público com 88,33% de votos, seguida de Raquele com 87,14%"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.797126:1711647099/ranking-dos-eliminados-bbb-24.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2577efc" title="Leidy Elin é a participante com mais rejeição do público com 88,33% de votos, seguida de Raquele com 87,14%"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bbb/bbb-24-confira-o-ranking-de-participantes-com-maior-rejeicao-do-publico-1.797122" title="BBB 24: Confira o ranking de participantes com maior rejeição do público">
 <span class="title">
  <b>
   BBB 24: Confira o ranking de participantes com maior rejeição do público
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Leidy Elin, 14° eliminada, ocupa 10° lugar na lista de maiores rejeições do reality show com 88,33% de votos
 </span>
</a>
Leidy explicou que os ataques não foram direcionados apenas a ela, mas, principalmente, à sua família, o que contribuiu para o impacto emocional. "Minha mãe começou a receber ameaças e precisou ser levada ao hospital com frequência, correndo o risco de infartar. Ela desenvolveu um problema cardíaco que não tinha antes", relatou a ex-BBB.Ela também contou que, além do diagnóstico, a tentativa de suicídio aconteceu dois meses após o fim do programa, algo que foi mantido em sigilo, sendo compartilhado apenas com pessoas mais próximas. Atualmente, Leidy está sob acompanhamento de profissionais de saúde, com o apoio de familiares e do namorado, que abriu mão de suas atividades para cuidar dela.Leidy também fez um alerta sobre a influência negativa que ataques online podem ter na vida das pessoas, incluindo o impacto sobre a saúde mental de influenciadores e anônimos. "A internet está se tornando um lugar doente. Não adianta destilar ódio sem motivo. Vamos ajudar o próximo", concluiu.
]]></description>
      <pubDate>04.09.24 22h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mingau, baixista do Ultraje a Rigor, completa 57 anos no hospital e ganha festa de amigos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/mingau-baixista-do-ultraje-a-rigor-completa-57-anos-no-hospital-e-ganha-festa-de-amigos-1.858238</link>
      <description><![CDATA[O músico precisou colocar uma prótese no crânio após ter sido baleado na cabeça em setembro do ano passado, em Paraty

O baixista do
<strong>
 Ultraje a Rigor,
</strong>
<strong>
 Mingau
</strong>
, completou
<strong>
 57 anos
</strong>
na última terça-feira (3/09) e recebeu a visita
<strong>
</strong>
dos colegas de banda
<strong>
</strong>
no
<strong>
 hospital
</strong>
, onde se recupera de uma cirurgia. O músico precisou colocar uma prótese no crânio após ter sido baleado na cabeça em setembro de 2023, em Paraty, litoral sul do Rio de Janeiro.
<a href="/cultura/baleado-na-cabeca-baixista-do-ultraje-a-rigor-passara-por-cranioplastia-1.833526" title="Baleado na cabeça, baixista do Ultraje a Rigor passará por cranioplastia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772932:1706568823/2.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91411f8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772932:1706568823/2.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ff814be" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/baleado-na-cabeca-baixista-do-ultraje-a-rigor-passara-por-cranioplastia-1.833526" title="Baleado na cabeça, baixista do Ultraje a Rigor passará por cranioplastia">
 <span class="title">
  <b>
   Baleado na cabeça, baixista do Ultraje a Rigor passará por cranioplastia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mingau deixou o hospital em janeiro deste ano e passou a receber assistência médica em clínica de reabilitação
 </span>
</a>
<a href="/cultura/filha-de-mingau-posta-foto-do-cantor-em-recuperacao-apos-alta-hospitalar-1.772928" title="Filha de Mingau posta foto do músico em recuperação após alta hospitalar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772934:1706568985/3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f28ce2d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772934:1706568985/3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c505d8d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/filha-de-mingau-posta-foto-do-cantor-em-recuperacao-apos-alta-hospitalar-1.772928" title="Filha de Mingau posta foto do músico em recuperação após alta hospitalar">
 <span class="title">
  <b>
   Filha de Mingau posta foto do músico em recuperação após alta hospitalar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A imagem mostra o músico na clínica em que vem fazendo reabilitação motora e funcional
 </span>
</a>
<a href="/cultura/filha-de-mingau-diz-que-baixista-segue-em-clinica-de-reabilitacao-1.768055" title="Filha de Mingau diz que baixista segue em clínica de reabilitação ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Desde que ficou internado, a filha de Mingau segue acompanhando a evolução do pai" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.768056:1705445343/miung.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=44f1a86" data-title="Desde que ficou internado, a filha de Mingau segue acompanhando a evolução do pai"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.768056:1705445343/miung.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2884158" title="Desde que ficou internado, a filha de Mingau segue acompanhando a evolução do pai"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/filha-de-mingau-diz-que-baixista-segue-em-clinica-de-reabilitacao-1.768055" title="Filha de Mingau diz que baixista segue em clínica de reabilitação ">
 <span class="title">
  <b>
   Filha de Mingau diz que baixista segue em clínica de reabilitação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O baixista do Ultraje a Rigor recebeu alta há uma semana do Hospital São Luiz, da Rede D’Or, na Zona Sul de São Paulo
 </span>
</a>
Isabela Aglio Amaral, filha do baixista, relatou que o pai comemorou a data em dobro. Durante a visita,
<strong>
 Kiko Zambianchi
</strong>
e os integrantes do Ultraje tocaram músicas para celebrar a vida de Mingau.“Hoje, a gente comemorou em dobro, pelo aniversário do meu pai e pelo seu renascimento. Fizemos duas festinhas, uma à tarde com a família e outra à noite com alguns amigos e a equipe do hospital”, disse Isabela ao GShow.Mesmo sem poder falar, devido às condições médicas, o músico continua sendo muito expressivo e bem-humorado, segundo sua filha. "Ele interage com todos, mesmo sem poder fazer suas piadas habituais. Já se passou um ano desde sua internação no Hospital São Luiz Itaim", acrescentou Isabela. Ela também falou sobre o estado de saúde do pai, destacando os pequenos avanços, mas reconhecendo que a recuperação ainda será longa. "Ele já saiu da UTI, está clinicamente bem, mas ainda usa traqueostomia e sonda de alimentação. Estamos aguardando a liberação do convênio para transferi-lo a um hospital de transição, onde acreditamos que a reabilitação será mais eficaz", acrescentou.
]]></description>
      <pubDate>04.09.24 22h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Promotora do caso Alec Baldwin pede ao juiz que reconsidere anulação do julgamento</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/promotora-do-caso-alec-baldwin-pede-ao-juiz-que-reconsidere-anulacao-do-julgamento-1.858234</link>
      <description><![CDATA[Kari Morrissey contesta a decisão judicial baseada na alegação de que as forças policiais suprimiram evidências no caso
Uma promotora nos Estados Unidos solicitou a uma juíza que reconsiderasse a anulação do
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/julgamento-de-alec-baldwin-e-encerrado-apos-juiza-rejeitar-acusacoes-por-disparo-em-rust-1.836859">
 <strong>
  julgamento de Alec Baldwin
 </strong>
</a>
por
<strong>
 homicídio culposo
</strong>
, contestando a decisão judicial baseada na alegação de que as forças policiais suprimiram evidências no caso contra o ator de Hollywood.A promotora Kari Morrissey afirmou em uma moção legal divulgada nesta quarta-feira (3/09) que a decisão de anular o julgamento pelo disparo fatal ocorrido no set de "Rust" foi equivocada, e que as evidências em questão não foram compartilhadas porque eram "intangíveis"."Não houve encobrimento porque não havia nada a encobrir", dizia o documento, que "respeitosamente solicita ao Tribunal reconsiderar a anulação do caso com prejuízo".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/alec-baldwin-indica-que-pode-processar-promotor-e-xerife-do-julgamento-de-rust-1.838597" rust""="" title="Alec Baldwin indica que pode processar promotor e xerife do julgamento de ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ator Alec Baldwin comemora após caso ter sido arquivado 12/07/2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838600:1721267587/Alec-Baldwin.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3e9aad4" data-title="Ator Alec Baldwin comemora após caso ter sido arquivado 12/07/2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838600:1721267587/Alec-Baldwin.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=52ed286" title="Ator Alec Baldwin comemora após caso ter sido arquivado 12/07/2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/alec-baldwin-indica-que-pode-processar-promotor-e-xerife-do-julgamento-de-rust-1.838597" rust""="" title="Alec Baldwin indica que pode processar promotor e xerife do julgamento de ">
 <span class="title">
  <b>
   Alec Baldwin indica que pode processar promotor e xerife do julgamento de "Rust"
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Há indícios de que eles teriam ocultado evidências da defesa durante o julgamento por conta do tiro fatal no filme "Rust"
 </span>
</a>
<a href="/cultura/julgamento-de-alec-baldwin-e-encerrado-apos-juiza-rejeitar-acusacoes-por-disparo-em-rust-1.836859" title="Julgamento de Alec Baldwin é encerrado após juíza rejeitar acusações por disparo em 'Rust'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836861:1720874296/FILM-RUST-SHOOTING.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d28f86e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836861:1720874296/FILM-RUST-SHOOTING.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d6f2e17" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/julgamento-de-alec-baldwin-e-encerrado-apos-juiza-rejeitar-acusacoes-por-disparo-em-rust-1.836859" title="Julgamento de Alec Baldwin é encerrado após juíza rejeitar acusações por disparo em 'Rust'">
 <span class="title">
  <b>
   Julgamento de Alec Baldwin é encerrado após juíza rejeitar acusações por disparo em 'Rust'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Baldwin deixou o tribunal sem falar com a imprensa após decisão
 </span>
</a>
<a href="/cultura/juiza-dispensa-juri-apos-alec-baldwin-pedir-rejeicao-da-acusacao-1.836675" title="Juíza dispensa júri após Alec Baldwin pedir rejeição da acusação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Hilaria Baldwin fala com seu marido, o ator norte-americano Alec Baldwin, durante julgamento por homicídio culposo no Tribunal Distrital do Condado de Santa Fé, em Santa Fé, Novo México 12/07/2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836684:1720827909/Alec-Baldwin-e-a-esposa-Hilaria-Baldwin.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f5993ba" data-title="Hilaria Baldwin fala com seu marido, o ator norte-americano Alec Baldwin, durante julgamento por homicídio culposo no Tribunal Distrital do Condado de Santa Fé, em Santa Fé, Novo México 12/07/2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836684:1720827909/Alec-Baldwin-e-a-esposa-Hilaria-Baldwin.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=70a7d1a" title="Hilaria Baldwin fala com seu marido, o ator norte-americano Alec Baldwin, durante julgamento por homicídio culposo no Tribunal Distrital do Condado de Santa Fé, em Santa Fé, Novo México 12/07/2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/juiza-dispensa-juri-apos-alec-baldwin-pedir-rejeicao-da-acusacao-1.836675" title="Juíza dispensa júri após Alec Baldwin pedir rejeição da acusação">
 <span class="title">
  <b>
   Juíza dispensa júri após Alec Baldwin pedir rejeição da acusação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Decisão se deu após advogados do ator argumentarem que as munições reais apreendidas como parte das evidências não terem sido listadas no arquivo da investigação
 </span>
</a>
Baldwin estava apontando uma arma na direção da diretora de fotografia Halyna Hutchins durante um ensaio em outubro de 2021, em um set de filmagens no Novo México, quando a arma disparou, matando-a e ferindo o diretor do filme.A Promotoria argumentou que o astro ignorou protocolos básicos de segurança e agiu de forma irresponsável no set. A defesa de Baldwin, de 66 anos, alegou que não era responsabilidade dele verificar o conteúdo do revólver, algo a cargo da armeira da produção.O caso foi a julgamento em julho, mas terminou abruptamente depois que a juíza Mary Marlowe Sommer descobriu, durante os interrogatórios, que a defesa não teve acesso a todas as evidências.No tribunal, foi revelado que um ex-policial entregou balas reais, que poderiam ser semelhantes às usadas no incidente, aos investigadores do caso. No entanto, a defesa não foi informada sobre isso, e as evidências não foram catalogadas adequadamente.Sommer decidiu que a supressão de evidências havia sido "intencional e deliberada" e imediatamente anulou o julgamento, no qual Baldwin arriscava uma sentença de até 18 meses de prisão, caso fosse considerado culpado.Especialistas legais consideram que, após a anulação com prejuízo, é pouco provável que Baldwin volte a ser julgado por este caso.Porém, em sua moção, os promotores argumentam que as balas "enterradas" poderiam ter sido "compradas em qualquer loja de armas dois anos e meio após a morte da senhora Hutchins" e eram "intangíveis ao caso contra o senhor Baldwin"."Nada sobre os detalhes de como as balas reais chegaram ao set é relevante ou concreto para as acusações contra o senhor Baldwin (...) Era responsabilidade de Alec Baldwin manusear a arma cenográfica de forma segura", escreveram.A moção também solicita que os advogados de Baldwin expliquem como souberam das balas entregues à polícia, sugerindo que "pode ser criado um registro para uma possível revisão por um tribunal superior".
]]></description>
      <pubDate>04.09.24 22h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rock in Rio 2024 tem pré-venda de lanches e bebidas; coca-cola custa R$ 14; veja outros preços</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/rock-in-rio-2024-tem-pre-venda-de-lanches-e-bebidas-coca-cola-custa-r-14-veja-outros-precos-1.858231</link>
      <description><![CDATA[A medida visa que os frequentadores da Cidade do Rock aproveitem ao máximo as 500 horas de entretenimento nos sete dias de festival
A 40ª edição do
<strong>
 Rock in Rio
</strong>
está chegando e esse ano, vem trazendo diversas inovações para o público. Uma das principais novidades é a possibilidade de compra antecipada de bebidas e alimentos pelo aplicativo oficial do festival. Fãs já podem adquirir os itens com antecedência, garantindo maior comodidade durante o evento. O cardápio é variado, com chopp a R$ 19 e refrigerante a R$ 14, além de descontos em algumas compras a partir da segunda unidade.A medida visa permitir que os frequentadores da Cidade do Rock aproveitem ao máximo as 500 horas de entretenimento distribuídas pelos sete dias de festival. Para retirar as compras, os visitantes deverão apresentar o QR Code gerado pelo aplicativo nos ambulantes ou em filas preferenciais, devidamente sinalizadas nos pontos de alimentação.As compras podem ser feitas pelo app até o meio-dia do dia de cada evento. Após a abertura dos portões, não será mais possível utilizar o aplicativo para realizar pedidos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/will-smith-e-confirmado-como-atracao-do-rock-in-rio-2024-e-se-apresenta-no-palco-sunset-1.857038" title="Will Smith é confirmado como atração do Rock in Rio 2024 e se apresenta no Palco Sunset">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Will Smith ganhou o primeiro Oscar da carreira" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.515481:1648444888/Will-Smith.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9d7ec08" data-title="Will Smith ganhou o primeiro Oscar da carreira"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.515481:1648444888/Will-Smith.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bc179d2" title="Will Smith ganhou o primeiro Oscar da carreira"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/will-smith-e-confirmado-como-atracao-do-rock-in-rio-2024-e-se-apresenta-no-palco-sunset-1.857038" title="Will Smith é confirmado como atração do Rock in Rio 2024 e se apresenta no Palco Sunset">
 <span class="title">
  <b>
   Will Smith é confirmado como atração do Rock in Rio 2024 e se apresenta no Palco Sunset
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Astro de Hollywood também é rapper e fará um show "teaser" de 20 minutos no dia 19 de setembro do festival
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/rock-in-rio-2024-inicia-nova-venda-de-ingressos-veja-dias-disponiveis-valores-e-como-comprar-1.847126" title="Rock in Rio 2024 inicia nova venda de ingressos; veja dias disponíveis, valores e como comprar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Rock in Rio 2024 celebra 40 anos do evento" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847127:1722966556/Rock-in-Rio.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8919459" data-title="O Rock in Rio 2024 celebra 40 anos do evento"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847127:1722966556/Rock-in-Rio.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a5d3ce7" title="O Rock in Rio 2024 celebra 40 anos do evento"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/rock-in-rio-2024-inicia-nova-venda-de-ingressos-veja-dias-disponiveis-valores-e-como-comprar-1.847126" title="Rock in Rio 2024 inicia nova venda de ingressos; veja dias disponíveis, valores e como comprar">
 <span class="title">
  <b>
   Rock in Rio 2024 inicia nova venda de ingressos; veja dias disponíveis, valores e como comprar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os ingressos para o festival voltaram a ser vendidos nessa terça-feira, 6, às 12h. Em duas horas de vendas, há apenas três dias com entradas à venda.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/zaynara-e-confirmada-como-atracao-no-line-up-do-rock-in-rio-2024-1.844977" title="Zaynara é confirmada como atração no Rock in Rio 2024; saiba quando paraense vai cantar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844981:1722546294/9D97E340-534F-4D29-9140-593BEAAAB3B2.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c99b884" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844981:1722546294/9D97E340-534F-4D29-9140-593BEAAAB3B2.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a1ba45e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/zaynara-e-confirmada-como-atracao-no-line-up-do-rock-in-rio-2024-1.844977" title="Zaynara é confirmada como atração no Rock in Rio 2024; saiba quando paraense vai cantar">
 <span class="title">
  <b>
   Zaynara é confirmada como atração no Rock in Rio 2024; saiba quando paraense vai cantar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Considerada um fenômeno da nova geração da música, Zaynara leva o Beat Melody e a cultura do Norte para um dos maiores festivais do mundo
 </span>
</a>
<strong>
 Heineken
</strong>
<strong>
 Bob's
</strong>
<strong>
 Coca-cola
</strong>
<strong>
 Schweppes Mixed
</strong>
<strong>
 Red Bull
</strong>]]></description>
      <pubDate>04.09.24 22h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Swiatek, número 1 do mundo, é eliminada por Pegula nas quartas do US Open</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/maisesportes/swiatek-numero-1-do-mundo-e-eliminada-por-pegula-nas-quartas-do-us-open-1.858232</link>
      <description><![CDATA[A adversária da polonesa, que pela primeira vez chegou a essa fase de um torneio de Grand Slam, se valeu de falhas que normalmente Swiatek não comete, para vencê-la
A polonesa
<strong>
 Iga Swiatek
</strong>
, número um do
<strong>
 tênis feminino
</strong>
, perdeu na noite desta quarta-feira (4/09), nas quartas de final do
<strong>
 Aberto dos Estados Unidos
</strong>
, para a americana
<strong>
 Jessica Pegula
</strong>
, que enfrentará a tcheca Karolina Muchova nas semifinais. Pegula, que alcançou pela primeira vez essa fase de um torneio de Grand Slam, aproveitou um desempenho vacilante de Swiatek, algo incomum, para vencê-la com 6-2 e 6-4 em uma hora e meia de jogo. A polonesa, vencedora de cinco títulos de Grand Slam, só havia conseguido passar das quartas de final em Nova York na edição de 2022, na qual se sagrou campeã.
]]></description>
      <pubDate>04.09.24 22h13</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
