<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>​Motorista de aplicativo e mulher grávida são feitos reféns no Curuçambá, em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/motorista-de-aplicativo-e-mulher-gravida-sao-feitos-refens-no-curucamba-em-ananindeua-1.693555</link>
      <description><![CDATA[Ocorrência teve início por volta das 23h desta terça-feira (13)
Um motorista de aplicativo e uma mulher grávida estão sendo feitos reféns dentro de um carro, na noite desta terça-feira (13), na rua Caciporé, bairro do Curuçambá, em Ananindeua. Os criminosos, dois homens não identificados, estavam armados, segundo policiais militares do 29º Batalhão, responsável pela segurança da área. A ocorrência teve início por volta das 23h.Conforme os agentes, o veículo estava em atitudes suspeitas pelas ruas do bairro e começou a ser seguido pelos policiais. Os homens receberam ordem de parada, mas não obedeceram e anunciaram a ​​crise com refém.Sem saída, a dupla fez algumas exigências para se entregar, como a presença de familiares e da imprensa no local. O pedido foi atendido, mas eles não cumpriram com o acordo. Até por volta da 00h50, as negociações continuavam.O trecho em que a ocorrência foi registrada precisou ser isolado, para que a polícia fizesse o trabalho em segurança. Agentes do Batalhão de Rondas Ostensivas Táticas Motorizadas (Rotam) e do Comando de Missões Especiais (CME) participaram das negociações.Por meio de imagens compartilhadas em grupos de trocas de mensagens, é possível ver viaturas da Polícia Militar posicionadas para conduzir os suspeitos à delegacia de Polícia Civil mais próxima, assim que eles se entregassem.
]]></description>
      <pubDate>14.06.23 0h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rodovias paraenses que levam às praias recebem manutenção</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/rodovias-paraenses-que-levam-as-praias-recebem-manutencao-1.693551</link>
      <description><![CDATA[Setran assegura serviços durante todo o veraneio para assegurar a boa trafegabilidade neste período de intenso movimento
Rodovias estaduais, a exemplo da PA-430, que leva às praias da ilha de Maiandeua, como Fortalezinha e Algodoal, recebem manutenção da Secretaria de Estado de Transportes (Setran) para este veraneio. Os serviços incluem operação tapa-buraco, recuperação asfáltica e limpeza de meio-fio e acostamentos. O mesmo acontece nas estradas que dão acesso à ilha de Mosqueiro, praias de Salinópolis e Ajuruteua. As ações iniciaram este mês e serão mantidas em todas as regiões do Pará.Segundo o titular da Setran, Adler Silveira, o trabalho de conservação das mais de 130 PAs, de jurisdição do governo do Estado, ocorre o ano todo. No entanto, no mês que antecede o verão paraense, as ações aumentam por conta da intensa movimentação nas estradas.“Atualmente, há novos roteiros turísticos que foram construídos a exemplo, da PA-430, que recebeu asfalto recentemente, e leva para destinos de praias da ilha de Maiandeua, que inclui praias como Mocooca, Fortalezinha, Algodoal, entre outras, assim como os roteiros das praias mais tradicionais como Alter do Chão (Santarém), Mosqueiro (Belém) e as praias do município de Salinópolis e de Bragança (Ajuruteua) que também recebem serviços para garantir a boa trafegabilidade e segurança nas estradas”, pontua Adler Silveira.Em Mosqueiro, o trabalho de manutenção da PA-391, que dá acesso ao balneário, ocorre em toda a extensão da rodovia. A PA-253 recebe serviços de manutenção e conservação desde o município de Irituia (que tem um roteiro de igarapés) até a altura da vila Tessalônica. Também estão em obras as rodovias PAs-438 e 324, rotas para os municípios de Santa Maria do Pará e Nova Timboteua, Santarém Novo, São João de Pirabas, respectivamente.
]]></description>
      <pubDate>14.06.23 0h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Funcionário é abandonado dentro de tambor após ser estuprado e torturado por patrão</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/funcionario-e-abandonado-dentro-de-tambor-apos-ser-estuprado-e-torturado-por-patrao-no-df-1.693548</link>
      <description><![CDATA[Segundo a polícia, ele foi vítima de agressões após furtar objetos de loja em que trabalhava
Um
<strong>
 empregado de uma loja de Taguatinga
</strong>
, no
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=Distrito+Federal">
  Distrito Federal
 </a>
</strong>
,
<strong>
 foi torturado pelo patrão após ter furtado objetos do estabelecimento onde trabalhava
</strong>
. De acordo com a polícia, após as agressões, o homem foi
<strong>
 colocado dentro de um tambor de metal
</strong>
e abandonado em uma via pública.Segundo
<strong>
</strong>
a
<a href="http://www.oliberal.com/?q=polícia+civil">
 <strong>
  Polícia Civil
 </strong>
</a>
, o homem também foi
<strong>
 vítima de estupro
</strong>
. Imagens de uma câmera de segurança mostram o momento em que
<strong>
 dois homens, um sem camisa e outro de blusa preta, tiraram da carroceria de um carro branco
</strong>
um tonel de metal, onde estava a vítima.Um terceiro cúmplice, de camiseta cinza, também apareceu na cena. Após os suspeitos deixarem a cena do crime, uma pessoa encontrou o tambor com a vítima.Outras pessoas, aparentemente vizinhos, ajudaram a retirar o funcionário da loja de dentro do tonel. Em seguida, o homem, que estava sem roupa, saiu.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/juiza-que-descartou-tortura-em-caso-de-homem-negro-algemado-e-carregado-por-policiais-nao-viu-video-1.691851" title="Juíza que descartou tortura em caso de homem negro algemado e carregado por policiais não viu vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O homem foi preso por suspeita de furto em um supermercado, como informou a SSP" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690400:1686168570/homem-amarrado.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6eb4862" data-title="O homem foi preso por suspeita de furto em um supermercado, como informou a SSP"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690400:1686168570/homem-amarrado.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f518bd0" title="O homem foi preso por suspeita de furto em um supermercado, como informou a SSP"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/juiza-que-descartou-tortura-em-caso-de-homem-negro-algemado-e-carregado-por-policiais-nao-viu-video-1.691851" title="Juíza que descartou tortura em caso de homem negro algemado e carregado por policiais não viu vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Juíza que descartou tortura em caso de homem negro algemado e carregado por policiais não viu vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo advogada, imagens chegaram à magistrada depois de audiência
 </span>
</a>
<a href="/policia/menina-de-12-anos-e-torturada-pelo-pai-por-nao-fazer-almoco-na-hora-certa-1.689194" title="Menina de 12 anos é torturada pelo pai por não fazer almoço na hora certa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Conselho tutelar analisou o caso e identificou que menina sofria tortura física e mental." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.689196:1685822818/divu-pc.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8370bb2" data-title="Conselho tutelar analisou o caso e identificou que menina sofria tortura física e mental."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.689196:1685822818/divu-pc.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7ba5da5" title="Conselho tutelar analisou o caso e identificou que menina sofria tortura física e mental."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/menina-de-12-anos-e-torturada-pelo-pai-por-nao-fazer-almoco-na-hora-certa-1.689194" title="Menina de 12 anos é torturada pelo pai por não fazer almoço na hora certa">
 <span class="title">
  <b>
   Menina de 12 anos é torturada pelo pai por não fazer almoço na hora certa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso aconteceu em Montes Claros de Goiás. O agressor foi preso na sexta-feira (2)
 </span>
</a>
<a href="/brasil/querendo-heranca-homem-torturava-a-mae-idosa-a-vitima-denunciou-e-suspeito-foi-preso-1.680146" title="Querendo herança, homem torturava a mãe idosa; a vítima denunciou e suspeito foi preso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.391828:1685202216/algema-algemado-preso-algemas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c88cb96" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.391828:1685202216/algema-algemado-preso-algemas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a975501" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/querendo-heranca-homem-torturava-a-mae-idosa-a-vitima-denunciou-e-suspeito-foi-preso-1.680146" title="Querendo herança, homem torturava a mãe idosa; a vítima denunciou e suspeito foi preso">
 <span class="title">
  <b>
   Querendo herança, homem torturava a mãe idosa; a vítima denunciou e suspeito foi preso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A mãe conta que o filho exigia uma suposta parte de sua herança. Após o processo de inventário do marido da vítima, o suspeito passou a ameaçá-la, exigindo ainda mais dinheiro.
 </span>
</a>
Os
<strong>
 suspeitos das agressões foram presos
</strong>
nesta terça-feira (13). Eles podem responder pelos crimes de roubo, tortura e estupro. A Polícia Civil informou que o funcionário torturado furtou uma furadeira e uma serra da loja depois que o patrão negou a ele um adiantamento de salário.O estabelecimento fica no Setor Industrial de Taguatinga. “
<em>
 Após o sumiço dos objetos, o proprietário chamou a vítima aos fundos da loja, e juntamente com outros dois indivíduos, causou intenso sofrimento físico e mental, por meio de agressões e até com coronhadas de uma arma de fogo
</em>
”, diz a Polícia Civil do DF.Ainda segundo a polícia, também foi exigido da vítima que desbloqueasse aplicativos bancários de seu celular para consulta de valores.
]]></description>
      <pubDate>13.06.23 23h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Menino desaparecido no PR: 'Não há suspeita de que tenham praticado homicídio doloso', diz delegada </title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/menino-desaparecido-no-pr-nao-ha-suspeita-de-que-tenham-praticado-homicidio-doloso-diz-delegada-1.693545</link>
      <description><![CDATA[Menino de dois anos foi visto pela última vez no sábado (10). Mãe dele e namorado dela prestaram depoimento
De acordo com a
<strong>
 delegada Lívia Pini
</strong>
, da
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=Polícia+Civil">
  Polícia Civil
 </a>
 de Londrina
</strong>
, no norte do
<a href="http://www.oliberal.com/?q=paraná">
 Paraná
</a>
, não há suspeita de que a mãe e o padrasto do menino de dois anos, que está desaparecido desde sábado (10), tenham cometido homicídio doloso. A polícia investiga, segundo ela, negligência.Livia Pini disse, nesta terça-feira (13):
<em>
 <strong>
  "a princípio não há suspeito de que (mãe e namorado) tenham praticado homicídio doloso
 </strong>
 contra essa criança. A gente está apurando uma eventual negligência no cuidado dela no momento que pode ter gerado um acidente
</em>
", afirmou.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/policia/encerradas-as-buscas-por-menino-desaparecido-apos-cair-de-jet-ski-em-maraba-1.689205" title="Encerradas as buscas por menino desaparecido após cair de jet-ski em Marabá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Buscas duraram sete dias, afirma CBMPA." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.689115:1685825743/Lucas-Gabriel-Ribeiro-de-Lima.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=72c1dc7" data-title="Buscas duraram sete dias, afirma CBMPA."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.689115:1685825743/Lucas-Gabriel-Ribeiro-de-Lima.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1c93e14" title="Buscas duraram sete dias, afirma CBMPA."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/encerradas-as-buscas-por-menino-desaparecido-apos-cair-de-jet-ski-em-maraba-1.689205" title="Encerradas as buscas por menino desaparecido após cair de jet-ski em Marabá">
 <span class="title">
  <b>
   Encerradas as buscas por menino desaparecido após cair de jet-ski em Marabá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Informação foi confirmada pelo major do Corpo de Bombeiros responsável pelos trabalhos no fim da tarde deste sábado (3)
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mae-de-bebe-sequestrado-em-sc-sofre-de-depressao-pos-parto-afirma-familiar-1.678817" title="Mãe de bebê sequestrado em SC sofre de depressão pós-parto, afirma familiar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.678831:1683726715/WhatsApp-Image-2023-05-10-at-10-51-43.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b418c4f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.678831:1683726715/WhatsApp-Image-2023-05-10-at-10-51-43.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4b6a189" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mae-de-bebe-sequestrado-em-sc-sofre-de-depressao-pos-parto-afirma-familiar-1.678817" title="Mãe de bebê sequestrado em SC sofre de depressão pós-parto, afirma familiar">
 <span class="title">
  <b>
   Mãe de bebê sequestrado em SC sofre de depressão pós-parto, afirma familiar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No período em que o menino ficou desaparecido, a mãe dele esteve internada em uma Unidade de Terapia Intensiva (UTI)
 </span>
</a>
<a href="/brasil/governo-de-sc-providencia-retorno-do-menino-de-2-anos-que-foi-encontrado-em-sp-1.678369" title="Governo de SC providencia retorno do menino de 2 anos que foi encontrado em SP">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.678381:1683638067/WhatsApp-Image-2023-05-08-at-19-15-11.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0cda769" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.678381:1683638067/WhatsApp-Image-2023-05-08-at-19-15-11.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=697160c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/governo-de-sc-providencia-retorno-do-menino-de-2-anos-que-foi-encontrado-em-sp-1.678369" title="Governo de SC providencia retorno do menino de 2 anos que foi encontrado em SP">
 <span class="title">
  <b>
   Governo de SC providencia retorno do menino de 2 anos que foi encontrado em SP
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A criança estava desaparecida desde o último dia 30
 </span>
</a>
<strong>
 As buscas pelo menino entraram no terceiro dia
</strong>
, nesta terça-feira, e não há previsão para encerrar, segundo a delegada, que responde interinamente pela Delegacia de Homicídios de Londrina.O menino de dois anos, Thiago Rocha, desapareceu no
<strong>
 Parque Daissaku Ikeda,
</strong>
na localidade da Usina Três Bocas, zona rural de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Londrina">
 <strong>
  Londrina
 </strong>
</a>
. O espaço está fechado há anos. Ele estava com a mãe e o namorado dela.À polícia, o casal contou que passou a tarde no local e, assim que organizou os pertences para ir embora, colocou o menino no carro. Ainda de acordo com as investigações, a mãe e o padrasto relataram que perceberam que o garoto não estava mais no veículo a dois quilômetros do parque.O celular deles será periciado para ver se há provas sobre o desaparecimento. "Existe uma possibilidade dela [criança] ter saído do carro em um outro momento por onde seria relativamente mais fácil, mas isso não está claro como a criança saiu do veículo", disse a delegada."No local não foi encontrado muito elemento de prova, vai ter que ser feita ainda a perícia no carro. Não tivemos o acesso ao laudo", acrescentou ela.Equipes do Corpo de Bombeiros, em parceria com a Guarda Municipal e a Polícia Militar, entraram no terceiro dia de buscas e não foram encontrados vestígios do paradeiro da criança.A força-tarefa conta com mergulhadores e cães farejadores que aumentaram o raio de buscas na manhã desta terça. "
<em>
 Seguem as buscas conduzidas pelo Corpos de Bombeiros. Ainda que com um pouco de prejuízo por conta da chuva, mas eles ainda estão fazendo as buscas no local
</em>
", disse.
<a href="/brasil/casal-que-estava-em-sp-com-menino-de-2-anos-desaparecido-em-sc-e-preso-por-trafico-de-pessoas-1.678358" title="Casal que estava em SP com menino de 2 anos desaparecido em SC é preso por tráfico de pessoas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.677864:1683639517/reproducaoredessociais.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9391864" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.677864:1683639517/reproducaoredessociais.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a6a0875" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/casal-que-estava-em-sp-com-menino-de-2-anos-desaparecido-em-sc-e-preso-por-trafico-de-pessoas-1.678358" title="Casal que estava em SP com menino de 2 anos desaparecido em SC é preso por tráfico de pessoas">
 <span class="title">
  <b>
   Casal que estava em SP com menino de 2 anos desaparecido em SC é preso por tráfico de pessoas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O menino que era procurado pela polícia foi encontrado com Roberta Porfírio e Marcelo Valverde. O carro em que eles estavam tinha placa adulterada
 </span>
</a>
<a href="/mundo/menino-de-8-anos-e-encontrado-vivo-dentro-de-esgoto-apos-oito-dias-desaparecido-1.554649" title="Menino de 8 anos é encontrado vivo dentro de esgoto após oito dias desaparecido ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.554653:1656416619/MENINO.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9a76e63" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.554653:1656416619/MENINO.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=32ad8b9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/menino-de-8-anos-e-encontrado-vivo-dentro-de-esgoto-apos-oito-dias-desaparecido-1.554649" title="Menino de 8 anos é encontrado vivo dentro de esgoto após oito dias desaparecido ">
 <span class="title">
  <b>
   Menino de 8 anos é encontrado vivo dentro de esgoto após oito dias desaparecido
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de estar hipotérmico, o menino respondia aos estímulos e não possuía ferimentos graves
 </span>
</a>
<a href="/brasil/policia-encontra-corpo-de-menino-que-estava-desaparecido-ha-quatro-dias-1.615423" title="Polícia encontra corpo de menino que estava desaparecido há quatro dias">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ryan foi encontrado em uma região de mata, em Tangará da Serra" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.615424:1669058203/crianca-que-estava-desaparecida.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=58ba7c2" data-title="Ryan foi encontrado em uma região de mata, em Tangará da Serra"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.615424:1669058203/crianca-que-estava-desaparecida.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7aeadc1" title="Ryan foi encontrado em uma região de mata, em Tangará da Serra"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/policia-encontra-corpo-de-menino-que-estava-desaparecido-ha-quatro-dias-1.615423" title="Polícia encontra corpo de menino que estava desaparecido há quatro dias">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia encontra corpo de menino que estava desaparecido há quatro dias
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um adolescente, que ajudava nas buscas, confessou o crime
 </span>
</a>
O desaparecimento é investigado pelo
<strong>
 Serviço de Investigação de Pessoas Desaparecidas (Sicride)
</strong>
e pela
<strong>
 Delegacia de Homicídios de Londrina
</strong>
.
<strong>
</strong>
A mãe e o namorado dela foram ouvidos durante o final de semana.A expectativa, segundo a delegada é que o laudo da criminalística feito no veículo usado pela família no dia do desaparecimento fique pronto nesta terça-feira.Há previsão para que a polícia ouça mais testemunhas. A delegada Lívia Pini informou que nenhuma possibilidade foi descartada para a criança ter desaparecido."
<em>
 Não afastamos nenhuma linha de investigação. Existe a possibilidade de ter sido algo eventual ou de ter ocorrido um homicídio. É isso que vamos apurar no inquérito. Quando eles foram ouvidos pela primeira vez, apresentaram relatos bem harmônicos do que aconteceu. São pequenas coisas que ainda precisamos esclarecer
</em>
".
]]></description>
      <pubDate>13.06.23 23h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é morto a tiros enquanto seguia de bicicleta por via pública no Parque Verde</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-morto-a-tiros-enquanto-pedalava-de-bicicleta-no-parque-verde-em-belem-1.693543</link>
      <description><![CDATA[Vítima já teria passagens pela polícia e, atualmente, cumpria pena no regime aberto
Kecy Jhones Meireles da Silva, 29 anos, foi morto com dois tiros nas costas, na noite desta terça-feira (13), na rua das Rosas, entre as avenidas Padre Bruno Secchi e Augusto Montenegro, bairro do Parque Verde, em Belém. Segundo informações policiais, a vítima estava pedalando de bicicleta, quando dois homens em uma motocicleta, modelo e placa não identificados, se aproximaram. O ocupante da garupa desceu e efetuou os disparos, informaram os policiais.Os assassinos fugiram, tomando rumo desconhecido. Kecy já tinha, pelo menos, duas passagens pela polícia pelos crimes de roubo e homicídio. Atualmente, cumpria pena no regime aberto, com uso de monitoramento eletrônico.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/cadaver-e-encontrado-as-margens-do-rio-uriboca-em-marituba-1.693066" title="Cadáver é encontrado às margens do rio Uriboca, em Marituba">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cadáver foi removido ao Instituto Médico Legal (IML)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.693194:1686622216/cadaver-rio-uriboca-marituba.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ac2ba4a" data-title="Cadáver foi removido ao Instituto Médico Legal (IML)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.693194:1686622216/cadaver-rio-uriboca-marituba.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c1b1d11" title="Cadáver foi removido ao Instituto Médico Legal (IML)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/cadaver-e-encontrado-as-margens-do-rio-uriboca-em-marituba-1.693066" title="Cadáver é encontrado às margens do rio Uriboca, em Marituba">
 <span class="title">
  <b>
   Cadáver é encontrado às margens do rio Uriboca, em Marituba
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vítima não foi identificada
 </span>
</a>
<a href="/policia/tio-patinhas-e-preso-por-roubo-de-1-quilo-de-carne-em-itaituba-no-para-1.693011" title="'Tio Patinhas' é preso por roubo de 1 quilo de carne em Itaituba, no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='"Tio Patinhas" foi preso pela PM e a arma foi apreendida' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.693020:1686612706/Tio-Patinhas-foi-preso-pela-PM-e-a-arma-foi-apreendida.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b3bb5cd" data-title='"Tio Patinhas" foi preso pela PM e a arma foi apreendida'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.693020:1686612706/Tio-Patinhas-foi-preso-pela-PM-e-a-arma-foi-apreendida.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=183cc35" title='"Tio Patinhas" foi preso pela PM e a arma foi apreendida'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/tio-patinhas-e-preso-por-roubo-de-1-quilo-de-carne-em-itaituba-no-para-1.693011" title="'Tio Patinhas' é preso por roubo de 1 quilo de carne em Itaituba, no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   'Tio Patinhas' é preso por roubo de 1 quilo de carne em Itaituba, no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A prisão foi efetuada na manhã do último domingo (11). De acordo com a PM, o suspeito usa tornozeleira eletrônica por responder por homicídio
 </span>
</a>
<a href="/policia/pm-prende-suspeito-de-tentar-matar-nene-com-facada-na-barriga-em-comunidade-ribeirinha-de-santarem-1.692606" title="PM prende suspeito de tentar matar 'Nenê' com facada na barriga em comunidade ribeirinha de Santarém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O suspeito foi preso pela polícia na casa dele." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.692610:1686570190/tentativa-de-homicidio-Santarem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a763efd" data-title="O suspeito foi preso pela polícia na casa dele."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.692610:1686570190/tentativa-de-homicidio-Santarem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=54d7b13" title="O suspeito foi preso pela polícia na casa dele."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/pm-prende-suspeito-de-tentar-matar-nene-com-facada-na-barriga-em-comunidade-ribeirinha-de-santarem-1.692606" title="PM prende suspeito de tentar matar 'Nenê' com facada na barriga em comunidade ribeirinha de Santarém">
 <span class="title">
  <b>
   PM prende suspeito de tentar matar 'Nenê' com facada na barriga em comunidade ribeirinha de Santarém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A tentativa de homicídio teria ocorrido na madrugada deste domingo (11)
 </span>
</a>
Equipes da Polícia Militar foram acionadas para o local do crime e isolaram a área. A Polícia Científica do Pará (PCP) analisou e removeu o cadáver. O caso será investigado pela Polícia Civil.Com a vítima, a polícia encontrou duas pedras de crack, celular, cordão e documento de identificação. Nenhum familiar compareceu ao local do crime. A polícia não soube informar se Kecy Jhones vinha sofrendo ameaças, que pudessem resultar em seu assassinato.O caso chamou bastante atenção de moradores da rua das Rosas, considerada bastante calma. Dezenas de curiosos acompanharam os trabalhos policiais e lamentaram a forma como a vítima foi assassinada.
]]></description>
      <pubDate>13.06.23 22h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alepa aprova subvenção para Academias de Letras do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/alepa-aprova-subvencao-para-academias-de-letras-do-para-1.693539</link>
      <description><![CDATA[Para se tornar lei, projeto aprovado por unanimidade precisa da sanção do governador
<strong>
 A Assembleia Legislativa do Pará (Alepa) aprovou, nesta terça-feira (13), à unanimidade
</strong>
, projeto de lei de autoria do deputado Jaques Neves
<strong>
 que autoriza o Poder Executivo a consignar, anualmente
</strong>
, no Orçamento Geral do Estado,
<strong>
 subvenção social às Academias de Letras
</strong>
, em todas as suas modalidades literárias, situadas no Pará, na condição de entidade sem fins lucrativos.
<strong>
 De acordo com o projeto,
</strong>
a liberação dos recursos será feita às academias em parcelas mensais e sucessivas no valor entre R$ 3 mil e R$ 5 mil, e para as entidades que as representam a nível estadual o valor de
<strong>
 R$ 15 mil,
</strong>
conforme ato regulamentar.
<br/>
<strong>
 Subvenção Social é o instrumento que disciplina a transferência de recursos públicos a instituição de finalidades educacionai
</strong>
s, culturais e filosóficas privadas, sem fins lucrativos. O concedente é um órgão do Poder Público que libera o recurso; e o beneficiário são instituições de finalidades assistenciais.
<strong>
 A subvenção é válida para as entidades sem finalidade lucrativa
</strong>
, com a qual o concedente pactua a execução de programa, projeto, atividade, evento ou de custeio mediante
<strong>
 a celebração de Termo de Subvenção Social, t
</strong>
ransferência corrente destinada à execução do objeto do Termo de Subvenção Social nos termos do
<strong>
 Plano de Trabalho apresentado,
</strong>
ou destinada a cobrir despesa de custeio da instituição sem finalidade lucrativa.
<strong>
 O presidente da Academia Barcarenense de Letras (Abarcle), professor Hélio Santos
</strong>
, diz que a aprovação unânime do projeto de lei é um marco na história da arte literária paraense.
<strong>
 “
</strong>
<em>
 <strong>
  Isso valoriza as Academias de Letras do Pará
 </strong>
 e, por consequência,
 <strong>
  os escritores e produtores culturais. Com a sanção do governador, a lei irá democratizar recursos para todos os municípios
 </strong>
 onde as Academias atuam
</em>
”, observa o docente.
]]></description>
      <pubDate>13.06.23 22h45</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cosanpa amplia áreas com falta de água nesta terça-feira (13/06); veja quais</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/cosanpa-amplia-areas-com-falta-de-nesta-terca-feira-13-06-veja-quais-1.693540</link>
      <description><![CDATA[Segundo a Companhia de Saneamento do Pará (Cosanpa), equipes darão manutenção da rede e o abastecimento será retomado de forma gradual 
A
<strong>
 Companhia de Saneamento do Pará
</strong>
(
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Cosanpa" target="_blank">
 <strong>
  Cosanpa
 </strong>
</a>
) ampliou, nesta terça-feira (13), as áreas que seguirão sem água, em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ananindeua">
 Ananindeua.
</a>
O fornecimento foi interrompido na noite de hoje (13/06),
<strong>
 por volta das  22h
</strong>
e segue sem abastecimento até a manhã da quarta-feira (14). De acordo com a
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Cosanpa" target="_blank">
 <strong>
  Cosanpa
 </strong>
</a>
, a medida é necessária para uma
<strong>
 manutenção da estrutura.
</strong>
Entre os residenciais e conjuntos afetados estão:
<strong>
 Catavento, Anita Gerosa, Ville France, Paulo Fonteles I e II, Viver Ananindeua, Bem Viver, Vitória Maguari, Portal do Aurá I e II, Juscelino Kubitscheck, Tancredo Neves, Ulisses Guimarães, Clodomir de Nazaré, Res. Eco Independência, Res. Pleno, Res. Campo Grande e Res. Itaoca.
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/eu-reporter/moradores-denunciam-ponto-irregular-de-lixo-na-marambaia-1.689839" title="Moradores denunciam ponto irregular de lixo na Marambaia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Carroceiros jogam diversos tipos de lixo no espaço da companhia, segundo relatos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.689844:1685997117/unidade-da-cosanpa-na-marambaia.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=892c775" data-title="Carroceiros jogam diversos tipos de lixo no espaço da companhia, segundo relatos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.689844:1685997117/unidade-da-cosanpa-na-marambaia.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1f54a38" title="Carroceiros jogam diversos tipos de lixo no espaço da companhia, segundo relatos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eu-reporter/moradores-denunciam-ponto-irregular-de-lixo-na-marambaia-1.689839" title="Moradores denunciam ponto irregular de lixo na Marambaia">
 <span class="title">
  <b>
   Moradores denunciam ponto irregular de lixo na Marambaia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Carroceiros estariam jogando entulho em uma unidade da Cosanpa diariamente, segundo relatos
 </span>
</a>
Em Ananindeua, as áreas afetadas são:Os serviços serão retomados de forma gradativa. As informações foram repassadas nas redes sociais oficiais da companhia.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1668703557279793155?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Além de Ananindeua, outros municípios também seguirão com o fornecimento interrompido, como é o caso de Marituba. A Cosanpa disponibilizará caminhões-pipas para diminuir os impactos no bairro.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1668388765130280963?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1668776538484113408?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1668705085495361536?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>]]></description>
      <pubDate>13.06.23 22h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Febre maculosa: Brasil tem 49 registros da doença em 2023, com seis mortes</title>
      <link>https://www.oliberal.com/saude/febre-maculosa-brasil-tem-49-registros-da-doenca-em-2023-com-seis-mortes-1.693534</link>
      <description><![CDATA[Os dados são Ministério da Saúde. Três óbitos em São Paulo estão sendo analisados 
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Brasil">
  Brasil
 </a>
</strong>
registrou
<strong>
 49 casos
</strong>
de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=febre+muculosa">
  febre maculosa
 </a>
</strong>
em 2023. Desse total,
<strong>
 seis evoluíram para a morte
</strong>
do paciente. Os dados são
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=ministério+da+saúde">
  Ministério da Saúde
 </a>
</strong>
e foram divulgados nesta terça-feira (13).A região com maior notificação é o
<strong>
 sudeste brasileiro
</strong>
, com
<strong>
 25 casos
</strong>
. São
<strong>
 oito no Espírito Santo, sete em São Paulo, seis no Rio de Janeiro e quatro em Minas.
</strong>
O percentual é equilibrado, em relação a 2022, quando foram registrados
<strong>
 190 casos da doença no Brasil
</strong>
, com 70 mortes.Atualmente, ainda segundo o Ministério da Saúde, há três casos de suspeitos da doença, sendo analisados em
<strong>
 Campinas
</strong>
,
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=são+paulo">
  São Paulo
 </a>
</strong>
. Uma das vítimas teve a
<strong>
 bactéria como causa confirmada
</strong>
e as outras duas estão com exames em análise.
<em>
 “É importante ressaltar que o município de Campinas é uma área endêmica e que o período sazonal para a doença no país se estende de maio a setembro”,
</em>
diz a nota do Ministério.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/saude/febre-maculosa-saiba-o-que-e-a-doenca-que-matou-dentista-em-sao-paulo-1.693215" title="Febre maculosa: saiba o que é a doença que matou piloto e namorada em São Paulo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.693277:1686665705/Febre-maculosa-entenda-a-doenca-transmitida-pelo-carrapato-que-matou-dentista-em-S-o-Paulo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=56319b8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.693277:1686665705/Febre-maculosa-entenda-a-doenca-transmitida-pelo-carrapato-que-matou-dentista-em-S-o-Paulo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=065d4db" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/febre-maculosa-saiba-o-que-e-a-doenca-que-matou-dentista-em-sao-paulo-1.693215" title="Febre maculosa: saiba o que é a doença que matou piloto e namorada em São Paulo">
 <span class="title">
  <b>
   Febre maculosa: saiba o que é a doença que matou piloto e namorada em São Paulo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mariana Giordano e o namorado morreram após sentirem febre intensa e fortes dores de cabeça; saiba mais
 </span>
</a>
<a href="/para/o-que-e-febre-maculosa-saiba-como-proteger-seu-pet-da-doenca-do-carrapato-que-pode-afetar-humanos-1.615929" title="O que é febre maculosa? Saiba como proteger seu pet da doença do carrapato que pode afetar humanos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Carrapato Estrela é o vetor da bactéria da febre maculosa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.615928:1669146513/carrapato-Estrela.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2534a33" data-title="Carrapato Estrela é o vetor da bactéria da febre maculosa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.615928:1669146513/carrapato-Estrela.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3564847" title="Carrapato Estrela é o vetor da bactéria da febre maculosa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/o-que-e-febre-maculosa-saiba-como-proteger-seu-pet-da-doenca-do-carrapato-que-pode-afetar-humanos-1.615929" title="O que é febre maculosa? Saiba como proteger seu pet da doença do carrapato que pode afetar humanos">
 <span class="title">
  <b>
   O que é febre maculosa? Saiba como proteger seu pet da doença do carrapato que pode afetar humanos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O agente dessa doença é encontrado, basicamente, em capivaras, cavalos e cachorros, sendo comum em zonas rurais e locais com muitos animais em situação de rua
 </span>
</a>
A
<a href="https://www.oliberal.com/?q=febre+maculosa">
 Febre maculosa
</a>
é uma
<strong>
 doença infecciosa
</strong>
que apresenta formas clínicas leves e outras graves, com elevada taxa de letalidade. A doença é causada por uma
<strong>
 bactéria do gênero Rickettsia,
</strong>
que é transmitida por meio da picada do
<strong>
 carrapato estrela infectado.
</strong>
As manifestações mais prevalentes de febre maculosa são:
<strong>
 febre, dor no corpo e manchas avermelhadas na pele.
</strong>
Se houver manifestação de sintomas compatíveis é preciso
<strong>
 procurar a Unidade Básica de Saúde imediatamente.
</strong>
O Ministério da Saúde informa que
<strong>
 distribui aos estados os antibióticos específicos
</strong>
indicados para o tratamento da febre maculosa e promove ações de capacitação direcionadas às vigilâncias regionais. Além disso, a pasta diz que tem divulgado diretrizes técnicas e recomendações de conduta para os cuidados clínicos dos pacientes com suspeita da doença e de vigilância ambiental, além de materiais educativos para prevenção.
]]></description>
      <pubDate>13.06.23 22h31</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Seduc participa de reunião inédita do Conselho Nacional de Educação em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/em-belem-seduc-participa-de-reuniao-inedita-do-conselho-nacional-de-educacao-1.693531</link>
      <description><![CDATA[Realizado na capital paraense, até à próxima quinta-feira (15), encontro itinerante reúne principais nomes da educação no Brasil
O secretário de Educação do Pará (
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Seduc">
 Seduc
</a>
), Rossieli Soares, participou da Reunião Ordinária do Conselho Nacional de Educação (CNE), nesta terça-feira (13), em Belém. O evento, inédito no Pará, discute o ensino médio e a educação básica, em parceria com a Seduc, e segue até a próxima quinta-feira (15).“É muito importante que o CNE esteja no Pará, na Amazônia, para entender nossa realidade. Precisamos discutir que fazer educação na Amazônia é diferente de fazer educação em outros lugares do Brasil. É a única reunião do ano realizada de forma itinerante, poder recebê-los aqui é uma grande honra e uma grande oportunidade de enriquecimento do debate de educação do Pará e do Brasil”, disse o secretário Rossieli Soares, que representou o governador
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Helder+Barbalho">
 Helder Barbalho
</a>
.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/belem/em-belem-encontrodiscute-os-rumos-e-desafios-da-educacao-no-brasil-1.690945" title="Em Belém, encontro discute os rumos e desafios da educação no Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690947:1686192105/educac-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=778d8b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690947:1686192105/educac-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fab1eae" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/em-belem-encontrodiscute-os-rumos-e-desafios-da-educacao-no-brasil-1.690945" title="Em Belém, encontro discute os rumos e desafios da educação no Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Em Belém, encontro discute os rumos e desafios da educação no Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O evento é promovido pelo Conselho Nacional de Educação (CNE), em parceria com a Seduc, entre os dias 12 e 15 deste mês
 </span>
</a>
<a href="/economia/mais-de-300-vagas-sao-oferecidas-para-estudantes-da-rede-publica-atraves-do-programa-estagio-cidadao-1.685233" title="Mais de 300 vagas são oferecidas para estudantes da rede pública através do programa Estágio Cidadão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Por meio da oferta de um estágio não obrigatório, o aprendiz recebe uma formação no âmbito do direito dentro do MPPA" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.685238:1685029623/Educac-o.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=400dd99" data-title="Por meio da oferta de um estágio não obrigatório, o aprendiz recebe uma formação no âmbito do direito dentro do MPPA"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.685238:1685029623/Educac-o.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ada733c" title="Por meio da oferta de um estágio não obrigatório, o aprendiz recebe uma formação no âmbito do direito dentro do MPPA"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/mais-de-300-vagas-sao-oferecidas-para-estudantes-da-rede-publica-atraves-do-programa-estagio-cidadao-1.685233" title="Mais de 300 vagas são oferecidas para estudantes da rede pública através do programa Estágio Cidadão">
 <span class="title">
  <b>
   Mais de 300 vagas são oferecidas para estudantes da rede pública através do programa Estágio Cidadão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os selecionados receberão bolsa financeira no valor de R$ 900 reais e vale transporte
 </span>
</a>
<a href="/eu-reporter/escola-no-para-e-acusada-de-impedir-entrada-de-alunos-sem-informe-completo-1.681346" title="Escola no Pará é acusada de impedir entrada de alunos sem uniforme completo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Por não cumprirem a norma, os alunos ficaram em frente a escola" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.681348:1684266419/Escola-Estadual-Felipe-Patroni.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9b08576" data-title="Por não cumprirem a norma, os alunos ficaram em frente a escola"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.681348:1684266419/Escola-Estadual-Felipe-Patroni.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e6b3109" title="Por não cumprirem a norma, os alunos ficaram em frente a escola"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eu-reporter/escola-no-para-e-acusada-de-impedir-entrada-de-alunos-sem-informe-completo-1.681346" title="Escola no Pará é acusada de impedir entrada de alunos sem uniforme completo">
 <span class="title">
  <b>
   Escola no Pará é acusada de impedir entrada de alunos sem uniforme completo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Situação teria ocorrido na última segunda-feira (15). Em nota, a Secretaria de Estado de Educação (Seduc) informou que não há imposição ou obrigatoriedade sobre o uso do tênis.
 </span>
</a>
Dentro da programação desta terça-feira (13), a primeira mesa debateu como temática "O impacto do Ensino Médio no futuro da juventude brasileira”. A dinâmica foi composta pelo líder da pasta da Educação do Pará e por Rafael Lucchesi, diretor geral do Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial (Senai).“O ensino médio sempre teve indicadores negativos, onde menos de 10% dos estudantes aprendem matemática. A educação não pode voltar para um modelo que seja assim. Estamos partindo do fundo do poço, precisamos fazer essa transformação. É um período longo, é um debate longo, e o Pará está fazendo parte desse debate rico a nível nacional. Temos inúmeros desafios, mas podemos e vamos fazer melhor”, destacou o secretário.“O CNE precisa estar próximo das regiões brasileiras. Nós sabemos que existem assimetrias regionais e assimetrias dentro das próprias regiões, é importante, então, conhecermos de perto as realidades. Educação é a prioridade do Estado Brasileiro, sem educação nenhum setor é autossustentável, economia, emprego, renda, a desigualdade continuará. Nós escolhemos o Pará porque sabemos o esforço do governador, do secretário Rossieli, em reconstruir a educação na região Norte. Tenho certeza de que isso contagiará as outras unidades da federação em toda a região”, ressaltou Luiz Curi, presidente do Conselho Nacional de Educação (CNE).
]]></description>
      <pubDate>13.06.23 22h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Boate Kiss: STJ julga nesta terça recurso do Ministério Público do RS</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/boate-kiss-stj-julga-nesta-terca-recurso-do-ministerio-publico-do-rs-1.693528</link>
      <description><![CDATA[Pedido quer restabelecer condenação anulada de quatro réus
Nesta terça-feira (13), a
<strong>
 6ª Turma do Superior Tribunal de Justiça (
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=STJ">
  STJ
 </a>
 )
</strong>
iniciou o julgamento do recurso do
<strong>
 Ministério Público do Rio Grande do Sul
</strong>
, para restabelecer a condenação de quatro réus no caso da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=boate+Kiss">
 <strong>
  boate Kiss
 </strong>
</a>
, a tragédia que
<strong>
 matou 242 pessoas em 27 de janeiro de 2013
</strong>
.O relator é o
<strong>
 ministro Rogério Schietti Cruz
</strong>
. O incêndio na casa noturna também
<strong>
 feriu mais de 600 pessoas
</strong>
. A cidade gaúcha de Santa Maria até agora tem repercussões de traumas por causa do incêncio na boate.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/cultura/cantor-debocha-de-tragedia-em-boate-kiss-durante-show-1.642305" title="Cantor debocha de tragédia em Boate Kiss durante show">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.642316:1675715429/Vocalista-de-banda-causa-polemica-ao-debochar-de-tragedia-em-Boate-Kiss.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=256ebbe" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.642316:1675715429/Vocalista-de-banda-causa-polemica-ao-debochar-de-tragedia-em-Boate-Kiss.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=19fd1a9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cantor-debocha-de-tragedia-em-boate-kiss-durante-show-1.642305" title="Cantor debocha de tragédia em Boate Kiss durante show">
 <span class="title">
  <b>
   Cantor debocha de tragédia em Boate Kiss durante show
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O homem disse: “alô, Boate Kiss”, enquanto fazia apresentação pirotécnica
 </span>
</a>
<a href="/brasil/incendio-na-boate-kiss-curar-isso-eu-nao-sei-se-um-dia-eu-vou-conseguir-diz-sobrevivente-1.639726" title="Incêndio na Boate Kiss: ‘curar isso eu não sei se um dia eu vou conseguir’, diz sobrevivente">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A fisioterapeuta Jéssica Duarte, de 30 anos, foi uma das 636 sobreviventes da tragédia na Boate Kiss." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.639728:1675103010/jessica-boate-kiss.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a07d077" data-title="A fisioterapeuta Jéssica Duarte, de 30 anos, foi uma das 636 sobreviventes da tragédia na Boate Kiss."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.639728:1675103010/jessica-boate-kiss.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a98e9cb" title="A fisioterapeuta Jéssica Duarte, de 30 anos, foi uma das 636 sobreviventes da tragédia na Boate Kiss."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/incendio-na-boate-kiss-curar-isso-eu-nao-sei-se-um-dia-eu-vou-conseguir-diz-sobrevivente-1.639726" title="Incêndio na Boate Kiss: ‘curar isso eu não sei se um dia eu vou conseguir’, diz sobrevivente">
 <span class="title">
  <b>
   Incêndio na Boate Kiss: ‘curar isso eu não sei se um dia eu vou conseguir’, diz sobrevivente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em entrevista à Redação Integrada de O Liberal, a catarinense Jéssica Duarte, de 30 anos, uma das sobreviventes da tragédia em Santa Maria, falou sobre a noite do incêndio e como lida com as sequelas
 </span>
</a>
<a href="/brasil/boate-kiss-entenda-a-historia-macabra-da-mulher-de-vermelho-vista-por-uma-sobrevivente-1.639891" title="Boate Kiss: entenda a história macabra da 'mulher de vermelho' vista por uma sobrevivente">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.639892:1675125666/download-5.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3d66f98" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.639892:1675125666/download-5.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3350637" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/boate-kiss-entenda-a-historia-macabra-da-mulher-de-vermelho-vista-por-uma-sobrevivente-1.639891" title="Boate Kiss: entenda a história macabra da 'mulher de vermelho' vista por uma sobrevivente">
 <span class="title">
  <b>
   Boate Kiss: entenda a história macabra da 'mulher de vermelho' vista por uma sobrevivente
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Uma mulher usando um vestido vermelho teria supostamente aparecido durante o incêndio indicando o local de saída. Mas, ao invés de ajudá-los, ela teria “levado” muitas das vítimas a irem para o banheiro - local onde muitos corpos foram encontrados
 </span>
</a>
Embora tenha ocorrido em  2013, só em 2021
<strong>
</strong>
o
<strong>
 Tribunal do Júri condenou dois sócios da boate
</strong>
, o vocalista e o produtor da banda Gurizada Fandangueira.As penas giraram em torno de 20 anos de prisão. No entanto, o
<strong>
 Tribunal de Justiça do Rio Grande do Sul anulou o resultado
</strong>
por falhas técnicas na realização do júri. Por isso,
<strong>
</strong>
os
<strong>
 quatro acusados seguem em liberdade
</strong>
.O Ministério Público Federal já se posicionou a favor do recurso dos procuradores gaúchos para derrubar a decisão do tribunal estadual. O argumento é de que essa decisão violou dispositivos do Código de Processo Penal. Isso porque invalidou todo o julgamento com base em erros apontados pela defesa fora do prazo, sem especificar os prejuízos causados aos réus.O
<strong>
 ministro Rogerio Schietti Cruz
</strong>
votou pelo
<strong>
 acolhimento do recurso do Ministério Público do Rio Grande do Sul
</strong>
, para restabelecer o júri popular.
<strong>
 O julgamento
</strong>
, contudo,
<strong>
 foi suspenso
</strong>
em razão de
<strong>
 pedidos de vista dos ministros Sebastião Reis Júnior e Antonio Saldanha Palheiro.
</strong>]]></description>
      <pubDate>13.06.23 22h15</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
