<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Médico cardiologista morre em acidente de trânsito em Santarém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/medico-cardiologista-morre-em-acidente-de-transito-em-santarem-1.704544</link>
      <description><![CDATA[Irineu Alcântara, de 32 anos, dirigia um carro profissional da saúde, quando colidiu com uma carreta, que vinha no sentido oposto
O médico cardiologista Irineu Alcântara, de 32 anos, morreu, no fim da tarde desta quarta-feira (12), em um acidente de trânsito na rodovia BR-163, em Santarém, oeste do Pará. De acordo com informações de um portal da cidade, ele dirigia um carro profissional da saúde, quando colidiu com uma carreta, que vinha no sentido oposto. Ele teria falecido ainda no local.Com o impacto da batida, o veículo dirigido pelo médico saiu da pista e foi parar no matagal às margens da rodovia. A vítima veio a óbito ainda no local. Imagens divulgadas na internet mostram o que seriam populares tentando resgatar Irineu do carro, que ficou destroçado na parte frontal.A Prefeitura de Santarém confirmou a morte do cardiologista, que atuava no Hospital Municipal Dr. Alberto Tolentino Soleto. Irineu Alcântara também era médico cooperado da Unimed Oeste do Pará. As instituições emitiram notas de pesar.
<cite>
 A Prefeitura de Santarém manifesta seu profundo pesar pelo falecimento do Dr. Irineu Alcântara, que era médico cardiologista do Hospital Municipal Dr. Alberto Tolentino Soleto, ocorrido nesta quarta-feira, 12.
</cite>
<cite>
 Dr. Alcântara era um profissional dedicado e comprometido, que tratava os pacientes com profissionalismo e atenção.
</cite>
<cite>
 Neste momento de luto, nossos pensamentos e condolências se estendem à família enlutada e aos amigos próximos. Que encontrem conforto em Deus na certeza de que ele deixa um legado inestimável.
</cite>
<cite>
 É com profundo pesar que lamentamos a perda do Dr. Irineu Alcântara, médico cooperado da Unimed Oeste do Pará. Sua partida deixou um vazio imensurável na comunidade médica e naqueles que tiveram a sorte de conhecê-lo.
</cite>
<cite>
 Desde que se tornou médico cooperado em 2021, o Dr. Alcântara destacou-se como um especialista da nova geração, dedicado ao bem-estar de seus pacientes e comprometido com a excelência médica.
</cite>
<cite>
 Sua partida prematura é uma perda irreparável para a medicina e deixa um legado de cuidado e profissionalismo exemplares.
</cite>
<cite>
 Neste momento de tristeza, estendemos nossas sinceras condolências à família, amigos e colegas do Dr. Irineu Alcântara.
</cite>
<cite>
 Que encontrem conforto nas lembranças dos momentos compartilhados e na certeza de que seu trabalho e impacto positivo na vida de tantas pessoas jamais serão esquecidos.
</cite>]]></description>
      <pubDate>13.07.23 0h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Empresário que tinha intenção de 'voltar aos 18' desiste do tratamento; entenda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/empresario-que-tinha-intencao-de-voltar-aos-18-desiste-do-tratamento-entenda-1.704542</link>
      <description><![CDATA[O empresário passa por uma extensa bateria de exames médicos para acompanhar o progresso do tratamento, com 30 médicos. O objetivo da equipe é rejuvenescer todos os órgãos do corpo de Johnson. O investimento anual chega a aproximadamente 2 milhões de dólares
<strong>
 O empresário americano
</strong>
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Bryan+Johnson">
 Bryan Johnson
</a>
, de 45 anos, que se
<a href="https://www.oliberal.com/mundo/na-tentativa-de-rejuvenescer-homem-faz-20-mil-abdominais-em-30-minutos-video-1.665370">
 tornou conhecido por investir cerca de 2 milhões de dólares anualmente em busca de rejuvenescimento
</a>
, decidiu
<strong>
 interromper o tratamento de troca de sangue
</strong>
com seu filho de 17 anos. Isso porque, segundo o empresário,
<strong>
 não houve benefícios detectáveis.
</strong>
Este ano, Bryan Johnson
<strong>
 aceitou receber a doação de plasma
</strong>
do pai de 70 anos, Richard, e do filho   de 17, Talmage. O procedimento consistiu em transfusões realizadas em uma clínica de Dallas, onde um litro de sangue foi removido do pai e do filho, e convertido em plasma líquido e componentes sanguíneos por meio de uma máquina.No entanto, exames de imagem e biomarcadores revelaram que
<strong>
 a troca de sangue com seu filho não apresentou benefícios.
 <em>
 </em>
</strong>
<em>
 "A troca de plasma jovem pode ser aprovada para pessoas mais velhas biologicamente ou para certas condições. No meu caso, não obtive benefícios adicionais além das intervenções já existentes",
</em>
afirmou Johnson.Em 2019, a Food and Drug Administration (FDA), agência reguladora americana, emitiu um alerta informando que as infusões de plasma de jovens não oferecem
<em>
 "nenhum benefício clínico comprovado"
</em>
contra o envelhecimento ou doenças relacionadas à idade, como
<strong>
 doença de Parkinson, esclerose múltipla e doenças cardíacas.
</strong>
A rotina do empresário é baseada em um
<strong>
 rigoroso acompanhamento médico diário, dieta restrita e exercícios físicos.
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/na-tentativa-de-rejuvenescer-homem-faz-20-mil-abdominais-em-30-minutos-video-1.665370" title="Na tentativa de rejuvenescer, homem faz 20 mil abdominais em 30 minutos; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.665375:1680742277/Homem-faz-20-mil-abdominais-em-30-minutos.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b4dcc7d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.665375:1680742277/Homem-faz-20-mil-abdominais-em-30-minutos.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=61dbd85" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/na-tentativa-de-rejuvenescer-homem-faz-20-mil-abdominais-em-30-minutos-video-1.665370" title="Na tentativa de rejuvenescer, homem faz 20 mil abdominais em 30 minutos; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Na tentativa de rejuvenescer, homem faz 20 mil abdominais em 30 minutos; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O “exercício” será possível a partir de uma máquina especial para ajudá-lo realizar meta pessoal
 </span>
</a>
<a href="/colunas/reporter70/eu-fiz-um-rejuvenescimento-vaginal-tudo-novo-aqui-assume-a-cantora-gretchen-de-64-anos-1.581370" title="'Eu fiz um rejuvenescimento vaginal. Tudo novo aqui', assume a cantora Gretchen, de 64 anos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gretchen" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.369434:1617013284/charge-Gretchen.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5592bb5" data-title="Gretchen"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.369434:1617013284/charge-Gretchen.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4c27e54" title="Gretchen"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/colunas/reporter70/eu-fiz-um-rejuvenescimento-vaginal-tudo-novo-aqui-assume-a-cantora-gretchen-de-64-anos-1.581370" title="'Eu fiz um rejuvenescimento vaginal. Tudo novo aqui', assume a cantora Gretchen, de 64 anos">
 <span class="title">
  <b>
   'Eu fiz um rejuvenescimento vaginal. Tudo novo aqui', assume a cantora Gretchen, de 64 anos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A artista passou por algumas cirurgias plásticas nos últimos dias e compartilhou as mudanças nas redes sociais
 </span>
</a>
<a href="/para/apos-alta-de-80-contaminacao-de-jovens-no-para-cai-em-abril-1.386244" title="Após alta de 80%, contaminação de jovens no Pará cai em abril">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Alta em março chegou a 82% em faixas etárias mais jovens" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.386246:1620841816/fabio-costa-academias.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4eb01b6" data-title="Alta em março chegou a 82% em faixas etárias mais jovens"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.386246:1620841816/fabio-costa-academias.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1bd02b0" title="Alta em março chegou a 82% em faixas etárias mais jovens"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/apos-alta-de-80-contaminacao-de-jovens-no-para-cai-em-abril-1.386244" title="Após alta de 80%, contaminação de jovens no Pará cai em abril">
 <span class="title">
  <b>
   Após alta de 80%, contaminação de jovens no Pará cai em abril
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Rejuvenescimento da pandemia preocupa especialistas
 </span>
</a>
Após um
<strong>
 divórcio conturbado
</strong>
, que o deixo
<strong>
 u acima do peso e em estado depressivo
</strong>
, Johnson adotou medidas para recuperar a
<strong>
 saúde e a vitalidade.
</strong>
Ele toma
<strong>
 dezenas de remédios e suplementos médicos
</strong>
, se pesa em uma balança de alta precisão e realiza uma série de exercícios físicos pela manhã.Mensalmente, o empresário passa por uma
<strong>
 extensa bateria de exames médicos
</strong>
para acompanhar o progresso do tratamento, que envolve uma
<strong>
 equipe de 30 médicos liderada por Oliver Zolman.
</strong>
O objetivo da equipe é
<em>
 rejuvenescer todos os órgãos do corpo de Johnson.
</em>
O investimento anual nessa empreitada chega a aproximadamente
<strong>
 2 milhões de dólares.
</strong>
Embora o empresário tenha decidido interromper o tratamento de troca de sangue com seu filho de 17 anos devido à ausência de benefícios detectados, sua busca pela eterna juventude continua, agora com uma nova abordagem que prioriza as intervenções existentes e as orientações médicas.
]]></description>
      <pubDate>12.07.23 23h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará vai concluir implementação das escolas cívico-militares em unidades do estado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/para-vai-concluir-implementacao-das-escolas-civico-militares-em-unidades-do-estado-1.704541</link>
      <description><![CDATA[Em nota, a Secretaria de Estado de Saúde Pública (Seduc) informou que seguirá as orientações do Ministério da Educação (MEC), que anunciou o fim do Programa Nacional das Escolas Cívico-Militares (Pecim), a partir dos projetos futuros
O Pará vai concluir o processo de implementação das escolas cívico-militares em seis unidades estaduais. Em nota enviada à Redação Integrada de O Liberal, nesta quarta-feira (12), o Governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de Saúde Pública (Seduc), informou que seguirá as orientações do Ministério da Educação (MEC), que anunciou o fim do Programa Nacional das Escolas Cívico-Militares (Pecim), a partir dos projetos futuros. 7 mil estudantes da rede estadual são atendidos pelo modelo educacional. Em 2021, a Seduc informou que quatro instituições seguiam esse modelo sob gestão estadual: Waldemar Henrique (Bengui/Belém), Francisco Paulo do Nascimento Mendes (Icuí/Ananindeua), José de Alencar (Santarém); e Castelo Branco (Paragominas). Na ocasião, a Seduc também informou que outras duas unidades estavam em processo de implantação nos municípios de Belém (Justo Chermont) e Ananindeua (Dom Alberto Gaudêncio Ramos). Nesta quarta-feira (12), a reportagem solicitou à Seduc a atualização do status dessas unidades, mas não obteve retorno até o fechamento da edição.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/aliados-de-bolsonaro-criticam-decisao-de-encerrar-programa-nacional-das-escolas-civico-militares-1.704520" title="Aliados de Bolsonaro criticam decisão de encerrar Programa Nacional das Escolas Cívico-Militares">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.246746:1583581902/Flavio-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c401edc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.246746:1583581902/Flavio-Bolsonaro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=10dc45a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/aliados-de-bolsonaro-criticam-decisao-de-encerrar-programa-nacional-das-escolas-civico-militares-1.704520" title="Aliados de Bolsonaro criticam decisão de encerrar Programa Nacional das Escolas Cívico-Militares">
 <span class="title">
  <b>
   Aliados de Bolsonaro criticam decisão de encerrar Programa Nacional das Escolas Cívico-Militares
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Oposição classificou como 'retrocesso' decisão do Ministério da Educação de encerrar programa
 </span>
</a>
<a href="/politica/governo-federal-decide-encerrar-programa-de-escolas-civico-militares-1.704285" title="Governo Federal decide encerrar programa de escolas cívico-militares">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.704303:1689175599/WhatsApp-Image-2023-07-12-at-12-26-17.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=44507e5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.704303:1689175599/WhatsApp-Image-2023-07-12-at-12-26-17.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0c450c2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/governo-federal-decide-encerrar-programa-de-escolas-civico-militares-1.704285" title="Governo Federal decide encerrar programa de escolas cívico-militares">
 <span class="title">
  <b>
   Governo Federal decide encerrar programa de escolas cívico-militares
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Programa era uma das prioridades do governo na gestão Bolsonaro
 </span>
</a>
<a href="/brasil/lula-diz-que-se-for-necessario-usara-forcas-armadas-para-combater-desmatamento-1.703994" title="Lula diz que se for necessário usará Forças Armadas para combater desmatamento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Foto: Valter Campanato / Agência Brasil" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.703995:1689087851/WhatsApp-Image-2023-07-11-at-11-59-36.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cae5252" data-title="Foto: Valter Campanato / Agência Brasil"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.703995:1689087851/WhatsApp-Image-2023-07-11-at-11-59-36.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5689bfa" title="Foto: Valter Campanato / Agência Brasil"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/lula-diz-que-se-for-necessario-usara-forcas-armadas-para-combater-desmatamento-1.703994" title="Lula diz que se for necessário usará Forças Armadas para combater desmatamento">
 <span class="title">
  <b>
   Lula diz que se for necessário usará Forças Armadas para combater desmatamento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Lula também afirmou que as pessoas que queiram explorar a floresta deverão fazê-lo de forma legal, caso contrário, haverá punição para quem agir de maneira ilegal.
 </span>
</a>
Por meio do programa, executado em parceria entre o MEC e o Ministério da Defesa, militares atuam na gestão escolar e na gestão educacional. O programa conta com a participação de militares da reserva das Forças Armadas, policiais e bombeiros militares.Esta semana, o governo federal enviou um ofício aos secretários de Educação informando que o programa será finalizado e que deverá ser feita uma transição cuidadosa das atividades para não comprometer o cotidiano das escolas. A pasta também solicita aos coordenadores regionais do Programa e Pontos Focais das Secretarias que assegurem "uma transição cuidadosa das atividades que não comprometa o cotidiano das escolas e as conquistas de organização que foram mobilizadas pelo Programa", acrescenta o texto.Com o encerramento do programa, de acordo com o MEC, cada sistema de ensino deverá definir estratégias específicas para reintegrar as unidades educacionais às redes regulares. A pasta diz ainda, no ofício, que está em tramitação uma regulamentação específica que vai nortear a efetivação das medidas.Segundo o MEC, 216 escolas aderiram ao modelo nas cinco regiões do país.
]]></description>
      <pubDate>12.07.23 23h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Esqueleto no formato de uma sereia intriga banhistas; veja a foto</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/esqueleto-no-formato-de-uma-sereia-intriga-banhistas-veja-a-foto-1.704539</link>
      <description><![CDATA[ A descoberta serve como um lembrete da diversidade da fauna marinha e da importância da conservação de espécies ameaçadas como essa
Um achado surpreendente na
<strong>
 praia de Keppel Sands,
</strong>
na cidade costeira de
<strong>
 Queensland
</strong>
, na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Austr%C3%A1lia">
 Austrália
</a>
, chamou a atenção dos banhistas na semana passada. Restos mortais encontrados à beira-mar
<strong>
 lembram o corpo de uma sereia
</strong>
e intrigaram frequentadores do local. No entanto, nas
<a href="https://www.oliberal.com/?q=redes+sociais">
 redes sociais,
</a>
internautas apontaram que o esqueleto pertencia, na verdade, a um
<strong>
 dugongo,
</strong>
parente do
<strong>
 peixe-boi.
</strong>
Em uma postagem na página CoastfishTV,
<strong>
 Bobbi-Lee Oates
</strong>
relatou ter encontrado a
<em>
 "misteriosa criatura"
</em>
enquanto caminhava pela faixa de areia da
<strong>
 Long Beach.
</strong>
O esqueleto encontrado tem aproximadamente 1,8 metro, de acordo com informações do jornal britânico "Daily Star".Bobbi-Lee Oates descreveu o achado como
<strong>
 tendo uma semelhança notável com um humano,
</strong>
especialmente pela forma do crânio, que se assemelhava à cabeça de uma sereia
<em>
 . "Era exatamente como a forma de uma sereia porque parecia ter uma cauda",
</em>
afirmou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/filhote-de-peixe-boi-e-resgatado-apos-ser-encontrado-por-moradores-em-praia-de-colares-1.649645" title="Filhote de peixe-boi é resgatado após ser encontrado por moradores em praia de Colares">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Animal encontrado em praia de Colares." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.649650:1677267431/peixe-boi-colares.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c25aae0" data-title="Animal encontrado em praia de Colares."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.649650:1677267431/peixe-boi-colares.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dcc5593" title="Animal encontrado em praia de Colares."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/filhote-de-peixe-boi-e-resgatado-apos-ser-encontrado-por-moradores-em-praia-de-colares-1.649645" title="Filhote de peixe-boi é resgatado após ser encontrado por moradores em praia de Colares">
 <span class="title">
  <b>
   Filhote de peixe-boi é resgatado após ser encontrado por moradores em praia de Colares
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Moradores relatam que o peixe-boi estava ferido e se debatendo no momento que o encontraram, por volta da 5h30 desta sexta-feira (24)
 </span>
</a>
<a href="/para/tupinamba-filhote-femea-de-peixe-boi-e-resgatado-em-melgaco-no-marajo-1.631898" title="‘Tupinambá’: filhote fêmea de peixe-boi é resgatada em Melgaço, no Marajó">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A equipe avalia condições de cativeiro, como qualidade da água e estado clínico" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.631899:1672959346/peixe-boi.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=907fa2f" data-title="A equipe avalia condições de cativeiro, como qualidade da água e estado clínico"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.631899:1672959346/peixe-boi.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2d63928" title="A equipe avalia condições de cativeiro, como qualidade da água e estado clínico"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/tupinamba-filhote-femea-de-peixe-boi-e-resgatado-em-melgaco-no-marajo-1.631898" title="‘Tupinambá’: filhote fêmea de peixe-boi é resgatada em Melgaço, no Marajó">
 <span class="title">
  <b>
   ‘Tupinambá’: filhote fêmea de peixe-boi é resgatada em Melgaço, no Marajó
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A fêmea foi encontrada orfã por um casal. A espécie é um dos mamíferos aquáticos mais ameaçados do Brasil
 </span>
</a>
<a href="/para/expedicao-pela-amazonia-realiza-soltura-de-peixes-boi-1.555227" title="Expedição pela Amazônia realiza soltura de peixes-boi">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Neste primeiro dia, seis animais serão soltos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555241:1656514679/Expedic-o-para-soltura-de-peixe-boi-no-rio-Amazonas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a18ba11" data-title="Neste primeiro dia, seis animais serão soltos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555241:1656514679/Expedic-o-para-soltura-de-peixe-boi-no-rio-Amazonas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e9d2bc7" title="Neste primeiro dia, seis animais serão soltos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/expedicao-pela-amazonia-realiza-soltura-de-peixes-boi-1.555227" title="Expedição pela Amazônia realiza soltura de peixes-boi">
 <span class="title">
  <b>
   Expedição pela Amazônia realiza soltura de peixes-boi
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Neste primeiro dia, seis animais serão soltos
 </span>
</a>
Logo após a publicação, internautas responderam à postagem informando que os
<strong>
 restos mortais encontrados eram, na verdade, o esqueleto de um dugongo,
</strong>
uma criatura marinha sem nenhuma misticidade associada a ela.O
<strong>
 dugongo
</strong>
é um
<strong>
 mamífero marinho
</strong>
que faz parte do mesmo grupo do
<strong>
 peixe-boi.
</strong>
Essa espécie em particular é considerada
<strong>
 vulnerável à extinção
</strong>
pela União Internacional para a Conservação da Natureza, o que ressalta ainda mais a importância de sua preservação.
]]></description>
      <pubDate>12.07.23 23h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‘Macaxeira’ é morto a tiros em Capitão Poço, nordeste do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/macaxeira-e-morto-a-tiros-em-capitao-poco-nordeste-do-para-1.704538</link>
      <description><![CDATA[A vítima teria envolvimento com tráfico de drogas e foi alvo de um grupo armado
Um homem, identificado apenas pelo apelido “Macaxeira”, foi morto a tiros, na noite desta quarta-feira (12), na localidade da Cabeceira, zona rural de
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Capitão+Poço">
 <strong>
  Capitão Poço
 </strong>
</a>
, nordeste do
<a href="http://www.oliberal.com/para">
 <strong>
  Pará
 </strong>
</a>
. Um grupo armado seria o responsável pelo crime. Ninguém foi preso. De acordo com a
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Polícia+Militar">
 Polícia Militar
</a>
, “Macaxeira” teria envolvimento com o tráfico de drogas.Testemunhas narraram aos agentes da 10ª Companhia Independente de Polícia Militar (10ª CIPM) que um “bando”, formado por quatro a cinco homens, teria chegado em um carro e atirado contra a vítima. Uma guarnição da PM esteve no local e isolou a cena do crime até a chegada da Polícia Civil e da Polícia Científica.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/policia/faccionado-suspeito-de-homicidio-por-briga-de-ponto-de-drogas-e-preso-em-belem-1.703922" title="Faccionado suspeito de homicídio por briga de ponto de drogas é preso em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Maquito também é chamado de “MK”" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.703923:1689082041/pris-o-maquito.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2ab2f2f" data-title="Maquito também é chamado de “MK”"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.703923:1689082041/pris-o-maquito.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=356e502" title="Maquito também é chamado de “MK”"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/faccionado-suspeito-de-homicidio-por-briga-de-ponto-de-drogas-e-preso-em-belem-1.703922" title="Faccionado suspeito de homicídio por briga de ponto de drogas é preso em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Faccionado suspeito de homicídio por briga de ponto de drogas é preso em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Eduardo Miranda, o “Maquito”, é suspeito de executar o jovem Lucas da Silva, que era conhecido como “Molequinho”; o crime ocorreu em 2021
 </span>
</a>
<a href="/policia/homicidio-e-registrado-na-madrugada-deste-sabado-no-40-horas-1.702985" title="Homem é executado com quatro tiros no 40 Horas em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O caso ocorreu na madrugada deste sábado, 08" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702986:1688839825/WhatsApp-Image-2023-07-08-at-08-53-25.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ca84f40" data-title="O caso ocorreu na madrugada deste sábado, 08"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702986:1688839825/WhatsApp-Image-2023-07-08-at-08-53-25.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b045759" title="O caso ocorreu na madrugada deste sábado, 08"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homicidio-e-registrado-na-madrugada-deste-sabado-no-40-horas-1.702985" title="Homem é executado com quatro tiros no 40 Horas em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é executado com quatro tiros no 40 Horas em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vítima foi identificada como Cleberson dos Santos Marques, de 34 anos
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pastor-acusado-de-matar-e-ocultar-corpo-de-mulher-e-preso-apos-11-anos-de-fuga-1.702885" title="Pastor acusado de matar e ocultar corpo de mulher é preso após 11 anos de fuga">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702887:1688771234/preso.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e97559e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702887:1688771234/preso.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c25997f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pastor-acusado-de-matar-e-ocultar-corpo-de-mulher-e-preso-apos-11-anos-de-fuga-1.702885" title="Pastor acusado de matar e ocultar corpo de mulher é preso após 11 anos de fuga">
 <span class="title">
  <b>
   Pastor acusado de matar e ocultar corpo de mulher é preso após 11 anos de fuga
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo a Polícia Civil, o assassinato foi violento, pois o crânio da vítima estava sem a parte superior, que aparentemente havia sido arrancada com golpes de facão ou foice.
 </span>
</a>
Segundo os agentes da 10ª CIPM, a polícia teve dificuldades para colher informações sobre os suspeitos na cena do crime, pois, no local, impera a “lei do silêncio”. Quaisquer informações que possam ajudar no trabalho da polícia devem ser encaminhadas ao
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Disque-Denúncia">
 Disque-Denúncia
</a>
(181). A ligação é gratuita e pode ser feita de qualquer telefone. Também é possível mandar fotos, vídeos, áudios e localização para a atendente virtual Iara, pelo WhatsApp (91) 98115-9181. Em ambos os casos, não é necessário se identificar.
]]></description>
      <pubDate>12.07.23 22h36</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeitura demite cinco funcionários após paciente com pernas amputadas ser abandonado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/prefeitura-do-rio-demite-cinco-funcionarios-apos-paciente-sem-pernas-ser-abandonado-na-porta-de-hosp-1.704536</link>
      <description><![CDATA[Secretário de Saúde classificou o caso como 'gravíssimo'
O
<strong>
 secretário municipal de Saúde, Daniel Soranz, afirmou que a prefeitura do Rio demitiu cinco pessoas
</strong>
e aplicou
<strong>
 14 medidas disciplinares a funcionários envolvidos no caso do homem abandonado
</strong>
na frente do
<strong>
 Hospital Municipal Pedro II
</strong>
, em
<strong>
 Santa Cruz
</strong>
,
<strong>
 Zona Oeste do Rio
</strong>
.
<strong>
 Daniel Soranz classificou a situação como "gravíssima"
</strong>
e que necessitava de
<strong>
 "punição exemplar para que não se repita"
</strong>
.
<strong>
 O paciente está internado em uma unidade de baixa complexidade
</strong>
e
<strong>
 aguarda vaga em um abrigo público
</strong>
.O caso ocorreu na segunda-feira (10). Sem as duas pernas e usando uma sonda, o paciente foi encontrado sozinho na calçada, sob o sol e sem nenhuma assistência.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/homem-com-pernas-amputadas-e-abandonado-por-maquieros-fora-do-hospital-em-que-estava-internado-1.703992" title=" Homem com pernas amputadas é abandonado por maqueiros fora de hospital">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.704010:1689090794/F0w9OGLWAAAtw3w.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5c671ba" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.704010:1689090794/F0w9OGLWAAAtw3w.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aacd5a2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-com-pernas-amputadas-e-abandonado-por-maquieros-fora-do-hospital-em-que-estava-internado-1.703992" title=" Homem com pernas amputadas é abandonado por maqueiros fora de hospital">
 <span class="title">
  <b>
   Homem com pernas amputadas é abandonado por maqueiros fora de hospital
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O homem contou que a assistente social do hospital disse que não poderia fazer mais nada por ele e que ele estaria ocupando o leito de uma pessoa que precisava
 </span>
</a>
Segundo a
<strong>
 professora Tatiana Cristina de Almeida Borges
</strong>
, de 44 anos, o
<strong>
 homem foi deixado pelos próprios maqueiros da unidade
</strong>
. "
<em>
 Nós encontramos ele um pouco mais longe da porta do hospital. Os lojistas que estavam lá contaram que os maqueiros falaram que iam deixar em um lugar mais distante para não dar problema para eles. Acontece que a gente que levou ele para a porta. Ele estava de fralda, de sonda, sem condições de resolver nada.
 <strong>
  Deixaram ele ali podendo pegar uma infecção generalizada, sem amparo
 </strong>
 "
</em>
, diz Tatiana Cristina.Ainda de acordo com a professora, o homem contou que foi deixado na rua após a
<strong>
 assistente social do hospital afirmar que "
 <em>
  não poderia fazer mais nada por ele"
 </em>
</strong>
. Tatiana alega que ele também relatou ter optado por não passar o contato da família."
<em>
 <strong>
  Eu fiquei indignada com aquilo tudo, então procurei a coordenação do hospital.
 </strong>
 Eles me falaram que ele não queria ligar para a família e foi uma escolha dele ir embora. Porém,
 <strong>
  o homem me contou que a assistente social disse que não poderia fazer mais nada por ele e que ele estava ocupando o leito de uma pessoa que precisava.
 </strong>
 Sendo assim,
 <strong>
  ele só falou que poderiam tirar ele dali
 </strong>
 . Acontece que ele claramente não poderia ser deixado daquele jeito no meio da rua
 <strong>
  , jogaram feito um lixo
 </strong>
 ",
</em>
conta Tatiana Cristina.A
<strong>
 professora afirma que o hospital já conhece o paciente
</strong>
e que ele foi abandonado após deixar um abrigo em Búzios, na Região dos Lagos. Além de Tatiana, outras pessoas que passavam pela unidade prestaram auxílio."
<em>
 O hospital disse que ele é um paciente já conhecido e que tem um quadro de rebeldia. Ele estava em um abrigo em Búzios, sendo cuidado por um pastor, que depois não estava mais conseguindo arcar com os custos e o largou no hospital.
 <strong>
  Ele não recebe dinheiro nenhum, nada do governo
 </strong>
 .
 <strong>
  O próprio hospital acionou o Ministério Público,
 </strong>
 fizeram esse papel certinho,
 <strong>
  mas erraram em deixarem ele nessas condições.
 </strong>
 <strong>
  Duas pessoas viram aquela cena e começaram a chorar,
 </strong>
 compraram comida para ajuda
</em>
r", destaca Tatiana Cristina.A mulher tentou obter mais informações sobre o paciente para fazer o acompanhamento dele, mas o hospital negou o pedido. Depois do ocorrido, segundo Tatiana, o homem foi levado novamente para um leito da unidade.
<em>
 "Eu perguntei, como receber mais noticia sobre ele, mas falaram que eu não era familiar, então as informações seriam limitadas.
 <strong>
  O hospital acabou levando ele para dentro de novo,
 </strong>
 mas acho que só fizeram isso
 <strong>
  por conta da repercussão
 </strong>
 ali na hora",
</em>
diz Tatiana Cristina.
<strong>
 Em nota,
</strong>
o Hospital Municipal Pedro II informou , na última segunda-feira, que "
<em>
 tentava articulação com uma instituição de acolhimento para recebê-lo, quando outros funcionários atenderam ao pedido do usuário para ser levado para fora, pois ele se negava a permanecer no hospital, informando que teria alguém para buscá-lo
</em>
".Confira o comunicado na íntegra:
<strong>
 "
</strong>
<em>
 <strong>
  A direção do Hospital Municipal Pedro II informa que o homem foi deixado no hospital por um abrigo de Búzios,
 </strong>
 sem qualquer indicação de atendimento médico no momento.
 <strong>
  O Serviço Social tentava articulação com uma instituição de acolhimento para recebê-lo,
 </strong>
 quando outros funcionários atenderam ao pedido do usuário para ser levado para fora, pois ele se negava a permanecer no hospital, informando que teria alguém para buscá-lo. Ao ser observado que não havia ninguém para buscá-lo, mesmo contra a vontade do usuário, a unidade o mantém sob guarda,
 <strong>
  até que o Serviço Social consiga encaminhá-lo para uma instituição de acolhimento,
 </strong>
 uma vez que não tem familiares próximos para recebê-lo
</em>
".
]]></description>
      <pubDate>12.07.23 22h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Crise alimentar cresce no país e afeta mais de 70 milhões de brasileiros</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/crise-alimentar-cresce-no-pais-e-afeta-mais-de-70-milhoes-de-brasileiros-1.704534</link>
      <description><![CDATA[Uma das razões para o agravamento da crise alimentar é a pandemia da covid-19, que teve seu período mais grave nos anos da pesquisa
A
<strong>
 crise alimentar se agravou no
 <a href="http://www.oliberal.com/brasil">
  Brasil
 </a>
</strong>
nos últimos três anos.
<strong>
 Relatório da Organização das Nações Unidas (
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=ONU">
  ONU
 </a>
 )
</strong>
, divulgado nesta quarta-feira (12), aponta que 70,3 milhões de pessoas estavam em situação de insegurança alimentar severa, enquanto 10,1 milhões passavam fome, no período de 2020 a 2022. No comparativo com o período entre 2014 e 2016, a insegurança alimentar severa pulou de 1,9% para 9,9% da população no novo relatório, o que representa 21 milhões de habitantes nessa situação. Já o número de pessoas que passam fome caiu de 6,5% (12,1 milhões) para 4,7% (10,1 milhões). Uma das razões para o agravamento da crise alimentar é a pandemia da covid-19, que teve seu período mais grave nos anos da pesquisa.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a href="/brasil/pessoas-pobres-tem-doencas-cronicas-10-anos-mais-cedo-aponta-estudo-1.568688" title="Pessoas pobres têm doenças crônicas 10 anos mais cedo, aponta estudo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.568691:1659141127/02024660-b204-0137-4fc3-0a58a9feac2a-minified.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1314036" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.568691:1659141127/02024660-b204-0137-4fc3-0a58a9feac2a-minified.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cf4d3b6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/pessoas-pobres-tem-doencas-cronicas-10-anos-mais-cedo-aponta-estudo-1.568688" title="Pessoas pobres têm doenças crônicas 10 anos mais cedo, aponta estudo">
 <span class="title">
  <b>
   Pessoas pobres têm doenças crônicas 10 anos mais cedo, aponta estudo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No Brasil, um dos grupos mais afetados seriam adultos com menos de 60 anos de idade
 </span>
</a>
<a href="/brasil/crianca-de-8-anos-desmaia-de-fome-em-sala-de-aula-e-professores-relatam-crise-nas-escolas-1.461225" title="Criança de 8 anos desmaia de fome em sala de aula e professores relatam crise nas escolas ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.461246:1637236667/merenda.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6fb93e9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.461246:1637236667/merenda.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bbeebcf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/crianca-de-8-anos-desmaia-de-fome-em-sala-de-aula-e-professores-relatam-crise-nas-escolas-1.461225" title="Criança de 8 anos desmaia de fome em sala de aula e professores relatam crise nas escolas ">
 <span class="title">
  <b>
   Criança de 8 anos desmaia de fome em sala de aula e professores relatam crise nas escolas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Para os educadores, a fome prejudica os alunos, pois eles sofrem com a perda de motivação e apresentam episódios de agressividade
 </span>
</a>
<a href="/mundo/clima-e-conflitos-sujeitar%C3%A3o-milh%C3%B5es-a-crise-alimentar-em-2019-diz-fao-1.104940" title="Clima e conflitos sujeitarão milhões a crise alimentar em 2019, diz FAO">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.104946:1554230062/VENEZUELA-POLITICS.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f0896fb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.104946:1554230062/VENEZUELA-POLITICS.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c10035a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/clima-e-conflitos-sujeitar%C3%A3o-milh%C3%B5es-a-crise-alimentar-em-2019-diz-fao-1.104940" title="Clima e conflitos sujeitarão milhões a crise alimentar em 2019, diz FAO">
 <span class="title">
  <b>
   Clima e conflitos sujeitarão milhões a crise alimentar em 2019, diz FAO
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Eventos climáticos extremos e problemas econômicos já deixaram mais de 113 milhões de pessoas necessitadas em 2018
 </span>
</a>
O estudo considera a insegurança alimentar como aquela em que a pessoa ficou sem comida e passou fome em algum momento do ano, e nos casos mais extremos, por um dia ou mais. Já a fome é uma situação duradoura, que causa sensação desconfortável ou dolorosa pela energia insuficiente da alimentação.Os dados fazem parte de um estudo global da Organização das Nações Unidas para a Alimentação e a Agricultura (FAO), do Fundo Internacional para o Desenvolvimento Agrícola (Fida), do Fundo das Nações Unidas para a Infância (Unicef), da Organização Mundial da Saúde (
<a href="http://www.oliberal.com/?q=OMS">
 OMS
</a>
) e do Programa Mundial de Alimentos (WFP). "Este é o 'novo normal', em que as mudanças climáticas, os conflitos e a instabilidade econômica estão empurrando os que estão à margem ainda mais longe da segurança. Não podemos adotar uma abordagem de negócios como sempre", diz texto divulgado pela FAO. A nível mundial, são 892,7 milhões de pessoas em situação de insegurança alimentar grave entre 2020 e 2022. O levantamento ainda mostra que 29,5% da população mundial está em situação de insegurança alimentar moderada ou grave, totalizando 2,3 bilhões de pessoas.
]]></description>
      <pubDate>12.07.23 22h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oração de Santa Paulina para cura de doenças</title>
      <link>https://www.oliberal.com/curiosidades/oracao-de-santa-paulina-para-mais-bondade-no-mundo-1.704383</link>
      <description><![CDATA[Confira a oração de Santa Paulina, a primeira santa do Brasil e protetora dos que sofrem de doenças graves
Celebrada no dia 9 de julho,
<strong>
 Santa Paulina do Coração Agonizante de Jesus
</strong>
é considerada a
<strong>
 primeira santa do Brasil
</strong>
. Com seu esforço baseado na fé e na humildade, Santa Paulina ajudou muitas pessoas doentes e carentes e e, por isso, é considerada uma
<strong>
 figura de louvor no país
</strong>
. Nascida em 1865, em Vigolo Vattaro, aldeia italiana da região de Trento, seu nome de batismo é Amábile Lúcia Visintainer. Aos 10 anos de idade, migrou com a família em 1875 para a região sul do
<a href="http://www.oliberal.com/?q=brasil" target="_blank">
 <strong>
  Brasil
 </strong>
</a>
.Desde muito cedo, Amábile dedicou a vida para o trabalho humanitário e fé em Deus Na companhia de uma amiga, criou um grupo para cuidar dos enfermos que não recebiam atendimentos médicos pois sofriam preconceitos na sociedade.Em 1966, o
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=vaticano" target="_blank">
  Vaticano
 </a>
</strong>
reconheceu o primeiro milagre feito por Paulina. Relatos apontam que graça intercedida pela santa foi a cura de uma mulher que sofria de uma forte hemorragia.Devido a problemas de sáude, como diabetes, teve que apuntar um braço e perdeu a visão. Mesmo assim, continuou com seus trabalhos voluntários para com os enfermos, demonstrando que nenhuma doença era capaz de tirar a fé e bondade do seu coração.Ela foi
<strong>
 canonizada em 19 de maio de 2002
</strong>
, pelo
<a href="http://www.oliberal.com/?q=papa+joão+paulo+II" target="_blank">
 <strong>
  Papa João Paulo II
 </strong>
</a>
, deixando sua imagem de bondade mesmo com adversidades da vida. Confira a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=ora%C3%A7%C3%A3o" target="_blank">
 oração
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/oracao-de-santa-paulina-para-uma-vida-com-mais-virtudes-1.559503" title="Oração de Santa Paulina para uma vida com mais virtudes">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Desde muito cedo, Santa Paulina dedicou a vida para o trabalho humanitário e fé em Deus." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.559507:1657297569/santa-paulina.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0ebef0c" data-title="Desde muito cedo, Santa Paulina dedicou a vida para o trabalho humanitário e fé em Deus."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.559507:1657297569/santa-paulina.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=662ebd6" title="Desde muito cedo, Santa Paulina dedicou a vida para o trabalho humanitário e fé em Deus."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/oracao-de-santa-paulina-para-uma-vida-com-mais-virtudes-1.559503" title="Oração de Santa Paulina para uma vida com mais virtudes">
 <span class="title">
  <b>
   Oração de Santa Paulina para uma vida com mais virtudes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de não ter nascido no Brasil, Santa Paulina é considerada a primeira santa brasileira
 </span>
</a>
<a href="/oracao-da-santa-teresinha-para-a-cura-de-enfermos-1.593400" title="Oração da Santa Teresinha para a cura de enfermos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Além de ser a padroeira dos missionários, Santa Teresinha é considerada a protetora dos dos doentes de AIDS, tuberculose e dos floristas e jardineiros." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.593401:1664478841/santa.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dab1cbd" data-title="Além de ser a padroeira dos missionários, Santa Teresinha é considerada a protetora dos dos doentes de AIDS, tuberculose e dos floristas e jardineiros."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.593401:1664478841/santa.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c20e6ab" title="Além de ser a padroeira dos missionários, Santa Teresinha é considerada a protetora dos dos doentes de AIDS, tuberculose e dos floristas e jardineiros."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/oracao-da-santa-teresinha-para-a-cura-de-enfermos-1.593400" title="Oração da Santa Teresinha para a cura de enfermos">
 <span class="title">
  <b>
   Oração da Santa Teresinha para a cura de enfermos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esta santa é considerada a padroeira de pessoas com diversas enfermidades, como a AIDS e a tuberculose
 </span>
</a>
<a href="/oracao-do-anjo-miguel-para-a-cura-dos-enfermos-1.577080" title="Oração do Anjo Miguel para a cura dos enfermos ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.577081:1660962864/anjo-miguel.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c089fc3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.577081:1660962864/anjo-miguel.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c35c329" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/oracao-do-anjo-miguel-para-a-cura-dos-enfermos-1.577080" title="Oração do Anjo Miguel para a cura dos enfermos ">
 <span class="title">
  <b>
   Oração do Anjo Miguel para a cura dos enfermos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira as orações do Anjo da Guarda Miguel para ajudar os doentes internador em hospitais e enfermos
 </span>
</a>
<i>
 "Em nome do Pai, do Filho e e do Espírito Santo.
</i>
<i>
 Amém
</i>
<em>
 Ó Santa Paulina, Tu que tanto amaste Maria, a Mãe de Deus e foste fiel ao seu convite: “Quero que inicies uma obra; trabalharás pela salvação de minhas filhas”, alcança-nos, do Senhor a sensibilidade para perceber os clamores da realidade e a disponibilidade para servir aos mais necessitados e aos que estão em situação de maior injustiça.
</em>
<em>
 Ó Santa Paulina, Tu que puseste toda a Tua confiança no Pai e em Jesus e que, inspirada por Maria, decidiste ajudar o povo sofrido, nós Te confiamos a Igreja que tanto amas, nossas vidas, nossas famílias, os religiosos e todo o povo de Deus.
</em>
<em>
 (Peça a sua graça)
</em>
<em>
 A fim de que tenhamos a coragem de lutar sempre, na conquista de um mundo mais humano, justo e fraterno.
</em>
<em>
 Amabilíssima, Santa Madre Paulina, a senhora que, com sua bondade, fé profunda e verdadeiro amor pelo Filho da Virgem Maria, Jesus Cristo
</em>
<em>
 , nunca se negou a ajudar os pobres e doentes, idosos e órfãos e muitos outros necessitados, venho até vós implorar que me torne uma pessoa pura espiritualmente para que tenha esse mesmo dom de auxiliar os carentes.
</em>
<em>
 Sei que és poderosa e muito amada, minha Santa Madre Paulina, por isso, confio na sua intercessão junto a Cristo para atender ao meu pedido.
</em>
<em>
 Amém!
</em>
<em>
 Pai Nosso que estais no céu, santificado seja o vosso nome, vem a nós o vosso reino, seja feita a vossa vontade assim na terra como no céu.
</em>
<em>
 O pão nosso de cada dia nos daí hoje, perdoai-nos as nossas ofensas, assim como nós perdoamos a quem nos tem ofendido, não nos deixei cair em tentação mas livrai-nos do mal.
</em>
<em>
 Amém.
</em>
<br/>
<em>
 Ave Maria, cheia de graça, o Senhor é convosco, bendita sois Vós entre as mulheres, bendito é o fruto em Vosso ventre, Jesus.
</em>
<em>
 Santa Maria Mãe de Deus, rogai por nós, os pecadores, agora e na hora da nossa morte.
</em>
<em>
 Amém
</em>
<em>
 Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo, como era no principio, agora e sempre.
</em>
<em>
 Amém"
</em>
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/EfaZIStq1mw" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/EfaZIStq1mw" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário sob supervisão de Felipe Saraiva, editor web de OLiberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>12.07.23 22h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gugu revelou segredos sua vida sexual para revista: 'Fascinado por garotas orientais'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/gugu-revelou-segredos-sua-vida-sexual-para-revista-fascinado-por-garotas-orientais-1.704532</link>
      <description><![CDATA[O apresentador contou que perdeu a virgindade aos 14 anos e que costumava visitar sex shops
O site "
<strong>
 Insider Playboy Brasil
</strong>
", especializado em
<strong>
 resgatar edições raras da revista
</strong>
, divulgou recentemente uma
<strong>
 entrevista
</strong>
concedida por
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Gugu" target="_blank">
 <strong>
  Gugu Liberato
 </strong>
</a>
(1959-2019) à publicação em
<strong>
 1984
</strong>
. Nessa entrevista, o apresentador revelou ter
<strong>
 iniciado sua vida sexual aos 14 anos
</strong>
e compartilhou sua
<strong>
 fascinação por mulheres orientais
</strong>
, descrevendo-as como "
<strong>
 femininas e cheirosas
</strong>
".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/stj-atende-pedido-de-namorado-de-gugu-liberato-e-suspende-acao-de-rose-miriam-por-uniao-estavel-1.699757" title="STJ atende pedido de ‘namorado’ de Gugu Liberato e suspende ação de Rose Miriam por união estável ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gugu Liberato ao lado do chef Thiago Salvático" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690335:1686093846/gugu-liberato-thiago-salvatico.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c6446fd" data-title="Gugu Liberato ao lado do chef Thiago Salvático"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690335:1686093846/gugu-liberato-thiago-salvatico.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3cfd65d" title="Gugu Liberato ao lado do chef Thiago Salvático"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/stj-atende-pedido-de-namorado-de-gugu-liberato-e-suspende-acao-de-rose-miriam-por-uniao-estavel-1.699757" title="STJ atende pedido de ‘namorado’ de Gugu Liberato e suspende ação de Rose Miriam por união estável ">
 <span class="title">
  <b>
   STJ atende pedido de ‘namorado’ de Gugu Liberato e suspende ação de Rose Miriam por união estável
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Rose Miriam afirmou que irá recorrer da decisão do STJ
 </span>
</a>
<a href="/cultura/gugu-era-promiscuo-e-ia-a-festas-com-orgias-e-drogas-afirma-produtor-1.699203" title="Gugu era promíscuo e ia a festas com orgias e drogas, afirma produtor">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gugu Liberato frequentava festas com drogas e orgias, afirma o produtor Daniel Silveira" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699208:1687978269/ARQUIVO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=df7eee5" data-title="Gugu Liberato frequentava festas com drogas e orgias, afirma o produtor Daniel Silveira"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699208:1687978269/ARQUIVO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7111725" title="Gugu Liberato frequentava festas com drogas e orgias, afirma o produtor Daniel Silveira"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/gugu-era-promiscuo-e-ia-a-festas-com-orgias-e-drogas-afirma-produtor-1.699203" title="Gugu era promíscuo e ia a festas com orgias e drogas, afirma produtor">
 <span class="title">
  <b>
   Gugu era promíscuo e ia a festas com orgias e drogas, afirma produtor
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em depoimento à Justiça, Daniel Silveira revelou que o ex-apresentador era ‘promíscuo’ e tinha casos com bailarinos (as) do programa
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-o-suposto-filho-de-gugu-liberato-que-pode-entrar-na-heranca-1.698411" title="Conheça o suposto filho de Gugu Liberato que pode entrar na herança">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ricardo Rocha, suposto filho de Gugu, tenta provar a paternidade do apresentador." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.698413:1687863602/ricardo-rocha.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cc9cf7d" data-title="Ricardo Rocha, suposto filho de Gugu, tenta provar a paternidade do apresentador."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.698413:1687863602/ricardo-rocha.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2eed255" title="Ricardo Rocha, suposto filho de Gugu, tenta provar a paternidade do apresentador."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-o-suposto-filho-de-gugu-liberato-que-pode-entrar-na-heranca-1.698411" title="Conheça o suposto filho de Gugu Liberato que pode entrar na herança">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça o suposto filho de Gugu Liberato que pode entrar na herança
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Saiba em quanto está avaliado o patrimônio de Gugu que está sendo disputado
 </span>
</a>
Na época,
<strong>
 Gugu tinha 25 anos
</strong>
e já era conhecido por seu
<strong>
 sucesso na
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=televisão" target="_blank">
  televisão
 </a>
</strong>
. Na entrevista, ele mencionava possuir dois apartamentos, um carro Monza do ano e "dinheiro no open market". Apesar de suas conquistas, Gugu expressava
<strong>
 preocupação com questões financeiras
</strong>
, temendo que um dia não fosse mais interessante para a televisão.No ensaio fotográfico realizado para a reportagem, Gugu aparecia
<strong>
 abraçado por duas mulheres
</strong>
usando maiôs azuis, trajes característicos das assistentes de palco de seu programa, o "Viva a Noite", exibido pelo SBT. Embora tenha falado abertamente sobre
<a href="http://www.oliberal.com/?q=sexualidade" target="_blank">
 sexualidade
</a>
, o texto mencionava que Gugu demonstrou
<strong>
 timidez
</strong>
e ficou "vermelho de vergonha".
<cite>
 "Quero dizer, eu acho que o sexo é uma coisa tão íntima que qualquer coisa que se faça com ele é normal. Tenho, porém, algumas manias. Não gosto de transar pela manhã", revelou Gugu.
</cite>
<a href="/cultura/celebridades/filhas-de-gugu-aceitam-fazer-exame-de-dna-com-suposto-novo-filho-do-apresentador-1.696765" title="Filhas de Gugu aceitam fazer exame de DNA com suposto novo filho do apresentador">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.427480:1630094579/Sofia-e-Marina-Liberato.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=09d56fe" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.427480:1630094579/Sofia-e-Marina-Liberato.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cf6dfdc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/filhas-de-gugu-aceitam-fazer-exame-de-dna-com-suposto-novo-filho-do-apresentador-1.696765" title="Filhas de Gugu aceitam fazer exame de DNA com suposto novo filho do apresentador">
 <span class="title">
  <b>
   Filhas de Gugu aceitam fazer exame de DNA com suposto novo filho do apresentador
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Disputa pela herança de Gugu ganhou novo capítulo com o surgimento de homem de 48 anos que diz ser filho de Gugu
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/thiago-salvatico-diz-ter-videos-de-sexo-com-gugu-liberato-ia-dar-3-bilhoes-de-visualizacoes-1.690332" title="Thiago Salvático diz ter vídeos de sexo com Gugu Liberato: 'Ia dar 3 bilhões de visualizações'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gugu Liberato ao lado do chef Thiago Salvático" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690335:1686093846/gugu-liberato-thiago-salvatico.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c6446fd" data-title="Gugu Liberato ao lado do chef Thiago Salvático"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.690335:1686093846/gugu-liberato-thiago-salvatico.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3cfd65d" title="Gugu Liberato ao lado do chef Thiago Salvático"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/thiago-salvatico-diz-ter-videos-de-sexo-com-gugu-liberato-ia-dar-3-bilhoes-de-visualizacoes-1.690332" title="Thiago Salvático diz ter vídeos de sexo com Gugu Liberato: 'Ia dar 3 bilhões de visualizações'">
 <span class="title">
  <b>
   Thiago Salvático diz ter vídeos de sexo com Gugu Liberato: 'Ia dar 3 bilhões de visualizações'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Chef que alega ter sido namorado do apresentador diz que não colocou material no processo com medo de vazamentos
 </span>
</a>
Durante suas viagens ao exterior, por exemplo, o apresentador
<strong>
 costumava visitar
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=sex shop" target="_blank">
  sex shops
 </a>
</strong>
para explorar novidades. "
<em>
 Tenho o dia todo tomado por compromissos ligados à minha profissão e durmo apenas seis horas por noite. Mas para o sexo sempre sobra tempo
</em>
", afirmou. "
<em>
 Eu faço sexo desde os 14 anos. Comecei com uma vizinha, mas não espalha, por favor. Gosto muito. Por isso, pelo menos duas vezes por semana dou um jeito de arranjar um tempinho
</em>
".O comerciante
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Ricardo Rocha gugu" target="_blank">
 <strong>
  Ricardo Rocha
 </strong>
</a>
, que entrou com uma ação em junho buscando uma
<strong>
 investigação de paternidade
</strong>
"post mortem" contra Gugu, nasceu em outubro de 1974, quando o apresentador tinha 15 anos.
]]></description>
      <pubDate>12.07.23 21h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Equipe do Procon é mantida em cárcere durante fiscalização em adega de Campinas, diz Guarda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/equipe-do-procon-e-mantida-em-carcere-durante-fiscalizacao-em-adega-de-campinas-diz-guarda-1.704530</link>
      <description><![CDATA[Caso ocorreu na tarde desta quarta-feira (12). Ninguém ficou ferido. 
<strong>
 <em>
  Funcionários de uma adega onde eram vendidas bebidas falsificadas
 </em>
</strong>
e
<strong>
 alimentos vencidos em Campinas (SP)
</strong>
deixaram uma equipe com quatro fiscais do Procon em cárcere privado após fugirem do local durante fiscalização de produtos na tarde desta quarta-feira (12), segundo a Guarda. O estabelecimento fica no Jardim Planalto de Viracopos. Ninguém ficou ferido.A corporação informou que
<strong>
 parte das bebidas era armazenada em galões de água
</strong>
. Inicialmente, a
<strong>
 Guarda chegou a mencionar que o dono do estabelecimento foi quem trancou os agentes,
</strong>
<strong>
 mas depois mencionou que apura se ele estava
</strong>
entre os três funcionários da adega que receberam o Procon.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/restaurante-e-condenado-por-manter-cliente-preso-contra-a-sua-vontade-apos-questionar-conta-1.702487" title="Restaurante é condenado por manter cliente preso contra a sua vontade após questionar conta">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.195706:1569349776/comida-saudavel-generica.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e08e452" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.195706:1569349776/comida-saudavel-generica.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0381660" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/restaurante-e-condenado-por-manter-cliente-preso-contra-a-sua-vontade-apos-questionar-conta-1.702487" title="Restaurante é condenado por manter cliente preso contra a sua vontade após questionar conta">
 <span class="title">
  <b>
   Restaurante é condenado por manter cliente preso contra a sua vontade após questionar conta
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A cliente havia contestado a cobrança de itens que não havia consumido e funcionários a mantiveram presa por mais de quatro horas
 </span>
</a>
<a href="/mundo/mae-denuncia-desaparecimento-do-filho-mas-o-mantinha-como-escravo-sexual-em-casa-diz-jovem-1.702075" title="Mãe denuncia desaparecimento do filho, mas o mantinha como escravo sexual em casa, diz jovem">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702082:1688601786/vitima.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3e3e023" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.702082:1688601786/vitima.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3ac3b23" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/mae-denuncia-desaparecimento-do-filho-mas-o-mantinha-como-escravo-sexual-em-casa-diz-jovem-1.702075" title="Mãe denuncia desaparecimento do filho, mas o mantinha como escravo sexual em casa, diz jovem">
 <span class="title">
  <b>
   Mãe denuncia desaparecimento do filho, mas o mantinha como escravo sexual em casa, diz jovem
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O jovem acusa a mãe de mantê-lo em cativeiro e abusar dele fazendo-o "brincar de papai" na cama, nu, tratando-o como um escravo e dando-lhe drogas alucinógenas
 </span>
</a>
<a href="/policia/foragido-por-roubo-e-carcere-privado-no-para-e-preso-em-curitiba-pr-1.699153" title="Foragido por roubo e cárcere privado no Pará é preso em Curitiba (PR)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Preso será recambiado para a capital paraense." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699163:1687972427/preso-do-para-em-curitiba.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=026f3cb" data-title="Preso será recambiado para a capital paraense."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699163:1687972427/preso-do-para-em-curitiba.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=14fd059" title="Preso será recambiado para a capital paraense."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/foragido-por-roubo-e-carcere-privado-no-para-e-preso-em-curitiba-pr-1.699153" title="Foragido por roubo e cárcere privado no Pará é preso em Curitiba (PR)">
 <span class="title">
  <b>
   Foragido por roubo e cárcere privado no Pará é preso em Curitiba (PR)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime, com uso de arma de fogo, aconteceu na ilha de Mosqueiro, em 2022
 </span>
</a>
"
<em>
 Alguns desses funcionários tentaram retirar das mãos dos fiscais do Procon esse material, foram hostilizados mesmo [...] Esses funcionários, a partir daí, deixaram o local e fecharam os servidores do Procon dentro da adega
</em>
", explicou a comandante da Guarda, Maria de Lourdes Soares. Segundo ela, dois pneus do carro usados pelos fiscais do órgão de defesa foram murchados na saída.O
<strong>
 proprietário do comércio não foi localizado até esta publicação e a Guarda ainda contabiliza as apreensões
</strong>
e faz buscas pela região. "
<em>
 <strong>
  Além desse estabelecimento, ele possui uma outra loja aqui próxima
 </strong>
 . Fomos até o local para tentar identificar um responsável, mas eles já haviam fechado o outro estabelecimento e até o momento o proprietário não foi localizado
</em>
", falou a comandante.
<a href="/policia/homem-e-preso-por-manter-irma-deficiente-em-carcere-privado-1.699143" title="Homem é preso por manter irmã com deficiência em cárcere privado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A vítima era mantida nua, em quarto insalubre. Ela foi libertada e encaminhada pelo CREAS à casa de familiares." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699147:1687971128/carcere-novo-repartimento.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f2ab293" data-title="A vítima era mantida nua, em quarto insalubre. Ela foi libertada e encaminhada pelo CREAS à casa de familiares."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699147:1687971128/carcere-novo-repartimento.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3e36ca9" title="A vítima era mantida nua, em quarto insalubre. Ela foi libertada e encaminhada pelo CREAS à casa de familiares."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-preso-por-manter-irma-deficiente-em-carcere-privado-1.699143" title="Homem é preso por manter irmã com deficiência em cárcere privado">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é preso por manter irmã com deficiência em cárcere privado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Crime e prisão aconteceram em Novo Repartimento, no sul do Pará
 </span>
</a>
O Procon foi até a adega após receber uma denúncia sobre venda de alimentos vencidos e constatou itens à
<strong>
 venda com data ultrapassada
</strong>
h
<strong>
 á quatro meses.
</strong>
O caso será registrado pela
<strong>
 Polícia Civil na 2ª Delegacia Seccional
</strong>
, no Jardim Londres, e uma equipe realizou perícia no local durante esta tarde.Além disso, uma equipe da
<strong>
 Vigilância Sanitária foi acionada p
</strong>
or conta da suspeita sobre
<strong>
 venda de carnes com procedência irregular pelo estabelecimento.
</strong>
À EPTV, afiliada da TV Globo, o advogado do proprietário da adega, Saulo Cardoso, alegou que não poderia informar para onde o cliente foi após a ocorrência envolvendo a equipe do Procon na adega. Além disso, explicou que haverá manifestação da defesa sobre o caso somente nos autos.
]]></description>
      <pubDate>12.07.23 21h47</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
