<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 05/11: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-05-11-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.882603</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça-feira (05/11) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo desta terça-feira, 05/11, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Projetar sua mente para o futuro é essencial, mas cuidado para não se perder em fantasias impossíveis. Foque em um roteiro que seja minimamente realizável.As comoções emocionais podem ser desgastantes e nem sempre trazem resultados positivos. Às vezes, é melhor permitir que essas emoções passem naturalmente.As pessoas estão enlouquecendo mais do que o normal, e isso se deve ao estado caótico do mundo, que nunca esteve tão confuso como agora. É assim.Atividades simples, que costumam ser automáticas, podem se tornar complicadas de repente. Esse é o sinal de que é hora de desacelerar e, se necessário, mudar a rotina para evitar complicações.O pontapé inicial não precisa ser hoje; amadurecer suas ideias antes de colocá-las em prática é fundamental. Isso ajuda a evitar precipitações e aumenta suas chances de sucesso.Chegar perto do que se deseja pode causar ansiedade, especialmente quando algo cria distância novamente. Embora isso seja cansativo, lembre-se de que a vida está em constante renovação, assim como você.Muitas coisas são ditas sem respaldo na realidade, mas a energia com que são apresentadas pode torná-las convincentes. Investigue melhor as informações que você recebe.A preocupação com dinheiro é constante: quando falta, as contas gritam, e quando sobra, surge a necessidade de investir. Hoje, afaste-se de qualquer preocupação financeira.As iniciativas que você deseja tomar precisam de mais amadurecimento. Seria melhor se conter e considerar o tempo como seu aliado, em vez de vê-lo como um inimigo.Reserve um tempo para se afastar de tudo e de todos. Mesmo que não consiga desmarcar compromissos, adote uma postura distante para evitar contaminação emocional.Quando as pessoas estão nervosas, elas contagiam o ambiente como um bocejo que se espalha. Tente se distanciar e se resguardar em um lugar seguro, evitando essa contaminação.Cuidado para que o entusiasmo não se torne uma armadilha que te faça agir precipitadamente. O entusiasmo é maravilhoso, mas nem sempre é o momento adequado para agir. É assim.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>05.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará entrega a sede reconstruída da cooperativa para mulheres privadas de liberdade</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-entrega-obra-de-reconstrucao-da-sede-da-cooperativa-de-mulheres-privadas-de-liberde-1.883558</link>
      <description><![CDATA[A Coostafe é a primeira e única cooperativa a funcionar em uma unidade prisional no Brasil
Nesta segunda-feira (04/11), o
<strong>
 Governo do Pará
</strong>
entregou a obra de reconstrução da sede da primeira cooperativa do Brasil formada exclusivamente por
<strong>
 mulheres privadas de liberdade
</strong>
, a
<strong>
 Cooperativa Social de Trabalho Arte Feminina Empreendedora (Coostafe)
</strong>
. Coordenada pela por meio da Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap), a iniciativa está localizada na Unidade de Custódia e Reinserção Feminina (UCRF), em Ananindeua, na Região Metropolitana de Belém e conta com
<strong>
 30 integrantes
</strong>
. A Coostafe é um grande case de sucesso e referência em boas práticas de trabalho e renda no sistema penitenciário nacional e referência no Cooperativismo Social no Brasil, sendo reconhecida pela Secretaria Nacional de Políticas Penais (Senappen), no ano 2022.A vice-governadora do Pará, Hana Ghassan, parabenizou o trabalho realizado pelas internas que compõem a Coostafe, e pontuou o quanto é importante que elas aprendam cada vez mais e assim recomecem uma nova vida."Desde sempre minha mãe falava e eu busco lembrar as palavras dela, que nós temos pessoas com boas intenções, nós temos pessoas com boas ideias, mas o que transforma a vida das pessoas são ações. Então, quero parabenizar a todos que fazem parte da Coostafe e a Seap por investir num projeto que é muito importante para cada um de nós, para a nossa sociedade. As mulheres que hoje estão aqui, eu quero dizer que o momento que vocês estão passando, não representa quem vocês são de verdade. Além de ser um trabalho importante para cada uma de vocês, vocês estão aqui aprendendo um ofício para o futuro. Então se agarrem nessa possibilidade, aprendam tudo que vocês puderem aprender, para que vocês possam começar uma nova vida ao sair daqui", disse a vice-governadora.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/mulheres-privadas-de-liberdade-recebem-doacoes-de-absorventes-e-itens-de-higiene-no-para-1.699821" title="Mulheres privadas de liberdade recebem doações de absorventes e itens de higiene no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Entrega realizada nesta quinta-feira (29)." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699822:1688091613/Mulheres-privadas-de-liberdade-recebem-doac-es-de-absorventes-e-itens-de-higiene-no-Para-01.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d6e37f7" data-title="Entrega realizada nesta quinta-feira (29)."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.699822:1688091613/Mulheres-privadas-de-liberdade-recebem-doac-es-de-absorventes-e-itens-de-higiene-no-Para-01.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=040fab0" title="Entrega realizada nesta quinta-feira (29)."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/mulheres-privadas-de-liberdade-recebem-doacoes-de-absorventes-e-itens-de-higiene-no-para-1.699821" title="Mulheres privadas de liberdade recebem doações de absorventes e itens de higiene no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Mulheres privadas de liberdade recebem doações de absorventes e itens de higiene no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A iniciativa é da Comissão das Mulheres e Advogadas (CMA), da Ordem dos Advogados do Brasil, seção Pará (OAB-PA), e tem como objetivo dialogar sobre políticas públicas de proteção à maternidade e do combate à violação dos direitos maternos
 </span>
</a>
<a href="/para/mulheres-privadas-de-liberdade-participam-de-desfile-de-moda-na-usipaz-icui-guajara-1.688021" title="Mulheres privadas de liberdade participam de desfile de moda na UsiPaz Icuí-Guajará ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O desfile das custodiadas da Coostafe, coordenado pela Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap), fez parte da programação especial "Mãe Inclusão”.' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688032:1685577570/Mulheres-privadas-de-liberdade.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=97cb6f9" data-title='O desfile das custodiadas da Coostafe, coordenado pela Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap), fez parte da programação especial "Mãe Inclusão”.'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.688032:1685577570/Mulheres-privadas-de-liberdade.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f334e8c" title='O desfile das custodiadas da Coostafe, coordenado pela Secretaria de Estado de Administração Penitenciária (Seap), fez parte da programação especial "Mãe Inclusão”.'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/mulheres-privadas-de-liberdade-participam-de-desfile-de-moda-na-usipaz-icui-guajara-1.688021" title="Mulheres privadas de liberdade participam de desfile de moda na UsiPaz Icuí-Guajará ">
 <span class="title">
  <b>
   Mulheres privadas de liberdade participam de desfile de moda na UsiPaz Icuí-Guajará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Iniciativa integra ação pelo mês das mães desenvolvida pela Fundação ParáPaz
 </span>
</a>
<a href="/para/mais-de-1-700-homens-e-mulheres-custodiados-no-para-realizam-o-enem-1.480608" title="Mais de 1.700 homens e mulheres custodiados no Pará realizam o Enem; assista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.441213:1641760929/Presos-que-v-o-prestar-o-Enem-Foto-Thiago-Gomes-20.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6ea51f7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.441213:1641760929/Presos-que-v-o-prestar-o-Enem-Foto-Thiago-Gomes-20.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b452864" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/mais-de-1-700-homens-e-mulheres-custodiados-no-para-realizam-o-enem-1.480608" title="Mais de 1.700 homens e mulheres custodiados no Pará realizam o Enem; assista">
 <span class="title">
  <b>
   Mais de 1.700 homens e mulheres custodiados no Pará realizam o Enem; assista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Provas foram aplicadas em 47 das 51 unidades penais do Estado
 </span>
</a>
O secretário da Seap, Coronel QOPM Marco Antonio Sirotheau Corrêa Rodrigues, falou sobre a importância do cooperativismo para a mudança de vida das internas."Como sabemos, as cooperativas possibilitam a transformação através da união das pessoas, e é possível transformar social e economicamente. Essa experiência de cooperativa levada para dentro do sistema penitenciário é muito importante e tem tido sucesso. Um exemplo é a Coostafe, que é a primeira e única cooperativa a funcionar em uma unidade prisional no Brasil, até o momento. Sabemos que outros estados têm interesse em implementar algo parecido, mas, até o momento, apenas o sistema penitenciário do Pará conta com cooperativas", disse o titular da Seap.A obra da nova sede contou com um novo layout, troca do piso e das esquadrias, revisão das instalações elétricas, pintura interna, refrigeração de todos os ambientes. Agora, a Coostafe conta com três espaços produtivos, recepção, sala administrativa e estúdio fotográfico. A mobília, composta por móveis planejados foram todos produzidos a partir da mão-de-obra prisional, sendo confeccionados por custodiados da Unidade de Custódia e Reinserção do Coqueiro (UCR), na unidade produtiva de marcenaria. Os novos ambientes contam com áreas específicas voltadas para o desenvolvimento das atividades artísticas nos setores de produção, administrativo, crochê, pintura, bordado e fotográfico. Além da loja com a exposição e venda de produtos de antigas e novas coleções. Com todas essas mudanças, uma nova identidade visual também foi elaborada para esse recomeço.As novas máquinas e equipamentos foram adquiridos por meio de uma parceria com o Ministério Público do Trabalho (MTP), que disponibilizou recursos, possibilitando a compra de materiais como máquinas de costura, impressoras, câmeras fotográficas, smart tv, entre outros.Para Belchior Machado, diretor de trabalho e produção da Seap, esse novo momento da Coostafe apresenta aspectos importantes em relação ao trabalho digno e o lado artístico das cooperadas. "O primeiro aspecto diz respeito ao trabalho digno, essas mulheres não estavam trabalhando em um espaço tão adequado como agora, esta gestão tornou prioridade a pauta do trabalho digno. E, hoje, o nosso espaço é climatizado, seguindo todas as regras e normas de segurança do trabalho. Agora essas mulheres vão desenvolver o outro aspecto, que é o aspecto artístico, porque é um espaço que garante essa ambiência. Tanto para atividades coletivas, como também, individualmente, elas podem desenvolver o seu senso artístico, o seu senso crítico" assegura o diretor. Toda a produção feita pelas internas utiliza o reaproveitamento de materiais como lonas de banners, utilizados para deixar as mercadorias resistentes a água. A cooperativa vende seus produtos artesanais feitos à mão como bolsas, porta-moedas, almofadas, entre outros e participa frequentemente de feiras de empreendedores. Além disso, a Coostafe tem em seu portfólio a produção e confecção de uma coleção de roupas e acessórios, desde o bordado à costura do material. Empresas privadas e outras cooperativas também são parceiros da Coostafe e contribuem para a manutenção do processo de reinserção social, capacitação, geração de renda e transformação de realidades, ao oportunizar uma nova vida para quem precisa. Uma das internas disse que já aprendeu diversas etapas de produção dentro da Coostafe, hoje ela sabe fazer os moldes de bolsa e as medidas necessárias para fazer roupas. Além disso, ela também possui o certificado de costureira e conta com orgulho o que pretende fazer no futuro. "Às vezes, antes de dormir, eu fico pensando no que já aprendi, em tudo que posso colocar em prática. E hoje sei que posso abrir meu próprio negócio, colocar meu certificado lá e todos vão ver que eu sou uma costureira", conta. Durante a visita de familiares, ela contou ao irmão que aprendeu a costurar, e para incentivá-la ainda mais, a sua família adquiriu uma máquina de costura. "Eu contei na visita para a minha família, que eu tinha aprendido a costurar. Meu irmão falou que esse trabalho me fez bem, e que já tem uma máquina lá em casa me esperando. Então, eu fiquei super feliz porque agora eles estão acreditando na minha mudança, mas antigamente eles não acreditavam porque aquela outra Paula não pensava em fazer essas coisas", disse.Outra interna, de 22 anos, está há seis meses na Coostafe e já se identificou com a área da costura. A custodiada sonha em abrir um pequeno negócio no futuro, e vê no ambiente de trabalho uma forma de se aperfeiçoar."Hoje em dia eu tenho um pensamento muito diferente do que tinha antes, é gratificante para mim, porque eu passo o dia costurando e aprendendo cada vez mais. Aqui na Coostafe, é um ambiente bom para trabalhar e ótimo para evoluir. Esse projeto me ajudou muito mentalmente, hoje em dia eu penso em ter uma vida totalmente diferente, e realizar meu sonho de montar meu próprio negócio, um ateliê, e montar minhas próprias roupas e vestidos. Quero sair vendendo no mercado, e ver se vou ter o sucesso financeiramente lá na frente", afirma.Estiveram presentes na solenidade, os secretários adjuntos da Seap, de Gestão Administrativa (SAGA), Coronel PM Luiz André Conceição Maués, o Secretário de Gestão Operacional (SAGO), Ringo Alex Rayol Frias, além de diretores e demais servidores da pasta. Também prestigiaram o evento, os secretários de Estado, Ualame Machado, de Segurança Pública e Defesa Social do Pará, Paula Gomes, titular da Secretaria de Estado das Mulheres, e Puyr Tembé, titular da Secretaria de Estado de Povos Indígenas, Fernando Flexa Ribeiro, diretor-presidente da Companhia de Gás do Pará, Brasilino Assunção, diretor-geral do CredCidadão, além do deputado estadual Fábio Freitas, Edivar Cavalcante, promotor de execução penal, do Ministério do Publico do Estado, entre outras autoridades.
]]></description>
      <pubDate>04.11.24 23h45</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NGTM abre desvio para içar vigas de 50 toneladas do viaduto da Alça Viária com BR-316</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/ngtm-abre-desvio-para-icar-vigas-de-50-toneladas-do-viaduto-da-alca-viaria-com-br-316-1.883554</link>
      <description><![CDATA[Serviço inicia nesta segunda-feira (4) até o sábado (9) e condutores de veículos, em geral, devem atentar para a sinalização dos desvios na pista
Uma nova etapa da construção do viaduto da
<strong>
 Alça Viária
</strong>
com a BR-316 será executada pelo
<strong>
 Núcleo de Gerenciamento de Transporte Metropolitano (NGTM)
</strong>
, entre os dias 4 e 9 de novembro. Serão içadas as 12 vigas de sustentação do chamado “tabuleiro”, a pista do viaduto onde veículos vão
<strong>
 trafegar
</strong>
. Para realização do serviço, que contará com a atuação de máquinas e peças de 50 toneladas, parte da rodovia será interditada e serão abertos desvios temporários no trecho do km 10, em Marituba. “Subimos nove pilares, as travessas de encontro desses pilares e agora vamos colocar as vigas para sustentação do tabuleiro do viaduto, umas das etapas mais importantes para o avanço das obras. Essas vigas são construídas no próprio canteiro de obras na BR-316, feitas em concreto armado (concreto e ferragens) e protendidas, medem 30 metros de comprimento e pesam, cada uma, 50 toneladas”, explica a engenheira Emanuelle Furtado, fiscal do NGTM na obra. Essas vigas precisarão ser içadas uma a uma por um guindaste e ficarão atravessadas sobre a BR-316. O NGTM montou uma operação, para garantir a segurança e a fluidez do tráfego na principal entrada e saída da capital paraense. Confira:
<strong>
 Dias 4, 5 e 6 de novembro:
</strong>
O içamento das vigas será no sentido entrada de Belém. Por isso, todas as três faixas e a faixa de concreto deste lado da rodovia BR-316 ficarão fechadas. Quem precisar entrar em Belém deverá acessar o desvio pela pista contramão, na faixa expressa e em uma faixa de asfalto. A saída de Belém fica sendo feita pelas duas faixas de asfalto próximas à calçada.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/obras-do-governo-do-estado-na-pa-279-impulsionam-a-economia-e-seguranca-no-sudeste-paraense-1.883513" title="Obras do Governo do Estado na PA-279, impulsionam a economia e segurança no sudeste paraense">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883524:1730771628/Marcelo-Lelis-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dedb99b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.883524:1730771628/Marcelo-Lelis-Ag-Para-3.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c19bb2f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/obras-do-governo-do-estado-na-pa-279-impulsionam-a-economia-e-seguranca-no-sudeste-paraense-1.883513" title="Obras do Governo do Estado na PA-279, impulsionam a economia e segurança no sudeste paraense">
 <span class="title">
  <b>
   Obras do Governo do Estado na PA-279, impulsionam a economia e segurança no sudeste paraense
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Essas intervenções do governo estadual trouxeram impactos significativos para a economia local e a segurança viária
 </span>
</a>
<a href="/belem/obras-do-governo-do-estado-beneficiam-a-populacao-e-geram-mais-de-2-300-empregos-em-belem-1.879857" title="Obras do Governo do Estado beneficiam a população e geram mais de 2.300 empregos, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879858:1729900131/Bruno-Cecim-Ag-Para-49.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9e0a171" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879858:1729900131/Bruno-Cecim-Ag-Para-49.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=294581a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/obras-do-governo-do-estado-beneficiam-a-populacao-e-geram-mais-de-2-300-empregos-em-belem-1.879857" title="Obras do Governo do Estado beneficiam a população e geram mais de 2.300 empregos, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Obras do Governo do Estado beneficiam a população e geram mais de 2.300 empregos, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A capital paraense já recebeu mais de 235 quilômetros de asfalto novo, por meio do programa estadual, ‘Asfalto por Todo o Pará
 </span>
</a>
<a href="/belem/em-outeiro-e-icoaraci-vice-governadora-do-para-visita-obras-de-asfalto-nos-distritos-de-belem-1.876717" title="Em Outeiro e Icoaraci, vice-governadora do Pará visita obras de asfalto nos distritos de Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876730:1729211213/asfalto.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd065ae" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876730:1729211213/asfalto.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9dab020" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/em-outeiro-e-icoaraci-vice-governadora-do-para-visita-obras-de-asfalto-nos-distritos-de-belem-1.876717" title="Em Outeiro e Icoaraci, vice-governadora do Pará visita obras de asfalto nos distritos de Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Em Outeiro e Icoaraci, vice-governadora do Pará visita obras de asfalto nos distritos de Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Desde 2019, o governo estadual já liberou mais de 235 quilômetros de pavimentação asfáltica para Belém, no maior programa de infraestrutura e mobilidade urbana da história do município
 </span>
</a>
<strong>
 Dias 7, 8 e 9 de novembro:
</strong>
O içamento das vigas será no sentido saída de Belém. Por isso, todas as três faixas e a faixa de concreto deste lado da rodovia BR-316 ficarão fechadas. Quem precisar sair de Belém, deverá acessar o desvio pela pista contramão, na faixa expressa e em uma faixa de asfalto. A entrada de Belém fica sendo feita pelas duas faixas de asfalto próximas à calçada.  Durante a execução de todo o serviço, a entrada e saída da Alça Viária permanecem liberadas. "Avançamos com a construção do viaduto Alça Viária, que deve ser o primeiro, dos cinco que estamos construindo, a ser entregue. O içamento das vigas é um marco para a finalização desta obra, que vai beneficiar milhares de pessoas com mais mobilidade e qualidade de vida na região metropolitana de Belém”, afirma a diretora geral do NGTM, Leila Martins. O viaduto Alça Viária garante o acesso dos veículos para cruzar a BR-316 em ambos os sentidos. Quem sair de Marituba poderá acessar o viaduto para seguir até a Alça Viária, e quem sair da Alça Viária poderá acessar a BR-316, no sentido Belém, sem precisar fazer retorno. Cerca de 130 operários trabalham na obra, que deve ser entregue antes mesmo do prazo contratual de março de 2025. O governo do Estado também está construindo outros quatro viadutos para melhorar a mobilidade, criando corredores alternativos para o tráfego na Região Metropolitana de Belém. Eles ficam localizados na avenida Mário Covas com a avenida Três Corações; Avenida Mário Covas com a Independência, BR-316 com a Independência; e avenida João Paulo II com a avenida Dr. Freitas.
]]></description>
      <pubDate>04.11.24 23h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump ou Kamala? Como a vitória de um deles pode impactar a economia paraense</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/trump-oukamala-como-a-vitoria-de-um-deles-vai-impactar-a-economia-paraense-1.883552</link>
      <description><![CDATA[Em Belém, o economista Nélio Bordalo avalia o perfil econômico dos candidatos americanos
O republicano
<strong>
 Donald Trump
</strong>
ou a democrata
<strong>
 Kamala Harris
</strong>
? Existem, é claro, várias diferenças entre os dois candidatos que disputam as
<strong>
 eleições
</strong>
para a presidência dos
<strong>
 Estados Unidos
</strong>
, programadas para esta terça-feira (5/11). Em
<strong>
 Belém
</strong>
, o economista Nélio Bordalo avalia o perfil econômico deles.Para o economista, “a eleição de Kamala pode aumentar o fluxo de investimentos para mercados emergentes, impulsionando a economia americana e, consequentemente, o apetite ao risco do mercado. Isso beneficiaria setores importantes para a transição energética, como a produção de minerais críticos e energias renováveis. Já Donald Trump tende a adotar uma política protecionista, elevando tarifas de importação, o que pode afetar as exportações brasileiras, impactar o preço de commodities e fortalecer o dólar”, analisa ele.Nélio Bordalo diz que os perfis econômicos dos dois são bem diferentes. Ele avalia que Kamala Harris se concentra em reduzir desigualdades, apoiar trabalhadores e investir em educação e saúde. “Ela defende o aumento do salário mínimo federal, o fortalecimento dos sindicatos e os direitos dos trabalhadores. Além disso, Kamala propõe aumentar os impostos corporativos e não elevar impostos sobre aqueles que ganham menos de US$ 400 mil por ano nos EUA.”
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.883219" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Grupo Liberal faz transmissão inédita de apuração das eleições nos Estados Unidos]]
</a>
<a href="/mundo/eleicoes-nos-eua-quando-sai-o-resultado-do-pleito-1.883291" title="Eleições nos EUA: quando sai o resultado do pleito?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Trump e Harris disputam a corrida eleitoral pela Casa Branca." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859412:1727028026/1725830943808701.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=058d50e" data-title="Trump e Harris disputam a corrida eleitoral pela Casa Branca."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859412:1727028026/1725830943808701.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=013979d" title="Trump e Harris disputam a corrida eleitoral pela Casa Branca."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/eleicoes-nos-eua-quando-sai-o-resultado-do-pleito-1.883291" title="Eleições nos EUA: quando sai o resultado do pleito?">
 <span class="title">
  <b>
   Eleições nos EUA: quando sai o resultado do pleito?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cada estado segue suas próprias regras, por isso, a contagem de votos leva um tempo para ser totalizada
 </span>
</a>
<a href="/mundo/entenda-o-processo-eleitoral-dos-estados-unidos-1.882994" title="Entenda o processo eleitoral dos Estados Unidos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882996:1730670685/eleic-es-eua.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2e4f8ef" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882996:1730670685/eleic-es-eua.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9fc44a9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/entenda-o-processo-eleitoral-dos-estados-unidos-1.882994" title="Entenda o processo eleitoral dos Estados Unidos">
 <span class="title">
  <b>
   Entenda o processo eleitoral dos Estados Unidos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Especialistas explicam processo eleitoral dos Estados Unidos
 </span>
</a>
“Trump foca em estimular o crescimento por meio de cortes de impostos, desregulamentação e reformas comerciais. Defende a redução de impostos corporativos e a eliminação de regulamentações em setores como energia e finanças. Além disso, Trump propõe um plano de investimentos em infraestrutura para os próximos anos. Essas diferenças podem ter impactos significativos na economia americana e nas relações comerciais com o Brasil e, consequentemente, com o Pará”, destaca Bordalo.Na avaliação do economista, a exportação de minérios e produtos do agronegócio do Pará pode ser significativamente impactada pelos perfis dos candidatos Trump e Kamala. Ele afirma que Trump tende a adotar políticas protecionistas, o que pode aumentar tarifas sobre produtos brasileiros, incluindo minerais e produtos agrícolas do Pará."Isso pode afetar negativamente as exportações do estado, que é um dos maiores exportadores de minérios do país, com o minério de ferro representando cerca de 47,3% do valor total deste produto exportado pelo Brasil.Por sua vez, “Kamala pode priorizar políticas climáticas e sustentáveis, o que pode beneficiar a produção de energias renováveis no Pará e incentivar a diversificação da economia local. Além disso, sua experiência na administração pública pode ser benéfica para a cooperação entre os dois países e para a negociação de acordos comerciais que beneficiem o Pará.É importante notar, destaca Bordalo, que “o Pará tem uma economia fortemente dependente da exportação de produtos primários, o que pode ser um desafio para o desenvolvimento sustentável do estado. No entanto, também há oportunidades para diversificar a economia e investir em setores como energias renováveis e tecnologia”, apontou o economista paraense.
]]></description>
      <pubDate>04.11.24 23h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Trânsito na Rua Municipalidade, em Belém, tem trecho alterado para avanço de obra de saneamento</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/transito-na-rua-municipalidade-em-belem-tem-trecho-alterado-para-avanco-de-obra-de-saneamento-1.883519</link>
      <description><![CDATA[O tráfego será interditado em parte de uma das pistas até a próxima segunda-feira (11) 
A Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop) iniciou a primeira etapa das obras de
<strong>
 saneamento ambiental
</strong>
do entorno do
<strong>
 canal da Avenida Visconde de Souza Franco
</strong>
, em
<strong>
 Belém
</strong>
, um dos legados da realização da
<strong>
 Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas (COP 30)
</strong>
que acontece em novembro de 2025, na capital paraense. Hoje, os serviços estão sendo executados na Rua Municipalidade, entre a Avenida Visconde de Souza Franco e a Travessa Almirante Wandenkolk, que terá o tráfego interditado em parte de uma das pistas até a próxima segunda-feira (11/11)."Estamos realizando a obra da Nova Doca e os serviços se completam. Existe a parte de reestruturação e urbanismo, assim como o esgotamento sanitário. Essa obra de saneamento vai acabar com o lançamento de esgoto, em alguns casos, primário no canal, até porque, com o parque linear, nós teremos as áreas de convivência. Por ser um trabalho importante, temos solicitado o apoio da Semob na orientação do trânsito. São alterações de curto prazo, que dão segurança tanto para os trabalhadores quanto para quem transita pelo local", explica o secretário de Obras Públicas, Ruy Cabral.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/doca-de-souza-franco-tem-mudancas-no-transito-para-o-avanco-seguro-das-obras-1.881399" title="Doca de Souza Franco tem mudanças no trânsito para o avanço seguro das obras">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881400:1730255334/Paula-Lourinho-Ascom-Seop.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=aa039df" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881400:1730255334/Paula-Lourinho-Ascom-Seop.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c00f48b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/doca-de-souza-franco-tem-mudancas-no-transito-para-o-avanco-seguro-das-obras-1.881399" title="Doca de Souza Franco tem mudanças no trânsito para o avanço seguro das obras">
 <span class="title">
  <b>
   Doca de Souza Franco tem mudanças no trânsito para o avanço seguro das obras
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A partir desta terça-feira (29), o passeio de pedestres e duas pistas entre a Bernal do Couto e Senador Lemos, em direção à Avenida Marechal Hermes, serão interditados
 </span>
</a>
<a href="/belem/avenida-visconde-de-souza-franco-tem-mudancas-no-transito-a-partir-desta-terca-confira-1.881199" title="Avenida Visconde de Souza Franco tem mudanças no trânsito a partir desta terça; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Trecho interditado ao tráfego para colocação de tapumes" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881231:1730223492/up-ag-60867-049ccd40-f935-ed87-270d-861061ad5623.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3df2f65" data-title="Trecho interditado ao tráfego para colocação de tapumes"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.881231:1730223492/up-ag-60867-049ccd40-f935-ed87-270d-861061ad5623.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bdf307f" title="Trecho interditado ao tráfego para colocação de tapumes"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/avenida-visconde-de-souza-franco-tem-mudancas-no-transito-a-partir-desta-terca-confira-1.881199" title="Avenida Visconde de Souza Franco tem mudanças no trânsito a partir desta terça; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Avenida Visconde de Souza Franco tem mudanças no trânsito a partir desta terça; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As mudanças entram em vigor para garantir a segurança de motoristas, ciclistas e pedestres no avanço da obra da Nova Doca
 </span>
</a>
<a href="/belem/achado-arqueologico-nas-obras-da-nova-doca-comeca-a-ser-resgatado-em-belem-1.863640" title="Achado arqueológico nas obras da Nova Doca começa a ser resgatado, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Achado arqueológico deve datar do século XIX, estimam especialistas." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863642:1726781777/achado-nova-doca.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=89ece89" data-title="Achado arqueológico deve datar do século XIX, estimam especialistas."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863642:1726781777/achado-nova-doca.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=581f89a" title="Achado arqueológico deve datar do século XIX, estimam especialistas."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/achado-arqueologico-nas-obras-da-nova-doca-comeca-a-ser-resgatado-em-belem-1.863640" title="Achado arqueológico nas obras da Nova Doca começa a ser resgatado, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Achado arqueológico nas obras da Nova Doca começa a ser resgatado, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Embarcação que deve datar do século XIX irá compor o acervo do Memorial Amazônico da Navegação
 </span>
</a>
A primeira etapa do saneamento da Sub-Bacia 4.1.1 do Una é uma obra do Governo do Pará em parceria com o Governo Federal, através da Itaipu Binacional. O serviço será implantado ao longo da Avenida Visconde de Souza Franco, nas duas margens e nas ruas adjacentes, proporcionando mais saúde e qualidade de vida para a população da região.O saneamento do entorno do canal da avenida inclui cerca de 7.600 metros de rede coletora de esgoto; assentamento de aproximadamente 140 unidades de Poços de Visita (PV); execução de cerca de 700 unidades de ramais domiciliares; demolição e recomposição de pavimento asfáltico; construção de uma estação elevatória de esgoto e de um abrigo para gerador.
]]></description>
      <pubDate>04.11.24 23h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará reconstrói e entrega Escola de Tempo Integral Antônio Bezerra Falcão, em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-reconstroi-e-entrega-escola-de-tempo-integral-antonio-bezerra-falcao-em-ananindeua-1.883518</link>
      <description><![CDATA[A 155ª unidade escolar entregue pelo Estado vai beneficiar estudantes do 1º ao 5º ano do Ensino Fundamental
Investir em
<strong>
 educação
</strong>
é prioridade para o
<strong>
 Governo do Pará
</strong>
, que vem garantindo ensino de qualidade e estrutura adequada aos estudantes da rede pública estadual. Esse compromisso foi reforçado com a entrega da Escola Estadual de Tempo Integral Antônio Bezerra Falcão, nesta segunda-feira (4), em
<strong>
 Ananindeua
</strong>
, na Região Metropolitana de
<strong>
 Belém
</strong>
(RMB). A
<strong>
 unidade escolar
</strong>
atende cerca de 125 estudantes do 1º ao 5º ano do Ensino Fundamental.“Mais uma escola está reconstruída. Estamos chegando a 155 escolas entregues no Pará. Só no município de Ananindeua, esta é a 15ª escola nova ou reconstruída que entregamos. Neste último mês, entregamos seis novos prédios aqui na cidade, avançando com educação de qualidade nesta escola de tempo integral. Portanto, garantindo a continuidade da estratégia do aluno chegando cedo e indo até a tarde, tendo as refeições necessárias, o ambiente de imersão na educação de qualidade, para que possamos, cada vez mais, avançar nesta transformação que só a educação é capaz”, afirmou o governador Helder Barbalho no ato de entrega da escola à população.Ainda segundo o governador, o Estado do Pará tem colhido frutos de muito trabalho e dedicação. “O Estado tem buscado construir um novo tempo na educação pública, e os frutos estão sendo colhidos, quando saímos da 26ª colocação para a 6ª melhor do Brasil no Ideb (Índice de Desenvolvimento da Educação Básica). Mas isso ainda não é a educação que nós sonhamos. Nós queremos sempre buscar ser os melhores, porque isso representa transformar a vida de cada aluno, que pode usufruir de uma educação de qualidade, de professores de qualidade. Portanto, hoje temos mais uma entrega, e continuaremos avançando ainda mais na educação pública do Pará”, destacou Helder Barbalho.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/governo-do-estado-lanca-a-mais-nova-escola-estadual-de-tempo-integral-para-estudantes-de-icoaraci-1.877246" title="Governo do Pará inaugura escola estadual de tempo integral para estudantes de Icoaraci">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877247:1729296702/Paulo-Cezar-Ag-Para-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=230e487" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877247:1729296702/Paulo-Cezar-Ag-Para-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=faaeb96" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/governo-do-estado-lanca-a-mais-nova-escola-estadual-de-tempo-integral-para-estudantes-de-icoaraci-1.877246" title="Governo do Pará inaugura escola estadual de tempo integral para estudantes de Icoaraci">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará inaugura escola estadual de tempo integral para estudantes de Icoaraci
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A assinatura da Portaria de Criação da Escola será realizada na segunda-feira (21), quando também inicia a inscrição para o ano letivo de 2025 na unidade escolar
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-primeira-escola-reconstruida-para-a-cop-30-1.879336" title="Governo do Pará entrega primeira escola reconstruída para a COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879338:1729815375/Governador-Helder-barbalho-inaugura-escola-estadual-Ulisses-Guimara-es-Marco-Santos-Ag-Para-26.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4778897" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879338:1729815375/Governador-Helder-barbalho-inaugura-escola-estadual-Ulisses-Guimara-es-Marco-Santos-Ag-Para-26.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=30a00c0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-primeira-escola-reconstruida-para-a-cop-30-1.879336" title="Governo do Pará entrega primeira escola reconstruída para a COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará entrega primeira escola reconstruída para a COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Escola Estadual Ulysses Guimarães poderá receber hóspedes durante a conferência climática da ONU em 2025
 </span>
</a>
<a href="/para/em-comemoracao-ao-aniversario-de-belem-governo-do-para-entrega-escola-na-cabanagem-1.481549" title="Em comemoração ao aniversário de Belém, Governo do Pará entrega escola na Cabanagem">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Há 29 anos, a Escola Estadual de Ensino Fundamental e Médio Prof. José Valente é um dos principais espaços de aprendizagem do bairro da Cabanagem, em Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.481551:1641935837/up-ag-34180-f669d9b7-fc0a-0805-9328-f84e9d6068e1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b24eca8" data-title="Há 29 anos, a Escola Estadual de Ensino Fundamental e Médio Prof. José Valente é um dos principais espaços de aprendizagem do bairro da Cabanagem, em Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.481551:1641935837/up-ag-34180-f669d9b7-fc0a-0805-9328-f84e9d6068e1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=831cb55" title="Há 29 anos, a Escola Estadual de Ensino Fundamental e Médio Prof. José Valente é um dos principais espaços de aprendizagem do bairro da Cabanagem, em Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/em-comemoracao-ao-aniversario-de-belem-governo-do-para-entrega-escola-na-cabanagem-1.481549" title="Em comemoração ao aniversário de Belém, Governo do Pará entrega escola na Cabanagem">
 <span class="title">
  <b>
   Em comemoração ao aniversário de Belém, Governo do Pará entrega escola na Cabanagem
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  É a primeira vez que a unidade escolar, localizada no bairro da Cabanagem, passou por uma completa revitalização
 </span>
</a>
A Escola Estadual de Tempo Integral Antônio Bezerra Falcão é a 155ª unidade entregue totalmente reconstruída pelo Governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de educação (Seduc), sendo a 15ª em Ananindeua. Ao todo, foram investidos R$ 4.615.478,86 na reconstrução e ampliação do espaço, que conta com uma sala para Atendimento Educacional Especializado (AEE), sala para professores, secretaria, sala de leitura, cozinha e refeitório equipados, mais cinco salas de aula, banheiros e equipamentos de acessibilidade. A grande novidade é a “Varanda da Leitura”, espaço dedicado ao incentivo ao hábito de ler.Para a vice-governadora do Pará, Hana Ghassan, o momento mostra a união e esforço do Estado pelo bem maior, que é a educação. “Estamos hoje entregando essa escola, muito esperada por toda a comunidade escolar. Uma escola muito esperada por todas as famílias. Nós estamos vivendo essa alegria, esse momento de união. Hoje temos a 6ª melhor educação do Brasil, e tenho certeza que vamos permanecer e subir mais ainda, e isso é graças ao trabalho do Governo, à união de todos”, frisou.O titular da Seduc, Rossieli Soares, ressaltou a importância da alfabetização na idade certa. “A gente falou do Ideb, que é fundamental, mas o Estado do Pará está entre os estados que mais cresceram na alfabetização. A alfabetização é tão sagrada, que é a abertura de portas para o mundo, e é por isso que a gente investe em prol da alfabetização. E agora, no final desse ano, vamos ter outra avaliação nacional para sabermos como estamos, e a gente tem certeza que vai avançar de novo, e que a gente vai continuar avançando na alfabetização. Mas nós precisamos sonhar mais alto. O Estado do Pará é o que mais cresceu no Brasil, mas nós precisamos continuar sonhando mais alto porque isso nos possibilita alcançar, avançar mais. Eu estou muito feliz porque sei o quanto que essa escola passou por dificuldade”, frisou o secretário.Estudante do 4º ano do Ensino Fundamental, Thaís Raiol disse que “a escola está muito legal. Eu nem consegui dormir direito pensando em vir logo para cá. Está bem diferente, mas eu imaginava que ia ficar assim. Antes, o teto não estava assim, só tinha ventilador, as paredes estavam riscadas, e agora está tudo novo, tudo limpo e tem ar-condicionado. Eu achei que ficou maravilhoso”.Já para a estudante Manuela Maria, do 1º ano do Ensino Fundamental, ver a escola totalmente reconstruída é um incentivo para estudar mais. “Eu achei que a escola está muito legal, novinha para a professora dar aula. Tem parquinho para a gente brincar, ar-condicionado. Gostei muito. Quero estudar muito aqui”, contou.A Escola Estadual de Tempo Integral Antônio Bezerra Falcão obteve a média de 6.1 no Ideb, um grande avanço que contribuiu para o resultado histórico do Pará na avaliação.Com estudantes na faixa etária de 6 a 10 anos, a unidade escolar incentiva a alfabetização na idade certa e trabalha ações para o desenvolvimento dos estudantes dentro do Programa Alfabetiza Pará, coordenado pela Seduc. As turmas são contempladas com estratégias que envolvem uso de material didático complementar, avaliações de monitoramento e acompanhamento das aprendizagens, além de formações continuadas das professoras alfabetizadoras, explicou a vice-diretora Pedagógica, Simone Leal.“Quando você entra na escola já se encanta porque percebe o quanto é possível nós mudarmos a educação, o quanto é possível oferecermos um trabalho digno, um trabalho de qualidade para as crianças. E a escola de tempo integral vem justamente suprir todas as lacunas que ficam, porque pode desenvolver todas as áreas de conhecimento e também os projetos de convivência, projetos do meio ambiente, de matemática, de leitura. Aqui, nós somos um laboratório do grande projeto do Estado que é o 'Alfabetiza Pará', por isso a gente volta muita coisa para o processo alfabético da criança. É por isso que nós tivemos o maior cuidado em criar a nossa varanda da leitura”, disse a educadora.São desenvolvidas, também, atividades do Programa "Bora Alfabetizar", com o uso das rotinas pedagógicas e sondagens diagnósticas de escrita e leitura, que ampliam o número de crianças leitoras mensalmente.No município de Ananindeua, o Governo do Pará continua reforçando o compromisso com a educação. Desde 2019 já foram entregues 14 escolas totalmente reconstruídas à comunidade escolar, o que representa um investimento superior a R$ 40 milhões.Além das escolas entregues, outro grande investimento que impacta diretamente na vida das famílias em Ananindeua é a construção da Creche Professora Maria Luísa Sampaio, no bairro do Curuçambá, entregue pelo Governo do Pará em outubro. Por meio do Programa Creches Por Todo o Pará, coordenado pela Seduc, foram investidos mais de R$ 3 milhões na unidade, que vai atender 200 crianças de 0 a 5 anos.O Programa "Bora Estudar" premia com cheques de R$ 10 mil estudantes que obtêm notas a partir de 900 na Redação do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) ou tiveram melhor desempenho em sala de aula.Por meio do Programa, o melhor estudante de cada turma tem seu esforço e dedicação reconhecidos, podendo utilizar o valor do cheque para construção, reforma, ampliação, melhoria ou adaptação de suas casas. Só em Ananindeua, a iniciativa contemplou 1.399 estudantes, totalizando um investimento de quase R$ 14 milhões. Outra iniciativa de reconhecimento e valorização dos servidores é o Programa “Escola que Transforma”. Dependendo do alcance das metas estabelecidas pela Seduc no Ideb, os servidores recebem até 3,5 salários, um investimento que soma R$ 373 milhões. Em Ananindeua, foram repassados R$ 27.229.891,43 aos servidores da rede estadual.Outra iniciativa que reforça o comprometimento da gestão estadual com a qualidade do ensino é o Programa Dinheiro na Escola Paraense (Prodep), que potencializa e dá autonomia à gestão escolar. Com o projeto, o gestor da escola, em parceria ativa com o Conselho Escolar, tem maior autonomia e protagonismo para investimentos alinhados às necessidades específicas de cada unidade. No município de Ananindeua, o Estado já investiu R$ 11.148.596,11 por meio do Prodep.
]]></description>
      <pubDate>04.11.24 23h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>De virada, Paysandu vence Ponte Preta-SP fora de casa e encaminha permanência na Série B</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/de-virada-paysandu-vence-ponte-preta-sp-fora-de-casa-e-encaminha-permanencia-na-serie-b-1.883527</link>
      <description><![CDATA[Papão começa perdendo, mas com gols de dupla estrangeira consegue os três pontos
De virada, fora de casa, o
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
 <strong>
  Paysandu
 </strong>
</a>
venceu a
<strong>
</strong>
<strong>
 Ponte Preta-SP por 2 a 1
</strong>
e está praticamente garantido na
<strong>
 Série B 2025
</strong>
. Os gols da partida, válida 35ª rodada, foram marcados por
<strong>
 Borasí
</strong>
e
<strong>
 Eslí Garcia
</strong>
para o Papão e
<strong>
 Mateus Silva
</strong>
para a Ponte. Com a vitória, a equipe bicolor chegou aos
<strong>
 43 pontos
</strong>
e agora está na
<strong>
 13ª posição
</strong>
. Faltam apenas três rodadas para a segundona acabar.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background: 0px 0px; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; font-weight: 700; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px; outline: 0px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
<strong>
 PRIMEIRO TEMPO
</strong>
A 1ª etapa foi bastante movimentada, com as duas equipes indo ao ataque. O Paysandu, apesar de estar melhor na partida e tendo as melhores oportunidades, com mais posse de bola em boa parte do 1º tempo, não conseguiu ser eficiente e foi surpreendido pela Ponte, aos 33 minutos, quando Mateus Silva abriu o placar no Moisés Lucarelli, após cruzamento para a área. Ponte Preta-SP 1x0 Paysandu.Não demorou muito, praticamente em seguida, o Papão empatou a partida com o atacante argentino, Benjamín Borasi. Aos 37 minutos, o lataral-esquerdo Bryan Borges chutou de fora da área, e no meio do caminho, Borasi se esticou e desviou a bola para o gol, tirando as chances do goleiro e empatando a partida em Campinas-SP. Ponte Preta-SP 1x1 Paysandu. Um placar mais justo pelo volume apresentado pelas equipes no primeiro tempo.
<strong>
 SEGUNDO TEMPO
</strong>
Motivado em busca dos três pontos, o Lobo foi para cima da macaca na etapa derradeira. A tarefa bicolor ficou um pouco mais fácil aos seis minutos do segundo tempo, quando Gabriel Risso foi expulso com um cartão vermelho direto após pisar em Paulinho Bóia. Os jogadores do time paulista reclamaram bastante.Aos 16 minutos, quase um gol de placa no Moisés Lucarelli. A bola foi cruzada na área e Borasi, de voleio, mandou muito perto da trave.Aos 35 minutos, depois de tanto pressionar, a virada veio. Em bela jogada de Borasí, que passou por vários jogadores da ponte em arrancada, serviu Eslí Garcia, que finalizou para o gol e colocou o Papão na frente do placar. Festa bicolor em Campinas-SP e Papão praticamente confirmado na Série B. Ponte Preta-SP 1x2 Paysandu.
<strong>
 PRÓXIMO JOGO
</strong>
O Paysandu poderá confirmar matematicamente a permanência na Série B na próxima rodada, quando o Papão recebe o Brusque-SC na segunda-feira (11), às 21h.
<strong>
 FICHA TÉCNICA
</strong>
Ponte Preta-SP 1x2 Paysandu
<br/>
Data: 04/11/2024
<br/>
Hora: 21h
<br/>
Local: Estádio Moisés Lucarelli
<br/>
Árbitro: Rodrigo José Pereira de Lima (PE)
<br/>
Assistentes: Fábio Pereira (TO) e Luis Carlos de França Costa (RN)
<br/>
Gols: Mateus Silva (Ponte Preta-SP); Borasi e Eslí Garcia (Paysandu)
<br/>
Cartão amarelo: Iago Dias (Ponte Preta-SP); Lucas Maia (Paysandu)
<br/>
Cartão vermelho: Gabriel Risso (Ponte Preta-SP)Ponte Preta:  Pedro Rocha; Luiz Felipe (Igor Inocêncio), Mateus Silva (Haquín), Nilson Junior e Gabriel Risso; Castro, Emerson Santos e Elvis (Heitor Roca); Iago Dias (Dodô), Gabriel Novaes e Renato.
<br/>
Técnico: Nenê SantanaPaysandu: Matheus Nogueira; Edílson (Kevyn), Wanderson, Wanderson, Lucas Maia e Bryan; Luan Freitas (Leandro Vilela), João Vieira e Robinho (Netinho); Paulinho Boia(Eslí Garcia), Ruan Ribeiro (Nicolas) e Borasi.
<br/>
Técnico: Márcio Fernandes
]]></description>
      <pubDate>04.11.24 23h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Obras do Governo do Estado na PA-279, impulsionam a economia e segurança no sudeste paraense</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/obras-do-governo-do-estado-na-pa-279-impulsionam-a-economia-e-seguranca-no-sudeste-paraense-1.883513</link>
      <description><![CDATA[Essas intervenções do governo estadual trouxeram impactos significativos para a economia local e a segurança viária
A
<strong>
 PA-279
</strong>
, uma das principais
<strong>
 rodovias
</strong>
do
<strong>
 Pará
</strong>
, tem recebido uma série de melhorias por parte do Governo do Estado, que têm transformado a logística e o desenvolvimento da região. Em 2023, a rodovia recebeu obras de
<strong>
 pavimentação asfáltica
</strong>
em toda sua extensão de 260 quilômetros e em janeiro de 2024, foi concluída a
<strong>
 duplicação da entrada de Xinguara
</strong>
. Essas intervenções do governo estadual trouxeram impactos significativos para a economia local e a segurança viária, facilitando a integração entre o sudeste e o sul do Pará.A Secretaria de Infraestrutura e Logística (Seinfra) é a responsável por executar essas obras, que incluíram a terraplanagem completa e a aplicação de asfalto de alta qualidade melhorando a trafegabilidade entre os municípios. "Essas melhorias são fundamentais para o desenvolvimento da região, facilitando o escoamento da produção mineral e agrícola, além de melhorar a logística entre as cidades e o porto de Vila do Conde, em Barcarena. A PA-279 se tornou uma via estratégica para a economia do Pará", apontou o secretário de Infraestrutura e Logística, Adler Silveira.A duplicação da entrada de Xinguara, entregue em janeiro deste ano, trouxe melhorias significativas para o tráfego e a segurança da região. Maria Adelaide Assis, autônoma de 53 anos, fala como era antes morar no local, antes da obra. "Era perigoso aqui, aconteciam muitos acidentes. Eu mesma já escapei de um. Com a duplicação, melhorou muito, foi um bom investimento", disse.Para o estudante Lucas Alves, de 24 anos, que mora bem na entrada da cidade de Xinguara, que também aprovou a entrega da obra, este serviço é muito importante para todos. "Antes, as pessoas nem consideravam entrar por aqui, agora com a duplicação, desenvolveu muito essa, as pessoas agora não precisam dar uma volta para acessar a entrada da cidade", reforçou o jovem.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/em-outeiro-e-icoaraci-vice-governadora-do-para-visita-obras-de-asfalto-nos-distritos-de-belem-1.876717" title="Em Outeiro e Icoaraci, vice-governadora do Pará visita obras de asfalto nos distritos de Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876730:1729211213/asfalto.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd065ae" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.876730:1729211213/asfalto.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9dab020" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/em-outeiro-e-icoaraci-vice-governadora-do-para-visita-obras-de-asfalto-nos-distritos-de-belem-1.876717" title="Em Outeiro e Icoaraci, vice-governadora do Pará visita obras de asfalto nos distritos de Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Em Outeiro e Icoaraci, vice-governadora do Pará visita obras de asfalto nos distritos de Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Desde 2019, o governo estadual já liberou mais de 235 quilômetros de pavimentação asfáltica para Belém, no maior programa de infraestrutura e mobilidade urbana da história do município
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-estado-garante-mais-de-130-quilometros-em-obras-de-pavimentacao-asfaltica-em-ananindeua-1.869167" title="Governo do Estado garante mais de 130 quilômetros em obras de pavimentação asfáltica em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.869168:1728007405/Marcelo-Souza-Ag-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=29e34ec" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.869168:1728007405/Marcelo-Souza-Ag-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9697a35" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-estado-garante-mais-de-130-quilometros-em-obras-de-pavimentacao-asfaltica-em-ananindeua-1.869167" title="Governo do Estado garante mais de 130 quilômetros em obras de pavimentação asfáltica em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Estado garante mais de 130 quilômetros em obras de pavimentação asfáltica em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Desde 2019 até o momento, mais de 220 ruas foram asfaltadas no município, levando segurança e qualidade de vida à população
 </span>
</a>
<a href="/para/pavimentacao-da-pa-430-fortalece-turismo-e-facilita-escoamento-da-producao-no-para-1.782362" title="​Pavimentação da PA-430 fortalece turismo e facilita escoamento da produção no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Além do fomento da vocação turística da região, a obra da PA-430 faz parte da estratégia do Governo do Estado de facilitar o escoamento da produção do agronegócio, tendo em vista que os municípios Maracanã e Magalhães Barata são produtores de mandioca, coco da baia, açaí, maracujá, banana, entre outros." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.782363:1708559996/Pavimentac-o-da-PA-430-fortalece-turismo-e-facilita-escoamento-da-produc-o-no-Para-MARCO-SANTOS-1.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=858c8ac" data-title="Além do fomento da vocação turística da região, a obra da PA-430 faz parte da estratégia do Governo do Estado de facilitar o escoamento da produção do agronegócio, tendo em vista que os municípios Maracanã e Magalhães Barata são produtores de mandioca, coco da baia, açaí, maracujá, banana, entre outros."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.782363:1708559996/Pavimentac-o-da-PA-430-fortalece-turismo-e-facilita-escoamento-da-produc-o-no-Para-MARCO-SANTOS-1.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9e1d777" title="Além do fomento da vocação turística da região, a obra da PA-430 faz parte da estratégia do Governo do Estado de facilitar o escoamento da produção do agronegócio, tendo em vista que os municípios Maracanã e Magalhães Barata são produtores de mandioca, coco da baia, açaí, maracujá, banana, entre outros."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/pavimentacao-da-pa-430-fortalece-turismo-e-facilita-escoamento-da-producao-no-para-1.782362" title="​Pavimentação da PA-430 fortalece turismo e facilita escoamento da produção no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   ​Pavimentação da PA-430 fortalece turismo e facilita escoamento da produção no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Um ano após entrega das obras, população do nordeste paraense celebra os avanços conquistados
 </span>
</a>
Além de melhorar o transporte dos moradores, a rodovia é essencial para o escoamento da produção mineral e agropecuária daquela região. O município de São Félix do Xingu, no sudeste do Estado, que abriga o maior rebanho bovino do Brasil, agora conta com uma estrada segura para garantir o transporte eficiente de sua produção.A recuperação de 49 pontes de concreto armado, distribuídas ao longo da rodovia, também facilitou o fluxo de veículos, proporcionando mais segurança e agilidade no transporte.As obras de manutenção e reparos continuam sendo realizadas, neste momento, no perímetro urbano do município de Ourilândia do Norte, assegurando a qualidade e durabilidade das intervenções já entregues.A execução dos serviços contou exclusivamente com recursos estaduais, reforçando o compromisso da gestão do governador, Helder Barbalho, em promover o desenvolvimento regional.Para o secretário Adler Silveira, a conclusão dessas obras marca um importante avanço para a região. "A PA-279 é vital para a integração do sudeste com o restante do estado e, com essas melhorias, estamos impulsionando o desenvolvimento econômico local, facilitando o transporte de mercadorias e a mobilidade das pessoas. O trabalho não para, continuaremos investindo para garantir uma infraestrutura cada vez mais moderna e eficiente para a população", concluiu.
]]></description>
      <pubDate>04.11.24 22h58</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Corinthians vence clássico com o Palmeiras para se afastar do Z4</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/corinthians-vence-classico-com-o-palmeiras-para-se-afastar-do-z4-1.883502</link>
      <description><![CDATA[Timão triunfa por 2 a 0 com gols de Garro e Yuri Alberto
O
<strong>
 Corinthians
</strong>
deu um grande passo na luta para se afastar da zona do rebaixamento do Campeonato Brasileiro ao derrotar o
<strong>
 Palmeiras
</strong>
por
<strong>
 2 a 0
</strong>
, na noite desta segunda-feira (4) em Itaquera, em partida válida pela 32ª rodada da competição.Com o triunfo alcançado diante de sua Fiel torcida, o Timão deu um salto na classificação, assumindo a 13ª posição com 38 pontos. Já o Verdão, que tem 61 pontos, viu a briga pelo título do Brasileiro ficar mais complicada, pois permite que o líder Botafogo (que ainda enfrenta o Vasco nesta rodada e que tem 64 pontos) amplie ainda mais a sua vantagem.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1853604132256375049?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
Mesmo atuando fora de casa, o Palmeiras assumiu uma postura agressiva na partida, criando boas oportunidades, mas parando nas defesas do goleiro Hugo Souza. Porém, aos 40 minutos do primeiro tempo Caio Paulista falhou na defesa, Matheuzinho aproveitou para dominar e tocar para o argentino Garro, que bateu colocado para superar Weverton.Após o intervalo o Verdão permaneceu no ataque. Porém, o Corinthians mostrou eficiência para marcar ao segundo em jogada de contra-ataque. Aos 10 minutos o Palmeiras cobrou escanteio, mas Martínez ficou com o domínio e lançou Garro, que esticou para Yuri Alberto, que se livrou de Weverton antes de bater para o gol vazio e garantir a vitória do Timão.
]]></description>
      <pubDate>04.11.24 22h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: influencer paraense lança trend ‘Aparelhagem Challenge’ para exaltar cultura do estado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/video-influencer-paraense-lanca-trend-aparelhagem-challenge-para-exaltar-cultura-do-estado-1.883498</link>
      <description><![CDATA[O conteúdo publicado na noite desta segunda-feira (04/11) já tem mais 209 mil visualizações
A
<strong>
 influenciadora paraense
</strong>
<strong>
 Theulyn Reis
</strong>
chamou a atenção dos seguidores ao lançar mais uma
<strong>
 trend
</strong>
que celebra o
<strong>
 s elementos culturais do Pará:
</strong>
o
<strong>
 #AparelhagemChallenge.
</strong>
Em um vídeo divulgado nas
<strong>
 redes sociais,
</strong>
na noite desta segunda-feira (04/11) ela uniu cenas gravadas em casa e em uma festa de
<strong>
 aparelhagem do Crocodilo
</strong>
, um dos principais representantes do estilo na região. O conteúdo já tem mais de 209 mil visualizações.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DB9ySGDS_cW/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DB9ySGDS_cW/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DB9ySGDS_cW/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DB9ySGDS_cW/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
No vídeo, Theulyn aparece vestindo a camisa dos times paraenses Clube do Remo e Paysandu, representando as duas grandes torcidas locais. Ela encenou movimentos tradicionais dos bailes de aparelhagem, incluindo a “tremidinha” e o “sal”, e incorporou trechos de tecnomelody, ritmo popular no estado.
<a href="/cultura/celebridades/influenciadora-mari-maria-estara-em-belem-nesta-sexta-feira-04-1.867544" title="Influenciadora Mari Maria estará em Belém nesta sexta-feira, 04">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mari Maria tem mais de 22 milhões de seguidores no Instagram." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867557:1727703790/MARI-MARIA.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4ea2f42" data-title="Mari Maria tem mais de 22 milhões de seguidores no Instagram."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.867557:1727703790/MARI-MARIA.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=150e862" title="Mari Maria tem mais de 22 milhões de seguidores no Instagram."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/influenciadora-mari-maria-estara-em-belem-nesta-sexta-feira-04-1.867544" title="Influenciadora Mari Maria estará em Belém nesta sexta-feira, 04">
 <span class="title">
  <b>
   Influenciadora Mari Maria estará em Belém nesta sexta-feira, 04
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A paraense Theulyn Reis estará ao lado da influenciadora.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/influenciadora-paraense-cria-trend-em-pontos-turisticos-de-belem-com-voando-pro-para-video-1.812073" title="'Voando pro Pará': influencer cria trend em pontos turísticos de Belém; assista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Publicação da paraense já conta com mais de 450 mil curtidas e 4,5 milhões de visualizações" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812080:1715274048/blogueira-paraense.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=afd435c" data-title="Publicação da paraense já conta com mais de 450 mil curtidas e 4,5 milhões de visualizações"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812080:1715274048/blogueira-paraense.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=18c4917" title="Publicação da paraense já conta com mais de 450 mil curtidas e 4,5 milhões de visualizações"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/influenciadora-paraense-cria-trend-em-pontos-turisticos-de-belem-com-voando-pro-para-video-1.812073" title="'Voando pro Pará': influencer cria trend em pontos turísticos de Belém; assista">
 <span class="title">
  <b>
   'Voando pro Pará': influencer cria trend em pontos turísticos de Belém; assista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Theulyn Reis recebeu elogios de grandes nomes da música do estado, como Joelma, intérprete da música, e Viviane Batidão
 </span>
</a>
“Minha intenção é mostrar para o Brasil como o Norte é rico de cultura e arte. Meu maior orgulho é ser daqui”, escreveu na legenda do post, ressaltando sua motivação para promover os elementos culturais da região.
]]></description>
      <pubDate>04.11.24 22h35</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
