<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Márcio Fernandes fala em união do grupo e dedica vitória para a Fiel: 'ponto primordial'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/marcio-fernandes-fala-em-uniao-do-grupo-e-dedica-vitoria-para-a-fiel-ponto-primordial-1.867022</link>
      <description><![CDATA[Na coletiva, o treinador falou também sobre arbitragem e explicou mudanças
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
  Paysandu
 </a>
</strong>
voltou a sorrir na
<strong>
 Série B
</strong>
! Com a vitória por 1 a 0 em cima do Ituano-SP, o Papão agora respira na tabela e se afasta do Z4. Na coletiva pós-jogo, o técnico
<strong>
 Márcio Fernandes
</strong>
falou sobre o triunfo bicolor e dedicou ao torcedor, além de comentar sobre a arbitragem polêmica e explicar algumas mudanças na equipe, como a volta do goleiro Matheus Nogueira ao time titular.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
<strong>
 UNIÃO DO GRUPO E VITÓRIA PARA A FIEL
</strong>
O Paysandu veio de uma semana conturbada após perder para o Sport-PE em casa. Em uma de suas falas, Márcio deu ênfase ao momento em que o Papão vive e dedicou os três pontos para o torcedor. “Quero destacar a união do grupo, que se fechou em um único objetivo, que era conquistar a vitória. A nossa torcida foi realmente um ponto primordial para que isso acontecesse. Eles são, realmente, o fator que diferencia a confiança do jogador ou não. Nós buscamos força talvez de onde nem soubéssemos que tínhamos. O nosso torcedor é o mais importante. Essa vitória é para o nosso torcedor. Ele que realmente sofre. É uma torcida que realmente merece e por isso nós estamos dando o nosso sangue”, ressaltou.
<strong>
 ARBITRAGEM
</strong>
O próximo jogo será contra o CRB-AL, outro adversário direto na briga para escapar da zona de rebaixamento. Ciente disso, a arbitragem é um tema que preocupa Márcio Fernandes, pois o trio do apito tem deixado a desejar nas últimas partidas. “Queria deixar o meu pedido. Acho que todos estão de acordo com o meu pensamento. A arbitragem não está sendo legal. É cartão besta para o Nicolas, aí tem uma falta que merece o cartão e não tem, a gente não pode falar nada no banco que já vem e expulsa. Que lá em Maceió contra o CRB, que a CBF possa pensar bem. Que vá um arbitro FIFA”, enfatizou Márcio.
<strong>
 MATHEUS NOGUEIRA
</strong>
A presença do goleiro Matheus Nogueira entre os titulares foi a grande surpresa na escalação diante do Ituano-SP. A última partida do arqueiro foi contra o Sport-PE, lá no 1º turno. Na coletiva, Márcio explicou a mudança e disse que conversou com Diogo Silva. “Falei com o Diogo que ele não estava saindo por atuação, mas que a coisa não estava acontecendo. Eu precisava mudar e fazer alguma coisa. O Matheus é um grande goleiro, assim como o Diogo também é. Foi uma opção simples e técnica minha, mas que não teve nada de crucificar por algum resultado que não tivemos. O Diogo, no meu modo de ver, foi até bem”, apontou.
]]></description>
      <pubDate>28.09.24 1h22</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Golpe de Sorte em Paris” é a melhor estreia da semana nos cinemas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/cinenews/golpe-de-sorte-em-paris-e-a-melhor-estreia-da-semana-nos-cinemas-1.867020</link>
      <description><![CDATA[
<strong>
 “Golpe de Sorte em Paris”
</strong>
, de Woody Allen, é o 50º filme deste cineasta americano, que possui uma carreira cinematográfica brilhante e expressiva desde o final dos anos 1960. Allen é um dos maiores diretores da história do cinema e construiu uma trajetória singular na sétima arte. Sua carreira como comediante começou antes de seu envolvimento com o cinema, alcançando grande sucesso nos EUA em suas apresentações cômicas nos anos 1960. Quando seu talento se expandiu para o cinema, sua visão artística se ampliou de forma significativa.No final dos anos 1960 e boa parte dos anos 1970, seus filmes apresentavam uma abordagem única para a comédia, caracterizada por uma inteligência e sagacidade que o destacaram como um artista diferenciado. A partir desse período, muitos críticos de cinema e espectadores passaram a aguardar um novo filme de Allen como um evento cinematográfico imperdível.Após comédias extraordinárias como “Bananas”, “O Dorminhoco”, “Tudo o que Você Sempre Quis Saber Sobre Sexo mas tinha medo de perguntar” e “A Última Noite de Boris Grushenko”, Allen realizou uma obra-prima memorável: “Annie Hall” (no Brasil intitulado “Noivo Neurótico, Noiva Nervosa”). Um filme sobre amor, paixão, encontros, desencontros e reflexões sobre a vida e a felicidade, que evidenciou a maturidade artística de Allen. Lembro-me de assistir a “Annie Hall” pela primeira vez e nunca esquecer o impacto que causou em minha vida cinéfila.Em 1978, quando muitos esperavam uma nova comédia, Allen mudou como roteirista e cineasta, decidindo fazer filmes inspirados na obra densa e existencial de um de seus cineastas favoritos: Ingmar Bergman. “Interiores” foi o primeiro filme dessa nova fase, que, de certo modo, se manteve presente em toda sua produção cinematográfica. Allen passou a se dedicar a escrever e dirigir dramas intensos e existenciais, que fizeram o espectador refletir sobre diversos temas. A comédia não foi esquecida, mas sua preferência por dramas mais profundos tornou sua carreira essencial para aqueles que veem o cinema como uma arte além do entretenimento.É possível citar diversos filmes excelentes de Allen como recomendação ao leitor. Entre tantos que aprecio, sugiro “Annie Hall”, “Manhattan”, “Zelig”, “A Rosa Púrpura do Cairo”, “Crimes e Pecados”, “Tiros na Broadway”, “Desconstruindo Harry”, “Poucas e Boas”, “Ponto Final”, “Meia-Noite em Paris”, “Blue Jasmine” e “Roda Gigante”.Aos 88 anos, Woody Allen tem um novo filme nos cinemas chamado “Golpe de Sorte em Paris”, produzido e filmado na França. É o primeiro filme de Allen falado inteiramente em francês, e novamente ele demonstra sua habilidade como roteirista e diretor, nos conduzindo a um drama com momentos cômicos, centrado na história de um casal rico que vive em Paris. Tudo parece perfeito entre eles, mas a situação muda quando ela encontra casualmente um antigo colega de escola e se encanta por ele. Eles retomam contato e se apaixonam intensamente. A partir desse reencontro amoroso, ela revisita sua vida, suas perspectivas e tenta se redescobrir como uma pessoa mais feliz e realizada. No entanto, seu marido tornará essa transformação em uma jornada dolorosa.Allen utiliza, neste filme, meios criativos característicos de sua obra cinematográfica, conduzindo o espectador a profundas reflexões sobre temas essenciais da vida, como o amor, a morte, a felicidade e o tempo, reforçando o ato de criação cinematográfica expressiva, em que o cinema pensa e deve fazer o espectador pensar sobre sua principal finalidade: ser uma arte de reflexão sobre o mundo. “Golpe de Sorte em Paris” revela particularidades de outros filmes de Allen, mas de modo distinto, por meio de seus diversos personagens e mudanças em sua narrativa.Allen é um artista que observa, de maneira singular, os costumes e valores de seu tempo e, felizmente, realizou mais um filme relevante em sua carreira. Além do roteiro, da direção e dos excelentes atores, como Lou de Laâge, Valérie Lemercier e Melvil Poupaud, “Golpe de Sorte em Paris” merece destaque pelas imagens do renomado diretor de fotografia Vittorio Storaro, que tem várias parcerias de destaque com Allen, e a eterna sensibilidade musical de Allen no uso da trilha musical no filme.Espero que Woody Allen possa continuar escrevendo e dirigindo mais filmes, ampliando ainda mais minha especial consideração por sua trajetória artística na sétima arte. É extraordinário saber que ele realizou 50 filmes! Poucos diretores alcançaram esse número de produções, ainda mais como roteirista e diretor de seus próprios filmes. “Golpe de Sorte em Paris” está na programação do Cine Líbero Luxardo e certamente é um dos melhores filmes exibidos em Belém em 2024.“O Condenado de Altona” de Vittorio de Sicca. Com Sophia Loren. O longa é baseado na peça homônima escrita pelo escritor francês Jean-Paul Sartre (Cineclube SINDMEPA. Dia 01/10 às 19h. Entrada gratuita).
]]></description>
      <pubDate>28.09.24 1h13</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Influencer com nanismo diz que fatura R$ 80 mil no OnlyFans com o marido</title>
      <link>https://www.oliberal.com/amazonia/influencer-com-nanismo-diz-que-fatura-r-80-mil-no-onlyfans-com-o-marido-1.867013</link>
      <description><![CDATA[Mini Gabys, que se destacou como musa no OnlyFans e Privacy, já participou de programas de TV e realities online
A influencer Gabriela Gadotti, mais conhecida como Mini Gabys, compartilhou que fatura cerca de R$ 80 mil por mês com conteúdos no OnlyFans e Privacy, plataformas de conteúdo adulto. Junto com o marido, o modelo e ator Alex Giacomin, ela cria vídeos e fotos que têm atraído grande atenção, em parte pela diferença de altura do casal — ela mede 1,20m, enquanto ele tem 1,80m."Entramos na trend e as pessoas ficaram impressionadas com a diferença de altura, mas isso nunca foi um problema para a gente. Pelo contrário, muitos têm fetiche nessa diferença. Tudo funciona, e a química entre nós é forte (risos). Nosso conteúdo é bem caseiro, com cenas do dia a dia, aventuras e até flagras em público", explicou Mini Gabys.Desde que o casal assumiu publicamente o relacionamento, a influencer contou que seus ganhos aumentaram. "O que faz mais sucesso são nossas cenas autênticas, mostrando nossa intimidade. Com ele, foi amor à primeira vista, uma conexão incrível", disse ela.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/amazonia/musa-do-america-do-mexico-faz-promocao-no-onlyfans-e-anima-seguidores-1.866088" title="Musa do América do México faz promoção no OnlyFans e anima seguidores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866098:1727321861/musa-do-onlyfans-mexico.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6e8974b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866098:1727321861/musa-do-onlyfans-mexico.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=089174e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/musa-do-america-do-mexico-faz-promocao-no-onlyfans-e-anima-seguidores-1.866088" title="Musa do América do México faz promoção no OnlyFans e anima seguidores">
 <span class="title">
  <b>
   Musa do América do México faz promoção no OnlyFans e anima seguidores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Aimée Alvarez ficou conhecida em 2018, após seu nome ser ligado a um evento envolvendo jogadores da seleção mexicana pouco antes da Copa do Mundo na Rússia
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ex-pastora-grava-porno-com-andressa-urach-e-dispara-o-amor-de-deus-desceu-naquele-quarto-1.865884" title="Ex-pastora grava pornô com Andressa Urach e dispara: 'O amor de Deus desceu naquele quarto'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ex-pastora Ana Akiva grava pornô com Andressa Urach" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865894:1727289486/Ex-pastora-Ana-Akiva-grava-porno-com-Andressa-Urach.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=09ef69a" data-title="Ex-pastora Ana Akiva grava pornô com Andressa Urach"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865894:1727289486/Ex-pastora-Ana-Akiva-grava-porno-com-Andressa-Urach.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8910118" title="Ex-pastora Ana Akiva grava pornô com Andressa Urach"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ex-pastora-grava-porno-com-andressa-urach-e-dispara-o-amor-de-deus-desceu-naquele-quarto-1.865884" title="Ex-pastora grava pornô com Andressa Urach e dispara: 'O amor de Deus desceu naquele quarto'">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-pastora grava pornô com Andressa Urach e dispara: 'O amor de Deus desceu naquele quarto'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ana Akiva afirmou que se identifica com Andressa por serem "pessoas de fé que se afastaram da igreja"
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/musa-do-onlyfans-faz-ninfoplastia-e-reconstrucao-do-himen-voltei-a-ser-virgem-1.864488" title="Musa do OnlyFans faz ninfoplastia e reconstrução do hímen: 'Voltei a ser virgem'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864494:1726965933/WhatsApp-Image-2024-09-21-at-21-45-13.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=79e770f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864494:1726965933/WhatsApp-Image-2024-09-21-at-21-45-13.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3b8956e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/musa-do-onlyfans-faz-ninfoplastia-e-reconstrucao-do-himen-voltei-a-ser-virgem-1.864488" title="Musa do OnlyFans faz ninfoplastia e reconstrução do hímen: 'Voltei a ser virgem'">
 <span class="title">
  <b>
   Musa do OnlyFans faz ninfoplastia e reconstrução do hímen: 'Voltei a ser virgem'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ketlin Groisman passou pelos procedimentos, na última segunda-feira (16)
 </span>
</a>
Mini Gabys, que se destacou como musa no OnlyFans e Privacy, já participou de programas de TV e realities online. Sua estreia foi no Programa do Ratinho, no SBT, onde, em 2018, ganhou nota máxima dos jurados ao dançar um hit de Beyoncé. Depois, integrou o elenco de A Praça é Nossa e participou de realities como Mansão Maromba e Mansão California TV, que reuniu criadoras de conteúdo para uma temporada de verão.Em 2022, Mini Gabys se afastou das telinhas para se dedicar integralmente às plataformas adultas, mas agora planeja retornar à TV. Além disso, ela tem o sonho de se tornar a primeira mulher com nanismo a desfilar como musa no Carnaval de São Paulo.Defensora da representatividade, a influencer busca quebrar estereótipos sobre pessoas com nanismo. "As pessoas costumam associar anões a piadas e situações engraçadas, mas temos muitos talentos. Estou aqui para mudar essa visão", afirmou.
]]></description>
      <pubDate>28.09.24 0h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2780: veja o resultado e os números sorteados hoje (28/09)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2780-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-28-09-1.866679</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2780 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2780
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteou hoje (28/09) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 32 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-sena-2779-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-26-09-1.865847" title="Mega Sena 2779: veja o resultado e os números sorteados hoje (26/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.97165:1568861528/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.97165:1568861528/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2779-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-26-09-1.865847" title="Mega Sena 2779: veja o resultado e os números sorteados hoje (26/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2779: veja o resultado e os números sorteados hoje (26/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2779 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2778-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-22-09-1.864897" title="Mega Sena 2778: veja o resultado e os números sorteados hoje (24/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2778-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-22-09-1.864897" title="Mega Sena 2778: veja o resultado e os números sorteados hoje (24/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2778: veja o resultado e os números sorteados hoje (24/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2778 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2777-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-21-09-1.863869" title="Mega Sena 2777: veja o resultado e os números sorteados hoje (21/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.56189:1566656886/Loteria-Mega-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d14d14a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.56189:1566656886/Loteria-Mega-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=53aa4ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2777-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-21-09-1.863869" title="Mega Sena 2777: veja o resultado e os números sorteados hoje (21/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2777: veja o resultado e os números sorteados hoje (21/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2777 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>28.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 28/09: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-28-09-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.866213</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar neste sábado (28/09) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja, abaixo, o horóscopo do dia de hoje, 28/09, sábado, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu signo, a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Finalizar o que está pendente deve ser sua prioridade neste momento. Dessa forma, sua alma se libertará das amarras do passado, permitindo que você acolha o futuro com alegria e espontaneidade. É isso aí!Evite impor sua vontade ou se desviar dos acordos feitos com os outros. Mesmo que pareça tentador, mantenha-se fiel ao que foi combinado por enquanto.Em certos momentos, não é possível atender aos interesses de todos, e alguém precisa abrir mão de algo. Agora, não se trata de sacrificar seus próprios interesses, mas de defender o que é seu.Siga suas convicções e torne-se o exemplo prático do que defende. Assim, suas ideias não enfrentarão discordâncias ou discussões infrutíferas.Embora seja tentador, este não é o momento ideal para colocar suas ideias em ação. Dedique-se a amadurecê-las e teste seus instintos aos poucos, observando os resultados.Você não precisa liderar ou competir pela liderança, pois isso ocorrerá naturalmente. Apenas siga o fluxo e mantenha suas ações organizadas e planejadas.Nossa sociedade tenta acreditar que o poder do pensamento é suficiente para moldar a realidade. Embora a força do pensamento seja importante, sem ação concreta, ela pode levar à frustração.Falar abertamente sobre suas verdades pode ser difícil, pois as pessoas podem interpretá-las como ofensas em vez de esclarecimentos. Busque formas cordiais e eficientes de se comunicar.É essencial que você intervenha com firmeza para direcionar as coisas conforme seus desejos, pois, do contrário, as circunstâncias podem dominar e distorcer o que você realmente quer ver acontecer.Dê espaço para que as pessoas se expressem e ajam conforme suas vontades. Não é necessário prevalecer neste momento; adapte-se ao que elas decidirem para o bem de todos.Este é um período repleto de possibilidades, mas lembre-se de que o dia ainda tem apenas 24 horas. Tenha isso em mente para não se sobrecarregar.Quando suas obrigações se alinham aos seus desejos, sua alma vivencia uma alegria rara, tornando a vida mais sobre soluções do que problemas. Essa harmonia é resultado da força de vontade.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Tainá Cavalcante, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  <strong>
   oliberal.com
  </strong>
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>28.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Empresários e Governo do Pará se reúnem em São Paulo para fomentar novos investimentos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/empresarios-e-governo-do-para-se-reunem-em-sao-paulo-para-fomentar-novos-investimentos-1.866987</link>
      <description><![CDATA[O evento é uma porta de entrada para explorar as potencialidades, incentivos fiscais e muito mais que o Pará oferece
Iniciou nesta sexta-feira (27/9), em São Paulo, a primeira edição do "
<strong>
 Belém Negócios Connection
</strong>
", evento que reúne empresários e representantes do Governo do Pará, por meio da Companhia de Desenvolvimento Econômico do Pará (Codec). O objetivo é apresentar as oportunidades de negócios e atrair investidores para o Estado. O encontro, que acontece das 8h às 19h, conta com a participação de 40 pessoas, incluindo representantes do Pará e de São Paulo.Ibiapina, diretor da Codec, destacou a importância da iniciativa para a atração de novos negócios. "A iniciativa é excelente, e já associamos as empresas que estão prospectando oportunidades a entrar no Estado, por meio da Codec. O evento se torna uma porta de entrada para explorar as potencialidades, incentivos fiscais e muito mais que o Pará oferece. A expectativa é colher bons resultados de atração de investimentos. Em nome do presidente da Codec,
<strong>
 Lutfala Bitar
</strong>
, já agradecemos a parceria desde já", afirmou o diretor.Um dos convidados é Gilberto Massa, CEO e fundador da Óleo Pará, empresa especializada em bioativos amazônicos, óleos e manteigas vegetais. Ele enfatizou a importância de expandir as conexões com o mercado paulista. "Temos uma expectativa muito grande de realizar esse intercâmbio, especialmente com empresas de São Paulo, que é um polo de consumo importante para nós. Cerca de 70% das nossas vendas vêm da região sul e sudeste, principalmente São Paulo. Pretendemos maximizar nossa distribuição aqui, além de viabilizar parcerias para logística e armazenamento, visando também possíveis expansões e investimentos no Pará. Trabalhamos com comunidades tradicionais e nos colocamos como um elo de interconexão entre empresas e essas comunidades, e esse evento fortalece essa conexão", destacou Massa.Rodrigo Souza, CEO do Belém Negócios Connection, também ressaltou o apoio do Governo do Pará e da Codec na realização do evento. "A Codec já participou de alguns eventos conosco, e admiramos muito o modelo de gestão industrial e a atração de investimentos que o Estado implementa. O Governo precisa estar presente em movimentos como esse, pois é onde o setor empresarial pode realmente gerar oportunidades para a população. A união entre o setor público e o privado é essencial, e agradecemos imensamente a participação do Governo do Estado e da Codec", afirmou Souza.A programação do evento segue até o final do dia, com rodadas de conversas, apresentações de cases de sucesso empresarial e debates, criando um ambiente propício para novas possibilidades de investimento no Pará.
]]></description>
      <pubDate>27.09.24 23h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Emater mostra iniciativas da cacauilcultura paraense na Chocolat Amazônia e Flor Pará 2024 </title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/emater-mostra-iniciativas-da-cacauilcultura-paraense-na-chocolat-amazonia-e-flor-para-2024-1.866986</link>
      <description><![CDATA[Produtores atendidos pela Empresa também participam do Festival
Com um importante papel de assistência técnica que auxilia no desenvolvimento da produção e aumento da qualidade da cadeia de cacau no Estado, a Empresa de Assistência Técnica e Extensão Rural (Emater) expõe no
<strong>
 Festival Internacional de Chocolate e Cacau – Chocolat Amazônia e Flor 2024
</strong>
, as suas ações realizadas pelos técnicos extensionistas. Os produtores atendidos pela Empresa também participam do Festival, que começou na quinta-feira, 26, e segue até o domingo, 29, no Hangar, em Belém. "A Emater oferece a assistência técnica aos produtores visando valorizar sua produção, aumentar a quantidade e qualidade dessa produção, gerando emprego e renda para a agricultura familiar. Noventa por cento da produção do Estado vêm do pequeno produtor assistido pela Emater, e nosso papel é desenvolver essa produção, para que o Estado mantenha seu status de maior produtor de cacau e a qualidade de suas amêndoas", destacou o presidente da Emater, Joniel Abreu.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/festival-do-chocolate-ressalta-importancia-do-cacau-para-a-economia-do-para-1.863914" title="Festival do chocolate ressalta importância do cacau para a economia do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863926:1726851738/Produc-o-de-cacau-artesanal.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0881411" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863926:1726851738/Produc-o-de-cacau-artesanal.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=37c6d2f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/festival-do-chocolate-ressalta-importancia-do-cacau-para-a-economia-do-para-1.863914" title="Festival do chocolate ressalta importância do cacau para a economia do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Festival do chocolate ressalta importância do cacau para a economia do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Essa é a segunda edição do evento no Pará em 2024, o maior produtor de cacau do Brasil
 </span>
</a>
<a href="/estudio/chocolat-amazonia-e-flor-para-reunem-embelem-estrelas-do-chocolate-e-das-flores-1.863444" title="Chocolat Amazônia e Flor Pará reúnem em Belém estrelas do chocolate e das flores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Programação tem entrada gratuita e vão contar com atrações voltadas para todos os tipos de pessoas" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863490:1726765080/Foto-de-capa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6e8d718" data-title="Programação tem entrada gratuita e vão contar com atrações voltadas para todos os tipos de pessoas"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863490:1726765080/Foto-de-capa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c55d878" title="Programação tem entrada gratuita e vão contar com atrações voltadas para todos os tipos de pessoas"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/estudio/chocolat-amazonia-e-flor-para-reunem-embelem-estrelas-do-chocolate-e-das-flores-1.863444" title="Chocolat Amazônia e Flor Pará reúnem em Belém estrelas do chocolate e das flores">
 <span class="title">
  <b>
   Chocolat Amazônia e Flor Pará reúnem em Belém estrelas do chocolate e das flores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  De 26 a 29 desetembro, o Chocolat Festival chega à capital paraense para um evento com muita degustação, cozinha show, palestras, kids cooking, grandes chefs e muito mais
 </span>
</a>
<a href="/brasil/para-pode-ganhar-museu-do-chocolate-em-altamira-1.852780" title="Pará pode ganhar museu do chocolate em Altamira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852800:1724260339/Reuni-o-em-Altamira.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=afdb1c8" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.852800:1724260339/Reuni-o-em-Altamira.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4dc865e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/para-pode-ganhar-museu-do-chocolate-em-altamira-1.852780" title="Pará pode ganhar museu do chocolate em Altamira">
 <span class="title">
  <b>
   Pará pode ganhar museu do chocolate em Altamira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O museu será inspirado no Museu do Chocolate do Porto, em Portugal
 </span>
</a>
Como maior produtor de cacau do país, o Pará tem a Emater como umas das instituições estaduais que auxiliam na obtenção e manutenção desse status. Os técnicos extensionistas realizam o acompanhamento da cultura – manejo, colheita e pós-colheita, promovem oficinas de práticas artesanais de produção de derivados de cacau, que agrega valor aos produtos, e desenvolvem projetos para a viabilização de financiamento rural. Além dos treinamentos que os produtores recebem sobre técnicas de plantio e sistemas agroflorestais, incentivando a adoção de normas ambientais. Vindo de uma família de agricultores, uma das que iniciaram a implantação do cacau na região da Transamazônica, a senhora Jiovana Lunelli é uma das expositoras do Festival, e sempre participou de cursos promovidos pela EMATER, e se dedicou na produção de chocolates finos de cacau orgânico, a Cacau Xingu, sendo assistida pelo escritório local do município de Brasil Novo. "Sou da agricultura familiar, comprovada com o selo nos meus produtos. Sou assistida pela Emater, que me auxiliou na minha produção de qualidade e nas técnicas para ofertar produtos diferenciados, agregando mais valor na comercialização deles. E sou muito feliz por pertencer à agricultura familiar, estou na vitrine do MDA, graças à Emater, que me proporcionar esta felicidade, que me orientou e me ajudou a conquistar este espaço”. Além da agricultura Jiovana, no estande da Emater estão mais três agricultoras atendidas pela Empresa, uma do município de Castanhal e duas de Barcarena, expondo produtores diferenciados, produzidos por meio das técnicas de beneficiamento orientadas pela Emater, como os bombons, barras, amendoim, biscoitos, licores, todos feitos de chocolates.  Quem visitar o Festival poderá conferir a qualidade dos produtos produzidos com o auxílio técnico dos extensionistas da Emater, que concentra suas ações voltadas para a cadeia do cacau na região de influência da Transamazônica (BR-230), que inclui os municípios de Novo Repartimento, Pacajá, Anapu, Vitória do Xingu, Altamira, Brasil Novo, Medicilândia, Uruará, Placas e Rurópolis, e detém 85,5% da produção estadual de amêndoas de cacau.
]]></description>
      <pubDate>27.09.24 23h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Usinas da Paz capacitam jovens empreendedores com foco na valorização da bioeconomia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/usinas-da-paz-capacitam-jovens-empreendedores-com-foco-na-valorizacao-da-bioeconomia-1.866970</link>
      <description><![CDATA[Projeto Negócio Raiz objetiva impulsionar o empreendedorismo com ensino de planejamento, marketing digital, gestão financeiras, entre outros temas
Jovens empreendedores da Região Metropolitana de Belém participaram, nesta semana, de um curso gratuito de capacitação voltado para a inserção no mercado de trabalho. A programação fez parte do projeto
<strong>
 Negócio Raiz
</strong>
, programação realizada de segunda (23) a quinta-feira (26), nas Usinas da Paz do Icuí-Guajará, em Ananindeua, e da Terra Firme, em Belém.O projeto Negócio Raiz visa impulsionar a carreira de jovens microempreendedores de comunidades periféricas, focando em temas como planejamento, marketing digital, gestão financeira e sociobioeconomia. A iniciativa é uma parceria entre o Governo do Pará e a Aliança Empreendedora Youth Business International (YBI), financiada pela Standard Chartered Foundation, como parte do programa Futuremakers da Standard Chartered.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cop-30/vagas-continuamabertas-em-belem-para-cursos-do-programa-capacita-cop-30-1.855574" title="Vagas continuam abertas em Belém para cursos do programa Capacita COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855575:1724878238/Capacitac-o-cop-30-divulgac-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=552c661" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855575:1724878238/Capacitac-o-cop-30-divulgac-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=383e0bf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/vagas-continuamabertas-em-belem-para-cursos-do-programa-capacita-cop-30-1.855574" title="Vagas continuam abertas em Belém para cursos do programa Capacita COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Vagas continuam abertas em Belém para cursos do programa Capacita COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  São oferecidas 120 vagas para o período noturno nas Escolas de Ensino Técnico Paes de Carvalho e Vilhena Alves, em Belém
 </span>
</a>
<a href="/para/sectet-anuncia-45-cursos-gratuitos-do-capacita-cop-30-para-o-segundo-semestre-1.844580" title="Sectet anuncia 45 cursos gratuitos do ‘Capacita COP 30’ para o segundo semestre">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844596:1722479503/Curso-de-Eletricista-Predial.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f4d557d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844596:1722479503/Curso-de-Eletricista-Predial.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7b0a70b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/sectet-anuncia-45-cursos-gratuitos-do-capacita-cop-30-para-o-segundo-semestre-1.844580" title="Sectet anuncia 45 cursos gratuitos do ‘Capacita COP 30’ para o segundo semestre">
 <span class="title">
  <b>
   Sectet anuncia 45 cursos gratuitos do ‘Capacita COP 30’ para o segundo semestre
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estão sendo ofertadas mais de 1.500 vagas áreas de Turismo, Lazer, Hospitalidade, Produção alimentícia, Infraestrutura e Segurança no trabalho
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/cop-30-cerca-de-22-mil-empreendedores-devem-receber-capacitacao-para-o-evento-1.856170" title="COP 30: cerca de 22 mil empreendedores devem receber capacitação para o evento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830134:1719411306/nova-doca2.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ca1f40e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830134:1719411306/nova-doca2.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9ddc679" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cop-30/cop-30-cerca-de-22-mil-empreendedores-devem-receber-capacitacao-para-o-evento-1.856170" title="COP 30: cerca de 22 mil empreendedores devem receber capacitação para o evento">
 <span class="title">
  <b>
   COP 30: cerca de 22 mil empreendedores devem receber capacitação para o evento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A expectativa do governo do Estado é de que o encontro movimente a economia paraense. Ao menos 5 mil trabalhadores devem ser contratados de forma direta.
 </span>
</a>
O empreendedor paraense Wesley Elandi, de 20 anos, foi um dos participantes do curso e afirmou que pretende utilizar os conhecimentos adquiridos para investir no varejo de roupas femininas. Para ele, o treinamento vai mostrar o caminho do sucesso. “Eu quero investir nesse meu negócio, por isso procurei esse treinamento para ter uma direção. As aulas foram espetaculares, é uma grande troca de experiência que vai me ajudar muito”, disse.Já a moradora do bairro do Icuí, Pamela Cardoso, de 26 anos, vê o empreendedorismo como uma nova fonte de renda. “Esse treinamento foi muito importante porque eu não tinha muita noção de controle de caixa e noção de como expandir meu negócio. Atualmente eu faço chopp de frutas, eu vendo em casa mesmo, mas eu pretendo alavancar esse negócio, e é por isso que eu estou fazendo esse curso”, contou.Para a secretária de Estado de Articulação da Cidadania, Elieth de Fátima Braga, esta é uma programação importante para estimular o empreendedorismo entre os jovens. “As Usinas da Paz são grandes geradoras de oportunidades. É de fundamental importância recebermos estes jovens que estão em busca de capacitação para poderem estar cada vez mais preparados para entrarem no mercado de trabalho e garantir renda para as suas famílias.”  Além das aulas de capacitação e qualificação profissional, os participantes inscritos na programação vão concorrer a um aporte financeiro para impulsionar os seus negócios.Para Sidnei Pereira, representante da Aliança Empreendedora, além do treinamento, o projeto valoriza comunidades e periferias. “A ideia do projeto é fortalecer negócios das comunidades e periferias, atuando com jovens de 18 a 35 anos, principalmente aqueles que têm negócios voltados para cultura regional e de conhecimentos locais. Escolhemos Belém também porque a capital vai sediar a
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
e também porque queremos valorizar o que há de melhor nesta região. Esperamos ampliar ainda mais essa atuação em Belém e na Amazônia”, explicou.
<strong>
 SERVIÇO:
</strong>
Na próxima semana, de 30 de setembro a 3 de outubro, o projeto será levado às Usinas da Paz da Cabanagem, em Belém, e Antônia Corrêa, em Marituba. As inscrições estão encerradas.
]]></description>
      <pubDate>27.09.24 23h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fecant anuncia selecionados para etapa nacional do concurso; veja quem são</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/fecant-anuncia-selecionados-para-etapa-nacional-do-concurso-veja-quem-sao-1.866981</link>
      <description><![CDATA[A etapa nacional ocorrerá entre os dias 7 a 9 de novembro em Altamira 

O
<strong>
 Festival Canção da Transamazônica
</strong>
(Fecant) divulgou recentemente a
<strong>
 lista das canções selecionadas
</strong>
para a
<strong>
 etapa nacional
</strong>
da sua
<strong>
 10ª edição
</strong>
, que ocorrerá de 7 a 9 de novembro, em
<strong>
 Altamira
</strong>
. Ao todo,
<strong>
 doze canções de compositores de diferentes regiões do Brasil foram escolhidas,
</strong>
além de quatro canções de repescagem que substituirão eventuais desistências.
<a href="/para/fecant-2023-clauber-martins-e-bicampeao-do-festival-1.746883" title="Fecant 2023: Clauber Martins é bicampeão do festival">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Clauber Martins vence o XI Fecant, em Altamira (PA)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746884:1699705221/Clauber-Martins-vence-o-XI-Fecant-em-Altamira-PA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=37a24ec" data-title="Clauber Martins vence o XI Fecant, em Altamira (PA)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.746884:1699705221/Clauber-Martins-vence-o-XI-Fecant-em-Altamira-PA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=70233a3" title="Clauber Martins vence o XI Fecant, em Altamira (PA)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/fecant-2023-clauber-martins-e-bicampeao-do-festival-1.746883" title="Fecant 2023: Clauber Martins é bicampeão do festival">
 <span class="title">
  <b>
   Fecant 2023: Clauber Martins é bicampeão do festival
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com a canção "Ventania", o cantor e compositor Clauber Martins levou dois prêmios no IX Festival da Canção da Transamazônica, na sexta (10)
 </span>
</a>
<a href="/cultura/x-festival-cancao-da-transamazonica-inscricoes-estao-abertas-com-mais-de-r-48-mil-em-premios-1.857827" title="X Festival Canção da Transamazônica: inscrições estão abertas com mais de R$ 48 mil em prêmios">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857829:1725416086/X-Festival-Canc-o-da-Transamazonica-em-Altamira-inscric-es-est-o-abertas-com-mais-de-R-48-mil-em-premios.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f8de485" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.857829:1725416086/X-Festival-Canc-o-da-Transamazonica-em-Altamira-inscric-es-est-o-abertas-com-mais-de-R-48-mil-em-premios.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f0d2bea" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/x-festival-cancao-da-transamazonica-inscricoes-estao-abertas-com-mais-de-r-48-mil-em-premios-1.857827" title="X Festival Canção da Transamazônica: inscrições estão abertas com mais de R$ 48 mil em prêmios">
 <span class="title">
  <b>
   X Festival Canção da Transamazônica: inscrições estão abertas com mais de R$ 48 mil em prêmios
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As inscrições para o X Fecant são gratuitas e podem ser realizadas até o dia 15 de setembro através do site oficial
 </span>
</a>
Dentre os
<strong>
 selecionados
</strong>
, destacam-se
<strong>
 três canções
</strong>
de compositores de
<strong>
 Belém
</strong>
: “
<strong>
 Norte
</strong>
”, de
<strong>
 Renato Torres
</strong>
e Felipe Ribeiro, defendida por Renato;
<strong>
 “ser Tão INconseQuente
</strong>
”, de
<strong>
 Ziza Padilha
</strong>
, que também se apresentará no festival; e “
<strong>
 Tem um Porquê
</strong>
”, de
<strong>
 José Maria Siqueira e Jorge Andrade,
</strong>
interpretada por Lorena Monteiro.
<strong>
 Ananindeua
</strong>
também será representada com
<strong>
 três canções
</strong>
: “Eu Ontem Saí Pra Pescar”, de Paulo Otas; “Ninho”, de Diego Xavier; e “Pretinho”, de Álec.
<strong>
 Ziza Padilha
</strong>
, compositor e intérprete de “ser Tão INconseQuente”, expressou seu envolvimento com o Fecant, afirmando: "Minha relação com o Fecant vem desde as primeiras edições, tive a felicidade de ser premiado duas vezes como melhor intérprete para os parceiros que defenderam minhas canções”.Ele ressaltou que, em sua trajetória no festival, colaborou com o compositor mineiro Paulinho Pedra Azul e o poeta Édson Coelho. "Já cantei em outros festivais e shows, confesso que estar ao lado de Dayse Addario é sempre um porto seguro. Ela me orienta e me incentiva a experimentar novos horizontes, dentro e fora do palco", completou Ziza.A canção “ser Tão INconseQuente” nasceu durante um processo de escrita criativa para um trabalho de mestrado. Ziza descreve sua música como um ‘grito de alerta às queimadas fora de controle na Amazônia, no Pantanal e no Cerrado. Onde a ganância impera, o fogo prospera’.As demais canções selecionadas no
<strong>
 Fecant Nacional
</strong>
são: “Alarme”, de Lívia Prado e Daniela Nascimento (Manaus); “Canto do Urutai”, de Nonato Santos (Macapá); “Olho D’Água”, de Roberto Ázis (Três Rios); “Que Que Tem”, de Casimiro (Londrina); “Samba D’Água”, de Leibniz de Souza (São Paulo); e “Manhã de Amor”, de Aloysio Letra e Leo Matheus (São Paulo).As canções de repescagem incluem “GLBTRAP”, de Almino Henrique (Belém); “Neymacunaíma”, de Arlindo Matos (Ourém, PA), com Rafael Marques como intérprete; “Iansã”, de Stela do Carmo (Brasília); e “Eiros”, de Ronaldo Saar (Três Rios).O X Fecant irá distribuir R$ 48.500 em prêmios durante suas três noites de festival, que incluirá o Fecant Kids (apenas concurso de intérpretes) e as competições Regional e Nacional (canções originais). Este ano, o festival recebeu 74 inscrições. Joelma Klaudia, cantora e coordenadora do festival, comentou: "A participação este ano foi grande em número de inscrições e em qualidade das canções, o que tornou mais difícil o trabalho do nosso corpo de jurados”.Os prêmios incluem R$ 10 mil para a melhor canção do Fecant Nacional, R$ 5 mil para o segundo colocado, R$ 4 mil para o terceiro e R$ 1.500 para o melhor intérprete.Os
<strong>
 selecionados devem confirmar sua participação
</strong>
através do e-mail contato.fecant@gmail.com. O edital e mais informações sobre o festival estão disponíveis no site fecant.com.br. Em breve, serão divulgados os artistas selecionados para as etapas Kids e Regional.O
<strong>
 X Fecant
</strong>
conta com o
<strong>
 patrocínio
</strong>
da Norte Energia e apoios da Lei Semear, por meio da Fundação Cultural do Estado do Pará (FCP), do Governo do Estado do Pará, dos deputados estaduais Lívia Duarte e Eraldo Pimenta, do deputado federal Airton Faleiro, da Secretaria Municipal de Cultura da Prefeitura de Altamira e da A Musical Produções.
]]></description>
      <pubDate>27.09.24 23h38</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
