<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 09/09: veja o horóscopo do dia e a previsão para este segunda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-09-09-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-segunda-1.859236</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta segunda (09/09) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Expressar seus sentimentos com honestidade e delicadeza pode ser desafiador, especialmente ao tentar identificar a natureza das suas emoções. Reserve um tempo para refletir antes de iniciar qualquer diálogo.O amor estará presente, trazendo uma sensação de nutrição e pertencimento. Aproveite o carinho e afeto dos encontros, e permita que a disponibilidade de afeto faça seu dia mais feliz.Para conquistar a independência que deseja, será necessário desapegar de antigos padrões emocionais e ajustá-los à sua situação atual. Foque em introspecção antes de direcionar sua atenção para os outros.O dia será agitado, e responsabilidades podem afastá-lo temporariamente do convívio familiar, o que pode gerar desentendimentos. Busque o equilíbrio e tenha cuidado; com atenção, qualquer conflito poderá ser resolvido.Sua presença será solicitada por colegas e amigos, e é uma ótima oportunidade para se movimentar e sentir o carinho daqueles que o apreciam. Seu magnetismo atrairá as pessoas certas para perto de você.Com sua intuição aguçada, mesmo que de forma sutil, a maneira mais segura de tomar decisões será ouvir seu coração. Preste atenção aos caminhos e soluções que surgem e permita-se seguir mais pela intuição do que pela razão.O dia exigirá bravura e assertividade para expressar suas ideias e opiniões com confiança. Reserve um tempo para se reconhecer e valorizar o que já conquistou. Compare-se apenas com você mesmo.Sentimentos intensos podem surgir, e você pode se sentir frustrado ou irritado ao tentar lidar com suas emoções. Permita que a tensão se dissipe para ver as situações com mais clareza.Você perceberá um equilíbrio entre mente e corpo, o que ajudará suas ideias a se ajustarem às possibilidades reais. Reconheça seus limites e alinhe suas expectativas com a realidade atual.Simplificar os caminhos e escolhas à sua frente ajudará a alcançar seus objetivos com mais segurança. Evite grandes movimentos que possam desviar você do seu propósito. Planeje com antecedência.O dia será propício para a criatividade e para aproveitar boas oportunidades. Reconheça a sintonia interna que você estabelece com o mundo ao redor e entregue-se a essa conexão.Mesmo que você esteja explorando aspectos mais profundos e misteriosos de si mesmo, essa experiência pode ser leve e proveitosa. Valorize o processo e permita que ele lhe dê coragem para se transformar.
]]></description>
      <pubDate>09.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com barata: o que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-barata-o-que-significa-o-sonho-1.749536</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com baratas
Barata é um inseto que causa repulsa em muitas pessoas, afinal ela é associada a sujeira e a algo desagradável. No entanto, sonhar com baratas pode não ter um significado tão ruim como se imagina. Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com baratas:Ter um sonho com uma barata voadora pode ser um pouco assustador. No entanto, pode ficar tranquilo, pois isso sugere que surpresas positivas podem estar a caminho na sua vida profissional. O ponto crucial ao interpretar esse sonho é observar cuidadosamente o lugar específico onde a barata estava voando. Confie na sua intuição para identificar o momento certo de fazer uma "limpeza" no seu trabalho.Ter um sonho em que uma barata anda sobre você é um sinal importante do seu subconsciente. Esse sonho indica a presença de um hábito prejudicial que precisa ser superado. As baratas no seu corpo simbolizam um aspecto da sua personalidade que deve ser melhorado, especialmente para alcançar avanços significativos, principalmente na área profissional.VEJA MAIS
<a href="/astral/sonhar-com-quem-ja-morreu-entenda-significado-do-sonho-1.748930" title="Sonhar com quem já morreu: Entenda significado do sonho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.748938:1700277627/sonar-com-quem-ja-morreu.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e5690f4" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.748938:1700277627/sonar-com-quem-ja-morreu.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9a9e1af" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-quem-ja-morreu-entenda-significado-do-sonho-1.748930" title="Sonhar com quem já morreu: Entenda significado do sonho">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com quem já morreu: Entenda significado do sonho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os sonhos possuem muitos significados, por isso é importante entender os simbolismos
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-casa-pegando-fogo-sonho-e-bom-ou-ruim-veja-interpretacao-e-significado-biblico-1.748873" title="Sonhar com casa pegando fogo: sonho é bom ou ruim? Veja interpretação e significado bíblico">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.748905:1700268736/sonhar-com-casa-pegando-fogo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ff77891" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.748905:1700268736/sonhar-com-casa-pegando-fogo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e0fd35c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-casa-pegando-fogo-sonho-e-bom-ou-ruim-veja-interpretacao-e-significado-biblico-1.748873" title="Sonhar com casa pegando fogo: sonho é bom ou ruim? Veja interpretação e significado bíblico">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com casa pegando fogo: sonho é bom ou ruim? Veja interpretação e significado bíblico
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Este tipo de sonho é um pouco perturbador, mas sonhar com a casa pegando fogo pode ter um ótimo significado
 </span>
</a>
<a href="/cultura/sonhar-com-sexo-o-que-significa-o-sonho-1.537601" title="Sonhar com sexo: o que significa o sonho">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.537602:1653003416/o-que-significa-sonhar-com-sexo-veja-os-significados.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=75b89cf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.537602:1653003416/o-que-significa-sonhar-com-sexo-veja-os-significados.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c3ad279" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/sonhar-com-sexo-o-que-significa-o-sonho-1.537601" title="Sonhar com sexo: o que significa o sonho">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com sexo: o que significa o sonho
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Sonhar tendo relação sexual com ex namorado, mulher, homem, ou pessoas desconhecidas deixa qualquer pessoa curiosa. Por isso, vamos te ajudar a interpretar o seu sonho e evitar preocupações à toa
 </span>
</a>
Atenção! Se por acaso você tiver um sonho com uma barata gigante, suas ações atuais podem acarretar problemas no futuro. Antes de seguir, reserve um momento para reconsiderar suas escolhas e planos. Faça uma avaliação cuidadosa dos acontecimentos em sua vida, mas evite tirar conclusões apressadas. Confie na sua intuição para orientar a mudança de rumo, se necessário.Apesar da imagem negativa associada a esse inseto, sonhar com baratas nem sempre é um presságio ruim. Se você sonhou com, baratas voando, isso pode indicar que a estabilidade na sua vida profissional está próxima. No caso de ter matado o inseto durante o sonho, isso sugere que seu relacionamento amoroso está se fortalecendo.
]]></description>
      <pubDate>09.09.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Funcionário morre eletrocutado durante Feira Agropecuária de Tailândia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/funcionario-morre-eletrocutado-durante-feira-agropecuaria-de-tailandia-1.859444</link>
      <description><![CDATA[Segundo informações da Texas Rodeio, casa de shows que sediava o evento, o homem era funcionário de uma empresa terceirizada contratada para prestar serviços técnicos ao evento
Um trabalhador morreu eletrocutado na noite deste domingo (8), enquanto realizava serviços na Feira Agropecuária de Tailândia, realizada na casa de eventos Texas Rodeio, no sudeste do Pará. O incidente ocorreu durante a última noite do evento, que estava com lotação máxima e tinha como atração principal a cantora Manu Batidão. Devido à tragédia, a organização decidiu cancelar toda a programação da noite. A Feira Agropecuária de Tailândia é um dos principais eventos da região e atrai grande público todos os anos. Segundo informações da Texas Rodeio, o homem era funcionário de uma empresa terceirizada, contratada para prestar serviços técnicos ao evento. A fatalidade aconteceu pouco antes da entrada da atração principal e em um momento de movimentação intensa, o que gerou grande confusão no local, já que muitos dos presentes inicialmente não compreenderam o que havia ocorrido. O trabalhador estava na parte superior da estrutura de iluminação do palco e com o choque permaneceu grudado à estrutura de metal. Informações de testemunhas, ainda não confirmadas oficialmente, indicam que outro homem teria ficado gravemente ferido ao tentar ajudar a vítima e também ser eletrocutado. A reportagem de O Liberal solicitou informações às autoridades, incluindo a prefeitura do municpipio, e aguarda retorno.Após o acidente, a organização da Feira Agropecuária de Tailândia emitiu uma nota informando sobre uma morte e lamentando o ocorrido, afirmando que todas as medidas cabíveis estão sendo tomadas para investigar as circunstâncias da morte. A casa de eventos, junto com a prefeitura do município, decidiu suspender as apresentações que estavam programadas para a noite, incluindo o show de Manu Batidão. O local foi esvaziado, e os presentes, orientados a deixar o recinto. A confusão inicial foi contida com a intervenção de seguranças e equipes de apoio. As autoridades locais devem investigar o acidente para determinar as causas exatas da descarga elétrica.Manu Batidão se manifestou sobre a tragédia através de suas redes sociais, no início da madrugada desta segunda-feira (9). Na gravação, a artista informa sobre o cancelamento do seu show por causa da morte, relatando que uma segunda pessoa teria ficado ferida ao tentar ajudar a primeira vítima."Gente não vai mais ter show em Tailândia, infelizmente aconteceu um acidente. Eu estava descansando e fui acordada com essa notícia, alguém da estrutura levou um choque. Iam sendo duas fatalidades, porque um amigo foi ajudar o outro e acabou indo para o hospital", disse Manu.
]]></description>
      <pubDate>08.09.24 23h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>González Urrutia diz ter sofrido ameaças e pressões para não deixar a Venezuela</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/gonzalez-urrutia-diz-ter-sofrido-ameacas-e-pressoes-para-nao-deixar-a-venezuela-1.859440</link>
      <description><![CDATA[Em um áudio, o opositor de Maduro revelou que passou por coações para conseguir sair de Caracas, e também agradeceu as mensagens de solidariedade que tem recebido
O opositor Edmundo González Urrutia, rival de Nicolás Maduro nas questionadas eleições de 28 de julho, disse que seguirá lutando pela "liberdade" da Venezuela no exílio, após chegar neste domingo (08/9) à Espanha, onde receberá asilo político."Confio que em breve continuaremos a luta para alcançar a liberdade e a recuperação da democracia na Venezuela", afirmou o diplomata de 75 anos, que reivindica sua vitória nas eleições, em um áudio de 41 segundos divulgado por sua equipe de imprensa.O avião da Força Aérea Espanhola que transportava González e sua esposa, pousou na base Torrejón de Ardoz, perto de Madri, pouco depois das 16h00 locais (11h00 de Brasília), informou o Ministério das Relações Exteriores em um comunicado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/edmundo-gonzalez-rival-de-maduro-na-eleicao-pede-asilo-na-espanha-e-deixa-a-venezuela-1.859370" title="Edmundo González, rival de Maduro na eleição, pede asilo na Espanha e deixa a Venezuela">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847590:1723060169/Edmundo-Gonzalez.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=72da72e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847590:1723060169/Edmundo-Gonzalez.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=29e90cf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/edmundo-gonzalez-rival-de-maduro-na-eleicao-pede-asilo-na-espanha-e-deixa-a-venezuela-1.859370" title="Edmundo González, rival de Maduro na eleição, pede asilo na Espanha e deixa a Venezuela">
 <span class="title">
  <b>
   Edmundo González, rival de Maduro na eleição, pede asilo na Espanha e deixa a Venezuela
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Retirada acontece em meio aos protestos desencadeados após proclamação de Maduro
 </span>
</a>
<a href="/mundo/eua-tentam-negociar-anistia-para-que-maduro-deixe-poder-na-venezuela-diz-jornal-1.849319" title="EUA tentam negociar anistia para que Maduro deixe poder na Venezuela, diz jornal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849320:1723459986/maduro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f9d02ef" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849320:1723459986/maduro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ebe8da2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/eua-tentam-negociar-anistia-para-que-maduro-deixe-poder-na-venezuela-diz-jornal-1.849319" title="EUA tentam negociar anistia para que Maduro deixe poder na Venezuela, diz jornal">
 <span class="title">
  <b>
   EUA tentam negociar anistia para que Maduro deixe poder na Venezuela, diz jornal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Oposição afirma que Edmundo González Urrutia venceu a eleição com 67% dos votos
 </span>
</a>
<a href="/mundo/opositor-pede-que-maduro-cesse-violencia-e-perseguicoes-na-venezuela-1.849062" title="Opositor pede que Maduro cesse 'violência e perseguições' na Venezuela">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844461:1722458442/Protestos-Venezuela.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f15ab98" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844461:1722458442/Protestos-Venezuela.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a648777" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/opositor-pede-que-maduro-cesse-violencia-e-perseguicoes-na-venezuela-1.849062" title="Opositor pede que Maduro cesse 'violência e perseguições' na Venezuela">
 <span class="title">
  <b>
   Opositor pede que Maduro cesse 'violência e perseguições' na Venezuela
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Edmundo González Urrutia fez apelo nas redes sociais
 </span>
</a>
"A partir de agora, começarão os trâmites para o pedido de asilo, cuja resolução será favorável com base no compromisso da Espanha com os direitos políticos e a integridade física de todos os venezuelanos e venezuelanas, especialmente dos líderes políticos", acrescenta a nota.A líder da oposição, María Corina Machado, afirmou que a saída da Venezuela do candidato, que assim como ela estava na clandestinidade há quase um mês, foi necessária para "preservar sua liberdade e sua vida", em meio a uma "brutal onda de repressão".O chefe da diplomacia espanhola, José Manuel Albares, disse que o procedimento de asilo responde à solicitação pessoal de González e que "não houve nenhum tipo de negociação política entre o governo da Espanha e o governo da Venezuela"."A Espanha nunca dará as costas, nem abandonará, Edmundo González ou qualquer venezuelano", acrescentou em uma declaração à televisão pública na China, onde inicia uma visita oficial com o primeiro-ministro espanhol, Pedro Sánchez.Sánchez já havia se pronunciado em termos similares no sábado, quando chamou González Urrutia de "herói" durante uma reunião do Partido Socialista Operário Espanhol (PSOE) em Madri, algumas horas antes do anúncio do exílio do opositor venezuelano.A saída da Venezuela de González Urrutia acontece em meio a uma crise iniciada com as eleições presidenciais nas quais Maduro foi oficialmente reeleito para um terceiro mandato de seis anos, apesar das denúncias de fraude apresentadas pela oposição."Hoje é um dia triste para a democracia na Venezuela", afirmou o chefe da diplomacia da União Europeia (UE), Josep Borrell, em um comunicado no qual destaca que "na democracia, nenhum líder político deveria ser forçado a buscar asilo em outro país"."A UE insiste que as autoridades venezuelanas acabem com a repressão, as detenções arbitrárias e o assédio contra membros da oposição e da sociedade civil, assim como libertem todos os presos políticos", acrescenta a nota.González, que estava escondido desde 30 de julho, passou um período na embaixada da Holanda em Caracas antes de seguir para a embaixada da Espanha em 5 de setembro, explicou Borrell. O candidato opositor reivindica a vitória nas eleições que, segundo o Conselho Nacional Eleitoral (CNE), terminaram com a reeleição de Maduro. O CNE não divulgou as atas de votação de cada seção eleitoral, com a lei exige, alegando que seu sistema foi alvo de um ataque de hackers.A viagem de González foi antecipada no sábado pela vice-presidente venezuelana, Delcy Rodríguez, que afirmou que o governo concedeu os salvo-condutos apropriados em nome da tranquilidade e da paz política do país".O horizonte jurídico de González ficou muito complicado nos últimos dias. A justiça venezuelana, acusada de servir o chavismo, investiga o candidato pela divulgação de cópias das atas de votação em um site que atribui ao opositor a vitória na eleição presidencial.Um tribunal com jurisdição para casos de terrorismo ordenou sua detenção em 2 de setembro, por investigações de crimes que incluem "desobediência às leis", "conspiração", "usurpação de funções" e “sabotagem", depois que Urrutia não compareceu a três citações judiciais.O procurador-geral da Venezuela, Tarek William Saab, disse que a partida de González Urrutia representa o fim de "comédia"."Eu diria que termina a breve temporada de uma peça humorística, de um gênero que eu poderia dizer de comédia, de teatro bufão, que começou neste ano de 2024 e que foi chamada de maneira fatídica de 'Até o final'", ironizou Saab, em referência a um slogan de campanha da oposição.A oposição liderada por María Corina Machado afirma que o site no qual digitalizaram as cópias das atas de votação obtidas por testemunhas nas seções eleitorais comprova a vitória de González Urrutia com mais de 60% dos votos. O governo alega que o material é fraudulento e repleto de inconsistências.Estados Unidos, União Europeia e vários países da América Latina rejeitaram o resultado anunciado pelo CNE e pediram uma verificação dos votos. A proclamação da vitória de Maduro, com 52% dos votos, desencadeou protestos em todo o país que deixaram 27 mortos, 192 feridos e 2.400 detidos.
]]></description>
      <pubDate>08.09.24 21h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Candidata à prefeitura de Mãe do Rio sofre suposto atentado a tiros neste domingo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/candidata-a-prefeitura-de-mae-do-rio-sofre-suposto-atentado-a-tiros-neste-domingo-1.859435</link>
      <description><![CDATA[Gabriel Andrade, marido da candidata e presente no veículo, falou à reportagem de O Liberal que os disparos foram feitos por dois homens que estavam numa motocicleta
A candidata à prefeitura de Mãe do Rio, Lays do Sabá (PP), denunciou que sofreu um atentado na noite deste domingo (08), quando o carro em que ela estava junto foi alvejado por pelo menos sete tiros, quando ela, seu marido e um segurança saíam de um posto de combustíveis na avenida Bernardo Sayão, na entrada do município localizado no nordeste paraense. A candidata conseguiu fugir dos criminosos, se refugiando num posto de combustível até a chegada da Polícia Militar.Gabriel Andrade, marido da candidata e presente no veículo, falou à reportagem de O Liberal que os disparos foram feitos por dois homens que estavam numa motocicleta. “Paramos para comprar algumas coisas para levar para um jantar, quando saímos do posto eles vieram atrás, o da garupa estava com mochila de entregador, ele que fez os disparos, primeiro na frente do carro e depois atrás”, disse.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C_rR1lkNSkm/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C_rR1lkNSkm/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C_rR1lkNSkm/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C_rR1lkNSkm/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Apesar da violência do atentado, a candidata e os ocupantes do veículo não sofreram ferimentos e passam bem, informou Gabriel Andrade. As circunstâncias exatas do ataque ainda estão sendo investigadas pelas autoridades locais. Equipes das polícias Civil e Militar estiveram no local e conduziram as vítimas até a delegacia da cidade, onde prestaram depoimento.  O caso já causa grande repercussão na cidade, que vive o período eleitoral com crescente tensão e acusações mútuas. Lays do Sabá, que disputa o pleito contra o atual prefeito do município, Doido Rabelo (MDB), e com o bolsonarista Natan Tulio (PL), precisou se retornar e se refugiar no mesmo posto de combustível, onde aguardou a chegada da Polícia Militar. As investigações sobre o atentado estão em andamento, com o apoio da Polícia Civil, e a segurança da candidata deve ser reforçada, informou o seu marido.
<strong>
 Prefeito se manifesta
</strong>
O atual prefeito e candidato à reeleição, Doido Rabelo, se pronunciou sobre o episódio logo após o atentado contra sua adversária. Doido afirmou que  entrou em contato com o delegado geral de Polícia Civil, delegado Valter Rezende, pedindo “rigorosa investigação sobre o fato, cujas circunstâncias precisam ser esclarecidas”. "A Secretária de Segurança Pública do Estado, Segup, já está ciente do fato e em posse das imagens de câmeras de monitoramento que mostram o momento do ilícito, que, felizmente, não resultou em pessoas feridas”, informou a prefeitura do município.
]]></description>
      <pubDate>08.09.24 21h31</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ex de Rebeca Andrade se pronuncia sobre ataques de ódio após fim do namoro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/ex-de-rebeca-andrade-se-pronuncia-sobre-ataques-de-odio-apos-fim-do-namoro-1.859434</link>
      <description><![CDATA[Rebeca e Luiz começaram a namorar em 2022, mas o relacionamento terminou no início deste ano e, desde então, ele tem sido alvo de críticas nas redes sociais
O fisiculturista
<strong>
 Luiz Cleiton
</strong>
se manifestou pela primeira vez após o término de seu relacionamento com Rebeca Andrade, medalhista de ouro nas Olimpíadas de Paris. Em um desabafo nas redes sociais, Luiz revelou que vem sofrendo ataques de ódio online e que tem precisado de medicação para tratar a depressão.Rebeca e Luiz começaram a namorar em 2022, mas o relacionamento chegou ao fim no início deste ano. Desde então, o fisiculturista tem sido alvo de críticas nas redes sociais, e ele afirma não entender o motivo de tanto ódio direcionado a ele.Em um vídeo publicado em suas redes sociais, Luiz desabafou sobre o impacto dos ataques em sua vida e expressou seu desejo de levar uma vida comum.“Instagram de fãs e TikTok só me esculachando. Só quero ser um cara comum, e as pessoas não estão deixando. Não consigo entender o propósito. Não sei se fiz por merecer”, declarou Luiz.No mesmo vídeo, ele exibiu uma cartela de remédios e destacou que o uso da medicação é sério. “Não estou brincando de tomar remédios”, afirmou.“Só quero ser um cara descartável e ficar no limbo como a maioria das pessoas falam para mim. Não tem nada que você fale para mim que eu já não tenha falado dez vezes pior no espelho”, desabafou o atleta.O vídeo termina com um apelo de Luiz: “Se tu me odeia muito, deixa eu cair no esquecimento. Deixa eu passar, ser só uma lembrança. Se não fica difícil para todas as partes. Pelo menos para mim é.”
]]></description>
      <pubDate>08.09.24 21h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Forças de Maduro abandonam cerco à embaixada da Argentina na Venezuela, diz jornal argentino</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/forcas-de-maduro-abandonam-cerco-a-embaixada-da-argentina-na-venezuela-diz-jornal-argentino-1.859432</link>
      <description><![CDATA[Um grupo de homens encapuzados permaneceu nos arredores da representação diplomática, onde estavam abrigados opositores de Maduro, até que González Urrutia deixasse a Venezuela
Após 48 horas de tensão, testemunhas disseram que as forças de
<strong>
 Nicolás Maduro
</strong>
abandonaram o cerco à
<strong>
 embaixada da Argentina em Caracas
</strong>
, na Venezuela, segundo o jornal argentino Clarín. O fornecimento de energia elétrica também foi restaurado, de acordo com fontes da publicação. O Itamaraty afirmou que não tinha essa informação até o início da noite deste domingo (08/9).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/itamaraty-brasil-continuara-protegendo-embaixada-argentina-na-venezuela-mesmo-sob-pressao-1.859397" title="Itamaraty: Brasil continuará protegendo embaixada argentina na Venezuela mesmo sob pressão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848182:1723167440/Nicolas-Maduro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ab3ed15" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848182:1723167440/Nicolas-Maduro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=31e5b5a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/itamaraty-brasil-continuara-protegendo-embaixada-argentina-na-venezuela-mesmo-sob-pressao-1.859397" title="Itamaraty: Brasil continuará protegendo embaixada argentina na Venezuela mesmo sob pressão">
 <span class="title">
  <b>
   Itamaraty: Brasil continuará protegendo embaixada argentina na Venezuela mesmo sob pressão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Brasil assumiu proteção da embaixada após missão diplomática da argentina ser expulsa da Venezuela
 </span>
</a>
<a href="/mundo/entenda-crise-com-embaixada-em-caracas-envolvendo-brasil-venezuela-e-argentina-1.859396" title="Entenda crise com embaixada em Caracas envolvendo Brasil, Venezuela e Argentina">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A crise política desencadeada no país gerou uma espiral de protestos em toda a Venezuela, resultando em 27 mortes - duas delas de militares -, 192 feridos e 2.400 detidos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858569:1725574121/Nicolas-Maduro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a6b63e7" data-title="A crise política desencadeada no país gerou uma espiral de protestos em toda a Venezuela, resultando em 27 mortes - duas delas de militares -, 192 feridos e 2.400 detidos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858569:1725574121/Nicolas-Maduro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d31c8eb" title="A crise política desencadeada no país gerou uma espiral de protestos em toda a Venezuela, resultando em 27 mortes - duas delas de militares -, 192 feridos e 2.400 detidos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/entenda-crise-com-embaixada-em-caracas-envolvendo-brasil-venezuela-e-argentina-1.859396" title="Entenda crise com embaixada em Caracas envolvendo Brasil, Venezuela e Argentina">
 <span class="title">
  <b>
   Entenda crise com embaixada em Caracas envolvendo Brasil, Venezuela e Argentina
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Na embaixada estão asilados seis opositores ao regime
 </span>
</a>
<a href="/mundo/edmundo-gonzalez-rival-de-maduro-na-eleicao-pede-asilo-na-espanha-e-deixa-a-venezuela-1.859370" title="Edmundo González, rival de Maduro na eleição, pede asilo na Espanha e deixa a Venezuela">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847590:1723060169/Edmundo-Gonzalez.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=72da72e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847590:1723060169/Edmundo-Gonzalez.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=29e90cf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/edmundo-gonzalez-rival-de-maduro-na-eleicao-pede-asilo-na-espanha-e-deixa-a-venezuela-1.859370" title="Edmundo González, rival de Maduro na eleição, pede asilo na Espanha e deixa a Venezuela">
 <span class="title">
  <b>
   Edmundo González, rival de Maduro na eleição, pede asilo na Espanha e deixa a Venezuela
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Retirada acontece em meio aos protestos desencadeados após proclamação de Maduro
 </span>
</a>
No sábado (7), a Venezuela comunicou o Brasil que iria revogar a custódia do País sobre a embaixada argentina, que abriga opositores à ditadura de Nicolás Maduro, em Caracas. O Brasil assumiu a proteção da sede diplomática após Maduro expulsar todos os diplomatas argentinos em retaliação às posições de Javier Milei.Um grupo de homens encapuzados rodeava o local desde sexta-feira (6), onde há seis asilados venezuelanos, e só deixou os arredores após o candidato opositor
<strong>
 Edmundo González Urrutia
</strong>
, rival de Maduro, deixar a Venezuela e se exilar na Espanha neste domingo.No último sábado, o Itamaraty se disse surpreso com a decisão e afirmou que só deixaria a representação quando um substituto fosse designado. Neste domingo, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) fez uma reunião com autoridades do Ministério das Relações Exteriores para tratar da situação.Para a Organização dos Estados Americanos (OEA), o governo venezuelano forçou Edmundo González, opositor de Maduro, ao exílio."Um mês e dez dias após as eleições presidenciais na Venezuela, o regime não só não conseguiu apresentar a menor prova de resultado eleitoral como forçou ao exílio o candidato Edmundo González", disse a OAS em comunicado. A organização considera que González "sem dúvida" foi o vencedor das eleições presidenciais."Neste processo eleitoral que não terminou, devemos continuar trabalhando para que o verdadeiro vencedor das eleições de 28 de julho assuma a presidência da República Bolivariana da Venezuela em janeiro do próximo ano", defende. González desembarcou hoje na Espanha, em busca de asilo político, dias após ter sido alvo de mandado de prisão.Na sexta-feira (06/9), presidente Lula afirmou que o processo eleitoral na Venezuela não foi correto e, por isso, segue sem reconhecer os resultados, mas descartou romper relações e criticou as sanções econômicas contra Caracas."Eu me senti no direito de não reconhecer, porque não estava correto. Da mesma forma que eu também não reconheço o fato de que a oposição ganhou", disse Lula em entrevista à rádio Difusora Goiânia, lembrando que exigiu apenas a divulgação dos dados de votação pelo Conselho Nacional Eleitoral, o que nunca aconteceu.Estados Unidos, União Europeia e dez países latino-americanos - incluindo a Argentina - rejeitaram a validação da eleição de Maduro. O Brasil, no entanto, não se manifestou.(Colaborou Carolina Maingué Pires)
]]></description>
      <pubDate>08.09.24 21h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Maidê Mahl: novo boletim médico da atriz é divulgado pelo Hospital das Clínicas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/caso-maide-mahl-novo-boletim-medico-da-atriz-e-divulgado-pelo-hospital-das-clinicas-1.859430</link>
      <description><![CDATA[De acordo com a última avaliação feita pela equipe médica, a atriz de 31 anos continua grave, sem apresentar intercorrências clínicas 
A atriz
<strong>
 Maidê Mahl
</strong>
permanece internada em estado grave. É o que informa o boletim médico divulgado pelo Hospital das Clínicas (HC), em São Paulo, neste domingo (08/9).A artista está sob cuidados intensivos desde que foi localizada pela polícia, na última quinta-feira (05/9), e levada ao hospital. Segundo o HC, Maidê "permanece em estado grave e estável, sem apresentar intercorrências clínicas em seu tratamento na unidade intensiva nas últimas 24 horas".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/quarto-onde-maide-mahl-foi-encontrada-desacordada-nao-tem-indicios-de-invasao-diz-policia-1.859306" title="Quarto onde Maidê Mahl foi encontrada desacordada não tem indícios de invasão, diz polícia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859307:1725749809/atriz-Maide-Mahl.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0dbf072" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.859307:1725749809/atriz-Maide-Mahl.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=13b6c36" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/quarto-onde-maide-mahl-foi-encontrada-desacordada-nao-tem-indicios-de-invasao-diz-policia-1.859306" title="Quarto onde Maidê Mahl foi encontrada desacordada não tem indícios de invasão, diz polícia">
 <span class="title">
  <b>
   Quarto onde Maidê Mahl foi encontrada desacordada não tem indícios de invasão, diz polícia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mahl está em estado grave no Hospital das Clínicas de São Paulo
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/boletim-medico-afima-que-atriz-maide-mahlesta-internada-em-estado-grave-1.859100" title="Boletim Médico afima que atriz Maidê Mahl está internada em estado grave">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858516:1725565776/Maide-Mahl-esta-desaparecida.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bbc7e8e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858516:1725565776/Maide-Mahl-esta-desaparecida.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=99903ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/boletim-medico-afima-que-atriz-maide-mahlesta-internada-em-estado-grave-1.859100" title="Boletim Médico afima que atriz Maidê Mahl está internada em estado grave">
 <span class="title">
  <b>
   Boletim Médico afima que atriz Maidê Mahl está internada em estado grave
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A artista foi encontrada debilitada em um quarto de hotel na capital paulista na última quinta-feira (5), após passar três dias desaparecida
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/caso-maide-mahal-atriz-desaparecida-e-encontrada-lesionada-e-com-respiracao-fraca-em-hotel-em-sp-1.858605" title="Caso Maidê Mahal: atriz desaparecida  é encontrada lesionada e com respiração fraca em hotel em SP">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858606:1725579219/Maide-Mahl.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fa769a1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.858606:1725579219/Maide-Mahl.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f4da5cf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/caso-maide-mahal-atriz-desaparecida-e-encontrada-lesionada-e-com-respiracao-fraca-em-hotel-em-sp-1.858605" title="Caso Maidê Mahal: atriz desaparecida  é encontrada lesionada e com respiração fraca em hotel em SP">
 <span class="title">
  <b>
   Caso Maidê Mahal: atriz desaparecida  é encontrada lesionada e com respiração fraca em hotel em SP
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Maidê Mahl desapareceu desde o último dia 2 de setembro e enfrentava problemas de saúde mental
 </span>
</a>
O desaparecimento da atriz ganhou destaque depois que parentes, amigos e colegas de profissão fizeram um apelo nas redes sociais para que ela fosse encontrada.Maidê havia sido vista pela última vez no dia 2, em Moema, na zona sul de São Paulo. Na ocasião, ela usava uma mochila nas costas, sobretudo bege, calça xadrez, um cachecol e uma boina marrom.Na noite de quinta-feira (5), a atriz foi encontrada pela Polícia Civil em um hotel na Vila Mariana. Ao site G1, a delegada Ivalda Aleixo, diretora do Departamento Estadual de Homicídios e de Proteção à Pessoa (DHPP), disse que Maidê foi encontrada "muito lesionada" e que precisou ser reanimada antes de ser levada de ambulância para o hospital.No dia seguinte, a Secretaria da Segurança Pública de São Paulo (SSP) informou que policiais haviam ouvido pessoas ligadas à atriz e analisado câmeras de segurança de locais que ela havia frequentado antes de desaparecer. Segundo a SSP, não foram constatados indícios da entrada de outras pessoas no quarto em que Maidê foi encontrada.Gaúcha, Maidê era modelo e participou de duas séries brasileiras Ela interpretou a modelo e atriz Elke Maravilha na série O Rei da TV, disponível no Disney+. A trama aborda a vida de Silvio Santos.Na Max, a atriz participa da série de suspense Vale dos Esquecidos. Ela dá vida a Giovanna, jovem que decide fazer uma trilha na Serra do Mar, em São Paulo, ao lado dos amigos. Quando um deles é atacado por estranhos, eles fogem para o Vale Sereno, onde os habitantes agem como no século passado.
]]></description>
      <pubDate>08.09.24 20h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Preta Gil conta ter amputado o reto em tratamento contra câncer: 'Não posso ter vergonha'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/preta-gil-conta-ter-amputado-o-reto-em-tratamento-contra-cancer-nao-posso-ter-vergonha-1.859427</link>
      <description><![CDATA[Neste domingo (08/9), a cantora celebrou o fim do tratamento após a reconstrução de parte do trato intestinal
A cantora
<strong>
 Preta Gil
</strong>
contou que precisou amputar o reto no ano passado, durante o tratamento contra um câncer colorretal. A declaração foi feita ao Fantástico, que exibe uma entrevista com a artista neste domingo (08/9)."Tudo nessa doença é um grande tabu. Eu amputei o reto e eu não posso ter vergonha, porque é a minha realidade", disse a artista em um trecho prévio divulgado pelo programa dominical.No ano passado, a cantora celebrou o fim do tratamento após a reconstrução de parte do trato intestinal. Em agosto, porém, ela teve de retomar o tratamento oncológico depois que o câncer voltou a ser detectado em quatro lugares diferentes de seu corpo.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C_qycZiSjDX/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C_qycZiSjDX/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C_qycZiSjDX/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C_qycZiSjDX/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
"Essa cirurgia [da amputação] eu fiz há um ano. Agora, eu estou em um novo tratamento, com outros focos dos tumores, mas que também serão sanados, também serão curados, com toda a minha fé", afirmou Preta em vídeo publicado em sua conta no Instagram.Preta Gil foi diagnosticada com câncer de intestino no início do ano passado. Entre os sintomas que a fizeram suspeitar de um problema de saúde estavam uma intensa constipação intestinal e fezes achatadas, com muco e sangue.À época, ela realizou sessões de radioterapia e tratamento cirúrgico. A cantora também teve de passar por uma histerectomia total abdominal, procedimento que consiste na remoção do útero.Após o tratamento primário, ela entrou em uma fase chamada de "sem evidência da doença", segundo médicos ouvidos pelo Estadão. Em outras palavras, o câncer não era mais detectável por exames físicos, de imagem, tomografia e/ou sangueNo mês passado, porém, a artista informou que o câncer havia voltado, sendo detectado em dois linfonodos, no peritônio - membrana na cavidade abdominal que envolve órgãos como estômago e intestino - e no ureter.
]]></description>
      <pubDate>08.09.24 20h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nasce José Leonardo, terceiro filho de Virginia Fonseca e Zé Felipe</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/nasce-jose-leonardo-terceiro-filho-de-virginia-fonseca-e-ze-felipe-1.859423</link>
      <description><![CDATA[O menino nasceu na tarde deste domingo (8), de parto cesárea, em uma clínica particular de Goiânia
A influenciadora
<strong>
 Virginia Fonseca
</strong>
, 25, deu à luz a seu terceiro filho com o cantor
<strong>
 Zé Felipe
</strong>
, 26 — o menino José Leonardo. A informação foi confirmada pela assessoria de imprensa.O bebê nasceu com 3,590 quilos e 49,5 centímetros, e tanto a mãe quanto o filho estão bem. O nome da criança homenageia o pai — José — e o avô — o cantor Leonardo.Virginia compartilhou detalhes de sua gravidez nas redes sociais, mencionando inclusive o cansaço nas últimas semanas, quando ficou em repouso em sua nova mansão, aguardando a chegada do bebê.O parto foi realizado pela médica Fabiana Garcia dos Santos, em Goiânia. Além de José Leonardo, Virginia já é mãe de Maria Alice, de 3 anos, e Maria Flor, de 1 ano, ambas fruto de seu relacionamento com Zé Felipe.Considerada a maior influenciadora digital do Brasil, Virginia acumula mais de 48 milhões de seguidores no Instagram.No ano passado, ela foi eleita a celebridade com maior conexão com a geração Z no Brasil, sendo referência em tendências e moda para jovens nascidos entre 1995 e 2015.Suas filhas também têm grande destaque nas redes sociais. Em um perfil compartilhado pelas duas, mais de 7 milhões de seguidores acompanham as irmãs no Instagram.Em abril deste ano, Virginia estreou seu novo programa, 'Sabadou com Virginia', no SBT.
]]></description>
      <pubDate>08.09.24 20h00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
