<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 15/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta segunda</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-15-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-segunda-1.836392</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta segunda (15/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Concentre-se para atuar com eficiência em colaboração. É um bom momento para ser produtivo e sociável.Use sua criatividade em todas as áreas da vida, e aproveite sua habilidade persuasiva para influenciar positivamente as pessoas ao seu redor.Valorize as relações íntimas através de atividades leves e divertidas. Esteja motivado internamente para fortalecer esses laços.Seja mais reservado para agir com diplomacia. O momento pede discrição em suas interações.Canalize sua energia de forma direcionada e racional. Mantenha o foco nas prioridades do momento. Confie em sua intuição para discernir onde investir sua atenção. Mantenha-se consciente do ambiente ao seu redor.Cuide de si mesmo fisicamente e emocionalmente. Escolha roupas que elevem sua autoestima.Planeje o futuro com calma, evitando a ansiedade. Priorize metas alcançáveis e busque equilíbrio na execução.Cresça ao lado de pessoas que compartilham seus objetivos e valores. Invista em parcerias sólidas.Mantenha-se firme em suas convicções ao escolher onde direcionar seus esforços para o crescimento pessoal e profissional.Encontre o equilíbrio entre assertividade e ousadia. Permaneça firme em seus princípios fundamentais ao explorar novas possibilidades.Equilibre sua dedicação aos outros com a auto-preservação. Saiba como se relacionar de forma equilibrada e saudável.
]]></description>
      <pubDate>15.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com vidro quebrado: o que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-vidro-quebrado-o-que-significa-o-sonho-1.767744</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com vidro quebrado
Entender o significado de
<strong>
 sonhar
</strong>
com
<strong>
 vidro quebrado
</strong>
geralmente depende do contexto específico do sonho e do estado atual da sua vida, uma vez que nossas emoções influenciam os
<strong>
 sonhos
</strong>
. Veja alguns possíveis significados sobre
<strong>
 sonhar
</strong>
com
<strong>
 vidro quebrado
</strong>
:O
<strong>
 vidro
</strong>
, conhecido pela sua fragilidade, pode simbolizar clareza em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+sonhos" target="_blank">
 <strong>
  sonhos
 </strong>
</a>
, especialmente se for transparente. Porém, também pode representar uma barreira.
<strong>
 Sonhar
</strong>
com
<strong>
 vidro quebrado
</strong>
pode indicar tanto a superação de obstáculos quanto uma sensação de vulnerabilidade emocional.Este
<strong>
 sonho
</strong>
está relacionado à autoimagem. Pode refletir a desconstrução de uma imagem externamente imposta ou uma mudança na forma como você se enxerga.
<strong>
 Sonhar
</strong>
com uma porta de
<strong>
 vidro quebrada
</strong>
ou com o
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=+vidro" target="_blank">
  vidro
 </a>
</strong>
do box de banheiro quebrando, pode simbolizar a necessidade de enfrentar desordens na sua vida ou lidar com emoções suprimidas que precisam ser abordadas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-beijo-o-que-significa-o-sonho-1.766983" title="Sonhar com beijo: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766984:1705117544/sonhar-com-beijo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7625e61" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766984:1705117544/sonhar-com-beijo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a2ee6db" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-beijo-o-que-significa-o-sonho-1.766983" title="Sonhar com beijo: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com beijo: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com beijo
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-lobisomem-o-que-significa-o-sonho-1.766979" title="Sonhar com lobisomem: o que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766982:1705116806/sonhar-com-lobisomem.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0e809b3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766982:1705116806/sonhar-com-lobisomem.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=16ffcdd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-lobisomem-o-que-significa-o-sonho-1.766979" title="Sonhar com lobisomem: o que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com lobisomem: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com lobisomem
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-aranha-o-que-significa-o-sonho-1.766976" title="Sonhar com aranha: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766978:1705116262/sonhar-com-aranha.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c835693" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766978:1705116262/sonhar-com-aranha.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=245bbca" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-aranha-o-que-significa-o-sonho-1.766976" title="Sonhar com aranha: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com aranha: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com aranha
 </span>
</a>
A interpretação varia conforme o agente da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+quebra" target="_blank">
 <strong>
  quebra
 </strong>
</a>
. Se for você quem quebra o
<strong>
 vidro
</strong>
, o
<strong>
 sonho
</strong>
pode sinalizar uma mudança pessoal ou um desejo de expressão. Se outra pessoa
<strong>
 quebra
</strong>
o
<strong>
 vidro
</strong>
, pode indicar o término de um relacionamento, seja ele amoroso ou de amizade.Este
<strong>
 sonho
</strong>
tem múltiplos significados, dependendo de suas ações e sentimentos durante o
<strong>
 sonho
</strong>
. Em geral, assim como
<strong>
 sonhar
</strong>
com
<strong>
 vidro
</strong>
transparente, ele pode estar associado à sensação de vulnerabilidade emocional.
]]></description>
      <pubDate>15.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quem tem mais Copa América? Veja as seleções que venceram e a campeã em títulos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/quem-tem-mais-copa-america-veja-as-selecoes-que-venceram-e-a-campea-em-titulos-1.837227</link>
      <description><![CDATA[Confira a lista completa de todas as seleções campeãs da Copa América
A Argentina se sagrou campeã da Copa América na madrugada deste domingo, ao derrotar a Colômbia na decisão da competição. Com o título, a seleção argentina chega a 16 troféus conquistados, superando o Uruguai, e se tornando a equipe que mais vezes se sagrou campeã do torneio.O Brasil, que deixou o torneio de forma precoce ao ser eliminado da fase de quartas de final para o Uruguai, permanece com seus nove títulos - o último destes conquistado em 2019.A Copa América teve sua primeira edição disputada em 1916. Na ocasião, a Argentina organizou um torneio em comemoração ao centenário de sua independência. Chile, Uruguai e Brasil foram convidados para a competição, que recebeu o nome de Campeonato Sul-Americano de Futebol. O título uruguaio e o sucesso da competição fizeram com que, no ano seguinte, fosse formada a Confederação Sul-Americana de Futebol (Conmebol).O primeiro título brasileiro veio em 1919, em competição sediada no País. A competição permaneceu com o nome de Campeonato Sul-Americano de Futebol até 1975, quando recebeu o título de Copa América, que permanece até os dias de hoje.Desde 1993, o torneio permanece com um formato base de 12 equipes: os dez países membros da Conmebol, além de dois convidados - geralmente da América do Norte ou Ásia - para integrar a disputa. Em 2016 e 2024, quando a Copa América foi sediada nos Estados Unidos, a disputa contou com 16 seleções, sendo seis destas convidadas.Das seleções sul-americanas, apenas Venezuela e Equador nunca se sagraram campeãs do torneio.Confira a lista dos campeões da Copa América
]]></description>
      <pubDate>15.07.24 1h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Messi chora após sair lesionado da final e ‘repete’ Copa América de 2016</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/messi-chora-apos-sair-lesionado-da-final-e-repete-copa-america-de-2016-1.837222</link>
      <description><![CDATA[Ao ser substituído por Nicolás González, Messi chorou no banco de reservas e foi amparado por seus companheiros
O camisa 10 da seleção argentina, Messi saiu lesionado da decisão da Copa América com a Colômbia. Aos 21 minutos do segundo tempo, o atacante do Inter Miami sentiu o tornozelo direito enquanto marcava o atacante colombiano Luís Díaz, do Liverpool, e ficou estirado no chão. Ao ser substituído por Nicolás González, chorou no banco de reservas e foi amparado por seus companheiros. Ele repete as cenas da Copa América de 2016 - naquela ocasião o choro se deu após perder um pênalti e o título na decisão com o Chile.Os dois momentos ocorreram nos Estados Unidos. Há oito anos, Messi chegou a cogitar a aposentadoria da seleção argentina, após falhar em conquistar a Copa América por duas edições consecutivas (2015 e 2016). Sem um título de expressão por seu país, o craque era pressionado pelos torcedores argentinos. O primeiro título com a seleção viria somente em 2021."Já era, acabou a seleção para mim", disse Messi, em 2016, ainda na zona mista. "Tentei muito, dói mais em mim do que em qualquer um não conseguir ser campeão com a Argentina. Mas é assim, não deu e, infelizmente, vou embora sem conseguir isso." Tanto em 2015, quanto em 2016, Messi bateu na trave nos pênaltis diante do Chile. Essa "aposentadoria" durou 45 dias, até a convocação de Patón Bauza, que sucedeu Tata Martino no comando da seleção.Já em 2024, a saída precoce de Messi pode ter sido o último momento do camisa 10 com a seleção argentina na Copa América - a próxima edição será em 2028. Além disso, ele ainda não confirmou sua presença e disposição para disputar a Copa do Mundo de 2026Messi escolheu defender o Inter Miami, após deixar o Paris Saint-Germain, por não precisar lidar com a pressão do futebol europeu e poder passar mais tempo ao lado de sua família na Flórida. A lesão no tornozelo direito se deu durante a partida. Ele também sentiu a coxa direita, que já o havia incomodado em março - e preocupou a seleção argentina na ocasião.
]]></description>
      <pubDate>15.07.24 1h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em jogo histórico nos Estados Unidos, Argentina bate a Colômbia e leva o 16º título da Copa América</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/em-jogo-historico-nos-estados-unidos-argentina-bate-a-colombia-e-leva-o-16-titulo-da-copa-america-1.837205</link>
      <description><![CDATA[O duelo realizado no Hard Rock Stadium, em Miami, teve de tudo e carimbou mais uma conquista da seleção argentina, agora a maior vencedora da competição, passando o Uruguai
A final da Copa América de 2024 enttrou para a história: confusão dentro e fora do estádio, apresentação luxuosa da cantora Shakira, arbitragem brasileira e 90 minutos de muita emoção, além da decisão do título na prorrogação, coroando o brilhantismo da seleção da Argentina, que venceu a Colômbia por 1 a 0, gol marcado por Lautaro Martínez, garantindo a 16ª conquista em sua história. O Hard Rock Stadium, em Miami, ficou pequeno para a multidão que tomou as arquibancadas na decisão de mais um torneio continental. Os primeiros 45 minutos da final da Copa América 2024 foram de alternâncias. A Argentina foi quem deu o primeiro golpe, criando boa chance com Julián Álvarez ainda antes do primeiro minuto completo, após jogada iniciada com Messi, lançando Montiel em profundidade. Este cruzou de primeira e Julián Álvarez tentou a finalização de chapa e mandou para fora. Aos poucos, a Colômbia conseguiu se encaixar e criou boas oportunidades, principalmente com a dobradinha James Rodriguez e Santiago Arias pelo lado direito. Aos seis minutos, James faz lançamento longo para Santiago Arias na ponta direita. O lateral ajeita de cabeça para Córdoba na entrada da área. O centroavante dominou e carimbou a trave, para o desespero dos colombianos. Assim, o primeiro tempo foi se desenhando em alternância de oportunidades. Messi também teve a sua oportunidade de marcar, aos 19. O craque iniciou jogada pelo meio, abriu com Di Maria pela esquerda que cruzou de volta para o companheiro na entrada da área. O camisa 10 pegou de primeira, a bola amorteceu em Álvarez e ficou nas mãos de Vargas.
<div class="row-container linha_galeria">
 <p class="tit_galeria">
  Aargentina x Colômbia
 </p>
 <div class="element-gallery" id="gallery-628222442-7-124585">
  <div class="fotorama" data-allowfullscreen="native" data-arrows="true" data-click="true" data-keyboard="true" data-loop="true" data-nav="thumbs" data-ratio="3/2" data-swipe="true" data-thumbheight="60px" data-thumbwidth="86px" data-trackpad="true" data-width="100%">
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837219:1721014302/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.22.22.jpeg?$p=e48b544" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;REBECCA BLACKWELL/ASSOCIATED PRESS/ESTADÃO CONTEÚDO&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837208:1721014058/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.24.30.jpeg?$p=7f99c1e" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;REUTERS/Agustin Marcarian&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837206:1721014015/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.25.18.jpeg?$p=213eba8" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Maddie Meyer / GETTY IMAGES AMÉRICA DO NORTE / Getty Images via AFP&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837209:1721014078/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.24.15.jpeg?$p=d1aaa71" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;LYNNE SLADKY/ASSOCIATED PRESS/ESTADÃO CONTEÚDO&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837211:1721014144/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.23.45.jpeg?$p=4432cca" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Nathan Ray Seebeck-USA TODAY Sports&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837207:1721014038/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.24.49.jpeg?$p=448ac5d" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;Maddie Meyer / GETTY IMAGES AMÉRICA DO NORTE / Getty Images via AFP&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837210:1721014116/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.23.53.jpeg?$p=28c253d" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;REUTERS/Agustin Marcariano&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837215:1721014234/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.22.51.jpeg?$p=f9e35c9" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;REBECCA BLACKWELL/ASSOCIATED PRESS/ESTADÃO CONTEÚDO&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837214:1721014215/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.23.09.jpeg?$p=3e840b7" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;WILFREDO LEE/ASSOCIATED PRESS/ESTADÃO CONTEÚDO&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837216:1721014252/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.22.43.jpeg?$p=50cedad" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;REUTERS/Agustin Marcarian&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837217:1721014268/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.22.36.jpeg?$p=1a1b62f" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt; REUTERS/Agustin Marcarian&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837218:1721014285/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.22.30.jpeg?$p=bef975d" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;REUTERS/Agustin Marcarian&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837213:1721014192/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.23.18.jpeg?$p=0fa0699" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;REUTERS&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837212:1721014170/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.23.30.jpeg?$p=9064a6c" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;REUTERS/Agustin Marcarian&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
   <a data-baseurl="/image/contentid/policy:1.837221:1721016521/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2001.06.17.jpeg?$p=460d09f" data-caption="&lt;div class='full-caption-text'&gt;REUTERS/Agustin Marcarian&lt;/div&gt;&lt;div class='full-credit'&gt;&lt;/div&gt;">
   </a>
  </div>
  <div class="caption captioncont">
  </div>
  <div class="captions" style="display: none">
   <div class="caption-1">
    <div class="caption-text">
     REBECCA BLACKWELL/ASSOCIATED PRESS/ESTADÃO CONTEÚDO
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-2">
    <div class="caption-text">
     REUTERS/Agustin Marcarian
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-3">
    <div class="caption-text">
     Maddie Meyer / GETTY IMAGES AMÉRICA DO NORTE / Getty Images via AFP
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-4">
    <div class="caption-text">
     LYNNE SLADKY/ASSOCIATED PRESS/ESTADÃO CONTEÚDO
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-5">
    <div class="caption-text">
     Nathan Ray Seebeck-USA TODAY Sports
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-6">
    <div class="caption-text">
     Maddie Meyer / GETTY IMAGES AMÉRICA DO NORTE / Getty Images via AFP
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-7">
    <div class="caption-text">
     REUTERS/Agustin Marcariano
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-8">
    <div class="caption-text">
     REBECCA BLACKWELL/ASSOCIATED PRESS/ESTADÃO CONTEÚDO
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-9">
    <div class="caption-text">
     WILFREDO LEE/ASSOCIATED PRESS/ESTADÃO CONTEÚDO
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-10">
    <div class="caption-text">
     REUTERS/Agustin Marcarian
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-11">
    <div class="caption-text">
     REUTERS/Agustin Marcarian
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-12">
    <div class="caption-text">
     REUTERS/Agustin Marcarian
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-13">
    <div class="caption-text">
     REUTERS
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-14">
    <div class="caption-text">
     REUTERS/Agustin Marcarian
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
   <div class="caption-15">
    <div class="caption-text">
     REUTERS/Agustin Marcarian
    </div>
    <div class="credit">
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
</div>
<noscript>
 <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837219:1721014302/image/WhatsApp%20Image%202024-07-15%20at%2000.22.22.jpeg?w=480&amp;$p$w=7153cd5"/>
</noscript>
<style type="text/css">
 .fotorama__stage {width: 100%!important;}
      .default-layout{width: 100%;}
      div.linha_galeria{width: 100%; max-width: 100%;}
      section.article article .ol-article-content .ol-article-body{width: 100%!important}
      .ol-pagelayout div[name="ajuste_largura"] .ImgGaleria .default-layout{width: 100%!important;}
      @media(min-width: 1220px) {
        section.article article .ol-article-content .ol-article-body{max-width: 700px!important;}
      }
      @media(max-width: 720px) {
        div.linha_galeria{padding: 0px;}
      }
</style>
<script>
 $(function () {
      var elemento = $(".linha_galeria").parent().parent();
      elemento.css("width","90%");
      var widths = {};
                  widths[480] = "w=480&$w=a4163d7";
            widths[640] = "w=640&$w=b1689f7";
            widths[1136] = "w=1136&$w=ec52ab9";
            widths[2048] = "w=2048&$w=dbf56c5";
            widths[2880] = "w=2880&$w=0bef4b4";
            var gallery = $('#gallery-628222442-7-124585');
      var galleryWidth = gallery.innerWidth();
      var windowSize = Math.max(screen.width, screen.height);
      if (window.devicePixelRatio) {
        windowSize = Math.round(windowSize * window.devicePixelRatio);
        galleryWidth = Math.round(galleryWidth * window.devicePixelRatio);
      }
      var inlineWidth = Number.MAX_VALUE;
      var fullWidth = Number.MAX_VALUE;
      var biggestWidth = 0;
      for (var key in widths) {
        if (widths.hasOwnProperty(key)) {
          var width = parseInt(key);
          if (width > galleryWidth && width < inlineWidth) {
            inlineWidth = width;
          }
          if (width > windowSize && width < fullWidth) {
            fullWidth = width;
          }
          biggestWidth = Math.max(biggestWidth, width);
        }
      }
      var inlineWidth = Math.min(inlineWidth, biggestWidth);
      var fullWidth = Math.min(fullWidth, biggestWidth);
      gallery.find("a").each(function() {
        var a = $(this);
        var baseUrl = a.attr("data-baseurl");
        a.attr("href", baseUrl + "&" + widths[inlineWidth]);
        a.attr("data-full", baseUrl + "&" + widths[fullWidth]);
      });
      gallery.find(".fotorama").on("fotorama:showend", function(e, fotorama, extra) {
        var captionContainer = gallery.find(".caption");
        var caption = gallery.find(".caption-" + (fotorama.activeIndex + 1)).html();
        captionContainer.hide();
        captionContainer.html(caption);
        captionContainer.fadeIn("fast");
      }).fotorama();
    });
</script>
Aargentina x ColômbiaNo retorno do intervalo, a Argentina tomou um sufoco, logo aos dois minutos. James Rodríguez levantou bola no lado esquerdo da área, Córdoba ajeitou para trás de cabeça e Santiago Arias finalizou com a direita. A bola saiu rasteira rente a trave pela linha de fundo. A Colômbia continuou ligeiramente melhor. Aos nove, James cobrou o escanteio na segunda trave, Cuesta ajeitou de cabeça para dentro e Sanchez cabeceou por cima do gol. A situação da Argentina ficou ainda mais delicada quando Messi escorregou no gramado e fez sinal de quem estaria sentindo a coxa. Após atendimento rápido, o ídolo foi substituído por Nicolás González, isso aos 20 minutos de jogo. Ao deixar o gramado, Messi não conteve as lágrimas e chorou bastante ao deixar a final da Copa América com dores na coxa direita. Com o equilíbrio dando as cartas no jogo, qualquer detalhe seria importante e a Argentina, por muito pouco, não abriu o placar aos 30, em bela jogada iniciada com Enzo Fernandez. Ele lançou Tagliafico, que rolou para Nico Gonzalez chegando de trás. O camisa 15, de carrinho, tocou para a rede. Imediatamente o auxiliar da arbitragem marcou o impedimento do lateral-esquerdo. Enquanto o jogo caminhava para o fim, as duas seleções passaram a medir a força para evitar exposição desnecessária. Assim, a tensão passou a dominar os jogadores e a torcida. A Argentina, por sua vez, arriscou mais e passou a atacar nas bolas aéreas, contando sobretudo com Di Maria, que virou a referência do time com a saída de Messi, mas sem efetividade, a partida terminou em 0 a 0 no tempo normal, levando a decisão para a prorrogação. Visivelmente cansados, os dois times usaram o resto da força para tentar o gol. Quase a Argentina marcou, logo aos dois minutos. Di Maria lançou De Paul na linha de fundo, o meia cruzou rasteiro para dentro da área e Nico Gonzalez chutou rasteiro para grande defesa de Vargas. A Argentina chegou novamente com Tagliafico, aos 9, mas o cabeceio do lateral ficou, novamente, nas mãos de Vargas. O último lance de perigo do primeiro tempo foi com Jhon Arias, que chutou da entrada da área para a defesa de Emiliano Martínez.Na etapa derradeira, o jogo permaneceu lá e cá, com a Colômbia atacando e a Argentina respodendo, mas coube aos
<em>
 Hermanos
</em>
usaram a carta na manga para chegar ao título. Aos 6 minutos, Castaño foi desarmado por Paredes, tocando no meio para Lo Celso. O camisa 16 deu de primeira para Lautaro Martínez, tendo ele o trabalho de chapar cruzado para abrir o placar. Restando quase nada de tempo, coube ao árbitro Raphael Claus encerrar a partida e decretar o título da Copa América para a Argentina.
]]></description>
      <pubDate>15.07.24 1h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Final da Copa América é adiada em meia hora após caos na entrada do estádio</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/final-da-copa-america-e-adiada-apos-caos-na-entrada-do-estadio-1.837198</link>
      <description><![CDATA[O adiamento de meia hora foi decidido pela Conmebol em razão de problemas de invasão registrados na entrada dos torcedores no Hard Rock Stadium, em Miami
A final da
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/futebol/argentina-x-colombia-onde-assistir-ao-vivo-e-as-escalacoes-do-jogo-de-hoje-14-07-copa-america-1.836471">
 Copa América
</a>
, entre as seleções da Argentina e da Colômbia, teve seu horário de início adiado em meia hora. Inicialmente marcada para as 21h (horário de Brasília), a partida está agora programada para começar às 21h30 (também horário de Brasília).
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/argentina-x-colombia-onde-assistir-ao-vivo-e-as-escalacoes-do-jogo-de-hoje-14-07-copa-america-1.836471" title="Argentina x Colômbia: onde assistir ao vivo e as escalações do jogo de hoje (14/07) Copa América">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836488:1720806698/Argentina.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a9cdbc7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836488:1720806698/Argentina.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f029ed1" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/argentina-x-colombia-onde-assistir-ao-vivo-e-as-escalacoes-do-jogo-de-hoje-14-07-copa-america-1.836471" title="Argentina x Colômbia: onde assistir ao vivo e as escalações do jogo de hoje (14/07) Copa América">
 <span class="title">
  <b>
   Argentina x Colômbia: onde assistir ao vivo e as escalações do jogo de hoje (14/07) Copa América
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Argentina e Colômbia disputam a final da Copa América; veja onde assistir ao vivo e as formações do jogo
 </span>
</a>
<a href="/esportes/uruguai-sofre-mas-vence-canada-nos-penaltis-e-fica-com-o-terceiro-lugar-na-copa-america-1.837019" title="Uruguai sofre, mas vence Canadá nos pênaltis e fica com o terceiro lugar na Copa América">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jogadores do Uruguai comemoram a vitória, nos pênaltis, diante do Canadá durante a disputa pelo terceiro lugar da Copa América 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837023:1720925993/WhatsApp-Image-2024-07-13-at-23-51-45.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6ada2a7" data-title="Jogadores do Uruguai comemoram a vitória, nos pênaltis, diante do Canadá durante a disputa pelo terceiro lugar da Copa América 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837023:1720925993/WhatsApp-Image-2024-07-13-at-23-51-45.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f6f3a02" title="Jogadores do Uruguai comemoram a vitória, nos pênaltis, diante do Canadá durante a disputa pelo terceiro lugar da Copa América 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/uruguai-sofre-mas-vence-canada-nos-penaltis-e-fica-com-o-terceiro-lugar-na-copa-america-1.837019" title="Uruguai sofre, mas vence Canadá nos pênaltis e fica com o terceiro lugar na Copa América">
 <span class="title">
  <b>
   Uruguai sofre, mas vence Canadá nos pênaltis e fica com o terceiro lugar na Copa América
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nos pênaltis, o triunfo veio com as cobranças de Valverde, Betancour, Arrascaeta e Suárez
 </span>
</a>
O adiamento foi decidido pela
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Conmebol">
 Conmebol
</a>
em razão de problemas registrados na entrada dos torcedores no Hard Rock Stadium, em Miami. Os portões do estádio chegaram a ser fechados temporariamente devido a tentativas de invasão de torcedores de ambas as equipes, o que gerou confrontos entre os torcedores e a polícia.A Conmebol comunicou que apenas os torcedores com ingressos válidos poderão acessar o estádio, assim que os portões sejam reabertos.
<cite>
 "Informamos que as pessoas que não contam com ingressos não poderão ingressar no estádio. Só aqueles que tenham ingressos adquiridos poderão entrar, uma vez que voltem a ser habilitados os acessos. Informamos que a partida vai atrasar 30 minutos", disse em comunicado.
</cite>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C9bCMX8MUXu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C9bCMX8MUXu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C9bCMX8MUXu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C9bCMX8MUXu/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>]]></description>
      <pubDate>14.07.24 20h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sem chances de classificação, Águia apronta fora de casa e vence o Fluminense-PI pela Série D</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/sem-chances-de-classificacao-aguia-apronta-fora-de-casa-e-vence-o-fluminense-pi-pela-serie-d-1.837196</link>
      <description><![CDATA[O Azulão segue na lanterna do grupo A2, mas a vitória sobre o adversário fez bem a outro paraense, o Cametá, que segue na briga pela classificação
Na reta final da Série D do Campeonato Brasileiro, o Águia venceu o Fluminense-PI por 2 a 1 no Estádio Albertão, em Teresina. Matematicamente eliminado, o Azulão de Marabá cresceu fora de casa e garantiu três pontos que ajudaram o conterrâneo Cametá, que segue para a última rodada no G4.Já o Águia, mesmo vencendo continua na lanterna do Grupo A2, com 13 pontos. O Fluminense-PI, com 15 pontos, perdeu a chance de depender apenas de si na última rodada, ocupando a sexta posição. Com este resultado, o Cametá, após vencer o Tocantinópolis, precisa apenas de uma vitória na última rodada para garantir a classificação.No geral, o Águia não teve um bom desempenho na quarta divisão. Esta foi apenas a segunda vitória do time em 13 jogos, somando também sete empates e quatro derrotas, com um aproveitamento de 33%, o melhor entre os lanternas da Série D.Com a bola rolando, o Águia conseguiu furar a meta aos 21 minutos do primeiro tempo, com Kaíque finalizando após cruzamento de Germano. O Fluminense-PI não demorou e logo empatou, aos 26, após Jairo cabecear com firmeza a cobrança de escanteio de Wellington.Na etapa complementar, o Águia continuou impondo seu ritmo e marcou o gol da vitória aos 26 minutos, com Caíque Baiano cabeceando após cruzamento de Soares, redimindo-se do erro que levou ao gol de empate do adversário.Na 14ª e última rodada, o Águia receberá o River-PI no Estádio Zinho de Oliveira. O jogo será no próximo domingo (21), às 17 horas. O River-PI está em terceiro lugar e próximo de avançar para a segunda fase.
]]></description>
      <pubDate>14.07.24 20h47</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pela Série D, Cametá vence o Tocantinópolis em casa e entra no G4 faltando uma rodada</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/pela-serie-d-cameta-vence-o-tocantinopolis-em-casa-e-entra-no-g4-faltando-uma-rodada-1.837192</link>
      <description><![CDATA[O Mapará Elétrico entrou de vez na luta pela classificação à próxima fase e depende apenas de si para avançar na quarta divisão
O torcedor cametaense gostou do que viu na tarde deste domingo (14), no estádio Parque do Bacurau. Quem lá esteve, pode presenciar a alavancada do Cametá na reta final da fase de grupos da Série D. Diante do Tocantinópolis, o Mapará Elétrico se impôs e garantiu a vitória pelo placar de 3 a 1, com gols de Debu, Alysson e Marlon. Para o time visitante, coube a Everson Bilau lavar a hora.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/ja-eliminado-aguia-de-maraba-encara-o-fluminense-pi-para-jogar-pela-honra-na-serie-d-1.836526" title="Já eliminado, Águia de Marabá encara o Fluminense-PI para jogar pela honra na Série D">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Águia empata com o Tocantinópolis pela Série D" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825051:1718242529/Aguia-empata-com-o-Tocantinopolis-pela-Serie-D.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fb3135a" data-title="Águia empata com o Tocantinópolis pela Série D"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825051:1718242529/Aguia-empata-com-o-Tocantinopolis-pela-Serie-D.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=61697f6" title="Águia empata com o Tocantinópolis pela Série D"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/ja-eliminado-aguia-de-maraba-encara-o-fluminense-pi-para-jogar-pela-honra-na-serie-d-1.836526" title="Já eliminado, Águia de Marabá encara o Fluminense-PI para jogar pela honra na Série D">
 <span class="title">
  <b>
   Já eliminado, Águia de Marabá encara o Fluminense-PI para jogar pela honra na Série D
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Equipe marabaense é a única da chave sem chances de classificação à próxima fase.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/cameta-e-aguia-de-maraba-empatam-e-equipes-ficam-em-condicoes-delicadas-na-serie-d-1.835425" title="Cametá e Águia de Marabá empatam e equipes ficam em condições delicadas na Série D">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cametá e Águia empatam no Parque do Bacurau, pela Série D" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835434:1720575219/Cameta-e-Aguia-empatam-no-Parque-do-Bacurau-pela-Serie-D.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=538a4ed" data-title="Cametá e Águia empatam no Parque do Bacurau, pela Série D"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835434:1720575219/Cameta-e-Aguia-empatam-no-Parque-do-Bacurau-pela-Serie-D.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0dfb29e" title="Cametá e Águia empatam no Parque do Bacurau, pela Série D"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/cameta-e-aguia-de-maraba-empatam-e-equipes-ficam-em-condicoes-delicadas-na-serie-d-1.835425" title="Cametá e Águia de Marabá empatam e equipes ficam em condições delicadas na Série D">
 <span class="title">
  <b>
   Cametá e Águia de Marabá empatam e equipes ficam em condições delicadas na Série D
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Azulão tem chances irrisórias de classificação, enquanto o Mapará terá de apostar as últimas fichas em confronto direto na rodada que vem
 </span>
</a>
A vitória elevou o time para a quarta posição no grupo A2, com 16 pontos, faltando uma rodada para o fim da fase de grupos. Apesar de estar bem colocado, o Cametá ainda não garantiu a classificação, precisando vencer o Altos, vice-líder da chave, com 21. Em caso de empate, terá que torcer pela derrota do Fluminense-PI, que encara o líder Maranhão, fora de casa, e um empate entre Tocantinópolis e Moto Club. O terceiro lugar do grupo está com o River-PI, que vai até Marabá enfrentar o Águia. Com o jogo movimentado, não demorou muito para o placar ser aberto em favor do Cametá. Aos 20 minutos do primeiro tempo, Debu recebeu passe de Jorge Pedra, passou pelo arqueiro e mandou para o fundo das redes. Apesar do susto, o Tocantinópolis reagiu ainda no primeiro tempo, com Everson Bilau, em sua jogada característica, de cabeça, após cruzamento na grande área. A emoção, no entanto, virou tristeza nos acréscimos, quando Alysson, do Cametá, cobrou falta e desempatou.O segundo tempo foi de domínio dos donos da casa, que passaram a aproveitar mais os espaços e as jogadas de bola parada. Foram pelo menos duas boas oportunidades com Léo Rosa, além de uma boa batida na trave, de Jorge Pedra. Dessa forma o time foi desenhando o Grand Finale, que veio através da experiência de Marlon, de cabeça, aproveitando nova cobrança de bola parada.
]]></description>
      <pubDate>14.07.24 20h14</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atentado contra Trump: vítima morta em comício é identificada</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/atentado-contra-trump-vitima-morta-em-comicio-e-identificada-1.837193</link>
      <description><![CDATA[O espectador Corey Comperatore, de 50 anos, morreu após ser atingido por tiros disparados em direção ao público. Outras duas pessoas ficaram gravemente feridas
O apoiador de Trump que morreu durante o atentado contra o ex-presidente neste sábado (13), na cidade de Butler, estado da Pensilvânia, foi identificado como Corey Comperatore, de 50 anos. VEJA MAIS
<a href="/mundo/trump-vai-a-convencao-republicana-depois-de-sobreviver-a-tentativa-de-assassinato-1.837184" title="Trump vai à convenção republicana depois de sobreviver a tentativa de assassinato">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837185:1720992757/Trump-sofre-atentado-durante-comicio-em-Butler.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=40447c9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837185:1720992757/Trump-sofre-atentado-durante-comicio-em-Butler.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=519af95" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/trump-vai-a-convencao-republicana-depois-de-sobreviver-a-tentativa-de-assassinato-1.837184" title="Trump vai à convenção republicana depois de sobreviver a tentativa de assassinato">
 <span class="title">
  <b>
   Trump vai à convenção republicana depois de sobreviver a tentativa de assassinato
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Trump deve receber a indicação formal de seu partido na Convenção Nacional Republicana, que começa em Milwaukee, Wisconsin, na segunda-feira
 </span>
</a>
<a href="/mundo/novo-video-mostra-momento-em-donald-trump-e-atingido-1.837172" title="Novo vídeo mostra momento em que Donald Trump é atingido por disparo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Agentes do Serviço Secreto protegem o ex-presidente dos Estados Unidos e candidato republicano a presidência, Donald Trump, durante incidente em comício em Butler, na Pensilvânia, nos EUA." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837173:1720990118/Donald-Trump.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a6467fe" data-title="Agentes do Serviço Secreto protegem o ex-presidente dos Estados Unidos e candidato republicano a presidência, Donald Trump, durante incidente em comício em Butler, na Pensilvânia, nos EUA."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.837173:1720990118/Donald-Trump.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=12ea53e" title="Agentes do Serviço Secreto protegem o ex-presidente dos Estados Unidos e candidato republicano a presidência, Donald Trump, durante incidente em comício em Butler, na Pensilvânia, nos EUA."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/novo-video-mostra-momento-em-donald-trump-e-atingido-1.837172" title="Novo vídeo mostra momento em que Donald Trump é atingido por disparo">
 <span class="title">
  <b>
   Novo vídeo mostra momento em que Donald Trump é atingido por disparo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Novas imagens mostram ângulo de trás do palanque que o ex-presidente estava
 </span>
</a>
Comperatore chegou a exercer o cargo de chefe do Corpo de Bombeiros Voluntários de Buffalo Township e morava na cidade. Sua irmã se manifestou sobre a morte no Facebook:
<cite>
 "O ódio por um homem tirou a vida do homem que mais amamos", disse a irmã da vítima em post no domingo.
</cite>
O espectador morreu após ser atingido por tiros disparados em direção ao público. Outras duas pessoas ficaram gravemente feridas. O autor dos disparos onde Trump fazia um comício foi morto pelo Serviço Secreto dos Estados Unidos.  O FBI informou que investiga o caso contra Trump como tentativa de assassinato. De acordo com o Serviço Secreto dos EUA, o atirador disparou várias vezes contra o palco do evento, de cima de um prédio próximo ao comício. Após o atentado, Donald Trump se pronunciou e mandou "condolências para a família da pessoa que foi morta no comício e também à família da outra pessoa que ficou gravemente ferida".
]]></description>
      <pubDate>14.07.24 20h09</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Argentina x Colômbia: onde assistir ao vivo e as escalações do jogo de hoje (14/07) Copa América</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/argentina-x-colombia-onde-assistir-ao-vivo-e-as-escalacoes-do-jogo-de-hoje-14-07-copa-america-1.836471</link>
      <description><![CDATA[Argentina e Colômbia disputam a final da Copa América; veja onde assistir ao vivo e as formações do jogo
<strong>
 Argentina x Colômbia
</strong>
disputam hoje, domingo (14/07), a final da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=copa+américa" target="_blank">
  Copa América
 </a>
</strong>
. O jogo acontece às 21h (horário de Brasília), no Hard Rock Stadium, em Miami, EUA.
<strong>
 Confira as escalações e onde assistir ao vivo:
</strong>
A partida pode ser assistida ao vivo pela TV Globo e pela SporTV, a partir das 21h (horário de Brasília).No mata-mata da Copa América, a
<strong>
 Argentina
</strong>
passou pelo Equador nos penaltis e o eliminou o Canadá por 2 a 0 na semi-final. Já
<strong>
</strong>
a
<strong>
 Colômbia
</strong>
atropelou o Panamá por 5 a 0 nas oitavas e venceu o Uruguia por 1 a 0 na semi-final.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/futebol-veja-quem-joga-hoje-domingo-14-07-horarios-das-partidas-e-onde-assistir-ao-vivo-1.836379" title="Futebol: veja quem joga hoje, domingo (14), horários das partidas e onde assistir ao vivo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836396:1720799823/Messi-Argentina.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=167130f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836396:1720799823/Messi-Argentina.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=22ea5ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/futebol-veja-quem-joga-hoje-domingo-14-07-horarios-das-partidas-e-onde-assistir-ao-vivo-1.836379" title="Futebol: veja quem joga hoje, domingo (14), horários das partidas e onde assistir ao vivo">
 <span class="title">
  <b>
   Futebol: veja quem joga hoje, domingo (14), horários das partidas e onde assistir ao vivo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A Copa do Brasil, Séries, B e C do Campeonato Brasileiro, e finais de Eurocopa e Copa América movimenta o futebol neste domingo (14/07)
 </span>
</a>
<strong>
 Argentina
</strong>
: Emiliano Martinez; Nahuel Molina, Cristian Romero, Lisandro Martinez, Nicolás Tagliafico; Ângel di María, Alexis Mac Allister, Rodrigo de Paul; Lionel Messi, Julián Álvarez e Lautaro Martinez. Técnico: Lionel Scaloni.
<strong>
 Colômbia
</strong>
: Vargas, Santiago Arias, Davinson Sánchez, Carlos Cuesta e Mojica; Mateus Uribe, Richard Rios, Arias e James Rodríguez; Córdoba e Luís Díaz. Técnico: Néstor Lorenzo.
<strong>
 FICHA TÉCNICA
 <br/>
 Argentina x Colômbia
</strong>
<br/>
<strong>
 Copa América
</strong>
<br/>
<strong>
 Local:
</strong>
Hard Rock Stadium, em Miam, EUA
<br/>
<strong>
 Data/Horário:
</strong>
14 de julho de 2024, 21h
<em>
 (Pedro Garcia, estagiário de jornalismo, sob a coordenação de Heloá Canali.)
</em>]]></description>
      <pubDate>14.07.24 20h00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
