<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 21/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para este domingo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-21-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-domingo-1.837774</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este domingo (21/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Suas emoções exigirão atenção especial. Quanto mais você se dedicar a entender o que se passa internamente, mais encontrará tranquilidade e insight nas mensagens que surgirem. Cuide-se bem.Hoje promete conversas agradáveis com amigos íntimos e de longa data. Compartilhe seus pensamentos e fortaleça os laços de afeto que são preciosos para você. Entregue-se de mente e coração.Sua sensibilidade estará alinhada com sua criatividade. Deixe sua imaginação fluir livremente para desenvolver as ideias que surgirem. Encontre harmonia entre seus mundos interno e externo.É um momento para revisar suas metas e objetivos. Ao se concentrar em si mesmo, você identificará sentimentos importantes que trazem clareza sobre seus desejos. Cuide-se com atenção.Dirija sua atenção para suas próprias necessidades e cuide do que precisa de atenção especial em sua vida íntima. Observe-se com dedicação e seja generoso consigo mesmo.Adotar novas perspectivas sobre situações antigas ajudará a superar desafios atuais. Aproveite as parcerias para ampliar sua visão. Una forças com aqueles que o impulsionam.Você terá a oportunidade de reavaliar seus caminhos para o crescimento pessoal, abordando questões antigas com mais clareza. Não tema a renovação; é um passo necessário para o sucesso.Suas atitudes devem direcioná-lo para os processos que você realmente deseja viver agora. Aproveite a energia assertiva e corajosa que está presente e defina suas metas. Use sua força sabiamente.Direcione sua autoconfiança para seus processos emocionais, iluminando áreas que ainda são misteriosas para você. Explore sua alma com coragem e cultive a conexão entre suas luzes e sombras.Você se sentirá mais tranquilo para expressar ideias e emoções. Aproveite este momento para resolver assuntos pendentes em sua vida pessoal. Manifeste-se com confiança.Cuidar das necessidades básicas do seu corpo aumentará sua conexão com seus sentimentos, desejos e limites. Cuide da sua alimentação, movimente-se e descanse. Seu corpo é seu templo.Mesmo que a rotina exija seriedade, o prazer será essencial para realizar um bom trabalho. Invista em mudanças que permitam incluir momentos agradáveis no seu dia a dia.
]]></description>
      <pubDate>21.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com alucinação: o que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-alucinacao-o-que-significa-sonhar-com-alucinacao-1.758144</link>
      <description><![CDATA[ Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com alucinação
Uma em cada 20 pessoas pode ter alucinações enquanto está dormindo. Ter alucinações em seus sonhos não precisa ser necessariamente assustador nem significativo demais. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com alucinação: Esse tipo de sonho envolve a vivência de ver, ouvir, sentir ou até mesmo cheirar algo que não tem existência real. Sonhar com alucinações também pode significar que você está tentando encontrar maneiras de lidar com problemas em sua vida.Sonhar com coisas assustadoras mostra que você precisa deixar o passado para trás e deixar de se deter em emoções antigas. Você precisa reconhecer esse potencial e liberá-lo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-dor-de-dente-o-que-singnifica-o-sonho-1.757682" title="Sonhar com dor de dente: o que singnifica o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757688:1702607252/sonhar-com-dor-de-dente.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=607e147" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757688:1702607252/sonhar-com-dor-de-dente.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=10d8e88" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-dor-de-dente-o-que-singnifica-o-sonho-1.757682" title="Sonhar com dor de dente: o que singnifica o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com dor de dente: o que singnifica o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja as possíveis interpretações sobre sonhar com dor de dente
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-comida-o-que-significa-o-sonho-1.757290" title="Sonhar com comida: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757304:1702525757/sonhar-com-comida.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c76a9dd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.757304:1702525757/sonhar-com-comida.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0cea8aa" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-comida-o-que-significa-o-sonho-1.757290" title="Sonhar com comida: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com comida: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja os possíveis significados sobre sonhar com comida
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-pessoas-famosas-o-que-significa-o-sonho-1.756918" title="Sonhar com pessoas famosas: o que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.756919:1702439577/sonhar-com-famoso.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5e2c5ac" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.756919:1702439577/sonhar-com-famoso.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cd4259f" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-pessoas-famosas-o-que-significa-o-sonho-1.756918" title="Sonhar com pessoas famosas: o que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com pessoas famosas: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com uma celebridade ou pessoa famosa
 </span>
</a>
Pode representar uma sensação de desorientação ou insegurança em sua vida. Pode indicar que você está enfrentando situações confusas ou difíceis de entender.Pode refletir suas preocupações ou confusões em relação a essas pessoas. Pode indicar que você está tentando entender melhor suas relações e como elas afetam você emocionalmente.Pode representar uma sensação de falta de controle em sua vida. Pode indicar que você está se sentindo sobrecarregado e lutando para lidar com situações ou emoções fora do seu controle.
]]></description>
      <pubDate>21.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Silvio Santos melhora e deixa hospital em São Paulo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/silvio-santos-melhora-e-deixa-hospital-em-sao-paulo-1.839772</link>
      <description><![CDATA[Silvio Santos, de 93 anos, estava internado para tratamento do vírus H1N1.
O apresentador
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Silvio+Santos">
 Silvio Santos
</a>
recebeu alta do hospital Albert Einstein em São Paulo neste sábado (20/7). As informações foram confirmadas ao
<strong>
 Estadão
</strong>
por duas fontes próximas ao apresentador e à família Abravanel, que relataram uma melhora significativa em seu quadro de H1N1. O SBT também confirmou a atualização, afirmando que o empresário e apresentador de TV agora está em sua residência.
<a href="https://www.oliberal.com/cultura/silvio-santos-esta-internado-com-suspeita-de-h1n1-diz-jornal-1.838468">
 Silvio Santos foi internado na quarta-feira (17/7)  para tratamento do vírus H1N1.
</a>
Apesar de não ser considerado um quadro grave, a idade avançada do apresentador, 93 anos, o colocava no grupo de risco, o que exigiu um cuidado extra durante o tratamento. Na noite de sexta-feira (19/7) havia sido informado que a internação seria estendida para que o apresentador pudesse receber a medicação adequada para o tratamento do vírus.
<strong>
 Veja mais:
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/saiba-o-porque-silvio-santos-teve-alta-medica-adiada-1.839427" title="Saiba o porquê Silvio Santos teve alta médica adiada ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.245575:1583240236/Silvio-Santos.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f0c2a82" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.245575:1583240236/Silvio-Santos.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=53105b5" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/saiba-o-porque-silvio-santos-teve-alta-medica-adiada-1.839427" title="Saiba o porquê Silvio Santos teve alta médica adiada ">
 <span class="title">
  <b>
   Saiba o porquê Silvio Santos teve alta médica adiada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O apresentador de TV foi adiado com H1N1 no último dia 17 de julho
 </span>
</a>
<a href="/saude/no-para-metade-dos-pacientes-com-h1n1-em-2024-sao-idosos-1.838884" title="No Pará, metade dos pacientes com H1N1 em 2024 são idosos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem mostra uma idosa tomando vacina" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838931:1721337971/Idosos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b484394" data-title="Imagem mostra uma idosa tomando vacina"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.838931:1721337971/Idosos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a6366cb" title="Imagem mostra uma idosa tomando vacina"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/saude/no-para-metade-dos-pacientes-com-h1n1-em-2024-sao-idosos-1.838884" title="No Pará, metade dos pacientes com H1N1 em 2024 são idosos">
 <span class="title">
  <b>
   No Pará, metade dos pacientes com H1N1 em 2024 são idosos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O apresentador Sílvio Santos, de 93 anos, foi internado em São Paulo após receber o diagnóstico de H1N1
 </span>
</a>
Entretanto, a situação mudou ao longo do sábado, com a confirmação da melhora no quadro de saúde de Silvio Santos e consequente alta hospitalar. Anteriormente, a assessoria de imprensa do SBT havia negado qualquer alteração no estado de saúde do apresentador. Mesmo durante a internação, fontes próximas à família de Silvio Santos asseguraram ao Estadão que o apresentador estava bem.
]]></description>
      <pubDate>20.07.24 22h22</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Banda Virtudão agita o Maçarico na programação de shows da Rádio O Liberal FM</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/banda-virtudao-agita-o-macarico-na-programacao-de-shows-da-radio-o-liberal-fm-1.839768</link>
      <description><![CDATA[Neste sábado, 20, os artistas trouxeram uma apresentação com diferentes gêneros musicais especial para Salinas
Agitando a noite da praia do Maçarico, no município de Salinas, nordeste paraense, neste sábado, 20, a banda de pagode Virtudão, trouxe um show alegre e inovador. O cantor Ewerton Rodrigo, que se apresenta ao lado de Letícia Moura, lembra que o grupo já não se apresentava há algum tempo na região e celebra a possibilidade de ser uma das atrações da programação de shows da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+R%C3%A1dio+O+Liberal+FM">
 Rádio O Liberal FM
</a>
. Segundo eles, apresentar o seu trabalho nesse período, onde muitos turistas de diferentes estados e regiões transitam por Salinas é uma oportunidade única de divulgação.
<cite>
 “Para a gente é maravilhoso perder tocar pra tanta gente que não é de Belém. Tem muitas pessoas aqui de outros interiores, de outras cidades e até de outros estados. É uma experiência única e vai ficar marcada nesse verão de 2024 na carreira da Virtudão”, afirma Ewerton.
</cite>
<strong>
 Veja mais:
</strong>
<a href="/cultura/radio-liberal-fm-leva-shows-gratuitos-para-orla-do-macarico-em-salinopolis-veja-a-programacao-1.835424" title="Rádio Liberal FM leva shows gratuitos para Orla do Maçarico em Salinópolis; veja a programação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='No sábado (13), é a vez da cantora de tecnobrega Suanny Batidão, que eternizou as canções "O dia do seu casamento", "Val pescador" e "Rubi" em sua voz' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835426:1720573911/Suanny-Batid-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=31b0b78" data-title='No sábado (13), é a vez da cantora de tecnobrega Suanny Batidão, que eternizou as canções "O dia do seu casamento", "Val pescador" e "Rubi" em sua voz'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835426:1720573911/Suanny-Batid-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7da79bb" title='No sábado (13), é a vez da cantora de tecnobrega Suanny Batidão, que eternizou as canções "O dia do seu casamento", "Val pescador" e "Rubi" em sua voz'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/radio-liberal-fm-leva-shows-gratuitos-para-orla-do-macarico-em-salinopolis-veja-a-programacao-1.835424" title="Rádio Liberal FM leva shows gratuitos para Orla do Maçarico em Salinópolis; veja a programação">
 <span class="title">
  <b>
   Rádio Liberal FM leva shows gratuitos para Orla do Maçarico em Salinópolis; veja a programação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As apresentações ocorrerão nas sextas e sábado até o dia 27 de julho
 </span>
</a>
Deixando tudo ainda mais especial, a banda decidiu fazer algo nem tão comum nas duas apresentações de verão. Nessa noite, o show foi além do pagode e trouxe diversos outros ritmos nas músicas apresentadas ao público que marcou presença desde cedo. Para essa noite, Ewerton relatou à reportagem de O Liberal que a banda “ficou com ansiedade a semana inteira”, pelo caráter excepcional.
<cite>
 “O Virtudão é uma banda de samba e pagode, mas, hoje a gente vai tocar de tudo. Vai ter brega, vai ter sertanejo, vai ter rock, vai ser de tudo hoje aqui”, explica.
</cite>
Letícia Moura deu uma deixa do que vem pela frente na trajetória do grupo, que no segundo semestre deste ano pretende lançar sua próxima música autoral. O projeto ainda não tem uma data específica, mas promete elevar ainda mais a trajetória da Virtudão. “Já estamos nas produções, então a galera pode esperar além de música nova, um EP novo para aproveitar”, celebrou a cantora.Além da apresentação na orla do Maçarico, a banda também convidou os presentes a prestigiarem a sua segunda apresentação da noite, na praia do Atalaia, no Bar Biruta, onde acompanharão o show da cantora Malu. “A gente sempre tenta entregar o nosso melhor e fazer todo mundo feliz”, ressalta.
<strong>
 Local:
</strong>
Palco do Maçarico (próximo a praça de alimentação)
<strong>
 Horário
</strong>
: 20h
<strong>
 Shows:
</strong>
<strong>
 Sexta (26/7)
</strong>
- Nosso Tom
<strong>
 Sábado (27/7) -
</strong>
Banda Msynck
]]></description>
      <pubDate>20.07.24 22h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eleições 2024: PSB oficializa candidatura de Daniel Santos à prefeitura de Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/eleicoes-2024-psb-oficializa-candidatura-de-daniel-santos-a-prefeitura-de-ananindeua-1.839765</link>
      <description><![CDATA[Atual prefeito tentará reeleição com apoio do vice-presidente da República, Geraldo Alckmin
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=psb">
 <strong>
  Partido Socialista Brasileiro
 </strong>
</a>
(
<strong>
 PSB
</strong>
) oficializou neste sábado (20) a candidatura de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=daniel+santos">
 <strong>
  Daniel Santos
 </strong>
</a>
à reeleição para a prefeitura de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=ananindeua">
 <strong>
  Ananindeua
 </strong>
</a>
, segundo maior município do Pará. A convenção partidária, realizada na Câmara Municipal da cidade, contou com a presença de diversas lideranças políticas, militantes e simpatizantes, incluindo o presidente nacional do partido, Carlos Siqueira. O pré-candidato à prefeitura de Belém pelo Partido Liberal (PL),
<a href="https://www.oliberal.com/?q=%C3%A9der+mauro">
 <strong>
  Éder Mauro
 </strong>
</a>
, também esteve presente.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C9qhvozsg-M/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C9qhvozsg-M/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C9qhvozsg-M/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C9qhvozsg-M/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
A cerimônia teve início às 18h com uma série de discursos de lideranças locais e estaduais. Dentre elas, o presidente do Cidadania no Pará,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=arnaldo+jordy">
 <strong>
  Arnaldo Jordy
 </strong>
</a>
; o ex-prefeito de Ananindeua,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Manoel+Pioneiro">
 <strong>
  Manoel Pioneiro
 </strong>
</a>
; e a deputada federal
<a href="https://www.oliberal.com/?q=alessandra+haber">
 <strong>
  Alessandra Haber
 </strong>
</a>
, esposa de Daniel. Em frente ao prédio, na avenida Zacarias de Assunção, uma multidão de apoiadores acompanhou a convenção sendo transmitida por um telão.Um depoimento do vice-presidente da República,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=geraldo+alckmin">
 <strong>
  Geraldo Alckmin
 </strong>
</a>
(PSB), foi exibido declarando apoio a Daniel Santos. “Ananindeua é importante para o Pará. É o segundo município mais populoso do Estado e o terceiro da Região Norte do Brasil. Sua contribuição socioeconômica para a região metropolitana é inegável e cada dia maior. Por isso, Ananindeua deve continuar avançando no mesmo sentido e com a mesma direção orientada pela eficiência, pela inovação e voltada para a busca de resultados que atendam os interesses da sua população”, disse.O presidente nacional do partido, Carlos Siqueira, disse que escolheu Ananindeua como a única cidade que não é capital para participar de uma convenção do partido em apoio ao atual prefeito. “Precisamos aproveitar a oportunidade de ter um governante que conhece as necessidades da cidade, que gosta do povo, que faz pelo povo, que governa para todos, mas que governa principalmente para aqueles que mais precisam e políticas públicas capazes de resolver os problemas essenciais da população”, declarou.“Dr. Daniel”, como é conhecido, agradeceu pelo apoio da Câmara Municipal de Ananindeua ao longo dos três anos e meio de gestão.
<cite>
 “Essa câmara que, quando eu ia fazer algo que vocês achavam que tinha que ser feito de outra forma, nunca se omitiu a me falar. Eu torço muito que, independente de quem for eleito aqui, a câmara continue tendo o mesmo compromisso que orgulha a nossa cidade”, pontuou.
</cite>
No final da convenção, Daniel Santos citou os 26 candidatos a vereadores que concorrerão pelo PSB à câmara do município. A coligação “Ananindeua do povo. Pra mudança continuar” é formada, ainda, pelos partidos: Federação PSDB Cidadania, Podemos, PL, Democracia Cristã, Republicanos e PRTB. Para a vice-prefeitura, de acordo com a assessoria de comunicação de Santos, o nome deverá ser anunciado pelas redes sociais do próprio.
]]></description>
      <pubDate>20.07.24 21h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hélio dos Anjos explica ida de Esli García para o banco do Paysandu: ‘Atleta de lances isolados’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-explica-ida-de-esli-garcia-para-o-banco-dopaysandu-atleta-de-lances-isolados-1.839764</link>
      <description><![CDATA[Substituto de Esli, Paulinho Bóia, fez o gol da vitória do Papão sobre a Ponte Preta-SP.
Apesar da vitória de 1 a 0 sobre a Ponte Preta-SP, neste sábado (20), pela Série B, o técnico do Paysandu, Hélio dos Anjos, foi confrontado pelas mudanças que realizou na equipe titular. Uma delas foi a saída do venezuelano Esli García, xodó da torcida e um dos artilheiros do Papão na temporada. Segundo o treinador bicolor, o substituto de Esli, Paulinho Bóia, é um jogador mais constante, enquanto o estrangeiro é um atleta de "lances isolados".
<strong>
 <a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7">
  WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
 </a>
</strong>
"O placar de hoje poderia ter sido maior pra gente, mas assim que a competição tem se desenrolado. Tá todo mundo se aprimorando, colocando as contratações pra jogo. Eu fiz isso hoje, revezei o Val [Soares] e o [Leandro] Vilela nos treinos, assim como o Esli [García] e o [Paulinho] Bóia. O Paulinho só fez 9 jogos e precisa de ritmo de jogo. Ele é um jogador mais impetuoso, enquanto o Esli é um jogador de lances isolados", explicou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-vence-a-ponte-preta-sp-na-curuzu-e-sobe-a-primeira-pagina-da-tabela-da-serie-b-1.839754" title="Paysandu vence a Ponte Preta-SP na Curuzu e sobe à primeira página da tabela da Série B">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Paulinho Bóia fez o gol da vitória do Paysandu sobre a Ponte Preta" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839757:1721516338/Paulinho-Boia-fez-o-gol-da-vitoria-do-Paysandu-sobre-a-Ponte-Preta.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2dc28b4" data-title="Paulinho Bóia fez o gol da vitória do Paysandu sobre a Ponte Preta"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.839757:1721516338/Paulinho-Boia-fez-o-gol-da-vitoria-do-Paysandu-sobre-a-Ponte-Preta.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f78f322" title="Paulinho Bóia fez o gol da vitória do Paysandu sobre a Ponte Preta"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-vence-a-ponte-preta-sp-na-curuzu-e-sobe-a-primeira-pagina-da-tabela-da-serie-b-1.839754" title="Paysandu vence a Ponte Preta-SP na Curuzu e sobe à primeira página da tabela da Série B">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu vence a Ponte Preta-SP na Curuzu e sobe à primeira página da tabela da Série B
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Partida, que foi decidida com um gol de Paulinho Bóia, foi marcada por lambanças da arbitragem.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/paysandu-oficializa-rescisao-do-meia-crystopher-destino-do-jogador-e-o-futebol-de-portugal-1.839261" title="Paysandu oficializa rescisão do meia Crystopher; destino do jogador é o futebol de Portugal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805319:1713567663/Crystopher.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4de62ed" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.805319:1713567663/Crystopher.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=00b0ef3" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/paysandu-oficializa-rescisao-do-meia-crystopher-destino-do-jogador-e-o-futebol-de-portugal-1.839261" title="Paysandu oficializa rescisão do meia Crystopher; destino do jogador é o futebol de Portugal">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu oficializa rescisão do meia Crystopher; destino do jogador é o futebol de Portugal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atleta, que deixou o Papão em comum acordo, assinou com o UD Leiria, da Segunda Divisão portuguesa.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/joao-vieira-revela-conversas-com-o-paysandu-para-renovacao-e-declara-tenho-vontade-de-ficar-1.839365" title="João Vieira revela conversas com o Paysandu para renovação e declara: ‘Tenho vontade de ficar’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.635240:1673896230/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93ecaba" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.635240:1673896230/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=de30dcc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/joao-vieira-revela-conversas-com-o-paysandu-para-renovacao-e-declara-tenho-vontade-de-ficar-1.839365" title="João Vieira revela conversas com o Paysandu para renovação e declara: ‘Tenho vontade de ficar’">
 <span class="title">
  <b>
   João Vieira revela conversas com o Paysandu para renovação e declara: ‘Tenho vontade de ficar’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo o atleta ainda não foi feita uma proposta formal de ampliação de vínculo, mas a tendência é que isso ocorra em breve.
 </span>
</a>
A presença de Paulinho Bóia entre os titulares, inclusive, deve ser cada vez mais comum nas próximas partidas. Segundo Hélio dos Anjos, a presença do atacante pelo lado esquerdo vai dar mais mobilidade ao time, sobretudo contra adversários mais fechados."O Paulinho vai começar muitos jogos conosco. Ele 'mistura' o jogo e faz a bola rolar. Nossa mobilidade no ataque precisa ser agressiva e ele ajuda nisso. Não posso ter uma diferença entre os pontas esquerdo e direito. Do lado direito eu já tinha essa mobilidade, por isso era o setor mais acionado do time. Agora isso vai mudar, porque teremos o Paulinho na esquerda", disse o treinador.Agora, Hélio dos Anjos já prepara o Papão para a partida contra o Brusque-SC, fora de casa, pela próxima rodada da Série B. As equipes se enfrentam na quarta-feira (24), às 21h, no estádio Hercílio Luz, em Itajaí. O duelo terá transmissão Lance a Lance pelo Oliberal.com e ao vivo na Rádio Liberal.
]]></description>
      <pubDate>20.07.24 21h18</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Com dificuldades e ponto no final de LeBron James, EUA vence Sudão Sul antes das Olimpíadas de Paris</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/maisesportes/com-dificuldades-e-ponto-no-final-de-lebron-james-eua-vence-sudao-sul-antes-das-olimpiadas-de-paris-1.839762</link>
      <description><![CDATA[Dream Team sofreu para vencer a equipe sul-sudanesa em amistoso antes dos Jogos Olímpicos 


Com grandes nomes do basquete mundial no elenco, a seleção dos Estados Unidos quase perde sua invencibilidade para um adversário que não tem tanta tradição na modalidade. Neste sábado (20), a equipe de LeBron James venceu o Sudão do Sul por 101 a 100. A partida faz parte da série de amistosos que as seleções estão realizando em preparação para as Olimpíadas de Paris, que começam na próxima semana. Nessa maratona, os EUA venceram o Canadá, Austrália e a Sérvia sem muitas dificuldades, mas diante do Sudão do Sul, o Dream Team, como é conhecido a equipe estadunidense, teve que correr atrás do placar para virar na reta final do último quarto.
<a href="/esportes/maisesportes/brasil-vence-pre-olimpico-e-garante-vaga-no-basquete-masculino-dos-jogos-de-paris-1.834627" title="Brasil vence Pré-Olímpico e garante vaga no basquete masculino dos Jogos de Paris">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834629:1720438972/Selec-o-masculina-de-basquete.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=76082b2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834629:1720438972/Selec-o-masculina-de-basquete.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=21d8554" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/brasil-vence-pre-olimpico-e-garante-vaga-no-basquete-masculino-dos-jogos-de-paris-1.834627" title="Brasil vence Pré-Olímpico e garante vaga no basquete masculino dos Jogos de Paris">
 <span class="title">
  <b>
   Brasil vence Pré-Olímpico e garante vaga no basquete masculino dos Jogos de Paris
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Seleção brasileira foi a grande campeã da disputa e vai disputar as Olimpíadas
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/lebron-james-renova-com-lakers-por-r-583-milhoes-e-jogara-na-nba-ate-os-41-anos-1.832900" title="LeBron James renova com Lakers por R$ 583 milhões e jogará na NBA até os 41 anos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Lebron James liderará o time da Costa Oeste nesta edição do All-Star" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.780238:1708095268/Lebron-James.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=af9cb1b" data-title="Lebron James liderará o time da Costa Oeste nesta edição do All-Star"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.780238:1708095268/Lebron-James.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=17975ab" title="Lebron James liderará o time da Costa Oeste nesta edição do All-Star"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/lebron-james-renova-com-lakers-por-r-583-milhoes-e-jogara-na-nba-ate-os-41-anos-1.832900" title="LeBron James renova com Lakers por R$ 583 milhões e jogará na NBA até os 41 anos">
 <span class="title">
  <b>
   LeBron James renova com Lakers por R$ 583 milhões e jogará na NBA até os 41 anos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Aos 39 anos, astro vai para a 22ª temporada na liga de basquete estadunidense
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/filho-de-lebron-james-e-draftado-pelos-lakers-e-podera-jogar-com-o-pai-na-nba-1.830906" title="Filho de LeBron James é draftado pelos Lakers e poderá jogar com o pai na NBA">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.333984:1607450296/LeBron-James-e-Bronny-James.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5e1cf18" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.333984:1607450296/LeBron-James-e-Bronny-James.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8179c8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/maisesportes/filho-de-lebron-james-e-draftado-pelos-lakers-e-podera-jogar-com-o-pai-na-nba-1.830906" title="Filho de LeBron James é draftado pelos Lakers e poderá jogar com o pai na NBA">
 <span class="title">
  <b>
   Filho de LeBron James é draftado pelos Lakers e poderá jogar com o pai na NBA
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Caso encontro entre pai e filho ocorra, será algo inédito na história da liga americana de basquete.
 </span>
</a>
Até o segundo tempo, o Sudão do Sul ficou na frente do placar com uma vantagem de 15 pontos. Carlik Jone e Marial Shayok foram os grandes nomes da seleção africana na partida.
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1814769596077121649??ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
A partir do terceiro período, o Dream Team reagiu no jogo. Sob o comando de LeBron James e Jrue Holiday, a seleção dos EUA conseguiu empatar no fim do terceiro período com a especialidade de Stephen Curry: uma cesta de três pontos. Já no último quarto, o time sul-sudanesa ainda conseguiu virar novamente a partida a seu favor. Com isso, Steve Kerr parou e na volta, LeBron James, a nove segundo do fim do jogo, marcou dois pontes e, no sufoco, garantiu a vitória dos norte-americanos.
]]></description>
      <pubDate>20.07.24 21h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quina 6486: veja o resultado e os números sorteados hoje (20/07)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/quina-6486-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-20-07-1.837627</link>
      <description><![CDATA[O concurso 6486 da Quina foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja as dezenas sorteadas
O
<strong>
 concurso
</strong>
6486
<strong>
</strong>
da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Quina" target="_blank">
 Quina
</a>
sorteou hoje (20/07) mais de
<strong>
 R$ 40.764.885,18 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio iniciou às 20h20 (horário de Brasília) e foi transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/fnHAjC6KkRc" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/fnHAjC6KkRc" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
05-11-23-28-74
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="title">
  <b>
   Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O sorteio da quantia milionária estimado em R$ 570 milhões será realizado no dia 31 de dezembro
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=76ead88" data-title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a56ede" title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: como jogar pela Internet?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria será sorteada no dia 31 de dezembro, às 20 horas; para ganhar o prêmio principal, o apostador precisa acertar as seis bolas sorteadas
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="title">
  <b>
   Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira como chegar mais perto de conquistar o tão sonhado prêmio milionário
 </span>
</a>
Pode fazer aposta até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio em uma casa lotérica, no Internet Banking da Caixa ou pelo site
<a href="https://www.loteriasonline.caixa.gov.br/silce-web/#/termos-de-uso" target="_blank">
 <strong>
  Loterias Online
 </strong>
</a>
.A aposta
<strong>
 mínima (5 números) custa R$ 2,50
</strong>
e o apostador pode escolher cinco entre 80 dezenas disponíveis. Caso queira aumentar as suas chances de faturar o prêmio, o valor da aposta pode chegar a
<strong>
</strong>
pouco mais de
<strong>
 R$ 6 mil
</strong>
, com direito a escolher 15 números em um mesmo jogo..Uma aposta simples de Curitiba (PR) levou sozinha o maior prêmio da história da Quina: R$ 51.066.753,16. Segundo a Caixa Econômica Federal, a aposta foi feita em canais eletrônicos e o sortudo escolheu a Teimosinha, que é quando se usa a mesma aposta por 3, 6, 12, 18 ou 24 jogos consecutivos.A Quina tem 6 sorteios semanais, que ocorrem de segunda-feira a sábado, às 20h. Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo.
]]></description>
      <pubDate>20.07.24 20h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2751: veja o resultado e os números sorteados hoje (20/07)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2751-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-20-07-1.837679</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2751 da Mega Sena foi transmitido ao vivo às 20h10 pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja as dezenas sorteadas
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2750
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteou hoje (20/07) mais de
<strong>
 R$ 51.977.565,20 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio iniciou às 20h10 (horário de Brasília) e foi transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/fnHAjC6KkRc" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/fnHAjC6KkRc" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
04-13-18-42-52-53
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4c0e277" data-title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48760:1699906573/mega-da-virada.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0e90689" title="Prêmio deste ano sorteado pela instituição financeira será de R$ 550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-fazer-bolao-da-mega-sena-1.626503" title="Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada">
 <span class="title">
  <b>
   Como fazer um bolão da Mega Sena? Saiba como e quanto custa apostar nesse formato na Mega da Virada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O sorteio da quantia milionária estimado em R$ 570 milhões será realizado no dia 31 de dezembro
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=76ead88" data-title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.749465:1700508488/jogadores-realizando-apostas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8a56ede" title="Prêmio da loteria especial deste ano está, até o momento, em R$550 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-da-virada-como-fazer-a-aposta-pela-internet-1.749464" title="Mega da Virada: como jogar pela Internet?">
 <span class="title">
  <b>
   Mega da Virada: como jogar pela Internet?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Loteria será sorteada no dia 31 de dezembro, às 20 horas; para ganhar o prêmio principal, o apostador precisa acertar as seis bolas sorteadas
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.253135:1585408591/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/como-ganhar-na-mega-sena-veja-dicas-para-aumentar-suas-chances-1.646082" title="Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances">
 <span class="title">
  <b>
   Como ganhar na Mega Sena? Veja dicas para aumentar suas chances
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira como chegar mais perto de conquistar o tão sonhado prêmio milionário
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
]]></description>
      <pubDate>20.07.24 20h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu vence a Ponte Preta-SP na Curuzu e sobe à primeira página da tabela da Série B</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-vence-a-ponte-preta-sp-na-curuzu-e-sobe-a-primeira-pagina-da-tabela-da-serie-b-1.839754</link>
      <description><![CDATA[Partida, que foi decidida com um gol de Paulinho Bóia, foi marcada por lambanças da arbitragem. 
O Paysandu venceu a Ponte Preta-SP por 1 a 0 neste sábado (20), pela 16ª rodada da Série B do Campeonato Brasileiro. Em uma partida marcada por um grave erro de arbitragem, o Papão conseguiu ser melhor do que o adversário em toda a partida, e garantiu mais três pontos na classificação com gol marcado por Paulinho Bóia, em chute de fora da área.
<strong>
 <a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7">
  WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
 </a>
</strong>
Com o resultado, o Papão encerra a rodada na primeira página da Série B pela primeira vez neste ano. No momento, o Bicola está na 9ª colocação, com 23 pontos conquistados, mas pode perder um lugar na classificação caso o Goiás-GO vença o Guarani-SP no domingo (21).
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/lance-a-lance/2024/serie-b/paysandu-x-ponte-preta-sp">
 VEJA O JOGO LANCE A LANCE
</a>
Motivado, o Papão volta a campo pela Segundona na quarta-feira (24), às 21h, contra o Brusque-SC, pela 17ª rodada. A partida, que ocorrerá no estádio Augusto Bauer, no interior de Santa Catarina, terá transmissão Lance a Lance pelo Oliberal.com e ao vivo na Rádio Liberal. O Paysandu foi melhor no primeiro tempo disputado na Curuzu. Muito por isso, o clube conseguiu descer aos vestiários com uma vantagem mínima no marcador. No entanto, uma lambança cometida pela arbitragem "ajudou" o Papão na busca pela vitória. Com um jogador a mais em campo, o Bicola aumentou o volume de jogo e dominou as ações. Apesar disso, não foi assim que a partida começou na Curuzu. Nos primeiros 10 minutos, a Ponte era a equipe que mais rondava a área adversária. Baseada em um meio-campo muito forte, a Macaca explorava as pontas, com Dodô e Zé Mário, mas parou em boas defesas de Diogo Silva. Zé Mário, inclusive, foi o grande personagem do primeiro tempo. O motivo: o jogador foi expulso em um lance de muita confusão da arbitragem, que precisou do árbitro de vídeo para corrigir um erro crasso. O lateral-esquerdo Zé Mário havia sido punido com um cartão amarelo aos 8 minutos. No mesmo lance, o jogador reclamou com a arbitragem e o juiz Yuri Elino Ferreira da Cruz amarelou o zagueiro Joílson, achando que este fosse o lateral da Ponte. O erro de identidade, no entanto, não foi percebido e Zé Mário ficou em campo mais 16 minutos, até a questão ser analisada pelo VAR. Após revisão, o árbitro deu o segundo amarelo a Zé Mário e expulsou o jogador. Com um jogador a menos, a Ponte recuou as linhas e deixou o Paysandu livre para criar. Com mais volume, o Papão aproveitou a boa pontaria dos jogadores em chutes de fora da área e marcou, aos 37 minutos, com Paulinho Bóia.  No segundo tempo, o Paysandu administrou a vantagem alcançada na etapa inicial. Apesar disso, a partida poderia ter sido muito mais fácil para o Papão. Com um jogador a mais, o Bicola teve mais volume de jogo, mas perdeu chances claras de gol, que deixaram o placar em aberto até os minutos finais. Por competência - ou sorte - a Ponte não agrediu o gol de Diogo Silva suficientemente para igualar o marcador. O Paysandu voltou do intervalo determinado a fazer o segundo gol e matar o jogo. Logo nos primeiros minutos, Bryan Borges arriscou de fora da área e a bola passou perto da meta defendida pelo goleiro Pedro Vitor. O bom ataque bicolor deu o cartão de visitas da equipe, que, apesar do ímpeto, não conseguia marcar. Após várias chances perdidas, Hélio dos Anjos resolveu mexer no ataque. Edinho e Esli García entraram nos lugares de Paulinho Bóia e Jean Dias. Num primeiro momento, o Papão melhorou em campo. O Bicola ficou ainda mais perto do gol e chegou a acertar a trave, em cabeçada de Wanderson, aos 33 minutos. Com a partida chegando ao fim, o Papão resolveu administrar o resultado. No entanto, com a diminuição do ímpeto, a Ponte começou a gostar do jogo e, nos acréscimos, teve a grande chance de empatar. Aos 50 minutos, a Macaca jogou a bola na área do Papão, que contou com uma boa defesa de Diogo Silva para garantir os três pontos. FICHA TÉCNICA
<br/>
Paysandu x Ponte Preta
<br/>
16ª rodada - Série BLocal: Estádio da Curuzu
<br/>
Data: 20/07
<br/>
Hora: 18hÁrbitro: Yuri Elino Ferreira da Cruz (RJ)
<br/>
Assistentes: Wallace Muller Barros Santos (RJ) e Raphael Carlos de Almeida Tavares dos Reis (RJ)
<br/>
Quarto Árbitro: Djonaltan Costa de Araujo (PA)Gol: Paulinho Bóia (37´1T)Cartão amarelo: Val Soares e Paulinho Bóia (Paysandu); Zé Mario (2x), Emerson e João Gabriel (Ponte Preta) Cartão vermelho: Zé Mario Paysandu: Diogo Silva, Edílson, Wanderson, Lucas Maia, Bryan (Leo Pereira), João Vieira (Leandro Vilela), Val Soares, Cazares (Netinho), Paulinho Bóia (Esli García), Jean Dias (Edinho), Nicolas. Técnico: Hélio dos Anjos Ponte Preta: Pedro Rocha, Igor Inocêncio, Matheus Silva, Joílson, Zé Mario, Emerson, Castro, Ramon (Iago Dias), Elvis (Everton Brito), Dodô (João Gabriel), Jeh. Técnico: Nelsinho Baptista
]]></description>
      <pubDate>20.07.24 20h00</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
