<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com leão-marinho: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-leao-marinho-o-que-significa-o-sonho-1.836510</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com leão-marinho
Sonhos com leão-marinho podem variar amplamente em interpretação. Cada sonho é único e pessoal, então a interpretação pode variar com base nos detalhes específicos e nas emoções experimentadas durante o sonho. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com leão-marinho: Nadar ou interagir com leões-marinhos em sonhos pode simbolizar sua disposição para explorar novas ideias, experiências ou aspectos desconhecidos de si mesmo. Sonhar em salvar ou cuidar de um leão-marinho ferido pode refletir seu desejo de proteger aqueles que são vulneráveis em sua vida pessoal ou profissional.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-traicao-o-que-significa-o-sonho-1.835813" title="Sonhar com traição: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835814:1720668860/sonhar-com-traic-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7132ef9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835814:1720668860/sonhar-com-traic-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6ac923d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-traicao-o-que-significa-o-sonho-1.835813" title="Sonhar com traição: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com traição: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhos relacionados à traição
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-besouros-o-que-significa-o-sonho-1.835460" title="Sonhar com besouros: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835462:1720583172/sonhar-com-besouros.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f436925" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835462:1720583172/sonhar-com-besouros.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6071b26" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-besouros-o-que-significa-o-sonho-1.835460" title="Sonhar com besouros: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com besouros: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com besouros
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-crocodilo-o-que-significa-o-sonho-1.833540" title="Sonhar com crocodilo: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833544:1720152598/sonhar-com-crocodilo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5fb2e48" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.833544:1720152598/sonhar-com-crocodilo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8574c8" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-crocodilo-o-que-significa-o-sonho-1.833540" title="Sonhar com crocodilo: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com crocodilo: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns significados sobre sonhar com crocodilos
 </span>
</a>
Os leões-marinhos são criaturas adaptáveis ao ambiente marinho. Sonhar com eles pode sugerir que você está se adaptando bem a mudanças ou desafios recentes.Ver leões-marinhos em seu habitat natural, como durante um passeio de barco, pode representar um desejo de liberdade, paz e conexão com a natureza.Sonhar que Participar de um espetáculo com leões-marinhos pode indicar um desejo por entretenimento, diversão ou a necessidade de expressar sua criatividade de forma mais pública.Sonhar que cuidar de filhotes de leão-marinho pode simbolizar um desejo de conexão emocional mais profunda com aqueles ao seu redor, especialmente com os mais jovens ou vulneráveis.
]]></description>
      <pubDate>13.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 13/07: veja o horóscopo do dia e a previsão para este sábado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-13-07-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-sabado-1.836393</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este sábado (13/07) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Concentre-se em fazer as coisas com qualidade, mesmo que seja mais devagar. O dia favorece a busca por novas oportunidades.Utilize seus talentos e criatividade ao máximo, mas não deixe de prestar atenção aos detalhes importantes.Seja flexível para aproveitar as oportunidades que surgem, sem negligenciar sua vida pessoal.Comunique-se de forma mais discreta e cuidadosa. Reflita sobre como suas palavras podem impactar os outros.Investigue e siga seus sonhos com determinação. Dê atenção ao que realmente importa para avançar.Dedique-se ao autocuidado e mantenha sua autoestima elevada neste período.Esteja atento aos sinais e intuições ao seu redor para tomar decisões mais acertadas.Amplie seus horizontes e defina claramente seus objetivos. Conecte-se com pessoas e ambientes que possam apoiar seus planos.Planeje de forma ambiciosa, mas mantenha a praticidade em mente ao lidar com desafios e figuras de autoridade.Ouça opiniões diferentes e considere pontos de vista diversos para enriquecer suas decisões.Liberte-se do que não contribui mais para seu crescimento pessoal. Seja mais desapegado para evoluir.Seja autêntico em suas interações. Olhe para o futuro ao lado de pessoas que incentivam seu desenvolvimento pessoal.
]]></description>
      <pubDate>13.07.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Guilherme dos Anjos vê Paysandu superior contra o Ceará: 'Vão respeitar mais o nosso time'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/guilherme-dos-anjos-ve-paysandu-superior-contra-o-ceara-vao-respeitar-mais-o-nosso-time-1.836845</link>
      <description><![CDATA[O auxiliar técnico e filho de Hélio dos Anjos aprovou o desempenho do time, que teve duas estreias contra o Vozão
Na coletiva pós-jogo, Guilherme dos Anjos, auxiliar técnico do Paysandu, aprovou o desempenho da equipe, que conquistou a segunda vitória nesta Série B. O comandante falou sobre quesitos individuais e deixou claro que ainda é preciso fazer ajustes, sobretudo na saída de bola, que voltou a incomodar os bicolores.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
"Foi um dia especial, porque conseguir uma vitória nessas condições, num dia muito legal, é sempre muito gostoso vivenciar emoções dessa natureza. Enquanto grupo, estamos muito coesos, conscientes do que precisamos fazer, evoluindo a cada jogo no campeonato", destacou o comandante, que comemorou 35 anos nesta sexta-feira (13) e viu uma melhora não apenas física em seus comandados."Acho que o primeiro aspecto a corroborar é que este foi um jogo divisor de águas com forte critério psicológico. Todos nós tínhamos a noção da necessidade de aumentar as vitórias. Deixamos a desejar em outras partidas, mesmo saindo na frente no placar. Psicologicamente, estava pesado, mesmo estando há um ano invicto em casa. Essa questão foi crucial. Estávamos nos cobrando muito por esse resultado", conta.Em relação às estreias, Guilherme parabenizou Cazares e Bóia, que, mesmo sem total ritmo de jogo, puderam ajudar o time, especialmente o meia, que entrou em campo e colocou Nicolas na cara do gol para abrir o placar.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/paysandu/com-golaco-de-fora-da-area-e-lei-do-ex-paysandu-vence-ceara-na-curuzu-1.836837" title="Com golaço de fora da área e 'lei do ex', Paysandu vence Ceará na Curuzu">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836843:1720838339/Nicolas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=becfdfc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836843:1720838339/Nicolas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9bf4fa7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-golaco-de-fora-da-area-e-lei-do-ex-paysandu-vence-ceara-na-curuzu-1.836837" title="Com golaço de fora da área e 'lei do ex', Paysandu vence Ceará na Curuzu">
 <span class="title">
  <b>
   Com golaço de fora da área e 'lei do ex', Paysandu vence Ceará na Curuzu
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nicolas e Val Soares marcaram os gols da vitória bicolor e o Paysandu está momentaneamente na 12ª colocação da Série B
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-cazares-no-time-titular-paysandu-esta-escalado-para-encarar-ceara-na-curuzu-confira-1.836674" title="Com Cazares no time titular, Paysandu está escalado para encarar Ceará na Curuzu; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cazares treina com o Paysandu e pode estrear contra o Ceará" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835728:1720652435/Cazares-treina-com-o-Paysandu-e-pode-estrear-contra-o-Ceara.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3eac1a1" data-title="Cazares treina com o Paysandu e pode estrear contra o Ceará"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.835728:1720652435/Cazares-treina-com-o-Paysandu-e-pode-estrear-contra-o-Ceara.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8961fb7" title="Cazares treina com o Paysandu e pode estrear contra o Ceará"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-cazares-no-time-titular-paysandu-esta-escalado-para-encarar-ceara-na-curuzu-confira-1.836674" title="Com Cazares no time titular, Paysandu está escalado para encarar Ceará na Curuzu; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Com Cazares no time titular, Paysandu está escalado para encarar Ceará na Curuzu; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Partida ocorre logo mais na Curuzu, às 21h30
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/contra-o-ceara-atacante-do-paysandu-espera-valer-a-lei-do-ex-ficaria-muito-feliz-em-marcar-gols-1.836127" title="Contra o Ceará, atacante do Paysandu espera valer a lei do ex: 'Ficaria muito feliz em marcar gols'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836128:1720795282/Nicolas.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d24d075" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836128:1720795282/Nicolas.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3f6b14b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/contra-o-ceara-atacante-do-paysandu-espera-valer-a-lei-do-ex-ficaria-muito-feliz-em-marcar-gols-1.836127" title="Contra o Ceará, atacante do Paysandu espera valer a lei do ex: 'Ficaria muito feliz em marcar gols'">
 <span class="title">
  <b>
   Contra o Ceará, atacante do Paysandu espera valer a lei do ex: 'Ficaria muito feliz em marcar gols'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nicolas terá um reencontro com o antigo clube e espera manter a pontaria que ajudou o time a empatar com o Coritiba fora de casa
 </span>
</a>
"Estrear dois jogadores ao mesmo tempo não é muito o perfil do nosso time. Temos que dar tempo ao tempo. Cazares é tarimbado, vinha jogando, esteve bastante em campo. É um jogador com minutagem. Diferente do Bóia, que tem uma condição física muito boa, mas ainda não dava para entrar de cara. Foi uma entrada muito consistente que vai nos ajudar. Já o Nicolas, vocês viram", observa."Chegou uma bola. É a realidade. Coletivamente, o Nicolas está fazendo um grande jogo. No jogo passado, eu falei que iríamos ver algo diferente do Paysandu nos próximos 10 jogos, pois estamos enxergando o crescimento naturalmente", completa, sem esconder os erros que precisam de ajustes."O maior problema da segunda bola é trabalhar muito de primeira. A disputa com o adversário era sempre de primeira. A gente acabou ganhando muita possibilidade na segunda bola, como o Vilela, que trabalhou muito a bola de primeira, e o João. Aí eles entraram e roubaram a bola. Evoluímos muito na saída de bola pela esquerda. Tivemos mais jogo com o Lucas", encerra.
]]></description>
      <pubDate>13.07.24 0h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mototaxista morre ao perder controle do veículo e colidir com cerca em Altamira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/mototaxista-morre-ao-perder-controle-do-veiculo-e-colidir-com-cerca-em-altamira-1.836848</link>
      <description><![CDATA[A vítima estava trabalhando quando morreu. O Sindicato de Mototaxistas de Altamira (Sindimoto) comunicou que Nascimento atuava há mais de dois anos como mototaxista
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mototaxista" target="_blank">
  mototaxista
 </a>
 Robson Nascimento
</strong>
morreu depois de um acidente de trânsito registrado na madrugada desta sexta-feira (12/7), na Travessa Paraíso, bairro São Domingos, em Altamira, sudoeste do Pará. As informações iniciais dão conta de que o condutor teria perdido o controle da direção da moto em uma curva e batido contra uma cerca.Segundo o portal Confirma Notícia, testemunhas que chegaram ao local após o
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=acidente" target="_blank">
  acidente
 </a>
</strong>
, disseram que o
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=capacete" target="_blank">
  capacete
 </a>
</strong>
que Robson utilizava teria saído da cabeça dele.
<strong>
 O Departamento Municipal de Trânsito (Demutran)
</strong>
foi acionado ao caso. A Polícia Científica removeu o corpo da vítima.Robson trabalhava de noite e atendia passageiros que saiam de casas de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=festas" target="_blank">
  festas
 </a>
</strong>
, ainda de acordo com o Confirma. Ele ficava em um ponto localizado em frente à
<strong>
 Unidade de Pronto Atendimento (UPA), no bairro Uirapuru
</strong>
. Antes de morrer, a vítima estava trabalhando. O Sindicato de Mototaxistas de Altamira (Sindimoto) comunicou que Nascimento atuava há mais de dois anos como mototaxista.A redação integrada de O Liberal solicitou um posicionamento da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=pol%C3%ADcia+civil" target="_blank">
  Polícia Civil
 </a>
</strong>
e aguarda retorno.
]]></description>
      <pubDate>13.07.24 0h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cacau Show pagará R$ 50 mil a homem obrigado a mostrar pênis à polícia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/cacau-show-pagara-r-50-mil-a-homem-obrigado-a-mostrar-penis-a-policia-1.836846</link>
      <description><![CDATA[Ciclista parou para tomar um sorvete após pedalar 40 km e acabou preso sob acusação de importunação sexual
O consultor financeiro
<strong>
 Felipe Passos
</strong>
, de 45 anos, pedalava entre São Paulo e Itapevi (Grande SP) quando parou para tomar um sorvete em uma loja da Cacau Show. A pausa, no entanto, acabou em cadeia. Passos foi preso no dia 23 de abril de 2023 por
<a href="https://www.oliberal.com/?q=importuna%C3%A7%C3%A3o+sexual" target="_blank">
 importunação sexual
</a>
, acusado de mostrar o pênis para uma funcionária. Nesta sexta-feira (12/7), a Justiça de São Paulo condenou a marca de chocolate a indenizá-lo em R$ 50 mil.Conforme consta no processo, enquanto tomava o sorvete, o consultor financeiro escutou cochichos entre os colegas ciclistas. Um homem que estava na loja teria, supostamente, tirado o pênis para fora da calça e colocado o membro sobre um dos balcões do estabelecimento.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/homem-e-preso-apos-dormir-com-o-penis-para-fora-da-calca-em-brt-1.830084" title="VÍDEO: Homem é preso após dormir com o pênis para fora da calça em BRT">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830089:1719404288/Homem-dormindo-se-roupa-no-BRT.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d5a85fc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830089:1719404288/Homem-dormindo-se-roupa-no-BRT.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dd73db9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-e-preso-apos-dormir-com-o-penis-para-fora-da-calca-em-brt-1.830084" title="VÍDEO: Homem é preso após dormir com o pênis para fora da calça em BRT">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Homem é preso após dormir com o pênis para fora da calça em BRT
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os passageiros acionaram os Agentes do Grupo Tático Operacional (GTOP) e relataram que o homem estaria cometendo o crime de importunação sexual
 </span>
</a>
<a href="/policia/mulher-suspeita-de-matar-e-decepar-penis-do-ex-companheiro-e-presa-em-castanhal-1.831067" title="Mulher suspeita de decepar pênis do ex-companheiro e matá-lo é presa em Castanhal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem mostra um policial civil ao lado da suspeita já detida." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831068:1719580808/Mulher-suspeita-de-matar-e-decepar-penis-do-ex-companheiro-e-presa-em-Castanhal.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7a2e6e2" data-title="Imagem mostra um policial civil ao lado da suspeita já detida."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.831068:1719580808/Mulher-suspeita-de-matar-e-decepar-penis-do-ex-companheiro-e-presa-em-Castanhal.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5df3089" title="Imagem mostra um policial civil ao lado da suspeita já detida."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/mulher-suspeita-de-matar-e-decepar-penis-do-ex-companheiro-e-presa-em-castanhal-1.831067" title="Mulher suspeita de decepar pênis do ex-companheiro e matá-lo é presa em Castanhal">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher suspeita de decepar pênis do ex-companheiro e matá-lo é presa em Castanhal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo a polícia, a mulher cometeu o crime por estar inconformada com a separação do casal e já havia ameaçado a vítima
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ex-bbb-wagner-santiago-da-detalhes-sobre-botox-no-penis-meia-bomba-o-tempo-todo-1.826586" title="Ex-BBB aplica botox no pênis e revela: 'meia bomba o tempo todo'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ex-BBB Wagner Santiago conta experiência com harmonização peniana" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826587:1718641162/Ex-BBB-18-Wagner-Santiago.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=dfc4efc" data-title="Ex-BBB Wagner Santiago conta experiência com harmonização peniana"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826587:1718641162/Ex-BBB-18-Wagner-Santiago.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e3665ae" title="Ex-BBB Wagner Santiago conta experiência com harmonização peniana"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ex-bbb-wagner-santiago-da-detalhes-sobre-botox-no-penis-meia-bomba-o-tempo-todo-1.826586" title="Ex-BBB aplica botox no pênis e revela: 'meia bomba o tempo todo'">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-BBB aplica botox no pênis e revela: 'meia bomba o tempo todo'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Wagner diz ainda que o procedimento ajuda na aparência e tamanho do órgão quando está frio
 </span>
</a>
Acionada, a Polícia Militar foi até a loja. O gerente, sem titubear, apontou Passos como o responsável pela atitude. Os colegas do ciclista ficaram indignados; ele entrou em estado de choque.Na tentativa de conter a confusão, Passos justificou aos policiais que era impossível ele ser o culpado, já que usava macacão com a abertura do zíper pelas costas e, para mostrar o pênis, precisaria tirar toda a roupa. Levado para a delegacia, negou mais uma vez o ocorrido e repetiu a questão do traje.A explicação, no entanto, foi questionada pela suposta vítima, Vitoria Cardoso, que apresentou Harison Souza, 19, um colega de trabalho, como testemunha. Segundo o jovem, ele também teria visto o consultor mostrar o pênis.Passos foi levado para uma cela na própria delegacia e
<strong>
 obrigado a mostrar o pênis para as escrivãs
</strong>
. As funcionárias, a pedido do delegado, teriam que confirmar as características do membro relatado. Vitoria teria dito que o pênis era preto; Felipe Passos, no entanto, é branco.O consultor alegou que mostrou o pênis ao menos três vezes para duas escrivãs e PMs, em momentos distintos. O que foi confirmado pelos envolvidos. Segundo consta no processo, Passos só parou de ser avaliado após a chegada do advogado, Ronan Bonello.“Isso não existe. Nenhuma legislação permite esse ‘
<strong>
 reconhecimento peniano
</strong>
’. É uma violação aos princípios constitucionais. Mesmo que ele tivesse feito algo, Felipe fez exame de corpo de delito que verificou que não era o membro através de características como a cor do pênis”, disse Bonello ao Metrópoles.Em audiência na Justiça sobre a ação por danos morais, os PMs que atenderam à ocorrência confirmaram ao juiz que houve
<strong>
 averiguação de pênis
</strong>
. A Justiça, então, condenou a marca a indenizar Passos em R$ 50 mil.“Se tais fatos já não fossem suficientes, posteriormente o autor, se dirigindo à Cacau Show no intuito de retirar sua bicicleta, sendo recepcionado pelo gerente, ouviu do próprio que, ao analisarem as filmagens, o corpo jurídico da empresa, em reunião com a vendedora Vitoria e o estoquista Harisson, obtiveram a confissão deste último que nada viu, que mentiu a pedido da vendedora que era sua amiga”, explicou Bonello.“Ambos confessaram e foram demitidos por justa causa, todavia em nenhum momento a requerida levou tais fatos à delegacia de polícia no intuito de minimizar o problema causado e auxiliar o autor que estava carregando em seus ombros o fardo de ser acusado como um assediador, estuprador, um tarado sexual.”A decisão é de primeira instância e cabe recurso.
]]></description>
      <pubDate>13.07.24 0h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mototaxista denuncia precariedade na UPA Marighella, em Ananindeua</title>
      <link>https://www.oliberal.com/ananindeua/mototaxista-denuncia-precariedade-na-upa-marighella-em-ananindeua-1.836839</link>
      <description><![CDATA[Depois de denunciar as más condições do local compartilhando um vídeo nas redes sociais, o homem contou que recebeu uma “bronca” da direção da Unidade de Pronto Atendimento
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mototaxista" target="_blank">
  mototaxista
 </a>
 Valentim Júnior, de 47 anos
</strong>
, denunciou, em vídeo, situação de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=DESCASO" target="_blank">
  descaso
 </a>
</strong>
na
<strong>
 saúde municipal de
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=ananindeua" target="_blank">
  Ananindeua
 </a>
</strong>
, na Grande Belém. A filmagem feita por ele
<strong>
 na quarta-feira (10/7)
</strong>
mostra a
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=precariedade" target="_blank">
  precariedade
 </a>
</strong>
da
<strong>
 Unidade de Pronto Atendimento (
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=upa" target="_blank">
  UPA
 </a>
 )
</strong>
<strong>
 Marighella, no bairro do
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=aur%C3%A1" target="_blank">
  Aurá
 </a>
</strong>
. A postagem em suas redes sociais lhe rendeu uma
<strong>
 advertência da direção da Unidade no dia seguinte
</strong>
. No vídeo, ele relatava a
<strong>
 sujeira e o calor
</strong>
, entre outros problemas.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C9WOhK1tGgK/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C9WOhK1tGgK/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C9WOhK1tGgK/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C9WOhK1tGgK/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Tudo começou quando Valentim,
<strong>
 debilitado
</strong>
e precisando de
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=sangue" target="_blank">
  sangue
 </a>
</strong>
, deu entrada na UPA Marighella
<strong>
 na última segunda-feira (8/7)
</strong>
. Logo depois precisou ser
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=internado" target="_blank">
  internado
 </a>
</strong>
e constatou as más condições no local, inclusive no
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=banheiro" target="_blank">
  banheiro
 </a>
</strong>
.
<cite>
 “O banheiro podre, praticamente. Tinha baratas também. Logo no começo de janeiro fiquei internado nessa mesma UPA. A situação continua a mesma, não mudou nada”, disse.
</cite>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/ananindeua/idosa-esta-ha-20-dias-precisando-de-leito-na-upa-da-cidade-nova-em-ananindeua-1.830637" title="Idosa está há 20 dias precisando de leito na UPA da Cidade Nova, em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Selustriana de Carvalho, de 68 anos, está há 20 dias internada na Unidade de Pronto Atendimento (UPA) da Cidade Nova" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830754:1719515961/upa-de-ananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=82b0aab" data-title="Selustriana de Carvalho, de 68 anos, está há 20 dias internada na Unidade de Pronto Atendimento (UPA) da Cidade Nova"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830754:1719515961/upa-de-ananindeua.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=18a8272" title="Selustriana de Carvalho, de 68 anos, está há 20 dias internada na Unidade de Pronto Atendimento (UPA) da Cidade Nova"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/ananindeua/idosa-esta-ha-20-dias-precisando-de-leito-na-upa-da-cidade-nova-em-ananindeua-1.830637" title="Idosa está há 20 dias precisando de leito na UPA da Cidade Nova, em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Idosa está há 20 dias precisando de leito na UPA da Cidade Nova, em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A paciente, que está na unidade desde o dia 8 deste mês, foi diagnosticada com derrame pulmonar, infecção no sangue e pneumonia
 </span>
</a>
<a href="/para/prefeito-de-ananindeua-daniel-tem-fazendas-e-jatinhos-nao-declarados-ao-tse-1.834114" title="Prefeito de Ananindeua, Daniel tem fazendas e jatinhos não declarados ao TSE">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Prefeito de Ananindeua, Daniel Santos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818410:1720275224/Dr.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=74dc1ec" data-title="Prefeito de Ananindeua, Daniel Santos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818410:1720275224/Dr.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ca5026b" title="Prefeito de Ananindeua, Daniel Santos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/prefeito-de-ananindeua-daniel-tem-fazendas-e-jatinhos-nao-declarados-ao-tse-1.834114" title="Prefeito de Ananindeua, Daniel tem fazendas e jatinhos não declarados ao TSE">
 <span class="title">
  <b>
   Prefeito de Ananindeua, Daniel tem fazendas e jatinhos não declarados ao TSE
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fazendas foram adquiridas pelo menos desde 2019. Daniel Santos se elegeu prefeito no pleito de 2020
 </span>
</a>
<a href="/politica/prefeitura-de-ananindeua-da-calote-de-r-10-milhoes-na-compra-de-hpspital-diz-gustavo-sefer-1.834593" title="Vídeo: Prefeitura de Ananindeua dá calote de R$ 10 milhões na compra de hospital, diz Gustavo Sefer ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Deputado Gustavo Sefer em vídeo gravado na tarde deste domingo (07.07) explicando o calote dado pela prefeitura de Ananindeua na desapropriação do Hospital Camilo Salgado" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834594:1720395611/Redes-Sociais.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b3f2ff5" data-title="Deputado Gustavo Sefer em vídeo gravado na tarde deste domingo (07.07) explicando o calote dado pela prefeitura de Ananindeua na desapropriação do Hospital Camilo Salgado"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834594:1720395611/Redes-Sociais.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=796bcb1" title="Deputado Gustavo Sefer em vídeo gravado na tarde deste domingo (07.07) explicando o calote dado pela prefeitura de Ananindeua na desapropriação do Hospital Camilo Salgado"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/prefeitura-de-ananindeua-da-calote-de-r-10-milhoes-na-compra-de-hpspital-diz-gustavo-sefer-1.834593" title="Vídeo: Prefeitura de Ananindeua dá calote de R$ 10 milhões na compra de hospital, diz Gustavo Sefer ">
 <span class="title">
  <b>
   Vídeo: Prefeitura de Ananindeua dá calote de R$ 10 milhões na compra de hospital, diz Gustavo Sefer
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Deputado estadual diz em vídeo que o prefeito Daniel Santos não quitou a dívida total da desapropriação do antigo Hospital Camilo Salgado
 </span>
</a>
Em uma das gravações feita pelo mototaxista em que mostra a
<strong>
 precariedade na sala onde estava internado
</strong>
. Nas imagens, ele mostra um problema em um
<strong>
 ar-condicionado
</strong>
do espaço.
<cite>
 “Invés de gerar ar para a pessoa se resfriar, sai vento do
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=ventilador" target="_blank">
  ventilador
 </a>
 . Esse é o caos que estamos passando aqui na UPA do Marighella. Temos que deixar as janelas abertas para não sofrermos com o calor. Está abandonada mesmo. (...) Não tem uma limpeza adequada”, afirma Valentim.
</cite>
Com o compartilhamento dessa filmagem, o homem conta que recebeu uma “
<a href="https://www.oliberal.com/?q=bronca" target="_blank">
 <strong>
  bronca
 </strong>
</a>
” da direção da UPA, que teria alegado que “não era para ele ter feito isso”. Revoltado com o que presenciou e passou na unidade, Junior decidiu se dar alta já na quarta-feira (10/7).
<cite>
 “Sai de lá por conta da falta de limpeza e das condições precárias. Não suportava ficar mais naquele lugar”, relata.
</cite>
A redação integrada de O Liberal solicitou um posicionamento da
<strong>
 Prefeitura de Ananindeua
</strong>
sobre o caso e aguarda retorno.
]]></description>
      <pubDate>12.07.24 23h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Com golaço de fora da área e 'lei do ex', Paysandu vence Ceará na Curuzu</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/com-golaco-de-fora-da-area-e-lei-do-ex-paysandu-vence-ceara-na-curuzu-1.836837</link>
      <description><![CDATA[Nicolas e Val Soares marcaram os gols da vitória bicolor e o Paysandu está momentaneamente na 12ª colocação da Série B
Em duelos de forças do futebol Norte e Nordeste na Curuzu, o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=paysandu">
 <strong>
  Paysandu
 </strong>
</a>
levou a melhor em cima do Ceará em jogo válido pela 15ª rodada do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=s%C3%A9rie+b">
 <strong>
  Campeonato Brasileiro da Série B
 </strong>
</a>
.
<a href="https://www.oliberal.com/?q=nicolas">
 <strong>
  Nicolas
 </strong>
</a>
abriu o placar com 2 minutos de jogo, Rafael Ramos empatou a partida com um golaço de fora da área e Val Soares saiu do banco de reservas para dar a vitória bicolor aos 41 minutos do segundo tempo, com um chutaço de longe.A vitória do Paysandu coloca o time momentaneamente na 12ª colocação da classificação da Série B, com 20 pontos conquistados e a frente do próprio Ceará, com 19 pontos.Hélio dos Anjos promoveu quatro mudanças no time titular, em relação ao time que empatou com o Coritiba fora de casa. Cazares, o novo camisa 10 bicolor, estreiou entre os 11 iniciais; João Vieira e Edilson retornaram ao time após ficarem de fora do último jogo; Carlão entrou no lugar do zagueiro Quintana.
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.836499" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Artilheiro do Paysandu, Nicolas fala da importância do futebol em questões sociais: ‘muito válido’]]
</a>
<a href="/policia/produtos-falsificados-de-remo-e-paysandu-sao-apreendidos-pela-pc-em-belem-1.836543" title="Produtos falsificados de Remo e Paysandu são apreendidos pela PC em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836545:1720812340/up-ag-57940-b4844dcf-38ed-9888-0509-20ed03e424b6.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=688b973" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836545:1720812340/up-ag-57940-b4844dcf-38ed-9888-0509-20ed03e424b6.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2589800" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/produtos-falsificados-de-remo-e-paysandu-sao-apreendidos-pela-pc-em-belem-1.836543" title="Produtos falsificados de Remo e Paysandu são apreendidos pela PC em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Produtos falsificados de Remo e Paysandu são apreendidos pela PC em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo as investigações, os itens falsos estavam sendo comercializados pelo mesmo valor dos originais.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/mesmo-invicto-em-casa-paysandu-e-o-terceiro-pior-mandante-da-serie-b-entenda-1.835941" title="Mesmo invicto em casa, Paysandu é o terceiro pior mandante da Série B; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.231267:1693846300/Curuzu.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8ac00dd" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.231267:1693846300/Curuzu.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f620bb7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/mesmo-invicto-em-casa-paysandu-e-o-terceiro-pior-mandante-da-serie-b-entenda-1.835941" title="Mesmo invicto em casa, Paysandu é o terceiro pior mandante da Série B; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Mesmo invicto em casa, Paysandu é o terceiro pior mandante da Série B; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão está prestes a disputar mais uma partida em casa, no Estádio da Curuzu, contra o Ceara-CE, nesta sexta-feira (12/7)
 </span>
</a>
O Paysandu teve um começo de partida dos sonhos na Curuzu. Edilson achou o meia Cazares nas costas da defesa do Ceará e o camisa 10 cruzou para o atacante Nicolas abrir o placar. O árbitro de vídeo precisou ser acionado para validar o gol e confirmar a posição legal do equatoriano. A “lei do ex” prevaleceu contra os cearenses e Nicolas marcou o 20º gol em 2024, atingindo a melhor marca em um ano com a camisa bicolor.O gol serviu de embalo para os bicolores dominarem os primeiros minutos da partida, mas foi o Ceará quem controlou boa parte do primeiro tempo. O Vozão conseguiu ter boas escapadas no ataque, principalmente pelo lado direito bicolor, com o atacante Erick Pulga.O empate do Vozão veio aos 36 minutos do primeiro tempo. A jogada nasce de uma jogada de escanteio, a bola chega até o lateral-direito Rafael Ramos e o jogador manda uma bomba para o fundo das redes do Paysandu, sem chances de defesa para Diogo Silva. O gol premiou o bom momento dos visitantes dentro do jogo.Na reta final do primeiro tempo, o Paysandu reagiu no jogo e foi para os vestiários ligeiramente melhor na partida. Em jogadas de bola parada com Cazares, os bicolores chegaram com perigo ao menos duas vezes. A melhor chance foi com Esli Garcia, que finalizou na trave.As duas equipes voltaram sem substituições no intervalo, e quem voltou melhor para a segunda etapa foi o Ceará. Logo nos primeiros minutos o Vozão teve boa chegada com Aylon, que chutou de fora da área e exigiu boa defesa do goleiro Diogo Silva. Aos 13 minutos do segundo tempo, Aylon também conseguiu finalizar pelo alto e dificultou muito a jornada da defesa bicolor nos primeiros 15 minutos de segundo tempo.O Paysandu até conseguiu recuperar o domínio da partida em termos de posse de bola, mas esbarrou nas dificuldades recorrentes dos jogos em casa, quando não consegue transformar esse domínio em chances de gol. Quando o Ceará retomava a bola, exigiu boas defesas do goleiro bicolor, que foi um dos destaques da partida.Guilherme dos Anjos promoveu a estreia do novo contratado Paulinho Boia, que entrou no lugar do apagado Esli Garcia. Além do novo atacante, Edinho, Michel Macedo, Netinho e Val Soares entraram no decorrer da segunda etapa.As trocas renovaram o fôlego do setor ofensivo e ganhou um Netinho muito perigoso nas bolas paradas. Além da bola parada, tinha mais poder de fogo em finalizações de fora da área. Porém, até a reta final do jogo, o Ceará era o melhor time na partida.Já que o Paysandu estava com muita dificuldade de construir jogadas com bola rolando, o caminho para chegar na vitória foi nas finalizações de longa distância. Aos 41 minutos do segundo tempo, Val Soares mandou uma pancada no ângulo, sem nenhuma chance para o goleiro Richard, do Ceará. O gol lembrou muito o último marcado pelo jogador, contra o América-MG.A vitória do Paysandu por 2 a 1 veio em um jogo que o time não jogou bem em boa parte dos 90 minutos, porém resolveu com as individualidades do elenco e também o banco de reservas. Com mais três pontos, o Paysandu sobe para a 12ª colocação da classificação da Série B. Até o fim da rodada, os bicolores podem perder no máximo uma posição, em caso de vitória da Chapecoense em cima do Brusque. A próxima partida do Paysandu é contra a Ponte Preta, marcada para o dia 19 de julho (sábado), na Curuzu.
<strong>
 FICHA TÉCNICA
</strong>
<strong>
 Local
</strong>
: Estádio da Curuzu
<br/>
<strong>
 Data
</strong>
: 12/07/2024
<br/>
<strong>
 Horário
</strong>
: 21h30
<strong>
 Árbitro
</strong>
: Paulo Belence Alves dos Prazeres Filho (PE)
<br/>
<strong>
 Auxiliares
</strong>
: Fernanda Kruger (FIFA/MT) e Bruno César Chaves Vieira (PE)
<br/>
<strong>
 Quarto árbitro
</strong>
: Fernando Antonio Mendes de Salles Nascimento Filho (PA)
<strong>
 Gols
</strong>
: Nicolas 2’/1T e Val Soares 41’/2T (Paysandu); Rafael Ramos 36’/1T (Ceará)
<strong>
 Cartões amarelos
</strong>
: Jean Dias (Paysandu); Saulo Mineiro, Erick Pulga, Jean Irmer (Ceará)
<strong>
 Cartão vermelho
</strong>
: Recalde (Ceará)
<strong>
 Paysandu
</strong>
: Diogo Silva; Edilson (Michel Macedo), Carlão, Lucas Maia e Kevyn; Leandro Vilela (Val Soares), João Vieira, Cazares (Netinho); Esli Garcia (Paulinho Boia), Jean Dias (Edinho) e Nicolas.
<strong>
 Auxiliar
</strong>
: Guilherme dos Anjos.
<strong>
 Ceará
</strong>
: Richard; Jean Irmer (Recalde), Ramon, Matheus Felipe; Rafael Ramos, De Lucca, Lucas Mugni (Richardson), Matheus Bahia (Paulo Victor); Saulo Mineiro, Erick Pulga e Aylon (Barceló).
<strong>
 Técnico
</strong>
: Léo Condé.
]]></description>
      <pubDate>12.07.24 23h42</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ponte Preta coloca música de Iza no intervalo de jogo contra Mirassol após polêmica com Yuri Lima</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/ponte-preta-coloca-musica-de-iza-no-intervalo-apos-polemica-com-yuri-lima-1.836833</link>
      <description><![CDATA[Yuri Lima, que também é pai de Nala, primeira filha com a cantora Iza, recebe cerca de R$ 60 mil mensais, apesar de ter anteriormente sido divulgado que ele ganhava R$ 30 mil
Nesta
<strong>
 sexta-feira (12/7),
</strong>
uma situação inesperada surpreendeu os torcedores do
<strong>
 Mirassol durante a partida contra a Ponte Preta,
</strong>
no Estádio Moisés Lucarelli, em Campinas, pela décima quinta rodada da Série B do
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Campeonato+Brasileiro">
 Campeonato Brasileiro
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/pivo-de-separacao-de-yuri-lima-e-iza-diz-ser-fa-da-cantora-fiquei-triste-ao-ver-o-video-1.836725" title="Pivô de separação de Yuri Lima e Iza diz ser fã da cantora: ‘Fiquei triste ao ver o vídeo’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836726:1720831666/Pivo-de-separac-o-de-Yuri-Lima-e-Iza-diz-ser-f-da-cantora.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a4c13ca" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836726:1720831666/Pivo-de-separac-o-de-Yuri-Lima-e-Iza-diz-ser-f-da-cantora.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3ca2134" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/pivo-de-separacao-de-yuri-lima-e-iza-diz-ser-fa-da-cantora-fiquei-triste-ao-ver-o-video-1.836725" title="Pivô de separação de Yuri Lima e Iza diz ser fã da cantora: ‘Fiquei triste ao ver o vídeo’">
 <span class="title">
  <b>
   Pivô de separação de Yuri Lima e Iza diz ser fã da cantora: ‘Fiquei triste ao ver o vídeo’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Kevelin Gomes afirmou estar arrependida da troca de mensagens com o jogador de futebol
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/tecnico-do-mirassol-fala-sobre-situacao-de-yuri-lima-no-time-apos-polemica-com-iza-1.836400" title="Técnico do Mirassol fala sobre situação de Yuri Lima no time após polêmica com IZA">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Técnico do Mirassol fala sobre situação de Yuri Lima no time após traição" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836410:1720800369/yuri-lima-iza.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=08e11d0" data-title="Técnico do Mirassol fala sobre situação de Yuri Lima no time após traição"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.836410:1720800369/yuri-lima-iza.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fd0e419" title="Técnico do Mirassol fala sobre situação de Yuri Lima no time após traição"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/tecnico-do-mirassol-fala-sobre-situacao-de-yuri-lima-no-time-apos-polemica-com-iza-1.836400" title="Técnico do Mirassol fala sobre situação de Yuri Lima no time após polêmica com IZA">
 <span class="title">
  <b>
   Técnico do Mirassol fala sobre situação de Yuri Lima no time após polêmica com IZA
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cantora anunciou separação do jogador no momento em que o atleta estava entrando em campo para uma partida
 </span>
</a>
Durante o intervalo da partida, enquanto os jogadores deixavam o gramado, a Ponte Preta, equipe mandante, colocou uma música da cantora
<a href="http://www.oliberal.com/?q=iza">
 IZA
</a>
para tocar nos autofalantes do estádio, para provocar o jogador, que não foi escalado para o jogo.O salário de Yuri Lima chamou a atenção dos internautas após o escândalo. O jogador, que atua como volante no Mirassol, ganha menos que alguns de seus colegas de time, como o goleiro Muralha, que recebe cerca de R$ 120 mil mensais. Segundo informações, Yuri Lima, que também é pai de Nala, primeira filha com a cantora Iza, recebe cerca de R$ 60 mil mensais, apesar de ter anteriormente sido divulgado que ele ganhava R$ 30 mil. Esse valor, segundo fontes ligadas ao clube, reflete sua relativa inexperiência em comparação a jogadores como Muralha, que está no futebol profissional desde 2009.
]]></description>
      <pubDate>12.07.24 23h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tribunal do Equador condena cinco pessoas a até 34 anos de prisão por assassinato de candidato</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/tribunal-do-equador-condena-cinco-pessoas-a-ate-34-anos-de-prisao-por-assassinato-de-candidato-1.836800</link>
      <description><![CDATA[Os promotores acusaram pelo menos dois dos julgados de pertencerem à gangue criminosa Los Lobos
Um tribunal do
<strong>
 Equador
</strong>
decretou nesta sexta-feira (12/7) penas de prisão de 12 e 34 anos para cinco pessoas consideradas culpadas pelo assassinato do candidato presidencial
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Fernando+Villavicencio" target="_blank">
  Fernando Villavicencio
 </a>
</strong>
.O jornalista e ex-parlamentar Villavicencio foi
<a href="https://www.oliberal.com/mundo/candidato-a-presidencia-do-equador-e-assassinado-a-tiro-video-1.714209" target="_blank">
 baleado ao sair de um comício em agosto de 2023
</a>
e se tornou a vítima mais proeminente da espiral de violência do Equador.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/suspeitos-de-envolvimento-na-morte-do-candidato-villavicencio-do-equador-sao-mortos-na-prisao-1.734910" title="Suspeitos de envolvimento na morte do candidato Villavicencio, do Equador, são mortos na prisão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Candidato a Presidência do Equador foi assassinado na última quarta-feira (9)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714423:1691697711/Fernando-Villavicencio.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6b1a862" data-title="Candidato a Presidência do Equador foi assassinado na última quarta-feira (9)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714423:1691697711/Fernando-Villavicencio.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a66bce8" title="Candidato a Presidência do Equador foi assassinado na última quarta-feira (9)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/suspeitos-de-envolvimento-na-morte-do-candidato-villavicencio-do-equador-sao-mortos-na-prisao-1.734910" title="Suspeitos de envolvimento na morte do candidato Villavicencio, do Equador, são mortos na prisão">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeitos de envolvimento na morte do candidato Villavicencio, do Equador, são mortos na prisão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Seis colombianos acusados de da morte do candidato à presidência foram executados na tarde de sexta-feira (6)
 </span>
</a>
<a href="/mundo/mais-um-politico-e-assassinado-no-equador-pedro-briones-foi-morto-a-tiros-1.715731" title="Mais um político é assassinado no Equador: Pedro Briones foi morto a tiros">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pedro Briones, líder político assassinado do Equador" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.715733:1692109434/images.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a1d568f" data-title="Pedro Briones, líder político assassinado do Equador"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.715733:1692109434/images.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bc99d47" title="Pedro Briones, líder político assassinado do Equador"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/mais-um-politico-e-assassinado-no-equador-pedro-briones-foi-morto-a-tiros-1.715731" title="Mais um político é assassinado no Equador: Pedro Briones foi morto a tiros">
 <span class="title">
  <b>
   Mais um político é assassinado no Equador: Pedro Briones foi morto a tiros
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Na última semana, Fernando Villavicencio, que era candidato à presidência do país, também foi morto a tiros. Equador está às vésperas das eleições presidenciais
 </span>
</a>
Cabe recurso à decisão, lida por Milton Maroto, um dos três juízes do tribunal, tanto por parte dos promotores quanto pela defesa. O julgamento começou no final de junho.Os promotores acusaram pelo menos dois dos julgados de pertencerem à gangue criminosa
<strong>
 Los Lobos
</strong>
, uma das 22 gangues criminosas designadas como terroristas
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Daniel+Noboa" target="_blank">
 pelo presidente Daniel Noboa
</a>
em janeiro.De acordo com o gabinete do procurador-geral,
<strong>
 Carlos Edwin Angulo Lara
</strong>
, conhecido como "El Invisible" (O Invisível, em espanhol), deu a ordem para assassinar Villavicencio da prisão, enquanto
<strong>
 Laura Dayanara Castillo
</strong>
ficou encarregada da logística.Tanto Angulo quanto Castillo foram condenados a 34 anos e oito meses.
<strong>
 Erick Ramirez, Victor Flores e Alexandra Chimbo
</strong>
foram condenados a 12 anos.Os promotores estão realizando uma investigação separada para descobrir quem solicitou o assassinato.
<strong>
 Veronica Sarauz
</strong>
, viúva de Villavicencio, pediu aos juízes nesta sexta-feira, em uma postagem no X, que aplicassem todo o peso da lei nos acusados.
]]></description>
      <pubDate>12.07.24 23h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Javier Milei fala em Roberto Carlos e diz que Zorro era “anarcocapitalista”</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/javier-milei-fal-em-roberto-carlos-e-diz-que-zorro-era-anarcocapitalista-1.836790</link>
      <description><![CDATA[ Presidente argentino discursou durante aniversário da Bolsa de Valores de Buenos Aires
O presidente da Argentina, Javier Milei, citou o cantor brasileiro Roberto Carlos e usou referências ao personagem Zorro no aniversário de 170 anos da Bolsa de Valores de Buenos Aires, capital do país vizinho, na quinta-feira (11/7).Milei fez uma paródia de um trecho da música do cantor Roberto Carlos. "Não pretendo ser Roberto Carlos, mas tenho mais de 15 milhões de argentinos me acompanhando”, disse se referindo à a música “Eu Quero Apenas (Um Milhão de Amigos)”, de Roberto Carlos.O presidente argentino ainda destacou o papel do atual ministro da Economia, Luís Caputo, a quem descreveu como “o melhor ministro da história”. O  Instituto Nacional de Estatísticas e Censos (Indec) da Argentina divulgou que a inflação do país ficou em 4,6% em junho. Dessa forma, o aumento dos preços atingiu 271,5% em 12 meses.Sobre o Zorro, Milei citou o personagem da ficção como um “anarcocapitalista, um anarquista de mercado e é obviamente demonizado, mas é um verdadeiro herói”. As informações são da Ansa.“Zorro não defendia apenas a propriedade privada, mas também o bem-estar dos cidadãos, e combatia o Capitão Monastério, que arrecadava impostos. Um personagem fabuloso”, enfatizou o líder argentino.Javier Milei assumiu a presidência da Argentina em dezembro do ano passado. Ele chegou ao poder com a defesa de uma política mais liberal e com cortes substanciais nos gastos públicos.
]]></description>
      <pubDate>12.07.24 22h59</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
