<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Dupla suspeita de planejar roubos a empresários de Monte Alegre é presa</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/dupla-suspeita-de-planejar-roubos-a-empresarios-de-monte-alegre-e-presa-1.926470</link>
      <description><![CDATA[A dupla foi interceptada por agentes do 18º Batalhão Gurupatuba e estava em posse de um revólver Colt calibre 357 Magnum, além de seis munições intactas
Dois homens identificados como Rosinei Ribeiro de Sousa e Marcos Danilo Silva foram presos na noite de terça-feira (4) pela Polícia Militar no Porto do Distrito de Santana do Tapará, em Santarém, oeste do Pará. A dupla foi interceptada por agentes do 18º Batalhão Gurupatuba e estava em posse de um revólver Colt calibre 357 Magnum, além de seis munições intactas.De acordo com a PM, a abordagem foi realizada dentro da operação de ações preventivas do batalhão. Durante a verificação, os policiais encontraram a arma dentro da mochila de um dos suspeitos. A investigação do setor de inteligência apontou que os homens planejavam assaltar empresários em Monte Alegre e região.Ainda segundo a polícia, ambos possuem um extenso histórico criminal. Devido à logística da operação, Rosinei Ribeiro e Marcos Danilo foram inicialmente custodiados na delegacia de Monte Alegre e, posteriormente, encaminhados à 16ª Seccional Urbana de Polícia Civil em Santarém, onde foram apresentados juntamente com a arma apreendida.
<em>
 (Com informações do site O Impacto)
</em>]]></description>
      <pubDate>06.03.25 0h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Milton Nascimento foi diagnosticado com Parkinson, revela filho: traz limitações</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/milton-nascimento-foi-diagnosticado-com-parkinson-revela-filho-traz-limitacoes-1.926471</link>
      <description><![CDATA[Apesar da doença, o cantor e compositor segue na ativa e, em fevereiro deste ano, concorreu à categoria de Melhor Álbum Vocal de Jazz no Grammy Awards
Augusto Nascimento, filho e empresário de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Milton+Na" target="_blank">
 Milton Nascimento
</a>
, falou pela primeira vez sobre o diagnóstico do pai. Em entrevista ao Jornal Nacional, da TV Globo, ele deu detalhes sobre o estado de saúde de
<strong>
 Bituca
</strong>
, e explicou que o artista
<strong>
 foi diagnosticado com Parkinson há dois anos
</strong>
."Isso vem trazendo limitações junto com a idade, junto com a questão da diabetes", explicou. "Só que, em paralelo, ele está super feliz com a vida. Está super empenhado com o lance da Portela, com todas as homenagens e honrarias que ele vem recebendo."
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/carnaval/carnaval-2025-fafa-de-belem-presta-homenagem-ao-para-e-a-milton-nascimento-no-rio-1.925831" title="Carnaval 2025: Fafá de Belém presta homenagem ao Pará e à Milton Nascimento no Rio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fafá de Belém faz homenagem dupla na Marquês de Sapucaí nesta noite de Carnaval" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.925833:1741131914/Fafa-de-Belem-faz-homenagem-dupla-na-Marques-de-Sapucai-nesta-noite-de-Carnaval.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8562b2c" data-title="Fafá de Belém faz homenagem dupla na Marquês de Sapucaí nesta noite de Carnaval"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.925833:1741131914/Fafa-de-Belem-faz-homenagem-dupla-na-Marques-de-Sapucai-nesta-noite-de-Carnaval.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c226192" title="Fafá de Belém faz homenagem dupla na Marquês de Sapucaí nesta noite de Carnaval"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/carnaval-2025-fafa-de-belem-presta-homenagem-ao-para-e-a-milton-nascimento-no-rio-1.925831" title="Carnaval 2025: Fafá de Belém presta homenagem ao Pará e à Milton Nascimento no Rio">
 <span class="title">
  <b>
   Carnaval 2025: Fafá de Belém presta homenagem ao Pará e à Milton Nascimento no Rio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cantora vai desfilar na Grande Rio e na Portela nesta noite de grandes emoções na Marquês de Sapucaí
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/milton-nascimento-nao-comparece-ao-grammy-apos-ter-assento-negado-entenda-1.914849" title="Milton Nascimento não comparece ao Grammy após ter assento negado; entenda">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.368626:1738635711/Milton-Nascimento.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=02fea7c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.368626:1738635711/Milton-Nascimento.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=82f2ed7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/milton-nascimento-nao-comparece-ao-grammy-apos-ter-assento-negado-entenda-1.914849" title="Milton Nascimento não comparece ao Grammy após ter assento negado; entenda">
 <span class="title">
  <b>
   Milton Nascimento não comparece ao Grammy após ter assento negado; entenda
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A justificativa dada pela organização foi de que ‘apenas os artistas que eles queriam no vídeo’ poderiam ocupar as mesas principais
 </span>
</a>
<a href="/cultura/o-classico-de-milton-nascimento-criado-quando-ele-estava-quase-dormindo-tinha-um-piano-no-caminho-1.832178" title="O clássico de Milton Nascimento criado quando ele estava quase dormindo: 'Tinha um piano no caminho'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.742008:1698332213/Snapinsta-app-351449915-793704802131328-7648077945608236183-n-1080.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f926022" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.742008:1698332213/Snapinsta-app-351449915-793704802131328-7648077945608236183-n-1080.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2db8ead" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/o-classico-de-milton-nascimento-criado-quando-ele-estava-quase-dormindo-tinha-um-piano-no-caminho-1.832178" title="O clássico de Milton Nascimento criado quando ele estava quase dormindo: 'Tinha um piano no caminho'">
 <span class="title">
  <b>
   O clássico de Milton Nascimento criado quando ele estava quase dormindo: 'Tinha um piano no caminho'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  "Ponta de Areia" é uma das mais famosas músicas do cantor e compositor
 </span>
</a>
Milton Bituca Nascimento se aposentou dos palcos em novembro de 2022, após uma grande e concorrida turnê nacional. Desde então, embora não tenha abandonado a música, ele tem aproveitado o tempo em família e com amigos, e já declarou que a atividade preferida é assistir a vídeos antigos. Mesmo assim, o cantor segue na ativa. Em fevereiro deste ano, por exemplo, compareceu ao tapete vermelho do Grammy Awards, e concorria à categoria de Melhor Álbum Vocal de Jazz, com Esperanza Spalding.Neste carnaval, Milton experimentou algo novo e
<strong>
 foi tema do samba-enredo da Portela
</strong>
, chamado Cantar Será Buscar o Caminho Que Vai Dar no Sol - Uma Homenagem a Milton Nascimento, criado por André Rodrigues e Antônio Gonzaga.Carioca de nascimento e mineiro de coração, Bituca passou pela Marquês de Sapucaí na madrugada desta quarta, 5, como destaque do último carro alegórico da última escola a desfilar no sambódromo. "Hoje é o dia mais feliz da minha vida! Obrigado, Portela. Obrigado todo mundo. Um beijão", escreveu Milton Nascimento, no Instagram, após a homenagem.A Portela conquistou o 5º lugar após a apuração dos desfiles do Grupo Especial do Rio de Janeiro, atrás de Beija-Flor, Grande Rio, Imperatriz Leopoldinense e Viradouro. A Escola volta para o Desfile das Campeãs no sábado, 8.
]]></description>
      <pubDate>06.03.25 0h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 06/03: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-06-03-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.926316</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta quinta-feira (06/03) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo nesta quinta-feira, 06/03, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=01c2cf9" data-title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.819466:1716919480/orac-o.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a8c0f13" title="Veja, abaixo, 12 orações para os signos do zodiáco"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/curiosidades/oracao-para-cada-signo-1.819451" title="Oração para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Oração para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Confira a prece de cada signo do zodíaco
 </span>
</a>
As coisas boas acontecem o tempo inteiro, mas muitas vezes passam despercebidas por serem sutis e não acompanhadas de grandes alardes. Para perceber essas bênçãos, é necessário ter lucidez, transparência e um coração puro, capaz de notar os detalhes que a alma oferece ao longo do dia.É fundamental que você defenda seus próprios interesses, mas lembre-se de que as pessoas ao seu redor também estão protegendo os delas. O segredo para a harmonia é encontrar pontos em comum para uma negociação bem-sucedida. Flexibilidade é a chave.Mostre sua boa vontade e adote atitudes generosas e compassivas com aqueles ao seu redor. Isso criará um ambiente de compreensão e respeito, aliviando tensões e promovendo relacionamentos mais saudáveis e duradouros.As ideias e sonhos que você tem precisam de tempo para amadurecer. Evite compartilhá-los antes de estarem prontos, pois, se forem ditos prematuramente, podem ser desvalorizados ou até criticados. A paciência será sua melhor aliada.O valor das pessoas que você escolhe para estar ao seu lado é refletido pelo caminho coletivo que vocês trilham. Fortaleça esses laços com uma visão de longo prazo. O caminho pode ser longo, mas é uma jornada que promete ser gratificante e cheia de aprendizado. Avance com confiança!A sorte costuma aparecer quando menos se espera, geralmente quando parece que tudo está indo mal. Se a sorte surgisse durante os momentos de estabilidade, a alma poderia não perceber. Fique atento aos sinais e lembre-se que a sorte chega de formas inesperadas. Aposte nas suas visões de longo prazo, mesmo que elas pareçam ousadas ou impossíveis. Essas ideias, embora desafiadoras, despertam um fervor interno que vale a pena. Não tenha medo de seguir seu instinto e explorar novas possibilidades.A generosidade deve ser genuína, sem segundas intenções. Se houver alguma forma de interesse pessoal por trás, o ato deixa de ser uma verdadeira generosidade e se torna uma negociação disfarçada. Seja sincero em suas ações, pois isso atrai boas energias.As pessoas com quem você se relaciona determinam, em grande parte, o seu valor. Inclua em sua vida indivíduos que o desafiem e que o façam crescer. Bons adversários são tão essenciais quanto bons aliados. Busque aqueles que realmente te estimulam.As potencialidades que você enxerga são apenas sementes. Elas podem, ou não, germinar, dependendo de como você as cuida. Não se iluda achando que tudo depende dessas possibilidades. O processo de crescimento leva tempo, e a paciência é crucial.Selecione as opções que tragam alegria e elimine aquelas que causam ansiedade ou preocupação. Hoje não é o dia para se forçar a fazer algo. Priorize o que faz bem à sua mente e ao seu coração. Finalize o que está pendente para abrir espaço para novas oportunidades. Este é um excelente momento para separar o passado do futuro, permitindo que você siga em direção à próxima fase da sua jornada. Lembre-se: você nasceu para explorar o que há entre o céu e a terra.
<em>
 (Escrito por Rafael Lédo, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de Oliberal.com)
</em>]]></description>
      <pubDate>06.03.25 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Francisco Gil diz que Preta Gil está 'se preparando para próxima etapa do tratamento'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/francisco-gil-diz-que-preta-gil-esta-se-preparando-para-proxima-etapa-do-tratamento-1.926465</link>
      <description><![CDATA[A cantora passa uns dias em Salvador na casa do pai, Gilberto Gil, onde se recupera de uma cirurgia que resultou na retirada de diversos tumores
<strong>
 Francisco Gil
</strong>
passou alguns dias do carnaval ao lado da mãe,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Preta+Gil" target="_blank">
 Preta Gil
</a>
, e falou sobre os próximos planos da cantora. Ela
<strong>
 luta contra um câncer no intestino
</strong>
e ficou quase dois meses internada para retirada de tumores.A declaração foi dada em uma entrevista à Quem. "Ela está bem. Agora está neste momento de recuperação após a cirurgia, se preparando para a próxima etapa do tratamento. Mas estaremos juntos, enfrentando tudo lado a lado", disse.A filha de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Gilberto+Gil" target="_blank">
 Gilberto Gil
</a>
passou o carnaval em Salvador, na Bahia, e Francisco explicou que ela deve permanecer na cidade por pelo menos 10 dias. "Por enquanto, ela vai ficar um tempo lá [...] Está com o pai, com a família e muito feliz por isso", disse Francisco sobre a mãe. Ele deixou a filha, Sol de Maria, com a avó.A cantora foi diagnosticada com câncer de intestino no início de 2023. Entre os sintomas que a fizeram suspeitar de um problema de saúde, estavam uma intensa constipação intestinal e fezes achatadas, com muco e sangue.À época, ela realizou sessões de radioterapia e tratamento cirúrgico. A artista também teve de passar por uma histerectomia total abdominal, procedimento que consiste na remoção do útero.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/preta-gil-chora-em-camarote-da-familia-no-carnaval-de-salvador-so-deus-sabe-como-lutei-1.924570" title="Preta Gil chora em camarote da família no carnaval de Salvador: 'Só Deus sabe como lutei'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.924571:1740837815/preta-gil.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7fc3f54" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.924571:1740837815/preta-gil.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6f1aa4e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/preta-gil-chora-em-camarote-da-familia-no-carnaval-de-salvador-so-deus-sabe-como-lutei-1.924570" title="Preta Gil chora em camarote da família no carnaval de Salvador: 'Só Deus sabe como lutei'">
 <span class="title">
  <b>
   Preta Gil chora em camarote da família no carnaval de Salvador: 'Só Deus sabe como lutei'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Diagnosticada com câncer no intestino em 2023, a cantora ficou quase dois meses internada
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/preta-gil-surge-no-carnaval-de-salvador-e-e-ovacionada-pelo-publico-imagens-1.924040" title="Preta Gil surge no carnaval de Salvador e é ovacionada pelo público; imagens">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Preta Gil surge no Carnaval de Salvador." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.924045:1740745406/Preta-Gil.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2a3d3f9" data-title="Preta Gil surge no Carnaval de Salvador."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.924045:1740745406/Preta-Gil.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cc6d34a" title="Preta Gil surge no Carnaval de Salvador."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/preta-gil-surge-no-carnaval-de-salvador-e-e-ovacionada-pelo-publico-imagens-1.924040" title="Preta Gil surge no carnaval de Salvador e é ovacionada pelo público; imagens">
 <span class="title">
  <b>
   Preta Gil surge no carnaval de Salvador e é ovacionada pelo público; imagens
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cantora passou por tratamento intenso para retirada de tumores.
 </span>
</a>
Após o tratamento primário, Preta entrou em uma fase sem manifestação da doença, comumente chamada de "remissão", segundo médicos ouvidos pelo Estadão. Em outras palavras, o câncer não era mais detectável por exames físicos, de imagem, tomografia e/ou sangue.Em agosto de 2024, porém, a artista informou que o câncer havia voltado e foi detectado em dois linfonodos, no peritônio - membrana na cavidade abdominal que envolve órgãos como estômago e intestino - e no ureter.A cantora então passou por uma nova cirurgia no final de janeiro O procedimento, que durou em torno de 20 horas, também implicou na colocação de uma bolsa de colostomia definitiva. Entenda o que é o procedimento.A cantora recebeu alta hospitalar em 11 de fevereiro.
]]></description>
      <pubDate>05.03.25 23h52</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Web especula sobre possível gravidez de Paolla Oliveira após fala de Diogo Nogueira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/web-especula-sobre-gravidez-de-paolla-oliveira-apos-fala-de-diogo-nogueira-1.926466</link>
      <description><![CDATA[Ao falar sobre sua saída, Paolla mencionou um "problema de saúde" sem dar mais detalhes, descartando a possibilidade de uma gravidez 
<strong>
 Rumores
</strong>
sobre uma
<strong>
 possível gravidez
</strong>
de
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/carnaval/paolla-oliveira-se-despede-do-titulo-de-rainha-e-publica-homenagem-a-grande-rio-1.926107">
  Paolla Oliveira
 </a>
</strong>
voltaram à tona após uma
<strong>
 declaração de Diogo Nogueira
</strong>
durante o
<strong>
 desfile
</strong>
da atriz como rainha de bateria da
<a href="http://www.oliberal.com/carnaval/mestre-da-grande-rio-se-desculpa-por-perda-de-decimo-que-custou-o-titulo-da-escola-1.926414">
 <strong>
  Grande Rio
 </strong>
</a>
, na madrugada desta quarta-feira (05/03). Em entrevista à TV Globo, o cantor afirmou que
<strong>
 Paolla decidiu "dar um tempo" do Carnaval para cuidar de sua saúde física e mental.
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/carnaval/paolla-oliveira-se-despede-do-titulo-de-rainha-e-publica-homenagem-a-grande-rio-1.926107" title="Paolla Oliveira se despede do título de Rainha e publica homenagem à Grande Rio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926108:1741176086/sd64fgg.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2c70f4e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926108:1741176086/sd64fgg.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7e0971c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/paolla-oliveira-se-despede-do-titulo-de-rainha-e-publica-homenagem-a-grande-rio-1.926107" title="Paolla Oliveira se despede do título de Rainha e publica homenagem à Grande Rio">
 <span class="title">
  <b>
   Paolla Oliveira se despede do título de Rainha e publica homenagem à Grande Rio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nas redes sociais, Paolla fez questão de agradecer a todos que estiveram com ela em sua jornada como Rainha
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/alane-dias-rainha-de-bateria-veja-as-cotadas-para-o-cargo-que-sera-deixado-por-paolla-oliveira-1.925983" title="Alane Dias Rainha de Bateria? Veja as cotadas para o cargo que será deixado por Paolla Oliveira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Alane Dias será a substituta de Paolla Oliveira como Rainha de Bateria? Confira" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926003:1741151069/Alane-Dias.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e4875c5" data-title="Alane Dias será a substituta de Paolla Oliveira como Rainha de Bateria? Confira"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926003:1741151069/Alane-Dias.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3def109" title="Alane Dias será a substituta de Paolla Oliveira como Rainha de Bateria? Confira"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/alane-dias-rainha-de-bateria-veja-as-cotadas-para-o-cargo-que-sera-deixado-por-paolla-oliveira-1.925983" title="Alane Dias Rainha de Bateria? Veja as cotadas para o cargo que será deixado por Paolla Oliveira">
 <span class="title">
  <b>
   Alane Dias Rainha de Bateria? Veja as cotadas para o cargo que será deixado por Paolla Oliveira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Bailarina e ex-BBB 24 comenta sobre substituição do posto da atriz global
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/musa-do-carnaval-kamila-simioni-detona-forma-de-sambar-de-sabrina-sato-e-paolla-oliveira-1.925971" title="Musa do carnaval, Kamila Simioni detona forma de sambar de Sabrina Sato e Paolla Oliveira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Kamila Simioni detona Sabrina Sato e Paolla Oliveira: “Não sambam”" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.925972:1741148376/Kamila-Simioni.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3feedf8" data-title="Kamila Simioni detona Sabrina Sato e Paolla Oliveira: “Não sambam”"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.925972:1741148376/Kamila-Simioni.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=60cd229" title="Kamila Simioni detona Sabrina Sato e Paolla Oliveira: “Não sambam”"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/musa-do-carnaval-kamila-simioni-detona-forma-de-sambar-de-sabrina-sato-e-paolla-oliveira-1.925971" title="Musa do carnaval, Kamila Simioni detona forma de sambar de Sabrina Sato e Paolla Oliveira">
 <span class="title">
  <b>
   Musa do carnaval, Kamila Simioni detona forma de sambar de Sabrina Sato e Paolla Oliveira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Musa da Barroca Zona Sul, escola de samba de São Paulo, criticou rainhas de baterias após receber críticas quanto sua apresentação
 </span>
</a>
“Ela não está se despedindo. É um momento que ela está passando e ela precisa estar bem fisicamente, bem mentalmente para poder dar continuidade. Ela nunca vai largar o Carnaval e nem a Grande Rio”, declarou Diogo, gerando especulações entre os internautas.Vale lembrar que
<strong>
 Paolla Oliveira
</strong>
já havia se pronunciado anteriormente sobre sua decisão de deixar o posto de rainha de bateria da Grande Rio, cargo que ocupava há sete anos. Em um anúncio recente, a atriz revelou que os motivos para essa escolha foram
<strong>
 questões profissionais e familiares.
</strong>
Em nenhum momento, a artista mencionou a possibilidade de uma gestação.Ao falar sobre sua saída, Paolla mencionou um "problema de saúde" sem dar mais detalhes, além de afirmar que havia uma questão familiar delicada que exigia sua atenção. "Tenho uma questão familiar, delicada, que a gente não escolhe, de saúde, e a gente tem que saber fazer escolhas. Então, vou cuidar dos meus também", explicou.
]]></description>
      <pubDate>05.03.25 23h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Moradores de casas atingidas por incêndio no Jurunas são resgatados pelo Corpo de Bombeiros</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/moradores-de-casas-atingidas-por-incendio-no-jurunas-sao-resgatados-pelo-corpo-de-bombeiros-1.926463</link>
      <description><![CDATA[O resgate aconteceu por volta das 22h30, sob aplausos de vizinhos que acompanhavam o trabalho dos bombeiros
Sete moradores, entre eles um idoso de 71 anos, foram resgatados pelo Corpo de Bombeiros na noite desta quarta-feira (5) após ficarem presos em uma área de risco durante um incêndio de grandes proporções no bairro do Jurunas, em Belém. O fogo começou por volta das 20h30 em uma casa mista (de alvenaria e madeira) na rua São Miguel, próximo à travessa Carlos de Carvalho.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DG11Z3JsZGq/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DG11Z3JsZGq/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DG11Z3JsZGq/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DG11Z3JsZGq/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
A residência onde o incêndio teve início foi completamente destruída. Ao lado, uma casa de madeira foi parcialmente atingida. Atrás do imóvel incendiado, duas outras residências ficaram isoladas pela fumaça densa e pelo risco de choque elétrico, impedindo que seus sete moradores deixassem o local.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/policia/incendio-de-grandes-proporcoes-atinge-casas-no-bairro-do-jurunas-1.926440" title="Incêndio de grandes proporções atinge casas no bairro do Jurunas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926441:1741220660/incendio-no-jurunas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c58ee3b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926441:1741220660/incendio-no-jurunas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0901f0c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/incendio-de-grandes-proporcoes-atinge-casas-no-bairro-do-jurunas-1.926440" title="Incêndio de grandes proporções atinge casas no bairro do Jurunas">
 <span class="title">
  <b>
   Incêndio de grandes proporções atinge casas no bairro do Jurunas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O fogo teria começado após um curto-circuito em uma residência mista (de alvenaria e madeira) de dois andares
 </span>
</a>
O resgate aconteceu por volta das 22h30, sob aplausos de vizinhos que acompanhavam o trabalho dos bombeiros. Entre os moradores resgatados estava um idoso de 71 anos, que precisou de atendimento especial devido à sua fragilidade. Ele foi retirado de maca e encaminhado pelo Samu para uma unidade de saúde, mesmo sem ter inalado fumaça. Segundo o Corpo de Bombeiros, a medida foi tomada para garantir sua integridade física.Os demais moradores foram retirados em segurança e receberam atendimento no próprio local, devido à inalação de fumaça.No imóvel completamente destruído, moravam cinco pessoas, três das quais estavam dentro da casa no momento do incêndio. Elas foram socorridas por vizinhos, que participavam de um bloco carnavalesco na rua São ​Miguel e perceberam o fogo. Apesar do susto, ninguém ficou ferido. Mas uma cadela morreu.Ainda antes da chegada dos bombeiros, os moradores conseguiram retirar alguns pertences da casa destruída, como um freezer, um fogão e um sofá.Quatro caminhões do Corpo de Bombeiros foram mobilizados para conter as chamas. O tenente Robson, responsável pela operação, explicou que a equipe utilizou duas linhas de combate para confinar o incêndio e impedir que ele se alastrasse.
]]></description>
      <pubDate>05.03.25 23h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump ameaça Gaza: 'estão mortos' se não libertarem reféns</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/trump-ameaca-gaza-estao-mortos-se-nao-libertarem-refens-1.926458</link>
      <description><![CDATA[Nova postura do presidente americano se soma ao futuro incerto do acordo de trégua alcançado anteriormente
O presidente dos Estados Unidos,
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/mundo/suprema-corte-dos-eua-rejeita-ordem-de-trump-para-congelar-us-2-bilhoes-em-ajuda-internacional-1.926314">
  Donald Trump
 </a>
 , ameaçou
</strong>
nesta quarta-feira (5) a
<strong>
 população de Gaza com a morte
</strong>
se os reféns restantes da guerra entre Israel e Hamas não forem libertados, e alertou os dirigentes do grupo islamista para que
<strong>
 deixem o território enquanto podem
</strong>
.
<cite>
 "Para a população de Gaza: um lindo futuro os espera, mas não se retiverem os reféns. Se o fizerem, estão MORTOS! Tomem uma decisão INTELIGENTE. LIBERTEM OS REFÉNS AGORA, OU HAVERÁ UM INFERNO A PAGAR DEPOIS!", escreveu o republicano em sua rede Truth Social.
</cite>
Na mesma publicação, Trump exigiu ao Hamas que "devolva imediatamente todos os corpos das pessoas que assassinou" durante o ataque desse grupo contra Israel em 7 de outubro de 2023, que desencadeou a guerra.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/responsaveis-do-hamas-confirmam-contato-direto-com-eua-sobre-refens-1.926399" title="Responsáveis do Hamas confirmam contato direto com EUA sobre reféns">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Hamas confirma contato com americanos sobre reféns" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926402:1741212850/Saher-Alghorra-The-New-York-Times.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b723b7b" data-title="Hamas confirma contato com americanos sobre reféns"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926402:1741212850/Saher-Alghorra-The-New-York-Times.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4ce45e6" title="Hamas confirma contato com americanos sobre reféns"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/responsaveis-do-hamas-confirmam-contato-direto-com-eua-sobre-refens-1.926399" title="Responsáveis do Hamas confirmam contato direto com EUA sobre reféns">
 <span class="title">
  <b>
   Responsáveis do Hamas confirmam contato direto com EUA sobre reféns
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Duas reuniões teriam ocorrido entre o grupo e funcionários americanos
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hamas-aceita-proposta-para-reconstrucao-de-gaza-aprovada-em-cupula-da-liga-arabe-1.925809" title="Hamas aceita proposta para reconstrução de Gaza aprovada em cúpula da Liga Árabe">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.747069:1741128209/Faixa-de-Gaza.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f538820" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.747069:1741128209/Faixa-de-Gaza.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=24bf3ed" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hamas-aceita-proposta-para-reconstrucao-de-gaza-aprovada-em-cupula-da-liga-arabe-1.925809" title="Hamas aceita proposta para reconstrução de Gaza aprovada em cúpula da Liga Árabe">
 <span class="title">
  <b>
   Hamas aceita proposta para reconstrução de Gaza aprovada em cúpula da Liga Árabe
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Comitê ficaria responsável por supervisionar a reconstrução
 </span>
</a>
<a href="/mundo/israel-enfrenta-1-atentado-com-morte-desde-o-inicio-da-tregua-com-hamas-em-gaza-1.925261" title="Israel enfrenta 1º atentado com morte desde o início da trégua com Hamas em Gaza">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.925266:1741019133/ataque-israel.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=23aa49a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.925266:1741019133/ataque-israel.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ea4b1dd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/israel-enfrenta-1-atentado-com-morte-desde-o-inicio-da-tregua-com-hamas-em-gaza-1.925261" title="Israel enfrenta 1º atentado com morte desde o início da trégua com Hamas em Gaza">
 <span class="title">
  <b>
   Israel enfrenta 1º atentado com morte desde o início da trégua com Hamas em Gaza
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Polícia descreveu ataque como "terrorista", termo que indica que está ligado ao conflito israelense-palestino
 </span>
</a>
"Este é seu último aviso! Para os dirigentes [do Hamas], agora é a hora de sair de Gaza, enquanto ainda têm oportunidade", acrescentou. "Estou enviando a Israel tudo o que se necessita para terminar o trabalho, nem um único membro do Hamas estará a salvo."As ameaças do magnata, que se reuniu com familiares dos reféns nesta quarta, chegam no mesmo dia em que os Estados Unidos e o Hamas confirmaram que mantiveram contato direto. Essa postura rompe com a antiga política de Washington de não manter um diálogo direto com organizações que considera terroristas, como é o caso do Hamas.Perguntada por essas conversas, reveladas pelo site Axios, a porta-voz da Casa Branca, Karoline Leavitt, respondeu que o enviado especial dos Estados Unidos, Adam Boehler, tem "autoridade para falar com qualquer um". "Israel foi consultado sobre esse assunto", acrescentou, sem dar detalhes sobre o conteúdo das reuniões e disse que "há vidas de americanos em jogo". "Durante as consultas com os Estados Unidos, Israel expressou sua opinião sobre as conversas diretas com o Hamas", detalhou o gabinete do primeiro-ministro israelense Benjamin Netanyahu. Responsáveis do Hamas também confirmaram esses encontros.
<a href="/mundo/israel-anuncia-interrupcao-ao-acesso-de-ajuda-humanitaria-em-gaza-neste-domingo-1.924656" title="Israel anuncia interrupção ao acesso de ajuda humanitária em Gaza neste domingo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="As negociações indiretas entre Israel e o movimento islamista palestino Hamas foram retomadas no último fim de semana no Catar, com o objetivo de estabelecer um cessar-fogo na Faixa de Gaza" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906272:1736631272/Netanyahu.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b8f0927" data-title="As negociações indiretas entre Israel e o movimento islamista palestino Hamas foram retomadas no último fim de semana no Catar, com o objetivo de estabelecer um cessar-fogo na Faixa de Gaza"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.906272:1736631272/Netanyahu.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2c0b326" title="As negociações indiretas entre Israel e o movimento islamista palestino Hamas foram retomadas no último fim de semana no Catar, com o objetivo de estabelecer um cessar-fogo na Faixa de Gaza"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/israel-anuncia-interrupcao-ao-acesso-de-ajuda-humanitaria-em-gaza-neste-domingo-1.924656" title="Israel anuncia interrupção ao acesso de ajuda humanitária em Gaza neste domingo">
 <span class="title">
  <b>
   Israel anuncia interrupção ao acesso de ajuda humanitária em Gaza neste domingo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A primeira fase do cessar-fogo entre Israel e o Hamas, que incluiu um aumento na assistência humanitária, expirou neste sábado (1°)
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hamas-entrega-os-corpos-de-mais-4-refens-israelenses-mortos-em-gaza-veja-quem-sao-1.923712" title="Hamas entrega os corpos de mais 4 reféns israelenses mortos em Gaza; veja quem são">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.923716:1740663423/refens-mortos-hamas.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7821f10" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.923716:1740663423/refens-mortos-hamas.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8ab8648" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/hamas-entrega-os-corpos-de-mais-4-refens-israelenses-mortos-em-gaza-veja-quem-sao-1.923712" title="Hamas entrega os corpos de mais 4 reféns israelenses mortos em Gaza; veja quem são">
 <span class="title">
  <b>
   Hamas entrega os corpos de mais 4 reféns israelenses mortos em Gaza; veja quem são
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Guerra Israel x Hamas: identidades dos quatro reféns foram confirmada pelos parentes e pelo Fórum das Famílias de Reféns
 </span>
</a>
"Houve vários contatos entre o Hamas e vários canais de comunicação americanos, o último com um enviado dos Estados Unidos, e o assunto dos prisioneiros israelenses que têm cidadania americana, tanto os vivos quanto os falecidos, foi discutido", declarou um responsável do grupo que pediu anonimato.Segundo o Axios, Boehler se reuniu com autoridades do Hamas nas últimas semanas em Doha para tratar da libertação dos cinco reféns americanos, quatro dos quais estão mortos, segundo um balanço da AFP. Nessas conversas também se discutiu a libertação de todos os cativos que permanecem em Gaza, bem como a possibilidade de um cessar-fogo permanente, acrescentou o Axios, com base em duas fontes anônimas próximas. Apesar dos contatos, o chefe do Estado-Maior israelense, Eyal Zamir, afirmou nesta quarta-feira que o objetivo de acabar com o Hamas em Gaza "ainda não foi concluído", o que coloca em dúvida a trégua no território palestino. Netanyahu, por sua vez, limitou-se a dizer que está "decidido a ganhar". Israel lançou sua ofensiva militar na Faixa de Gaza após o ataque de 7 de outubro de 2023 no sul do país perpetrado por membros do Hamas, no qual morreram 1.218 pessoas. O grupo sequestrou 251 pessoas, que foram levadas a Gaza como reféns. No total, 58 permanecem cativas, das quais 34 estariam mortas, segundo o Exército israelense.A operação israelense provocou pelo menos 48.440 mortes em Gaza, a maioria civis, segundo dados do Ministério da Saúde do Hamas considerados confiáveis pela ONU. Também gerou um desastre humanitário entre os 2,4 milhões de habitantes da Faixa.Em 19 de janeiro entrou em vigor um acordo de trégua alcançado com mediação de Catar, Egito e Estados Unidos. Esse pacto está na berlinda, já que Israel e Hamas discordam sobre como mantê-lo, uma vez expirada sua primeira fase. Nessa primeira etapa, o Hamas entregou 33 reféns e Israel libertou cerca de 1.800 palestinos. Israel também permitiu a entrada de mais ajuda humanitária em Gaza, antes de bloqueá-la no domingo em meio às desavenças com o Hamas sobre o prosseguimento da trégua.Israel quer que a primeira fase se prolongue até meados de abril e exige a "desmilitarização total" do território palestino, a saída do Hamas de Gaza e a entrega de todos os reféns antes de passar para uma nova fase. Já o Hamas quer seguir para a segunda etapa, que contempla um cessar-fogo permanente. Uma terceira fase deveria se dedicar à reconstrução de Gaza.
]]></description>
      <pubDate>05.03.25 22h41</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mestre Damasceno comemora nota máxima do samba-enredo da Grande Rio após apuração</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/mestre-damasceno-comemora-nota-maxima-do-samba-enredo-da-grande-rio-apos-apuracao-1.926459</link>
      <description><![CDATA[O mestre de Salvaterra é um dos compositores do samba que a escola de Duque de Caixas levou para a avenida
Na noite desta quarta-feira (05/03), após a
<strong>
 apuração
</strong>
do
<strong>
 Grupo Especial das escolas de samba do Rio de Janeiro
</strong>
, a equipe
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/carnaval/historias-de-mestre-damasceno-sao-base-para-samba-enredo-da-grande-rio-1.922362">
  Mestre Damasceno
 </a>
</strong>
usou seu perfil nas redes sociais para expressar sua
<strong>
 felicidade
</strong>
ao ver que o
<strong>
 samba-enredo
</strong>
da
<strong>
 Acadêmicos da Grande Rio
</strong>
<strong>
 recebeu nota máxima.
</strong>
O samba da
<strong>
 escola
</strong>
, que conquistou o
<strong>
 2º lugar
</strong>
geral, é assinado por
<strong>
 compositores paraenses
</strong>
, incluindo o
<strong>
 cantor e compositor natural de Salvaterra
</strong>
, na
<strong>
 Ilha do Marajó
</strong>
, no Pará, de 70 anos. “Podemos, Estado do Pará!", comemoraram no post.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/carnaval/mestre-da-grande-rio-se-desculpa-por-perda-de-decimo-que-custou-o-titulo-da-escola-1.926414" title="Mestre da Grande Rio se desculpa por perda de décimo que 'custou' o título da escola">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926422:1741215309/WhatsApp-Image-2025-03-05-at-19-51-28.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6ca95a4" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926422:1741215309/WhatsApp-Image-2025-03-05-at-19-51-28.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e285fba" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/mestre-da-grande-rio-se-desculpa-por-perda-de-decimo-que-custou-o-titulo-da-escola-1.926414" title="Mestre da Grande Rio se desculpa por perda de décimo que 'custou' o título da escola">
 <span class="title">
  <b>
   Mestre da Grande Rio se desculpa por perda de décimo que 'custou' o título da escola
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fabrício usou as redes sociais para se pronunciar sobre a apuração que aconteceu nesta quarta-feira (5)
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/grande-rio-e-saudada-por-autoridades-e-personalidades-que-vibraram-com-o-desfile-sobre-o-para-1.926410" title="Grande Rio é saudada por autoridades e personalidades que vibraram com o desfile sobre o Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Alane Dias: "Podemos!"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926412:1741213742/Alane-Dias-Podemos.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b151110" data-title='Alane Dias: "Podemos!"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926412:1741213742/Alane-Dias-Podemos.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4fa941e" title='Alane Dias: "Podemos!"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/grande-rio-e-saudada-por-autoridades-e-personalidades-que-vibraram-com-o-desfile-sobre-o-para-1.926410" title="Grande Rio é saudada por autoridades e personalidades que vibraram com o desfile sobre o Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Grande Rio é saudada por autoridades e personalidades que vibraram com o desfile sobre o Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nas redes sociais, prosseguem manifestações de carinho com a vice-campeã do Carnaval do Rio
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/carnaval-2025-governador-helder-barbalho-chegamos-perto-1.926386" title="Após derrota da Grande Rio por um décimo, Helder Barbalho comemora: 'Chegamos perto!'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Governador Helder Barbalho participou ativamente dos fatos do Carnaval 2025 do Rio de Janeiro, em que o Pará foi homenageado pela Grande  Rio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926392:1741210025/Governador-Helder-Barbalho-participou-ativamente-dos-fatos-do-Carnaval-2025-do-Rio-de-Janeiro-em-que-o-Para-foi-homenageado-pela-Grande-Rio.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3dcf5cc" data-title="Governador Helder Barbalho participou ativamente dos fatos do Carnaval 2025 do Rio de Janeiro, em que o Pará foi homenageado pela Grande  Rio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.926392:1741210025/Governador-Helder-Barbalho-participou-ativamente-dos-fatos-do-Carnaval-2025-do-Rio-de-Janeiro-em-que-o-Para-foi-homenageado-pela-Grande-Rio.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=effb8c0" title="Governador Helder Barbalho participou ativamente dos fatos do Carnaval 2025 do Rio de Janeiro, em que o Pará foi homenageado pela Grande  Rio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/carnaval/carnaval-2025-governador-helder-barbalho-chegamos-perto-1.926386" title="Após derrota da Grande Rio por um décimo, Helder Barbalho comemora: 'Chegamos perto!'">
 <span class="title">
  <b>
   Após derrota da Grande Rio por um décimo, Helder Barbalho comemora: 'Chegamos perto!'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Helder postou nas redes sociais comentário enaltecendo a emoção de a cultura do Pará ser valorizada no desfile da Grande Rio, vice-campeã do Carnaval carioca em 2025
 </span>
</a>
A
<strong>
 composição
</strong>
foi realizada também em junto a
<strong>
 Ailson Picanço, Davidson Jaime, Tay Coelho e Marcelo Moraes,
</strong>
que formaram a equipe da
<strong>
 escola Deixa Falar
</strong>
, responsável pela
<strong>
 música campeã de várias etapas da competição que escolheu o samba-enredo vencedor.
</strong>
A
<strong>
 Grande Rio
</strong>
levou para a avenida, na madrugada desta quarta-feira, o
<strong>
 enredo
</strong>
<a href="http://www.oliberal.com/carnaval/grande-rio-veja-o-enredo-o-tema-e-cante-o-samba-que-exalta-tradicoes-e-a-espiritualidade-do-para-1.924671">
 “
 <em>
  Pororocas Parawaras: As Águas dos Meus Encantos nas Contas dos Curimbós
 </em>
 ”
</a>
, uma jornada mística pela
<strong>
 encantaria das princesas turcas na Amazônia.
</strong>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DG1iicZO2sO/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DG1iicZO2sO/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DG1iicZO2sO/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DG1iicZO2sO/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Na publicação, a equipe compartilhou uma foto do grupo e escreveu: "O samba-enredo da Grande Rio recebeu nota máxima e isso nos deixou muito felizes! Foi uma longa jornada até aqui. Entre parcerias, conversas, disputas dentro do Pará e depois no Rio de Janeiro, parecia um sonho distante, mas que foi, aos poucos, tomando forma e dando tudo certo, apesar das dificuldades. Com muita humildade e sob as bençãos dos nossos encantados e da nossa Nazinha, agradecemos a @granderio por proporcionar aos paraenses essa oportunidade”.
]]></description>
      <pubDate>05.03.25 22h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hospital suspende protocolo de morte cerebral após jogador do Bragantino tossir</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/hospital-suspende-protocolo-de-morte-cerebral-apos-jogador-do-bragantino-tossir-1.926455</link>
      <description><![CDATA[Pedro Severino, jogador do Red Bull Bragantino internado em estado gravíssimo após acidente a caminha do treino
Pedro Severino, jogador do Red Bull Bragantino
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/futebol/hospital-abre-protocolo-para-confirmar-morte-encefalica-de-jogador-do-red-bull-bragantino-1.926115">
 internado em estado gravíssimo
</a>
após acidente na Rodovia Anhanguera, teve o procedimento de abertura de morte encefálica interrompido pelos médicos por causa de um quadro de tosse, segundo informou o Hospital Municipal Dr. Waldemar Tebaldi, em Americana, interior de São Paulo, onde está internado o atleta de 19 anos. O procedimento havia sido aberto na tarde de terça-feira.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/hospital-inicia-protocolo-para-confirmar-morte-cerebral-de-jogador-do-bragantino-1.925832" title="Hospital inicia protocolo para confirmar morte cerebral de jogador do Bragantino">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.925834:1741132096/download-2025-03-04T204801-065.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e8e81de" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.925834:1741132096/download-2025-03-04T204801-065.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8871198" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/hospital-inicia-protocolo-para-confirmar-morte-cerebral-de-jogador-do-bragantino-1.925832" title="Hospital inicia protocolo para confirmar morte cerebral de jogador do Bragantino">
 <span class="title">
  <b>
   Hospital inicia protocolo para confirmar morte cerebral de jogador do Bragantino
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pedro Severino, jogador de 19 anos que integra a equipe sub-20 do Red Bull Bragantino, sofreu um grave acidente que provocou um traumatismo craniano
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/jogador-do-bragantino-fica-gravemente-ferido-apos-acidente-de-carro-1.925666" title="Jogador do Bragantino fica gravemente ferido após acidente de carro">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pedro Severino, do Bragantino, de 19 anos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.925668:1741098946/Pedro-Severino-do-Bragantino-de-19-anos.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6ea1bfc" data-title="Pedro Severino, do Bragantino, de 19 anos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.925668:1741098946/Pedro-Severino-do-Bragantino-de-19-anos.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2acc4c8" title="Pedro Severino, do Bragantino, de 19 anos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/jogador-do-bragantino-fica-gravemente-ferido-apos-acidente-de-carro-1.925666" title="Jogador do Bragantino fica gravemente ferido após acidente de carro">
 <span class="title">
  <b>
   Jogador do Bragantino fica gravemente ferido após acidente de carro
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Pedro Severino, de 19 anos, está no hospital.
 </span>
</a>
"Por isso, o jovem seguirá com sedação e ventilação mecânica, uso de noradrenalina e otimizado antibióticos para evitar infecções. Caso não apresente mais nenhum reflexo, o protocolo será reaberto", informou a assessoria de comunicação do hospitalPara que seja confirmada a morte encefálica, além do exame clínico, que deve ser realizado por dois médicos diferentes, com um intervalo mínimo de uma hora entre o primeiro e o segundo, o paciente deve ser submetido a um teste de apneia e a exames complementares, conforme explicaram em boletim médico os profissionais que cuidam do jogador. O protocolo havia sido aberto às 16h30.Severino será transferido para outro hospital assim que o seu quadro for estável, de acordo com o Bragantino. O jogador é acompanhado pelo médico Ricardo Ansai, referência do clube em neurocirurgia. Os médicos da equipe também estão monitorando a situação. O jogador sofreu um traumatismo craniano e precisou passar por cirurgia de emergência.A Polícia Civil abriu inquérito para
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/futebol/jogador-do-bragantino-fica-gravemente-ferido-apos-acidente-de-carro-1.925666">
 investigar o caso como lesão corporal a direção de veículo automotor
</a>
. O caso é investigado pelo 2º Distrito Policial de Americana. Segundo a EPTV, o motorista, Aguinaldo Romero Lago, de 57 anos, deu depoimento à Polícia Civil e disse ter dormido ao volante. Ele e o condutor da carreta passaram por testes de bafômetro, ambos com resultados negativos.O jovem é filho de Lucas Severino, ex-centroavante que defendeu Athletico-PR e Corinthians, além da seleção brasileira. O garoto pertence ao Botafogo-SP e foi emprestado ao Bragantino neste ano. Ele assinou contrato com o clube de Bragança no sábado, 1º de março.Outro jogador do Bragantino envolvido no acidente, Pedro Castro, de 18 anos, foi transferido para o Hospital 9 de julho, em São Paulo, e está em monitoramento. Ele sofreu fratura na vértebra cervical e escoriações, mas encontra-se bem e fora de perigo.
]]></description>
      <pubDate>05.03.25 22h20</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes arquiva investigação sobre Ibaneis por suposta omissão no 8 de Janeiro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/moraes-arquiva-investigacao-sobre-ibaneis-por-suposta-omissao-no-8-de-janeiro-1.926453</link>
      <description><![CDATA[Investigação em aparelhos eletrônicos embasaram tese de que governador do DF não teria sido omisso
O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF)
<a href="http://www.oliberal.com/politica/termina-nesta-quinta-prazo-para-bolsonaro-e-aliados-se-defenderem-da-denuncia-do-golpe-veja-lista-1.925791">
 <strong>
  Alexandre de Moraes
 </strong>
</a>
determinou nesta quarta-feira, 5, o arquivamento de inquérito que investigava o governador do Distrito Federal,
<strong>
 Ibaneis Rocha (MDB)
</strong>
, por suposta omissão no
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/brasil/stf-tem-maioria-para-tornar-leo-indio-reu-pelos-atos-de-8-de-janeiro-1.923896">
  8 de Janeiro
 </a>
</strong>
, quando centenas de pessoas invadiram os prédios públicos da Praça dos Três Poderes.Moraes acolheu manifestação do procurador-Geral da República (PGR), Paulo Gonet, que, ao apurar o caso, concluiu que "esgotadas as diligências viáveis e sem outra linha investigatória idônea, a partir dos elementos de informação produzidos até o momento, os fatos relatados não revelam justa causa hábil a autorizar o prosseguimento da persecução penal contra Ibaneis Rocha Barros Júnior".As investigações conduzidas pela Polícia Federal (PF) incluíram o afastamento dos sigilos telefônico e telemático e a apreensão de equipamentos eletrônicos. Após análise, não foram constatados atos de Ibaneis Rocha para "mudar planejamento, desfazer ordens de autoridades das forças de segurança, omitir informações a autoridades superiores do governo federal ou mesmo impedir a repressão do avanço dos manifestantes durante os atos de vandalismo e invasão".
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/pgr-e-contra-pedido-de-bolsonaro-para-apresentar-defesa-em-83-dias-1.926339" title="PGR é contra pedido de Bolsonaro para apresentar defesa em 83 dias">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.776142:1707243520/paulo-gonet.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=30f4239" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.776142:1707243520/paulo-gonet.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e4a0b0c" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/pgr-e-contra-pedido-de-bolsonaro-para-apresentar-defesa-em-83-dias-1.926339" title="PGR é contra pedido de Bolsonaro para apresentar defesa em 83 dias">
 <span class="title">
  <b>
   PGR é contra pedido de Bolsonaro para apresentar defesa em 83 dias
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Prazo para os advogados se manifestarem termina nesta quinta-feira
 </span>
</a>
<a href="/politica/stf-confirma-por-unanimidade-decisao-de-dino-que-liberou-emendas-parlamentares-1.925327" title="STF confirma, por unanimidade, decisão de Dino que libera emendas parlamentares">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem ilustrativa da fachada do STF." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.681904:1729274304/STF.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=94c6c63" data-title="Imagem ilustrativa da fachada do STF."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.681904:1729274304/STF.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1c3c6f6" title="Imagem ilustrativa da fachada do STF."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/stf-confirma-por-unanimidade-decisao-de-dino-que-liberou-emendas-parlamentares-1.925327" title="STF confirma, por unanimidade, decisão de Dino que libera emendas parlamentares">
 <span class="title">
  <b>
   STF confirma, por unanimidade, decisão de Dino que libera emendas parlamentares
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nos julgamentos no plenário virtual, os ministros podem apenas concordar com o relator ou divulgar um voto próprio.
 </span>
</a>
<a href="/politica/segunda-turma-do-stf-confirma-suspensao-de-investigacao-sobre-presidente-do-psdb-marconi-perillo-1.924579" title="Segunda Turma do STF confirma suspensão de investigação sobre presidente do PSDB Marconi Perillo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.924586:1740842818/marconi-perillo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd8c4c4" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.924586:1740842818/marconi-perillo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4538f44" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/segunda-turma-do-stf-confirma-suspensao-de-investigacao-sobre-presidente-do-psdb-marconi-perillo-1.924579" title="Segunda Turma do STF confirma suspensão de investigação sobre presidente do PSDB Marconi Perillo">
 <span class="title">
  <b>
   Segunda Turma do STF confirma suspensão de investigação sobre presidente do PSDB Marconi Perillo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Inquérito apurava suspeita de desvios na Saúde do Estado de Goiás durante a gestão de Perillo como governador
 </span>
</a>
A PF também não encontrou indícios de que dados tenham sido apagados dos aparelhos celulares do governador, informou o STF na noite desta quarta-feira. Ibaneis Rocha chegou a ser afastado temporariamente do cargo durante a investigação. O governador entregou voluntariamente dois celulares para a Polícia Federal periciar. Nos aparelhos foram encontradas cópias de documentos repudiando os ataques e pedindo apoio da Força Nacional para a proteção da Praça dos Três Poderes.
]]></description>
      <pubDate>05.03.25 22h18</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
