<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Rádio Liberal+ faz cobertura especial das eleições presidenciais nos EUA, na terça-feira (5)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/radio-liberal-faz-cobertura-especial-das-eleicoes-presidenciais-nos-eua-na-terca-feira-5-1.882645</link>
      <description><![CDATA[Ao longo da noite, a cobertura vai explorar os desdobramentos globais de uma possível vitória de Donald Trump ou Kamala Harris
A
<strong>
 Rádio Liberal+
</strong>
terá uma programação especial sobre as eleições presidenciais dos Estados Unidos na próxima terça-feira, dia 5. A cobertura, transmitida a partir das 21h30, será conduzida por Gustavo Freitas e Elisa Vaz, com blocos temáticos que abordarão os impactos do resultado no cenário global. Ao longo da transmissão, especialistas convidados, tanto presencialmente quanto online, vão contribuir com comentários e análises, enquanto um mapa interativo ao vivo ajudará a explicar o andamento da apuração.Ao longo da noite, a cobertura vai explorar os desdobramentos globais de uma possível vitória de Donald Trump ou Kamala Harris. O primeiro bloco focará na América Latina, discutindo como a política externa americana pode afetar a região. Em seguida, o segundo bloco abordará a relação com a China, uma das maiores potências econômicas mundiais e rival estratégica dos Estados Unidos. O terceiro bloco será dedicado ao Oriente Médio, analisando o impacto das eleições em uma área marcada por conflitos e interesses geopolíticos. Por fim, o último bloco trará uma discussão sobre as relações com a Rússia e o desenrolar da guerra na Ucrânia, tema que tem desafiado a estabilidade global.Um dos destaques da cobertura será o uso de um mapa interativo ao vivo, que ajudará o público a entender a distribuição dos votos e o processo de apuração, conhecido por ser complexo e que, segundo previsões, pode demorar dias para ter um resultado oficial. “Estamos falando da eleição na maior potência do planeta; qualquer passo dado pelos Estados Unidos reverbera no mundo todo”, explica Gustavo Freitas, ao destacar a importância do evento.Além das atualizações em tempo real, a programação contará com sobre possíveis cenários para um futuro próximo. “Em tempos cada vez mais tensos, é preciso entender exatamente o que significa eleger Trump ou Kamala, e é por isso que, de forma inédita, O Liberal fará uma transmissão para levar todos esses detalhes da eleição à população”, completa Gustavo Freitas. A expectativa é alta, e a Rádio Liberal Mais promete uma cobertura rica em conteúdo e análises, ajudando a população a compreender o impacto dessa eleição nos âmbitos econômico, social e político.
]]></description>
      <pubDate>03.11.24 6h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 02/11: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-02-11-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.882581</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar neste sábado (02/11) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo deste sábado, 02/11, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Apesar das dificuldades atuais, não encare isso como algo permanente. As mudanças ainda virão e, com certeza, o vento soprará a seu favor novamente. É assim.Quando as pessoas não param para refletir sobre suas ações, acabam se entregando a uma inércia emocional insatisfatória, que pode ser explorada por alguém para manipulá-las.As pessoas que desejam se unir a você para iniciar algo precisam ser avaliadas, para garantir que não se tratam apenas de interesses passageiras, mas de um verdadeiro desejo de empreender.Talvez não haja muito que você possa fazer agora, mas o pouco que conseguir, se feito com atenção, trará resultados interessantes. Melhor ainda se agir sem apego aos resultados.Se não for agora, em breve você não suportará mais a inércia de algo que poderia já ter sido resolvido. O importante é seguir em frente.Reserve um tempo para um diálogo profundo com sua alma, sendo completamente transparente e sincero, sem se prender ao que deveria ser, mas sim ao que realmente é.Você está cheio de informações, dicas e opiniões. Agora é urgente que você tome uma atitude e transforme esse acúmulo de conhecimento em ação.Hoje é um dia especial, onde, com pouco esforço e intenção clara, você poderá alcançar resultados muito maiores do que em outros dias. É assim.Certezas podem ser confortáveis, mas também enganosas. Reserve um tempo a sós para questionar suas certezas e evitar que se tornem preconceitos.A confusão emocional que você está vivendo merece atenção e cuidado. Faça um esforço para dedicar tempo a experiências suaves e leves.Seguir a maioria é uma opção, mas não a única. Valorize seu próprio posicionamento, especialmente se isso significar ir contra a corrente.Mesmo que você tenha dúvidas sobre o que precisa fazer, siga em frente. É melhor errar ao tentar do que permanecer inerte e errar por não se atrever.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>02.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Megalópolis” de Francis Coppola nos cinemas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/cinenews/megalopolis-de-francis-coppola-nos-cinemas-1.882729</link>
      <description><![CDATA[
Finalmente,
<strong>
 “Megalópolis”
</strong>
de Francis Coppola, estreou nos cinemas. Exibido no Festival de Veneza de 2024, o filme dividiu as opiniões da crítica e do público, gerando uma expressiva polêmica. Coppola desejava filmar esse filme há muito tempo e afinal conseguiu levar às telas uma de suas obras mais controvérsias. Como autor de filmes excelentes, como “O Poderoso Chefão” (1, 2 e 3) (1972/1974/1990), “A Conversação” (1975), “Apocalypse Now” (1979), “O Fundo do Coração” (1982) e “O Selvagem da Motocicleta” (1983), Coppola é admirado por diversos críticos de cinema e cinéfilos. Suas obras cinematográficas proporcionam uma qualidade reconhecida e marcante em sua carreira. “O Poderoso Chefão” é considerado um dos maiores filmes da história do cinema.Coppola tem uma trajetória incrível no cinema, marcada pelo risco em suas criações e produções e pelo investimento em obras que, muitas vezes, fogem ao determinismo do mercado cinematográfico. Valorizando sua criação artística, ele ousa em suas produções e, muitas vezes, enfrentou problemas financeiros que dificultaram a continuidade de sua carreira no cinema. “Apocalypse Now” teve altos custos de produção e grandes dificuldades durante as filmagens. “O Fundo do Coração” é um belo filme sobre o amor, que Coppola decidiu filmar inteiramente em estúdio, resultando em uma produção cara que teve baixa bilheteria. Com resultados limitados nas bilheterias mundiais, muitos filmes de Coppola trouxeram restrições na área de produção cinematográfica, mas ele se mantém leal às suas ideias.“Megalópolis” é um projeto que começou a partir de uma ideia concebida durante as filmagens de “Apocalypse Now”. Entre idas e vindas, Coppola pôde finalmente realizar o filme ao decidir produzi-lo por conta própria, já que não encontrava investidores devido ao roteiro complexo e audacioso. Ele tentou produzir “Megalópolis” após “O Fundo do Coração”, mas a baixa bilheteria deste filme adiou a realização do projeto. Em 1989, Coppola chegou a filmar parte do roteiro com um elenco de nomes importantes, como Paul Newman, Robert De Niro e Al Pacino, mas o projeto foi novamente adiado.“Megalópolis” é o primeiro longa-metragem de Coppola em quase dez anos. Com um orçamento de U$120 milhões, o filme foi inteiramente financiado pelo diretor. A história acompanha um arquiteto que tenta construir uma cidade utópica em meio a uma Nova York em ruínas, enfrentando a oposição do prefeito. No elenco, há atores expressivos como Adam Driver, Laurence Fishburne, Dustin Hoffman e Jon Voight. Pela sua carreira extraordinária, Coppola merece toda a atenção da crítica e do público. Espero que “Megalópolis” seja assistido e principalmente valorizado como um grande empenho artístico de um dos maiores cineastas da história do cinema. Assista!“O Quarto ao Lado” de Pedro Almodóvar é um belíssimo filme que aborda temas humanos desenvolvidos com intensa emoção pelo diretor. Amor, vida, morte e dramas das protagonistas são apresentados de maneira autoral, expressiva e sensível, em uma narrativa que valoriza cada diálogo e expressão das excelentes atrizes Tilda Swinton e Julianne Moore. O filme recebeu o prêmio de melhor filme no Festival de Veneza de 2024 e merecia mais tempo de exibição nos cinemas locais. Assista a “O Quarto ao Lado” quando possível e confira um dos melhores filmes exibidos em Belém este ano.Vladimir Carvalho foi um cineasta e documentarista brasileiro que marcou uma época importante do cinema nacional. Tive o privilégio de conhecê-lo no hall do Cinema Olympia. Agradeci pelo seu trabalho, e combinamos realizar uma mostra de filmes de sua autoria para exibição no Olympia. Infelizmente, não tivemos tempo para concretizar essa importante mostra, mas é necessário homenagear seu talento, assistindo e debatendo sua expressiva obra cinematográfica. Obrigado, Vladimir Carvalho!Kris Kristofferson, ator e cantor que faleceu em setembro, teve uma carreira intensa no cinema, especialmente nos anos 1970. Lembro-me de vários filmes com ele, como "Alice Não Mora Mais Aqui" de Martin Scorsese; "O Marinheiro que Caiu em Desgraça com o Mar" de Lewis John Carlino; "Nasce uma Estrela" com Barbra Streisand, "Comboio" de Sam Peckinpah e "O Portal do Paraíso", de Michael Cimino. Como cantor e compositor, ele teve muito sucesso nos EUA. Kristofferson faleceu aos 88 anos. Acredito que sua melhor atuação no cinema foi em "O Marinheiro que Caiu em Desgraça com o Mar", de Lewis John Carlino, baseado na obra de Yukio Mishima. Obrigado, Kris Kristofferson!“Megalópolis” de Francis Coppola. Com Adam Drive, Dustin Hoffman, Jon Voight, Talia Shire, Laurence Fishburne.“Sementes da Violência” de Richard Brooks. Com Glenn Ford, Sidney Poitier. (Cineclube SINDMEPA. Dia 05/11 às 19h. Entrada gratuita).
]]></description>
      <pubDate>01.11.24 22h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto Ecoarte promove atividades lúdicas para as crianças no Mangal das Garças</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/projeto-ecoarte-promove-atividades-ludicas-para-as-criancas-no-mangal-das-garcas-1.882728</link>
      <description><![CDATA[Sempre aos domingos, programações do parque ensina também o cuidado com o meio ambiente
O Governo do Pará garante lazer e diversão das crianças por meio de oficinas do projeto Ecoarte, que são oferecidas gratuitamente, no Mangal das Garças, em Belém. As atividades ocorrem por temporadas, e promovem diversão com educação ambiental e contato com a natureza.O Ecoarte tem como objetivo fomentar a educação ambiental por meio da arte em atividades lúdicas e criativas como oficinas com material reciclável, pintura, teatro ao ar livre com temáticas ambientais, brincadeiras e outros. As atividades são realizadas sempre aos domingos, pela manhã. A programação é gratuita. Em um desses domingos é realizado o Ecozoo, quando um animal é acompanhado por um tratador do parque, que vai ser apresentar aos visitantes a espécie, podendo em alguns casos até interagir. A intenção é propor um aprendizado sobre a vida daquele animal, seus hábitos de alimentação, reprodução, curiosidades em geral.  Não é preciso inscrição, basta chegar e participar. Quando ocorre somente o Ecoarte, as atividades tem início às 10h, e às 9h quando tem o EcoZoo. Neste mês de outubro, em virtude de eleições municipais e Círio, só haverá edição no dia 20.De acordo com Fernanda Scaramuzzini, coordenadora do Mangal das Garças, não tem idade mínima nem máxima para participar do Ecoarte."Pode ser do bebezinho até a criança de mais idade que queiram ter dicas e informações de como preservar o meio ambiente usando papel reciclável, pintando animais que estejam em extinção, então é sempre uma didática, da maneira mais lúdica possível, divertida, às vezes fazendo brincadeiras de antigamente, pular corda, amarelinha, resgatando também essa memória afetiva. Esses projetos são muito importantes para a Organização Pará 2000, porque cumprem seu papel de educação ambiental dentro do mangal, que trabalha isso, trabalha com a preservação dos animais, com a reprodução das espécies, e o público tem comparecido bastante todos os domingos", explica a gestora.A advogada Joseane Neves costuma levar o filho para participar das atividades do Ecoarte. “Manter o contato com a natureza é muito importante, principalmente para o meu filho que é autista. Ele consegue desenvolver com mais calma as atividades e adora ter contato com a natureza. As atividades também tem ajudado na inclusão social e na educação ambiental das crianças”, afirma. Pai da pequena Kyara, Gleyson Silva conta que aproveita a programação junto com a filha. "Tenho gostado muito das oficinas, minha filha tem aprendido bastante, tem tido contato com a natureza, é uma programação bem lúdica para as crianças, além de interagirem com animais, com a natureza, são momentos muito bons ali", detalha.
]]></description>
      <pubDate>01.11.24 22h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hospital Oriximiná Menino Jesus registra mais de 300 atendimentos em um mês de funcionamento</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/hospital-oriximina-menino-jesus-registra-mais-de-300-atendimentos-em-um-mes-de-funcionamento-1.882727</link>
      <description><![CDATA[Unidade disponibiliza exames laboratoriais e de imagem, e as especialidades de cirurgia geral e ginecológica, ortopedia, traumatologia e medicina intensiva
Entregue em outubro pelo governador, Helder Barbalho, e pela secretária estadual da saúde, Ivete Vaz, o Hospital Regional de Oriximiná Menino Jesus (HRMJ) completa o primeiro mês de funcionamento, nesta sexta-feira, dia 1º de novembro.Referência em média e alta complexidade, o hospital tem 26 leitos de enfermaria e UTI e 24 leitos de pronto atendimento, está equipado para realizar exames laboratoriais e de imagem, atendendo pacientes em sete especialidades: anestesiologia, clínica geral, cirurgia geral e ginecológica, ortopedia, traumatologia e medicina intensiva.A unidade também conta com equipe multidisciplinar, formada por profissionais de assistência social, enfermagem, fisioterapia e psicologia, que atua a partir de uma abordagem integral e humanizada.as primeiras semanas de atividade, o corpo clínico do Regional de Oriximiná já realiza consultas ambulatoriais com toda sua capacidade instalada e funciona 24 horas por dia. Os exames de imagem — tomografia, colonoscopia, endoscopia, e radiologia — também estão em pleno funcionamento.Nesta fase em que os serviços estão sendo implantados de acordo com o cronograma conduzido pela Secretaria de Estado da Saúde do Pará (Sespa), mais de 200 pacientes já foram encaminhados para atendimento no Regional de Oriximiná que, além dos moradores da cidade, também recebeu pessoas de Almerim, Prainha, Novo Progresso, Santarém e Juruti.Em um balanço parcial da unidade, até o dia 31 de outubro, foram realizados 341 atendimentos. Apenas em consultas ambulatoriais, foram 242, nas especialidades ginecologia, ortopedia, cirurgia geral e cardiologia, esta última sendo a maior demanda, com 100 atendimentos. O hospital também realizou cinco cirurgias ortopédicas e traumatológicas e 94 exames de imagem, como endoscopia e colonoscopia. Neste período de implantação, 16 pacientes precisaram de internação na enfermaria e UTI.“Como é um hospital novo, estamos tendo a oportunidade de criar uma cultura de excelência desde já, com um alto padrão de atendimento e gestão, médicos e profissionais comprometidos em entregar o melhor serviço para os pacientes”, resumiu o diretor-geral Rogério Araújo.Segundo o diretor-geral, o HRMJ está reorganizando a rede de atendimento na região, em uma posição altamente estratégica. “Antes, quem precisava de serviço público de média e alta complexidade, geralmente era encaminhado para Santarém. Agora, as pessoas conseguem ser atendidas perto de suas casas, em um hospital cuidadosamente projetado, com equipamentos modernos, serviços de diagnóstico e tratamento”, observou o diretor-geral.Os pacientes são encaminhados ao Regional de Oriximiná por meio do sistema estadual de regulação. Mas a unidade atenderá casos de urgência e emergência que chegam pelo SAMU (Serviço Atendimento Móvel de Urgência) ou Corpo de Bombeiros.“Há muitos anos esperávamos um hospital como esse. Antes, tínhamos que pegar o barco e ir para outras cidades, como Santarém. Agora, já temos o nosso hospital”, comemorou João Martinho do Figueiredo, um dos pacientes que passou por exame de imagem."Esse é o sentimento mais comum entre os habitantes de Oriximiná e região. Eduarda de Souza Lima, também atendida no hospital, compartilhou sua experiência. “Primeiro eu passei no posto e, depois, já recebi o encaminhamento para realizar um exame aqui”, disse.Foi a primeira vez que foi submetida ao procedimento, mas ela recordou que, antes, as pessoas da cidade tinham que ir para Santarém. “O atendimento foi muito bom. Foi tudo muito rápido. A equipe, super simpática, tirou todas as minhas dúvidas. Foi ótimo”, afirmou.A gerente assistencial Katiuscya Braga, destacou a importância dos processos que garantem a segurança assistencial dos pacientes. “Toda a equipe de profissionais está recebendo treinamentos contínuos para reforçar as práticas que garantem a melhor entrega de saúde para o paciente”, disse.O diretor técnico da unidade, Marcello Ferreira, médico que coordena as ações assistenciais, mudou-se para Oriximiná. “Sou apaixonado pelo SUS (Sistema Único de Saúde). Implantar um serviço de saúde com a qualidade que estamos realizando e no coração da Amazônia, é um desafio que, como profissional, traz enorme satisfação e orgulho”, afirmou Marcello Ferreira.A população reconhece esse momento. “As pessoas chegam aqui e querem conhecer o hospital. Ficam encantadas, felizes e, principalmente, sentem que a cidade tem um novo hospital de ponta, seguro, confiável, eficiente, com profissionais comprometidos com o bem-estar dos pacientes.
]]></description>
      <pubDate>01.11.24 22h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Moradores de São Caetano de Odivelas comemoram benefícios da nova orla da cidade</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/moradores-de-sao-caetano-de-odivelas-comemoram-beneficios-da-nova-orla-da-cidade-1.882726</link>
      <description><![CDATA[População comemora a entrega da primeira etapa da obra que garante lazer, qualidade de vida e incentivo ao turismo
“Achei uma obra visionária, que está me dando a oportunidade de trabalhar e levar renda para dentro da minha casa. E tem agradado a todos os visitantes. Eu, que já tive meu restaurante, posso falar que aqui é melhor que em muitos lugares fora do Estado”, comentou Daniele Soares, permissionária de um quiosque na nova orla de São Caetano de Odivelas, nordeste do Pará, entregue há um mês pelo Governo do Pará. O equipamento público foi reurbanizado, o que conferiu um novo visual e melhor estrutura para atender às demandas de moradores e turistas, além de se tornar espaço destinado a atividades recreativas e de lazer para os mais de 16 mil habitantes do município.  A primeira etapa da obra tem 300 metros e compreendeu a instalação de chafariz, bancos, lixeiras, parque infantil, construção de calçadas de acessibilidade, mirante, quiosques e banheiros. Os serviços foram executados pela Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop).De acordo com Airton Neto, secretário municipal de Cultura, Turismo, Esporte e Lazer de São Caetano de Odivelas, o movimento de turistas aumentou e a cidade tem recebido mais de três mil pessoas aos fins de semana. “Nós já recebemos aqui gente de várias partes do mundo, como França, China, Japão, e também da capital e municípios vizinhos, como Santo Antônio do Tauá, Colares, Vigia e Curuçá. Temos recebido muitos visitantes, graças a Deus. E eles têm se impressionado com o desenvolvimento da cidade e com a beleza da orla”, disse. O novo espaço homenageia os pescadores da cidade - o monumento central, feito em ferro, conta a histórias das pessoas que há anos são um dos principais agentes de fomento da economia do município. O chafariz em formato de barco faz alusão à atividade pesqueira. Na orla, os visitantes têm imersão no contexto local e conhecem figuras da cultura do município, como o cabeçudinhos de São Caetano de Odivelas e outros elementos amazônicos."O Governo do Pará segue incentivando o desenvolvimento de obras que garantam o crescimento da infraestrutura turística e econômica nas 12 Regiões de Integração do Estado. A nova orla de São Caetano de Odivelas é mais um espaço à beira dos nossos rios que incentiva o lazer e a cultura, melhorando a qualidade de vida da população e ainda gerando emprego e renda", destaca Ruy Cabral, titular da Seop.
]]></description>
      <pubDate>01.11.24 22h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Aulão pré-Enem estadual tem público recorde para revisão final </title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/aulao-pre-enem-estadual-tem-publico-recorde-para-revisao-final-1.882724</link>
      <description><![CDATA[E na próxima semana terá a revisão em todas as Usinas da Paz, onde funcionam os pólos dos cursinhos
A primeira fase do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Enem+2024" target="_blank">
 Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2024
</a>
transcorre neste domingo (3/11) e alunos do pré-Enem estadual, o Enem Pará, e para garantir a revisão dos alunos que vão fazer a prova foi realizado nesta sexta-feira (1º) um aulão especial para a prova de Ciências humanas, redação e linguagens. Na próxima semana haverá outro aulão de revisão em todas as Usinas da Paz, onde funcionam os polos dos cursinhos. Apesar do cansaço e do desgaste decorrentes das horas de estudos, professores e estudantes falam do entusiasmo e da expectativa para a prova.Wallace Martins Lima de Oliveira, 19 anos, tem espectro autista e vai às aulas acompanhado da mãe. Ele tenta uma vaga no curso de Educação Física e diz que está com esperança de passar. O jovem faz o cursinho gratuito e diz que aproveita todas as oportunidades proporcionadas, inclusive as aulas online. "Venho me preparando e estudando. É a segunda vez que tento o vestibular e espero que dê certo, mas, caso eu não passe vou continuar tentando, diz o estudante.Josicleia Pontes Figueiredo, 23 anos, estuda desde o começo do ano de forma presencial, mas também por videoaulas. Ela está tentando cursar Administração ou Fisioterapia. “Esse ano eu estou mais confiante, pois participei mais das aulas e também me empenhei mais. Espero que dê certo”, explica a estudante.Na próxima semana, os alunos vão ter aulão para a prova de Ciências da Natureza. O professor Diego Henrique Monteiro Maia, que é coordenador do Enem Pará, explica que o projeto existe desde 2018 com aulas diárias e também aulas de reforço duas vezes na semana. O curso é desenvolvido nas Usinas da Paz da Região Metropolitana de Belém, com polos em Belém e Ananindeua.Além disso, o curso também proporciona aos alunos uma plataforma digital com mais de mil aulas gratuitas, simulados, exercícios, material didático e também o ENEM Pará Itinerante que acontece no interior do estado. “Hoje o projeto conta com mais de mil e quinhentos estudantes distribuídos nas usinas e nos pólos. Na plataforma digital tem mais 30 mil estudantes matriculados.Os professores têm uma vasta experiência com pré-vestibular e o objetivo é ensinar o aluno a fazer a prova, trabalhar com interpretação, técnicas de resolução de exercícios. “Trabalhamos com foco no conteúdo, habilidades, competências. A nossa é de resumo teórico, mas também de muito exercício", acrescenta o coordenador.O curso gratuito vem contribuindo com o aumento da porcentagem de ocupação de alunos da rede pública na universidade pública. “A gente saiu de 68% na UFRA para 90% por cento de ocupação da rede pública. Na UFPA ultrapassamos 60%. Na UEPA mais de 64% de ocupação da rede pública. Então, o nosso trabalho faz referência exatamente a uma recomposição de aprendizagem. Nós tivemos muitos alunos que passaram pela pandemia, alunos que tiveram defasagem durante o ensino fundamental, ensino médio e os nossos professores fazem exatamente esse estudo, essa análise em conteúdos e habilidades que foram ali prejudicadas. E é nesse momento que a gente faz a recomposição dessa aprendizagem”, destaca o professor Diego.O curso é totalmente gratuito, com material didático, aulas todos os dias, professores qualificados, qualquer estudante que se inscreva no Enem pode fazer parte do curso.
]]></description>
      <pubDate>01.11.24 22h31</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dino manda tirar de circulação 4 livros de direito com trechos homofóbicos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/dino-manda-tirar-de-circulacao-4-livros-de-direito-com-trechos-homofobicos-1.882719</link>
      <description><![CDATA[Ministro determinou multa de R$ 150 mil por danos morais
O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Flávio Dino, determinou multa de R$ 150 mil por danos morais coletivos pelo conteúdo de quatro obras da área de direito, por conteúdo homofóbico e misógino.Flávio Dino tomou a decisão após recurso do Ministério Público Federal (MPF) contra julgamento do Tribunal Regional Federal da 4ª Região (TRF-4), que havia negado a retirada de circulação dos livros. As obras são dos autores Luciano Dalvi e Fernando Dalvi e foram lançadas pela Conceito Editorial.O ministro disse que, se trechos ofensivos forem retirados, as obras podem voltar a circular. Os livros alvos da ação estão disponíveis na biblioteca na Universidade Estadual de Londrina (PR).O caso chegou à Justiça após os estudantes da própria instituição identificarem os trechos homofóbicos e misóginos.
<br/>
Para o ministro Flávio Dino, "a liberdade de expressão não alcança a intolerância racial e o estímulo à violência, sob pena de sacrificar inúmeros outros bens jurídicos de estatura constitucional".
<br/>
<br/>
As obras retiradas de circulação são: Curso Avançado de Biodireito; Teoria e Prática do Direito Penal; Curso Avançado de Direito do Consumidor; e Manual de Prática Trabalhista.
<br/>
<br/>
Decisão não se caracteriza como censura prévia por não ter sido determinada preventivamente, afirmou Dino. "A decisão que adoto ao presente caso não impõe aos recorridos qualquer restrição que ofenda a proteção da liberdade de manifestação em seu aspecto negativo, ou seja, ela não estabelece imposições inconstitucionais".
]]></description>
      <pubDate>01.11.24 22h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Google é multado pela Rússia em US$ 20 decilhões</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/google-e-multado-pela-russia-em-us-20-decilhoes-1.882714</link>
      <description><![CDATA[Valor é 180 mil vezes maior que PIB mundial
Em uma decisão que surpreendeu o mundo, a
<strong>
 Rússia
</strong>
<strong>
 multou
</strong>
o
<strong>
 Google
</strong>
nesta semana em
<strong>
 US$ 20.000.000.000.000.000.000.000.000 000.000.000
</strong>
um valor que supera em 180 mil vezes o
<strong>
 Produto Interno Bruto (PIB) mundial
</strong>
. A multa, que equivale a um 2 seguido de 34 zeros, foi imposta por um tribunal russo em resposta à decisão do YouTube, plataforma de vídeos do Google, de bloquear canais de mídia estatal russa. Procurada pela reportagem, a companhia americana ainda não se pronunciou sobre o assunto.A penalidade foi motivada por uma ação judicial movida por 17 canais de televisão russos que tiveram seus canais no YouTube bloqueados. O YouTube alegou que os canais estavam publicando conteúdo sobre a invasão da Ucrânia que violava as políticas da plataforma contra a desinformação e a negação de eventos violentos. A Rússia considerou a ação do YouTube uma forma de censura e retaliação contra a mídia estatal russa, e o tribunal ordenou que o Google restabelecesse o acesso aos canais ou enfrentasse multas adicionais.A multa astronômica é resultado de anos de acúmulo de multas e juros. Em 2020, o Google começou a acumular multas diárias de 100.000 rublos (cerca de US$ 1.028) após canais estatais russos, como Tsargrad e RIA FAN, entrarem com ações judiciais contra a empresa por bloquear seus canais no YouTube. Essas multas dobraram a cada semana, e o valor continuou a crescer exponencialmente devido à falta de um limite máximo e à ausência de pagamento por parte do Google.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/google-vence-batalha-judicial-contra-multa-da-ue-1.863084" title="Google vence batalha judicial contra multa da UE">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863095:1726686626/Google.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e18b7fb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.863095:1726686626/Google.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c0ac312" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/google-vence-batalha-judicial-contra-multa-da-ue-1.863084" title="Google vence batalha judicial contra multa da UE">
 <span class="title">
  <b>
   Google vence batalha judicial contra multa da UE
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Multa é devido práticas ilegais que ocorreram entre 2006 e 2016
 </span>
</a>
<a href="/brasil/stf-deve-retomar-julgamento-sobre-pedido-de-dados-ao-google-do-caso-marielle-1.865987" title="STF deve retomar julgamento sobre pedido de dados ao Google do caso Marielle">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Na 4ª feira (11), Barroso votou pela prisão imediata depois da sentença do Tribunal do Júri, independentemente do quantitativo da condenação ser ou não superior a 15 anos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860886:1726178015/STF.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b88c1aa" data-title="Na 4ª feira (11), Barroso votou pela prisão imediata depois da sentença do Tribunal do Júri, independentemente do quantitativo da condenação ser ou não superior a 15 anos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.860886:1726178015/STF.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c4839b5" title="Na 4ª feira (11), Barroso votou pela prisão imediata depois da sentença do Tribunal do Júri, independentemente do quantitativo da condenação ser ou não superior a 15 anos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/stf-deve-retomar-julgamento-sobre-pedido-de-dados-ao-google-do-caso-marielle-1.865987" title="STF deve retomar julgamento sobre pedido de dados ao Google do caso Marielle">
 <span class="title">
  <b>
   STF deve retomar julgamento sobre pedido de dados ao Google do caso Marielle
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O recurso começou a ser julgado em 22 de setembro de 2023
 </span>
</a>
<a href="/tecnologia-e-mercado/carro-com-inteligencia-artificial-volkswagen-e-google-criam-assistente-automotivo-1.865627" title="Carro com inteligência artificial? Volkswagen e Google criam assistente automotivo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Volkswagen e Google criam assistente de IA automotivo" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865630:1727264505/volkswagen.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=646aed9" data-title="Volkswagen e Google criam assistente de IA automotivo"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865630:1727264505/volkswagen.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=114c53b" title="Volkswagen e Google criam assistente de IA automotivo"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/tecnologia-e-mercado/carro-com-inteligencia-artificial-volkswagen-e-google-criam-assistente-automotivo-1.865627" title="Carro com inteligência artificial? Volkswagen e Google criam assistente automotivo">
 <span class="title">
  <b>
   Carro com inteligência artificial? Volkswagen e Google criam assistente automotivo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Disponível gratuitamente, o assistente IA estará disponível para veículos da Volkswagen fabricados a partir de 2020
 </span>
</a>
O porta-voz do Kremlin, Dmitry Peskov, afirmou que o valor era simbólico e que a intenção era chamar a atenção do Google para a necessidade de restabelecer o acesso aos canais de mídia estatal russa. Especialistas em direito internacional e liberdade de expressão criticaram a decisão do tribunal russo, considerando-a uma forma de censura e uma violação dos princípios da liberdade de expressão e do acesso à informação.Embora o valor da multa seja simbólico, ele representa uma escalada nas tensões entre a Rússia e as empresas de tecnologia ocidentais. O Kremlin tem intensificado o controle sobre a internet e as mídias sociais, e as multas e restrições impostas às empresas como o Google refletem esse cenário político e regulatório.É pouco provável que o Google pague a multa imposta pela Rússia. A empresa já encerrou as operações de sua subsidiária na Rússia e declarou que as questões legais em andamento no país não terão impacto em seus negócios. No entanto, a penalidade e as restrições impostas pelo governo russo podem afetar a operação do Google e de outras empresas de tecnologia no país, criando um ambiente de incerteza e dificultando o acesso a serviços e informações.
]]></description>
      <pubDate>01.11.24 21h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Policial militar morre em acidente de moto próximo ao portal de Mosqueiro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/policial-militar-morre-em-acidente-de-moto-proximo-ao-portal-de-mosqueiro-1.882712</link>
      <description><![CDATA[O PM e o carona que estava com ele foram atingidos por um veículo dirigido por Marino Jorge da Costa, mas o condutor da moto não resistiu ao impacto do choque 
Um acidente grave registrado na noite desta sexta-feira (1º), na PA-391, próximo ao Portal de Mosqueiro, resultou na morte de um policial militar identificado como
<strong>
 sub-tenente Chagas
</strong>
. O acidente envolveu um veículo Nissan e uma motocicleta. O policial estava na moto acompanhado de
<strong>
 Aldhiery Silva
</strong>
, que ficou ferido e foi levado para o Hospital Metropolitano. O motorista do veículo foi apresentado na Seccional de Mosqueiro, onde presta esclarecimentos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/passageira-de-motocicleta-morre-em-acidente-na-avenida-independencia-em-ananindeua-1.882594" title="Passageira de motocicleta morre em acidente na avenida Independência, em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Imagem do local onde o acidente ocorreu" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882627:1730496170/WhatsApp-Image-2024-11-01-at-18-02-29.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=62d6a80" data-title="Imagem do local onde o acidente ocorreu"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.882627:1730496170/WhatsApp-Image-2024-11-01-at-18-02-29.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6d842a9" title="Imagem do local onde o acidente ocorreu"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/passageira-de-motocicleta-morre-em-acidente-na-avenida-independencia-em-ananindeua-1.882594" title="Passageira de motocicleta morre em acidente na avenida Independência, em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Passageira de motocicleta morre em acidente na avenida Independência, em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso aconteceu na tarde desta sexta-feira (1º/11), no bairro do Icuí-Guajará
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-trafico-de-drogas-morre-em-intervencao-policial-no-marajo-1.882528" title="Suspeito de tráfico de drogas morre em intervenção policial no Marajó">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.299225:1599056533/arma-policia-generica-policiais.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cced34f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.299225:1599056533/arma-policia-generica-policiais.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8ea4393" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/suspeito-de-trafico-de-drogas-morre-em-intervencao-policial-no-marajo-1.882528" title="Suspeito de tráfico de drogas morre em intervenção policial no Marajó">
 <span class="title">
  <b>
   Suspeito de tráfico de drogas morre em intervenção policial no Marajó
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ação policial aconteceu na quinta-feira (31/10), no bairro Portelinha
 </span>
</a>
De acordo com o relatório da Polícia Militar, o acidente ocorreu por volta de 18h30. Um vídeo feito com telefone celular mostrou o local da colisão. A motocicleta usada pelas vítimas aparece totalmente destruída e a cena impressiona a pessoa que está filmando."Acho que teve ultrapassagem. A moto ficou assim, mano", comenta um dos curiosos. Outra cena registrada no vídeo foi a presença de um bombeiro no local, que reconheceu o sub-tenente. "É o Chagas, é o Chagas", diz o bombeiro, que chega a tocar na vítima e diz que ela ainda estava respirando.Outras pessoas presentes no local mencionam o pedido de resgate. "Tem que chamar a ambulância". Nas imagens, também aparece Aldhiery Silva, que está caído no asfalto, inconsciente. Policiais militares foram até ao local para obter as primeiras informações. O motorista do carro envolvido no acidente foi identificado como
<strong>
 Marino Jorge da Costa.
</strong>
Ele foi levado para a Seccional de Mosqueiro para prestar esclarecimentos. A reportagem entrou em contato com a assessoria de comunicação da Polícia Civil para obter mais informações e aguarda retorno.
]]></description>
      <pubDate>01.11.24 21h05</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
