<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Morre cearense que perdeu três filhos para o câncer</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/morre-cearense-que-perdeu-tres-filhos-para-o-cancer-1.715384</link>
      <description><![CDATA[Portador da  síndrome de Li-Fraumeni, ao todo, Régis e os filhos receberam 12 diagnósticos para a doença
O cearense Régis Feitosa Mota, que ficou conhecido por perder os três filhos para o câncer em um intervalo de apenas quatro anos, morreu neste domingo (13), também em decorrência da doença. Portador da síndrome de Li-Fraumeni, doença hereditária que aumenta a predisposição ao câncer em até 90%.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/aracy-balabanian-atriz-morre-aos-83-anos-1.713147" title="Morre Aracy Balabanian: atriz tinha 83 anos e tratava câncer no pulmão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Aracy Balabanian tem trajetória de sucesso como atriz." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.713149:1691415298/ARACY-BALABANIAN.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=364c139" data-title="Aracy Balabanian tem trajetória de sucesso como atriz."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.713149:1691415298/ARACY-BALABANIAN.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=db247e5" title="Aracy Balabanian tem trajetória de sucesso como atriz."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/aracy-balabanian-atriz-morre-aos-83-anos-1.713147" title="Morre Aracy Balabanian: atriz tinha 83 anos e tratava câncer no pulmão">
 <span class="title">
  <b>
   Morre Aracy Balabanian: atriz tinha 83 anos e tratava câncer no pulmão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ela estava internada na Clínica São Vicente, na Gávea, zona sul do Rio de Janeiro.
 </span>
</a>
<a href="/noticia-boa/menino-chama-cachorro-para-orar-por-pessoas-com-cancer-e-viraliza-na-web-video-1.712605" title="Menino chama cachorro para orar por pessoas com câncer e viraliza na web; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.712613:1691190346/garoto-rezando-com-cachorro.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8fcfbf7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.712613:1691190346/garoto-rezando-com-cachorro.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=71317e4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/noticia-boa/menino-chama-cachorro-para-orar-por-pessoas-com-cancer-e-viraliza-na-web-video-1.712605" title="Menino chama cachorro para orar por pessoas com câncer e viraliza na web; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Menino chama cachorro para orar por pessoas com câncer e viraliza na web; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Moradores dos Estados Unidos, o garoto e cãozinho tornaram-se conhecidos nas redes sociais por compartilharem vídeos inspiradores com preces em conjunto
 </span>
</a>
Régis já havia sido diagnosticado três vezes com o câncer desde 2016. O corretor de imóveis, que se tornou um influencer por mostrar sua luta pela vida a os seus seguidores, havia sido diagnosticado com a doença mieloma múltiplo, em que as células se multiplicam rapidamente e tornam-se cancerígenas.Beatriz, que era filha caçula de Régis, faleceu com 10 anos em 2018, com leucemia linfoide aguda. Ela ainda chegou a passar por um transplante de medula, porém, meses depois, a doença voltou. Já o outro filho foi Pedro, de 22 anos. O jovem teve cinco episódios de câncer, mas, em 2020, descobriu um tumor no cérebro e faleceu. A perda mais recente de Régis foi Anna Carolina, de 25 anos. Na infância, ela lutou contra a leucemia e resistiu. No entanto, em 2021, descobriu um tumor no cérebro. Em novembro de 2022, Anna Carolina faleceu. Ao todo, ele e os filhos receberam 12 diagnósticos para a doença.
<strong>
 O que é a síndrome de Li-Fraumeni?
</strong>
A síndrome de Li-Fraumeni é uma doença hereditária de predisposição ao câncer. Dessa forma, as pessoas diagnosticadas possuem um risco muito maior de desenvolver diversos tipos de câncer, independente da idade.  A doença ocorre devido a uma alteração no gene TP53, um gene supressor tumoral. Porém, vale ressaltar que a doença por si só não provoca sintomas. Além disso, não tem tratamento.
]]></description>
      <pubDate>13.08.23 21h04</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Técnico do Paysandu tira responsabilidade da comissão técnica em virada: ‘Não tem dedo do treinador’</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/tecnico-do-paysandutira-responsabilidade-da-comissao-tecnica-em-virada-nao-tem-dedo-do-treinador-1.715383</link>
      <description><![CDATA[Hélio dos Anjos ainda convocou a presença da torcida feminina para próximo duelo da Série C. Ele quer que Curuzu tenha no próximo domingo público similar ao do duelo contra o Náutico. 
O técnico
<strong>
 Hélio dos Anjos
</strong>
tirou a sua responsabilidade em relação a vitória, de virada, do
<strong>
 Paysandu
</strong>
sobre o
<strong>
 Náutico
</strong>
por 4 a 2, pela
<strong>
 Série C
</strong>
. O Papão, que perdia por 2 a 0, deu a volta no marcador depois de duas substituições feitas pelo treinador, ainda antes do intervalo. Questionado sobre o impacto das mudanças no jogo,
<strong>
 Hélio preferiu valorizar o desempenho dos jogadores que entraram em campo.
</strong>
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7">
 <strong>
  Whatsapp: saiba tudo sobre o Paysandu. Recêêêba!
 </strong>
</a>
"Não tem essa história de dedo do treinador. Não tenho motivo pra sacrificar jogadores. Eu não queria mexer antes do intervalo, mas tive que fazer. O João [Vieira] não teve problemas em relação aos gols tomados, mas tecnicamente ele não estava cumprindo com o planejado. A gente mexe, futebol é isso. O mais importante não é quem saiu, mas quem entrou e respondeu bem. Por isso que digo que não existe 'dedo de treinador'. Futebol é momento" explicou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/paysandu/com-lei-do-ex-e-expulsoes-paysandu-vira-apos-estar-perdendo-por-2-a-0-e-vence-o-nautico-1.715364" title="Com lei do ex e expulsões, Paysandu vira após estar perdendo por 2 a 0 e vence o Náutico">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.715367:1691960823/Vinicius-Leite.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f949410" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.715367:1691960823/Vinicius-Leite.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=436cb35" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-lei-do-ex-e-expulsoes-paysandu-vira-apos-estar-perdendo-por-2-a-0-e-vence-o-nautico-1.715364" title="Com lei do ex e expulsões, Paysandu vira após estar perdendo por 2 a 0 e vence o Náutico">
 <span class="title">
  <b>
   Com lei do ex e expulsões, Paysandu vira após estar perdendo por 2 a 0 e vence o Náutico
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A partida foi disputada na tarde deste domingo (13), no Estádio da Curuzu
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/enquete-internautas-acreditam-que-paysandu-tem-mais-chances-acesso-que-o-remo-veja-1.715280" title="Enquete: Internautas acreditam que Paysandu tem mais chances de acesso que o Remo; veja">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Remo volta a ser lanterna e Paysandu segue próximo da zona de rebaixamento" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.43515:1685973324/Re-Pa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a80fa4e" data-title="Remo volta a ser lanterna e Paysandu segue próximo da zona de rebaixamento"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.43515:1685973324/Re-Pa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6967ec6" title="Remo volta a ser lanterna e Paysandu segue próximo da zona de rebaixamento"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/enquete-internautas-acreditam-que-paysandu-tem-mais-chances-acesso-que-o-remo-veja-1.715280" title="Enquete: Internautas acreditam que Paysandu tem mais chances de acesso que o Remo; veja">
 <span class="title">
  <b>
   Enquete: Internautas acreditam que Paysandu tem mais chances de acesso que o Remo; veja
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão e Leão disputam a reta final da Terceirona 2023
 </span>
</a>
O treinador também c
<strong>
 onvocou a presença da torcida feminina do Paysandu na próxima partida pela Série C,
</strong>
contra o
<strong>
 Pouso Alegre-MG.
</strong>
Devido a uma punição imposta pelo Superior Tribunal de Justiça Desportiva (STJD), o Papão terá o público liberado apenas para mulheres e crianças."Fui mal interpretado semana passada quando questionei as brigas de torcida. Quiseram me colocar contra o torcedor, mas o que quero é o que aconteceu hoje, uma festa linda. Imagina se eu jogasse hoje sem torcida? O Náutico ia ficar muito mais confortável. No próximo jogo, não teremos a torcida masculina, mas tenho certeza que a torcida feminina do Paysandu vai nos ajudar. Espero que tenhamos semana que vem o mesmo público de jogo", disse.A partida entre Paysandu e Pouso Alegre-MG ocorre no próximo domingo (20), às 19h, pela 18ª rodada da Série C do Brasileirão, no Estádio da Curuzu, em Belém. A partida terá transmissão Lance a Lance pelo Oliberal.com e ao vivo pela Rádio Liberal.
]]></description>
      <pubDate>13.08.23 19h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Médicos encontram microplásticos em coração humano pela primeira vez</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/medicos-encontram-microplasticos-em-coracao-humano-pela-primeira-vez-1.715381</link>
      <description><![CDATA[Médicos de Pequim encontraram microplásticos em tecidos do coração.
<strong>
 Médicos
</strong>
do Hospital Anzhen de Pequim, na
<strong>
 China
</strong>
,
<strong>
 encontraram microplásticos
</strong>
no coração humano pela
<strong>
 primeira vez
</strong>
na história. A
<strong>
 descoberta
</strong>
foi publicada recentemente na revista
<strong>
 Environmental Science &amp; Technology
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/estudio/cidade-limpa-dicas-de-cuidados-com-os-residuos-durante-o-verao-1.706128" title="Cidade Limpa: Dicas de cuidados com os resíduos durante o verão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Recolher os resíduos em recipientes adequados durante os passeios na praia ajuda a reduzir a poluição em rios e oceanos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.706130:1689638967/residuosnaspraias.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f0e2286" data-title="Recolher os resíduos em recipientes adequados durante os passeios na praia ajuda a reduzir a poluição em rios e oceanos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.706130:1689638967/residuosnaspraias.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ccd5371" title="Recolher os resíduos em recipientes adequados durante os passeios na praia ajuda a reduzir a poluição em rios e oceanos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/estudio/cidade-limpa-dicas-de-cuidados-com-os-residuos-durante-o-verao-1.706128" title="Cidade Limpa: Dicas de cuidados com os resíduos durante o verão">
 <span class="title">
  <b>
   Cidade Limpa: Dicas de cuidados com os resíduos durante o verão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O descarte correto reduz a poluição e evita danos ao meio ambiente
 </span>
</a>
<a href="/estudio/sacolas-reutilizaveis-ajudam-no-combate-a-poluicao-das-praias-durante-o-verao-1.705873" title="Sacolas reutilizáveis ajudam no combate à poluição das praias durante o Verão">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Além de trazer prejuízos para o meio ambiente, o descarte de lixo nas praias pode provocar acidentes" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.705879:1689617652/Foto-de-capa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6e8d718" data-title="Além de trazer prejuízos para o meio ambiente, o descarte de lixo nas praias pode provocar acidentes"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.705879:1689617652/Foto-de-capa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c55d878" title="Além de trazer prejuízos para o meio ambiente, o descarte de lixo nas praias pode provocar acidentes"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/estudio/sacolas-reutilizaveis-ajudam-no-combate-a-poluicao-das-praias-durante-o-verao-1.705873" title="Sacolas reutilizáveis ajudam no combate à poluição das praias durante o Verão">
 <span class="title">
  <b>
   Sacolas reutilizáveis ajudam no combate à poluição das praias durante o Verão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cuidar do meio ambiente deve ser prioridade durante os dias de diversão nas férias
 </span>
</a>
Os microplásticos são partículas minúsculas, com tamanho inferior a cinco milímetros. As partículas de plástico se tornaram um sério problema para a saúde, pois são eliminadas no ar, na água e no solo por garrafas de plástico, embalagens de alimentos e tinta. Pesquisas anteriores já mostraram a presença deles em outros órgãos humanos, como os pulmões. Estima-se que uma pessoa inale uma quantidade de microplásticos equivalente a um cartão de crédito por semana. Cientistas estudam como eles afetam a saúde das pessoas. Os pesquisadores chineses analisaram amostras de cinco tipos diferentes de tecidos do coração coletados de 15 pacientes que iriam passar por cirurgias cardíacas, além de amostras de sangue coletadas antes e depois da operação. Os microplásticos foram detectados em todas as amostras de sangue e de tecidos. Dezenas de milhares de pedaços individuais de microplástico foram descobertos em quantidades que variavam entre os pacientes, usando um laser e imagens infravermelhas. Segundo estudos anteriores, os plásticos podem se prender à membrana externa dos glóbulos vermelhos e afetar a capacidade deles de transportar oxigênio. Como as células não conseguem quebrar as partículas, o material também provoca inflamações no corpo. Os plásticos também estão sendo associados ao desenvolvimento de câncer, doenças cardíacas, demência e problemas de fertilidade a longo prazo.
]]></description>
      <pubDate>13.08.23 19h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Remo: Técnico Catalá avalia empate contra o Manaus e critica árbitro: 'Estava perdido'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/remo-tecnico-catala-avalia-empate-contra-o-manaus-e-critica-arbitro-estava-perdido-1.715379</link>
      <description><![CDATA[Técnico Ricardo Catalá afirmou que o Remo foi prejudicado diante do Manaus pela arbitragem 
O empate em 1 a 1 contra o Manaus-AM, neste domingo (13), fora de casa, ajudou o Leão na luta contra o rebaixamento, mas deixou o sonho da classificação um pouco distante. O técnico do Remo, Ricardo Catalá, avaliou o desempenho da equipe em campo e não poupou críticas à arbitragem. Na visão do comandante azulino, o Remo foi bastante prejudicado com faltas, cartões, expulsão, além de cartões amarelos.Ricardo Catalá citou a questão do gramado como um dos motivos do Remo não ter jogado da mesma forma que enfrentou o Volta Redonda-RJ, em Belém, porém, o técnico remista foi específico e criticou bastante o árbitro Emerson Ricardo de Almeida Andrade, da Bahia (BA).“Gramado muito ruim, não favoreceu em nada a nossa equipe. Mesmo assim não foi o fator preponderante do jogo. Foi uma partida em que as duas equipes não tiveram finas em relação aos passes. Somos um time que precisa muito da velocidade do jogo e da bola para fazer andar, o elenco foi montado para isso, para ser um time de aproximação, mais técnico. E um gramado como esse dificulta, não tivemos opções de passes no setor ofensivo e obviamente a arbitragem, só o lance do goleiro [do Manaus recebeu atendimento médico] foram quatro minutos, seis substituições, jogadores [do Manaus] caindo o tempo todo quando estavam vencendo, no mínimo aceitável era ter 10 a 11 minutos. O próprio quarto árbitro nos deu razão e mais uma vez a arbitragem prejudicou a gente. Foi assim com o Figueirense, hoje, não temos força para poder brigar por coisas do nosso direito, com arbitragens justas, imparciais. O árbitro de hoje não sabia o que estava fazendo, estava perdido, fez um jogo péssimo e prejudicou muito a nossa equipe”, disse.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/remo/ex-remo-e-atualmente-na-tuna-lukinhas-sofre-acidente-de-moto-confira-1.715164" title="Ex-Remo e atualmente na Tuna, Lukinhas sofre acidente de moto; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jogador foi vice-campeão do Parazão pela Tuna em 2021" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.323339:1623356888/Remo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=80f33c9" data-title="Jogador foi vice-campeão do Parazão pela Tuna em 2021"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.323339:1623356888/Remo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6db9a59" title="Jogador foi vice-campeão do Parazão pela Tuna em 2021"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/ex-remo-e-atualmente-na-tuna-lukinhas-sofre-acidente-de-moto-confira-1.715164" title="Ex-Remo e atualmente na Tuna, Lukinhas sofre acidente de moto; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-Remo e atualmente na Tuna, Lukinhas sofre acidente de moto; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogador, de 26 anos, disputa
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-empata-com-o-manaus-e-chances-de-classificacao-azulina-sao-remotas-1.715350" title="Remo empata com o Manaus e chances de classificação azulina são remotas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.715353:1691960299/Paulinho-Curua.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1870dec" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.715353:1691960299/Paulinho-Curua.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9c7d784" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-empata-com-o-manaus-e-chances-de-classificacao-azulina-sao-remotas-1.715350" title="Remo empata com o Manaus e chances de classificação azulina são remotas">
 <span class="title">
  <b>
   Remo empata com o Manaus e chances de classificação azulina são remotas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A partida foi disputada na tarde deste domingo (13), no Estádio da Colina
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/ha-nove-anos-remo-vencia-selecao-africana-da-etiopia-no-baenao-video-1.714285" title="Há nove anos, Remo vencia seleção africana da Etiópia no Baenão; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Leão venceu a Etiópia no Baenão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714298:1691675694/Remo-x-Etiopia.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e801964" data-title="Leão venceu a Etiópia no Baenão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714298:1691675694/Remo-x-Etiopia.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=544f8bd" title="Leão venceu a Etiópia no Baenão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/ha-nove-anos-remo-vencia-selecao-africana-da-etiopia-no-baenao-video-1.714285" title="Há nove anos, Remo vencia seleção africana da Etiópia no Baenão; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Há nove anos, Remo vencia seleção africana da Etiópia no Baenão; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Remo derrotou a Seleção da Etiópia por 1 a 0, em partida amistosa no Estádio Baenão
 </span>
</a>
O comandante azulino afirmou que o árbitro foi estudado pela comissão técnica do Remo e que a postura dele em campo é pró-mandante.“Vimos o árbitro desde o início muito tendencioso a amarelar [nosso time]. Ele suspendeu vários jogadores nossos, amarelou muito mais jogadores nosso do que o adversário. Você olha o histórico de carreira dele é sempre assim, mais pênaltis para o mandante, é mais cartões amarelos e vermelhos para o visitante. A gente estuda os árbitros e passa isso aos jogadores, sabíamos que o Curuá poderia ser expulso e terminar o primeiro tempo e iniciar o segundo seria muito prejudicial”, falou.Ricardo Catalá foi questionado pelas mudanças feitas no time e avaliou que algumas delas foram cruciais para o empate fora de casa. O comandante remista fez questão de detalhar a forma de jogar dos que entraram e escancarou as dificuldades do Remo em contratar quando citou jogadores de beiradas.“Minha visão é que algumas substituições ajudaram mais outras menos. Os dois que entraram no intervalo, um deu assistência e outro fez o gol, então ajudaram na conquista de um ponto, mantiveram um adversário há três pontos, que hoje briga muito próximo da gente. O Bochecha ajudou para que o Claudinei não ficasse sobrecarregado e a distribuir melhor o jogo, participou de bons passes em profundidade, os dois jogadores de beiradas tiveram um pouco mais de dificuldades de serem mais participativos e desequilibrantes, mas isso não é um problema de hoje, é algo que vem desde a montagem [do elenco], desde a minha chegada, desde a janela [de transferência]. Alguns ajudaram mais, outros menos, e foram determinantes para conquistar esse ponto fora de casa”, comentou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/remo/demitido-do-remo-thiago-gasparino-se-apresenta-em-clube-de-ronaldo-na-espanha-um-novo-ciclo-1.714080" title="Demitido do Remo, Thiago Gasparino se apresenta no Valladolid, clube de Ronaldo Fenômeno na Espanha">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Thiago Gasparino aparece no Real Valladolid" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714082:1691607698/Thiago-Gasparino-aparece-no-Real-Valladolid.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=05a6003" data-title="Thiago Gasparino aparece no Real Valladolid"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714082:1691607698/Thiago-Gasparino-aparece-no-Real-Valladolid.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=303e103" title="Thiago Gasparino aparece no Real Valladolid"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/demitido-do-remo-thiago-gasparino-se-apresenta-em-clube-de-ronaldo-na-espanha-um-novo-ciclo-1.714080" title="Demitido do Remo, Thiago Gasparino se apresenta no Valladolid, clube de Ronaldo Fenômeno na Espanha">
 <span class="title">
  <b>
   Demitido do Remo, Thiago Gasparino se apresenta no Valladolid, clube de Ronaldo Fenômeno na Espanha
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Executivo publicou uma foto na fachada do CT do Real Valladolid, clube da Segundona espanhola.
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-pedro-vitor-passa-por-procedimento-cirurgico-apos-lesao-no-joelho-no-re-pa-1.713610" title="Remo: Pedro Vitor passa por procedimento cirúrgico, após lesão no joelho no Re-Pa">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.713611:1691509993/Pedro-Vitor-Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2f6309e" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.713611:1691509993/Pedro-Vitor-Remo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6697272" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/remo-pedro-vitor-passa-por-procedimento-cirurgico-apos-lesao-no-joelho-no-re-pa-1.713610" title="Remo: Pedro Vitor passa por procedimento cirúrgico, após lesão no joelho no Re-Pa">
 <span class="title">
  <b>
   Remo: Pedro Vitor passa por procedimento cirúrgico, após lesão no joelho no Re-Pa
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogador está de fora do restante da temporada azulina; nesta quarta-feira (8), o Remo anunciou que a cirurgia ocorreu com absoluto sucesso
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/cbf-divulga-data-e-horario-dos-jogos-de-remo-e-paysandu-na-ultima-rodada-da-serie-c-2023-1.713531" title="CBF divulga data e horário dos jogos de Remo e Paysandu na última rodada da Série C 2023">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.665450:1680786302/Novo-Mangueir-o-estadio-reabertura-segundo-evento-teste-Remo-Paysandu-Re-Pa.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d53616b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.665450:1680786302/Novo-Mangueir-o-estadio-reabertura-segundo-evento-teste-Remo-Paysandu-Re-Pa.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=82d249a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/cbf-divulga-data-e-horario-dos-jogos-de-remo-e-paysandu-na-ultima-rodada-da-serie-c-2023-1.713531" title="CBF divulga data e horário dos jogos de Remo e Paysandu na última rodada da Série C 2023">
 <span class="title">
  <b>
   CBF divulga data e horário dos jogos de Remo e Paysandu na última rodada da Série C 2023
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Todas as partidas da 19ª rodada da Série C serão disputados no dia 26 de agosto, às 16h
 </span>
</a>
Outra situação abordada pelo treinador foi a saída de Paulinho Curuá. Para Catalá, o atleta levou um cartão de forma infantil e que prejudicou o desempenho dele no decorrer da partida, motivos que fizeram o técnico substituir o atleta.“A saída do Curuá foi pelo cartão [amarelo]. Ele levou um cartão infantil, em um lance de cobrança de lateral no meio-campo, com o adversário de costas. Ele precisou fazer mais duas faltas no primeiro tempo e já existia uma cobrança grande em cima do árbitro para ele dar o segundo amarelo e optei por trocar, pois não queria terminar com um jogador a menos ou ter um jogador a menos no início do segundo tempo”, falou.O Remo ainda possui chances remotas de se classificar e ainda possui duas partidas. Para Catalá, só resta vencer e esperar no que pode ocorrer. O treinador pontuou algumas questões e já foca no CSA-AL, próximo adversário do Leão Azul, fora de casa.“Minha matemática é: temos a possibilidade de fazermos 27 pontos e vamos brigar para isso, começando pelo jogo contra o CSA-AL, que temos que trabalhar, se recuperar bem, fazer um jogo difícil diante de uma equipe tradicional. O que vai acontecer depois depende de várias combinações de resultados de outras partidas que irão ocorrer e que não controlamos. Temos que olhar para nós, existe a possibilidade de se fazer mais três pontos contra o CSA é em cima disso que vamos trabalhar”, finalizou.
]]></description>
      <pubDate>13.08.23 19h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Andressa Urach diz que já ficou com Neymar: 'O negócio foi bom'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/andressa-urach-diz-que-neymar-foi-filmado-durante-encontro-1.715375</link>
      <description><![CDATA[Modelo disse que o jogador teria sido flagrado no condomínio dela por câmeras de segurança
<strong>
 Andressa Urach
</strong>
está na fase ’boca de jambu’ e sobrou (de novo) para o ‘menino Ney’. A subcelebridade abriu uma
<strong>
 caixa de perguntas no Instagram
</strong>
e revelou um suposto
<strong>
 encontro que teria tido com o atacante
</strong>
, que há pouco mais de um mês foi
<strong>
 flagrado traindo sua esposa grávida.
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/andressa-urach-declara-que-esta-mega-assada-por-noitada-1.712644" title="Andressa Urach declara que está 'mega assada' por noitada ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Andressa Urach contou detalhes de sua noite com clientes." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.712648:1691198136/Andressa-Urach.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9b2ae5a" data-title="Andressa Urach contou detalhes de sua noite com clientes."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.712648:1691198136/Andressa-Urach.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=465e75b" title="Andressa Urach contou detalhes de sua noite com clientes."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/andressa-urach-declara-que-esta-mega-assada-por-noitada-1.712644" title="Andressa Urach declara que está 'mega assada' por noitada ">
 <span class="title">
  <b>
   Andressa Urach declara que está 'mega assada' por noitada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A modelo Andressa Urach detalhou experiências sexuais das noites de trabalho
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/andressa-urach-compra-carrao-de-luxo-e-diz-que-todo-trabalhador-e-digno-1.712187" title="Andressa Urach compra carrão de luxo e diz que 'todo trabalhador é digno'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Andressa Urach comprou novo carro com dinheiro que ganhou das plataformas digitais." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.712193:1691107190/Andressa-Urach.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=85bc3c2" data-title="Andressa Urach comprou novo carro com dinheiro que ganhou das plataformas digitais."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.712193:1691107190/Andressa-Urach.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=358ba4a" title="Andressa Urach comprou novo carro com dinheiro que ganhou das plataformas digitais."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/andressa-urach-compra-carrao-de-luxo-e-diz-que-todo-trabalhador-e-digno-1.712187" title="Andressa Urach compra carrão de luxo e diz que 'todo trabalhador é digno'">
 <span class="title">
  <b>
   Andressa Urach compra carrão de luxo e diz que 'todo trabalhador é digno'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Modelo de plataformas adultas comemorou a conquista nas redes sociais
 </span>
</a>
<a href="/cultura/andressa-urach-compartilha-o-que-leva-em-sua-mala-do-sexo-1.710678" title="Andressa Urach compartilha o que leva em sua 'mala do sexo'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.710683:1690729439/andressa-urach.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d59e293" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.710683:1690729439/andressa-urach.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=23154b2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/andressa-urach-compartilha-o-que-leva-em-sua-mala-do-sexo-1.710678" title="Andressa Urach compartilha o que leva em sua 'mala do sexo'">
 <span class="title">
  <b>
   Andressa Urach compartilha o que leva em sua 'mala do sexo'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Iniciando uma série de Stories, no Instagram, com a frase "Vou ensinar vocês a fazer a mala do sexo", a influenciadora digital mostrou todos os itens que carrega em uma malinha separada
 </span>
</a>
Urach, que coleciona encontros com atletas, tendo tido um affair com Cristiano Ronaldo no passado, disse que teria ficado com Neymar e que, segundo ela, teria gravado o encontro pelas câmeras do condomínio, na época em que ela morava em São Paulo. A modelo estava respondendo algumas perguntas de seguidores em seu stories no Instagram, sobre com quem ela teria gravado um conteúdo adulto para o seu canal no Privacy. Um seguidor específico falou que "poderia ser o Neymar". Nesse momento, Andressa revelou sobre o encontro e opinou sobre a relação com o jogador. "Eu já peguei o Neymar, na época em que saí da 'A Fazenda', e o negócio foi bom", revelou Andressa.O encontro supostamente teria acontecido em 2013, na época em que Andressa tinha saído do programa "A Fazenda 6", da TV Record. A modelo foi uma das principais personagens daquela edição pela sua personalidade e brigas marcantes, mesmo que não tenha ganhado o Reality.A modelo falou que não gravou o encontro com o jogador, mas disse que as câmeras de seu prédio teriam gravado a presença do jogador no local."Foi bom, mas eu não gravei, as câmeras do meu prédio gravaram, quando eu morava em São Paulo ainda. Faz tempo", conclui a modelo.
]]></description>
      <pubDate>13.08.23 19h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Suposto padre é denunciado mais uma vez por pedir dinheiro em velório e enterro na Grande Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/suposto-padre-e-denunciado-mais-uma-vez-por-pedir-dinheiro-em-velorio-e-enterro-na-grande-belem-1.715374</link>
      <description><![CDATA[Em maio deste ano, a Arquidiocese de Belém já tinha afirmado que desconhecia o suposto sacerdote e esclareceu que o homem não fazia parte da parte do quadro do clero belenense
O
<strong>
 suposto padre Anderson Costa Vieira
</strong>
, 35 anos, foi alvo de nova denúncia por pedir
<strong>
 ajuda financeira em cerimônias fúnebres na Grande Belém
</strong>
. Em maio deste ano, a
<strong>
 Arquidiocese de Belém já tinha afirmado que desconhecia o suposto sacerdote
</strong>
e esclareceu que Anderson não fazia parte da parte do quadro do clero belenense.Desta vez, o novo caso ocorreu na última sexta-feira (11). O advogado João Almeida presenciou tudo e contou à redação integrada de O Liberal. Ele foi até o velório de um jovem de 23 anos que tinha morrido no dia anterior. Segundo Almeida, quando o corpo está sendo velado no bairro do Marco, Anderson apareceu no local se identificando e vestindo como padre, dizendo que poderia rezar pela jovem que morreu, caso pagassem pelo serviço.
<b>
 VEJA MAIS
</b>
<a amor"="" do="" foi="" golpe="" href="/policia/homem-que-praticava-golpe-do-amor-foi-preso-no-maranha-1.714886" maranhão"="" no="" preso="" title="Homem que praticava ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Homem que praticava golpes no Pará foi preso no Maranhão" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714887:1691788127/up-ag-46259-fd5a28e5-408f-c218-7e63-625d5298ec0f.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fcb5549" data-title="Homem que praticava golpes no Pará foi preso no Maranhão"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714887:1691788127/up-ag-46259-fd5a28e5-408f-c218-7e63-625d5298ec0f.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bb7da45" title="Homem que praticava golpes no Pará foi preso no Maranhão"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a amor"="" do="" foi="" golpe="" href="/policia/homem-que-praticava-golpe-do-amor-foi-preso-no-maranha-1.714886" maranhão"="" no="" preso="" title="Homem que praticava ">
 <span class="title">
  <b>
   Homem que praticava "golpe do amor" foi preso no Maranhão
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Investigações levaram ao homem de 36 anos apontado como autor de crimes em cidades brasileiras, incluindo os municípios paraenses de Belém e Marabá
 </span>
</a>
<a href="/brasil/apos-marcar-encontro-por-app-homem-e-roubado-e-torturado-por-influencer-1.709592" title="Após marcar encontro por aplicativo, homem é roubado e torturado por influencer trans">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Vitória Guarizo Demito, influencer suspeita de participar de crime de tortura" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.709594:1690456010/WhatsApp-Image-2023-07-27-at-08-06-42.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=840331b" data-title="Vitória Guarizo Demito, influencer suspeita de participar de crime de tortura"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.709594:1690456010/WhatsApp-Image-2023-07-27-at-08-06-42.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ae11ee1" title="Vitória Guarizo Demito, influencer suspeita de participar de crime de tortura"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/apos-marcar-encontro-por-app-homem-e-roubado-e-torturado-por-influencer-1.709592" title="Após marcar encontro por aplicativo, homem é roubado e torturado por influencer trans">
 <span class="title">
  <b>
   Após marcar encontro por aplicativo, homem é roubado e torturado por influencer trans
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Homem caiu no golpe do 'Boa noite, Cinderela' e foi ferido com maçarico
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-detido-em-ananindeua-suspeito-de-aplicar-golpes-e-falsificar-cnhs-1.709222" title="Homem é detido em Ananindeua suspeito de aplicar golpes e falsificar CNHs">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.709224:1690340149/Homem-e-detido-em-Ananindeua-suspeito-de-aplicar-golpes-e-falsificar-CNHs.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=2ab9735" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.709224:1690340149/Homem-e-detido-em-Ananindeua-suspeito-de-aplicar-golpes-e-falsificar-CNHs.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f14949d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/homem-e-detido-em-ananindeua-suspeito-de-aplicar-golpes-e-falsificar-cnhs-1.709222" title="Homem é detido em Ananindeua suspeito de aplicar golpes e falsificar CNHs">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é detido em Ananindeua suspeito de aplicar golpes e falsificar CNHs
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Uma das supostas vítimas relatou à reportagem de O Liberal que fechou negócio com o homem porque ele oferecia “bons descontos” e teve um prejuízo de mais de R$ 4 mil
 </span>
</a>
“Ele (Anderson) apareceu no velório dizendo que estava fazendo orações em outro velório ao lado. O suposto padre pediu dinheiro para orar e dizia que o valor era para obras de caridade. Ele colocou o saco, onde seria para colocar o dinheiro, perto do corpo do jovem que estava sendo velado”, disse o advogado.Após algum tempo, João e os demais familiares da vítima começaram a estranhar o jeito que Anderson rezava, por “não ser a maneira comum que um padre costuma rezar”, além de ter pedido dinheiro em um momento delicado. “Os familiares conversaram entre si e perceberam que nenhum deles tinha chamado o padre para rezar”, contou João.Na hora do cortejo fúnebre, em um cemitério particular de Marituba, Anderson pediu R$ 300 para, também, rezar no enterro. Antes de chegar lá, João e outras pessoas jogaram o nome do suspeito na internet e viram o alerta que a Arquidiocese de Belém tinha feito. Anderson chegou a apresentar uma carteira da Igreja Católica Anglicana do Brasil, como presbítero, que é um líder nas congregações cristãs locais.“Fomos questionar ele (Anderson) e nos respondeu que era da Igreja Católica Anglicana do Brasil. As pessoas que deram dinheiro a ele pediram estorno do valor e ele devolveu. Foram quase R$ 500 que ele pegou, fora o dinheiro em espécie que deram para ele”, relatou João.Mesmo assim, os familiares acionaram a polícia sobre o golpe. Mas, como iria ser realizado o enterro, ninguém foi até a delegacia registrar o caso de forma oficial. A redação integrada de O Liberal solicitou mais detalhes à Polícia Civil e à Arquidiocese de Belém. O Grupo Liberal aguarda retorno.
<a href="/brasil/mulher-arranca-testiculo-do-marido-com-a-mao-apos-ver-mensagem-da-ex-no-celular-1.709128" title="Mulher arranca testículo do marido com a mão após ver mensagem da ex dele no celular ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mulher alega legítima defesa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.709135:1690318336/mulhe-arranca-testiculo-do-marido-apos-ver-mensagem-da-ex-no-celular-dele.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a08f40d" data-title="Mulher alega legítima defesa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.709135:1690318336/mulhe-arranca-testiculo-do-marido-apos-ver-mensagem-da-ex-no-celular-dele.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3ebdf81" title="Mulher alega legítima defesa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mulher-arranca-testiculo-do-marido-com-a-mao-apos-ver-mensagem-da-ex-no-celular-1.709128" title="Mulher arranca testículo do marido com a mão após ver mensagem da ex dele no celular ">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher arranca testículo do marido com a mão após ver mensagem da ex dele no celular
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Segundo a Polícia Militar, ela ainda desferiu um golpe na região da cabeça dele
 </span>
</a>
<a href="/brasil/policia-investiga-homem-suspeito-de-golpes-em-mulheres-que-chegam-a-milhoes-1.708845" title="Polícia investiga homem suspeito de golpes em mulheres que chegam a milhões">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O rapaz pedia dinheiro às mulheres por meio de empréstimos, mas não devolvia" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.708847:1690237160/Golpe.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3e4d6d0" data-title="O rapaz pedia dinheiro às mulheres por meio de empréstimos, mas não devolvia"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.708847:1690237160/Golpe.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=98240d3" title="O rapaz pedia dinheiro às mulheres por meio de empréstimos, mas não devolvia"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/policia-investiga-homem-suspeito-de-golpes-em-mulheres-que-chegam-a-milhoes-1.708845" title="Polícia investiga homem suspeito de golpes em mulheres que chegam a milhões">
 <span class="title">
  <b>
   Polícia investiga homem suspeito de golpes em mulheres que chegam a milhões
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O acusado, identificado como Caio Henrique da Silva Camossato, usada estratégias para atrair a confiança das vítimas
 </span>
</a>
Em um primeiro momento, em setembro de 2021, a nota da Arquidiocese de Belém foi divulgada após relatos de que um homem identificado por esse nome se dizia sacerdote e estava pedindo ajuda financeira em capelas de cemitérios na Grande Belém. No dia 10 de maio deste ano, Anderson teria celebrado um velório e pedido ajuda financeira aos familiares, que fizeram a denúncia para a Arquidiocese.O comunicado da circunscrição eclesiástica também relembrou que todo sacerdote pertencente à Arquidiocese de Belém pode ser encontrado na lista disponível em seu site ou direto com a assessoria de comunicação, já que recebem muitos padres e religiosos em missão para curto período.Em caso de dúvida, denúncia de suspeitas de fraude e informações, a Arquidiocese de Belém orienta contatar pelos seguintes contatos: 3215-7001 / 3215-7002 / curia@arqbelem.org.
]]></description>
      <pubDate>13.08.23 19h01</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MC Katia morre aos 47 anos, dias após amputar uma das pernas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/mc-katia-morre-aos-47-anos-dias-apos-amputar-uma-das-pernas-1.715373</link>
      <description><![CDATA[Veterana do funk estava internada no CTI do Hospital Souza Aguiar, no Rio de Janeiro

O
<strong>
 cenário do funk
</strong>
sofreu uma perda significativa neste domingo 13): morreu uma
<strong>
 veterana do gênero
</strong>
,
<a href="http://www.oliberal.com/?q=mc+kátia">
 <strong>
  MC Katia,
 </strong>
</a>
aos 47 anos de idade. A artista havia passado por uma amputação de perna na terça-feira anterior e estava em uma luta pela sobrevivência na unidade de Terapia Intensiva do Hospital Souza Aguiar, localizado no centro do Rio de Janeiro.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/mc-katia-consegue-doacao-de-protese-apos-ter-perna-amputada-1.715128" title="MC Katia consegue doação de prótese após ter perna amputada">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.715129:1691944113/1.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6ea8956" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.715129:1691944113/1.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=14e10fb" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/mc-katia-consegue-doacao-de-protese-apos-ter-perna-amputada-1.715128" title="MC Katia consegue doação de prótese após ter perna amputada">
 <span class="title">
  <b>
   MC Katia consegue doação de prótese após ter perna amputada
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A funkeira de 47 anos segue internada no CTI do Hospital Souza Aguiar, no Rio
 </span>
</a>
<a href="/cultura/vaquinha-para-protese-de-mc-katia-que-teve-perna-amputada-arrecada-mais-de-r-27-mil-1.714611" title="Vaquinha para prótese de MC Katia, que teve perna amputada, arrecada mais de R$ 27 mil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714615:1691757625/1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ba43423" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714615:1691757625/1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=48b8e5a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/vaquinha-para-protese-de-mc-katia-que-teve-perna-amputada-arrecada-mais-de-r-27-mil-1.714611" title="Vaquinha para prótese de MC Katia, que teve perna amputada, arrecada mais de R$ 27 mil">
 <span class="title">
  <b>
   Vaquinha para prótese de MC Katia, que teve perna amputada, arrecada mais de R$ 27 mil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A funkeira de 47 anos segue internada no CTI do Hospital Souza Aguiar, no Rio de Janeiro
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mc-katia-passa-por-cirurgia-para-retirar-tumor-e-perde-parte-do-pe-com-amputacao-1.703496" title="MC Katia passa por cirurgia para retirar tumor e perde parte do pé com amputação: 'está necrosado'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="MC Katia teve problemas nos rins e trombose, por isso seu pé necrosou." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.703504:1689000089/MC-KATIA.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0f904fb" data-title="MC Katia teve problemas nos rins e trombose, por isso seu pé necrosou."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.703504:1689000089/MC-KATIA.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=117613f" title="MC Katia teve problemas nos rins e trombose, por isso seu pé necrosou."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mc-katia-passa-por-cirurgia-para-retirar-tumor-e-perde-parte-do-pe-com-amputacao-1.703496" title="MC Katia passa por cirurgia para retirar tumor e perde parte do pé com amputação: 'está necrosado'">
 <span class="title">
  <b>
   MC Katia passa por cirurgia para retirar tumor e perde parte do pé com amputação: 'está necrosado'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Artista descobriu o tumor benigno há cerca de um ano e teve trombose como uma sequela
 </span>
</a>
No mês de julho, MC Kátia foi admitida na referida unidade hospitalar com o propósito de
<strong>
 realizar uma cirurgia para a retirada de um mioma uterino
</strong>
, com dimensões de 5 centímetros. Paralelamente, foi diagnosticada com um quadro de trombose. A cantora havia comunicado aos seus seguidores sobre a necessidade iminente de amputar uma porção de um dos seus membros inferiores.
<a href="/cultura/com-problemas-de-saude-mc-katia-pede-ajuda-estou-sem-andar-1.695759" title="Com problemas de saúde, MC Kátia pede ajuda: 'Estou sem andar'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.695761:1687264031/Sem-titulo.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=71d122c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.695761:1687264031/Sem-titulo.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1599308" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/com-problemas-de-saude-mc-katia-pede-ajuda-estou-sem-andar-1.695759" title="Com problemas de saúde, MC Kátia pede ajuda: 'Estou sem andar'">
 <span class="title">
  <b>
   Com problemas de saúde, MC Kátia pede ajuda: 'Estou sem andar'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A funkeira divulgou um vídeo em suas redes sociais falando sobre seus problemas de saúde
 </span>
</a>
A
<strong>
 notícia do falecimento foi oficialmente divulgada por meio das redes sociais por Veronica Costa
</strong>
, também conhecida como Mãe Loira do funk e amiga próxima de Katia. Recentemente, a falecida MC havia conseguido adquirir uma prótese para a perna e estava recebendo apoio financeiro proveniente de colegas do meio do funk e seus admiradores, por meio de uma campanha de financiamento coletivo online.
]]></description>
      <pubDate>13.08.23 18h44</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Incêndio no Havaí é o mais mortal em mais de um século</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/incendio-no-havai-e-o-mais-mortal-em-mais-de-um-seculo-1.715371</link>
      <description><![CDATA[Apenas 2 das 93 vítimas mortais foram identificadas, enquanto mil pessoas continuam desaparecidas.
O número de mortos nos
<strong>
 incêndios florestais no Havaí
</strong>
subiu para 93 no sábado (12), tornando-os os
<strong>
 mais mortais nos Estados Unidos
</strong>
em mais de
<strong>
 um século
</strong>
. O número de
<strong>
 vítimas
</strong>
deve
<strong>
 aumentar
</strong>
à medida que as equipes de resgate revistam os
<strong>
 restos carbonizados
</strong>
dos edifícios, alertam as autoridades.
<strong>
 Apenas 3%
</strong>
da área afetada foi rastreada e
<strong>
 mais de mil pessoas ainda estão desaparecidas
</strong>
, de acordo com o governador do Havaí, Josh Green. VEJA MAIS
<a href="/mundo/sobe-para-80-o-numero-de-pessoas-mortas-apos-os-incendios-na-ilha-de-maui-no-havai-1.714998" title="Sobe para 80 o número de pessoas mortas após os incêndios na ilha de Maui, no Havaí">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714999:1691848046/incendio-havai.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=026f3eb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714999:1691848046/incendio-havai.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e58ff89" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/sobe-para-80-o-numero-de-pessoas-mortas-apos-os-incendios-na-ilha-de-maui-no-havai-1.714998" title="Sobe para 80 o número de pessoas mortas após os incêndios na ilha de Maui, no Havaí">
 <span class="title">
  <b>
   Sobe para 80 o número de pessoas mortas após os incêndios na ilha de Maui, no Havaí
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Josh Green, governador do Estado americano, afirmou que os números podem subir a medida que as equipes trabalhem nos resgates
 </span>
</a>
<a href="/mundo/tragedia-no-havai-satelites-mostram-destruicao-do-incendio-florestal-veja-o-antes-e-depois-1.714509" title="Tragédia no Havaí: satélites mostram destruição do incêndio florestal; veja o antes e depois ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714511:1691713442/incendio-havai-2.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=89b17e6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714511:1691713442/incendio-havai-2.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a412437" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/tragedia-no-havai-satelites-mostram-destruicao-do-incendio-florestal-veja-o-antes-e-depois-1.714509" title="Tragédia no Havaí: satélites mostram destruição do incêndio florestal; veja o antes e depois ">
 <span class="title">
  <b>
   Tragédia no Havaí: satélites mostram destruição do incêndio florestal; veja o antes e depois
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A combinação de ventos fortes e clima seco favorecem incêndio florestal na Ilha Maui
 </span>
</a>
<a href="/mundo/incendios-florestais-causam-destruicao-e-deixam-hospitais-sobrecarregados-no-havai-1.714075" title="Incêndios florestais causam destruição e deixam hospitais sobrecarregados no Havaí">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fenômeno se intensificou com a seca e após a passagem do furacão Dora" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714076:1691607162/incendio-no-Havai.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b5b3043" data-title="Fenômeno se intensificou com a seca e após a passagem do furacão Dora"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.714076:1691607162/incendio-no-Havai.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c3ef222" title="Fenômeno se intensificou com a seca e após a passagem do furacão Dora"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/incendios-florestais-causam-destruicao-e-deixam-hospitais-sobrecarregados-no-havai-1.714075" title="Incêndios florestais causam destruição e deixam hospitais sobrecarregados no Havaí">
 <span class="title">
  <b>
   Incêndios florestais causam destruição e deixam hospitais sobrecarregados no Havaí
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fortes chamas destruíram casas e edifícios; segundo o exército norte-americano, moradores da ilha estão se jogando no mar para fugir do fogo
 </span>
</a>
"Este é o maior desastre natural que já experimentamos", disse Green. "Também será uma catástrofe natural da qual levará muito tempo para se recuperar." A identidade de apenas 2 das 93 vítimas foi verificada, segundo autoridades do condado de Maui, epicentro do desastre. John Pelletier, o chefe da polícia local, alertou que o processo levará tempo, porque será necessária uma verificação genética ou dentária devido ao estado carbonizado dos cadáveres.  Este é o incêndio mais mortal desde 1918, quando 453 pessoas morreram em Minnesota e Wisconsin, diz a National Fire Protection Association. Estima-se que os prejuízos se aproximem dos 6.000 milhões de dólares (5.400 milhões de euros), após a destruição de cerca de 2.200 habitações em West Maui numa extensão de 2.170 hectares devastados pelas chamas. A causa do terrível evento está sendo investigada, mas especialistas afirmam que a rápida propagação do fogo foi favorecida por circunstâncias como a abundância de plantas não nativas, a topografia vulcânica, que favoreceu o fluxo de ventos secos pela encosta, uma inverno excepcionalmente árido e a pirueta de um furacão, Dora , cem quilômetros a sudoeste.
]]></description>
      <pubDate>13.08.23 18h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Com lei do ex e expulsões, Paysandu vira após estar perdendo por 2 a 0 e vence o Náutico</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/com-lei-do-ex-e-expulsoes-paysandu-vira-apos-estar-perdendo-por-2-a-0-e-vence-o-nautico-1.715364</link>
      <description><![CDATA[A partida foi disputada na tarde deste domingo (13), no Estádio da Curuzu
O Paysandu venceu o Náutico neste domingo (13) por 4 a 2 em um jogaço no estádio da Curuzu, em Belém. Depois de sair perdendo por 2 a 0, o Bicola reagiu bem às mudanças feitas pelo técnico Hélio dos Anjos e recuperou o resultado positivo. Os gols do jogo foram marcados por Berguinho - duas vezes - para o Timbu e Ronaldo Mendes, Kevyn, Vinícius Leite e Roger para o Bicola.Com o resultado, o Papão encaminha a classificação à segunda fase da Série C. O time terminou a rodada na 6ª colocação da Terceirona, com 26 pontos. Matematicamente, a equipe precisa de uma vitória nos dois jogos restantes para se garantir nos quadrangulares.O próximo duelo do Bicola na Série C será contra o Pouso Alegre-MG. O jogo ocorre em casa, no estádio da Curuzu, às 19h do próximo domingo (20).O Náutico começou melhor a partida. Recuperando a bola no meio de campo e rondando a área adversária, o Timbu produziu as duas únicas chances claras de gol dos primeiros 10 minutos de jogo. O Papão, por outro lado, usava e abusava das ligações diretas - para Mário Sérgio e Nicolas Careca - e pouco agredia o time alvirrubro.Foi nesse momento em que o Náutico marcou dois gols, em lances muito parecidos. Em jogadas de velocidade, Berguinho recebeu entre as linhas defensivas do Paysandu, ultrapassou os zagueiros e mandou colocado para o gol. O primeiro lance ocorreu aos 11 minutos e o segundo aos 23. O Paysandu, por sua vez, melhorou na metade final da primeira parte, após Hélio dos Anjos mexer na equipe. Aos 35 minutos, Anilson e João Vieira saíram para a entrada de Edilson e Ronaldo Mendes. O último, inclusive, seria o responsável pelo início da reação alviceleste. No primeiro lance na partida, o meia chutou para fora da área e marcou belo gol. O tento ajudou o Papão a ir com mais tranquilidade para os vestiários.Ao contrário do primeiro tempo, desde o retorno do intervalo o Papão mandou no jogo. A equipe alviceleste criou as melhores melhores chances de gol e sufocou o Náutico, que não conseguiu agredir a meta de Matheus Nogueira. O segundo gol da reação ocorreu aos 18 minutos, quando Kevyn completou cruzamento de Edílson com um bonito peixinho. A virada veio dos pés de Vinícius Leite - único remanescente do fatídico duelo dos Aflitos em 2019 e ex-jogador do Náutico - que mandou uma bomba no ângulo do goleiro Vagner aos 33 minutos. O último tento saiu já nos acréscimos, aos 49, em chute firme de Roger, cria da base bicolor. A festa do Paysandu só não foi 100% completa porque, na reta final do jogo, perdeu Mário Sérgio com um cartão vermelho. O atacante alviceleste brigou com o lateral-direito Diego Ferreira, do Náutico, e a arbitragem expulsou os dois jogadores. Dessa forma, o artilheiro do Papão na temporada desfalcará a equipe diante do Pouso Alegre-MG, rodada que vem. Paysandu 4 x 2 Náutico
<br/>
Série C do Campeonato Brasileiro
<br/>
17ª rodadaData: 13 de agosto, domingo
<br/>
Horário: 16h
<br/>
Local: Estádio da CuruzuÁrbitro: Felipe Fernandes de Lima (MG)
<br/>
Assistentes: Celso Luiz da Silva (MG) e Ricardo Junior de Souza (MG)
<br/>
Quarto árbitro: Fernando Antonio Mendes de Salles Nascimento Filho (PA)Gols: Berguinho 11'/1T e 22'/1T (NAU); Ronaldo Mendes 36'/1T, Kevyn 18'/2T; 33'/2T Vinícius Leite e 49'/2T Roger (PAY).Amarelos: Paulão, Wellington Carvalho e Nicolas Careca (PAY); Vagner e Rennan Siqueira (NAU)Vermelho: Mário Sérgio (PAY) e Diego Ferreira (NAU).Paysandu: Matheus Nogueira; Anilson (Edilson), Wanderson, Paulão (Wellington Carvalho) e Kevyn; João Vieira (Ronaldo Mendes), Geovane e Robinho (Arthur); Nicolas Careca, Mário Sérgio e Vinícius Leite (Roger). Técnico: Hélio dos Anjos. Náutico: Vagner; Diego Ferreira, Denílson, Richardson e Rennan Siqueira; Jean Mangabeira (Souza), Victor Ferraz (Bryan) e Elton (Gabriel Santiago); Berguinho (Lima), Paull Villero e Ribamar. Técnico: Fernando Marchiori.
]]></description>
      <pubDate>13.08.23 18h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Remo empata com o Manaus e chances de classificação azulina são remotas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/remo-empata-com-o-manaus-e-chances-de-classificacao-azulina-sao-remotas-1.715350</link>
      <description><![CDATA[A partida foi disputada na tarde deste domingo (13), no Estádio da Colina
Após sair perdendo, o Remo empatou com o Manaus em 1 a 1, na tarde deste domingo (13), no Estádio da Colina. Todos os gols saíram no segundo tempo: Thallyson abriu o placar e Elton empatou na reta final do jogo. Com o resultado, o Leão vê as chances de classificação praticamente minguarem, na Série C.
<a href="https://chat.whatsapp.com/DW1zorrywCKJAmLEzjGKPC">
 <strong>
  Whatsapp: saiba tudo sobre o Remo. Recêêêba!
 </strong>
</a>
Vindo de duas vitórias seguidas, o Remo foi a campo com praticamente o mesmo time do triunfo contra o Volta Redonda. A única mudança foi a entrada do volante Paulinho Curuá no lugar de Anderson Uchôa, com a ideia era principalmente ganhar mais força física no meio-campo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/remo/ex-remo-e-atualmente-na-tuna-lukinhas-sofre-acidente-de-moto-confira-1.715164" title="Ex-Remo e atualmente na Tuna, Lukinhas sofre acidente de moto; confira">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Jogador foi vice-campeão do Parazão pela Tuna em 2021" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.323339:1623356888/Remo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=80f33c9" data-title="Jogador foi vice-campeão do Parazão pela Tuna em 2021"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.323339:1623356888/Remo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6db9a59" title="Jogador foi vice-campeão do Parazão pela Tuna em 2021"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/ex-remo-e-atualmente-na-tuna-lukinhas-sofre-acidente-de-moto-confira-1.715164" title="Ex-Remo e atualmente na Tuna, Lukinhas sofre acidente de moto; confira">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-Remo e atualmente na Tuna, Lukinhas sofre acidente de moto; confira
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Jogador, de 26 anos, disputa
 </span>
</a>
O Remo começou mais organizado em campo e teve as melhores chances no início, obrigando o goleiro Andrey a fazer defesas. No entanto, aos poucos o Manaus foi equilibrando a partida e, depois da parada médica, chegou com mais perigo. A partir daí, ambos experimentaram de fora da área, mas ambos os goleiros, Andrey e Vinícius, ídolo azulino, estavam calibrados.O Manaus voltou melhor do intervalo e conseguiu a recompensa aos 10 minutos. O meia ex-Remo Gabriel Lima recuperou a bola no meio-campo, avançou, mas perdeu o controle dela. Porém, Thalysson aproveitou para chutar de longe, no cantinho de Vinícius, para abrir o marcador para os donos da casa.Com o gol adversário, que podia deixar o Remo mais próximo da zona de rebaixamento, a expectativa era que o Leão pressionasse e buscasse o empate. Porém, o meio-campo pouco criativo - além de Curuá, Claudinei e Richard Franco são mais elementos surpresas que construtores de jogadas. Com isso, Catalá tentou melhorar com a entrada de Rodriguinho, mas teve pouco sucesso.Mesmo abaixo, o time azulino conseguiu empatar a partida. Se não foi criando jogadas, a igualdade veio na bola parada. Rodriguinho cobrou falta para a área e Élton desviou de cabeça para o gol: um a um. E, após o empate, ainda houve tempo para Diego Guerra ser expulso após levar o segundo amarelo.O Remo volta a campo no próximo domingo (20), às 16h, no Estádio Rei Pelé. A equipe azulina encara o CSA, pela 18ª rodada da Terceirona. A partida tem transmissão Lance a Lance pelo portal OLiberal.com.Manaus-AM 1x1 RemoSérie C do Campeonato Brasileiro17ª rodadaData: 13 de agostoHora: 16hLocal: Estádio da Colina, em ManausArbitragem: Emerson Ricardo de Almeida Andrade (BA)Auxiliares: Paulo de Tarso Bregalda Gussen (BA) e Marcus Vinicius Ferreira de Souza (BA).Quarto árbitro: Antônio Carlos Pequeno Frutuoso (AM)Gols: Thallyson aos 10/2T e Elton aos 36/2TCartões amarelos: Felipe Baino; Lucas Marques, Paulinho Curuá, Rodriguinho, Richard Franco, RonaldCartão vermelho: ÍcaroManaus: Andrey; Lucas Mota, Luís Fernando, Bruno Bispo e Renan Luís (Capa); Felipe Baiano (Gilson) e Klerisson; Gama, Gabriel Lima (Thiaguinho) e Lucas Batatinha (Cardoso); Gabriel Correia (Thallyson).Técnico: Roger Silva.Remo: Vinícius; Lucas Marques, Diego Ivo, Diego Guerra e Evandro; Claudinei, Paulinho Curuá (Rodriguinho) e Richard Franco (Bochecha); Renanzinho (Vitor Leque), Jean Silva (Ronald) e Muriqui (Élton).Técnico: Ricardo Catalá.
]]></description>
      <pubDate>13.08.23 17h57</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
