<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Alemão vive a 11 metros submerso no mar em busca de recorde do Guinness</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/alemao-vive-a-11-metros-submerso-no-mar-em-busca-de-recorde-do-guinness-1.893027</link>
      <description><![CDATA[Rüdiger Koch é engenheiro aeroespacial e busca provar que é possível viver confortavelmente e trabalhar sob o mar
A 11 metros de profundidade, em frente à costa do Panamá, o alemão
<strong>
 Rüdiger Koch
</strong>
vive há dois meses em uma cápsula acoplada a uma casa futurista construída sobre as águas do mar do Caribe.Com sua aventura inusitada, que pretende estender por mais dois meses, este engenheiro aeroespacial de 59 anos busca estabelecer um recorde mundial do Guinness e provar que é possível viver confortavelmente e trabalhar sob o mar."Mudar para o oceano é algo que deveríamos fazer. É muito mais tranquilo estar aqui embaixo, não é como a vida na cidade, o que se ouve são as ondas" e o leve "barulho dos peixes", disse Koch em inglês a jornalistas da AFP, durante seu isolamento.Em 30 m², ele conta com um vaso sanitário portátil, uma cama, uma televisão, um computador, uma bicicleta ergométrica e ventiladores. Também tem acesso à internet via satélite e usa energia solar, embora disponha de um pequeno gerador elétrico. Porém, não tem chuveiro."Acordo às seis horas, acompanho as notícias, trabalho um pouco e depois preparo o café da manhã para me ocupar com todas as coisas que surgem no dia a dia", relata Koch.Sobre uma pequena mesa, está um exemplar de seu livro favorito: "Vinte mil Léguas Submarinas", a obra clássica do escritor francês do século XIX, Júlio Verne.Admirador do Capitão Nemo, Koch iniciou seu desafio em 26 de setembro e planeja emergir em 24 de janeiro, com o objetivo de superar o recorde como a pessoa que mais tempo passou debaixo d'água sem despressurização. Atualmente, esse título pertence a Joseph Dituri, que permaneceu 100 dias em uma cápsula submersa em um lago da Flórida.Dois relógios digitais, de um metro cada, marcam os dias, minutos e segundos que ele já completou e os que ainda faltam.A casa flutuante, localizada em frente à costa de Puerto Lindo, em Portobelo, pode ser acessada após um trajeto de 15 minutos em barco a motor, partindo da marina Linton Bay.A residência, de formato circular e janelas com vista de 360 graus, está montada sobre uma estrutura cilíndrica. Para entrar, é necessário subir por uma escada suspensa ou usar um elevador.Uma vez dentro, uma escada em espiral desce pelo cilindro até a cabine submersa de Koch."Não é particularmente difícil, não sinto que estou sofrendo aqui embaixo de forma alguma, embora o mais complicado seja, às vezes, a vontade de mergulhar", afirma ele.Das janelas circulares de sua cápsula, é possível ver peixes de diversos tamanhos. "Você tem uma vista muito diferente", comenta, com o fundo turquesa das águas ao redor.Koch assegura que o material da cápsula onde vive é amigável ao meio ambiente; as paredes externas são feitas de um material semelhante ao das conchas, que pode servir como habitat para corais e peixes.Quatro câmeras monitoram Koch para confirmar que ele não abandona sua missão e que tudo está indo bem. Na parte superior da casa, o israelense Eial Berja, especialista em segurança, controla seus movimentos por meio de um monitor."Tivemos ventos, ondas e chuvas que deixaram tudo invisível; estamos sozinhos no meio do oceano", conta Berja, mencionando que, dias atrás, uma tempestade quase colocou o plano em risco.Koch recebe alimentos do exterior e é visitado por um médico e os dois filhos. "Da última vez que verifiquei, ainda estava casado", brinca, referindo-se à próxima visita de sua esposa tailandesa."Decidimos buscar o recorde Guinness para poder mostrar ao mundo que é possível inovar e viver debaixo d'água", explica à AFP o canadense Grant Romundt, que fundou com Koch uma empresa que já construiu três casas flutuantes nessa área do Caribe panamenho.Independentemente de conquistar o Guinness, Koch já sabe o que fará assim que sair de seu isolamento voluntário: "Vou tomar um bom banho, de mais ou menos uma hora".
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 0h39</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marina Gold apresenta  novo single, 'Mocinho do Mar',  e explora a busca por afeto sincero</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/marina-gold-apresenta-novo-single-mocinho-do-mar-e-explora-a-busca-por-afeto-sincero-1.893026</link>
      <description><![CDATA[Com uma sonoridade suave e uma letra cheia de esperança, o novo single explora a busca por um amor genuíno
A
<strong>
 cantora e compositora Marina Gold
</strong>
lançou nos últimos dias o
<strong>
 single "Mocinho do Mar"
</strong>
, produzido por Paul Ralphes, vencedor do
<strong>
 Grammy Latino
</strong>
. A canção, disponível em todas as plataformas digitais, traz uma melodia envolvente e uma letra que, embora pareça uma declaração de amor, é na verdade um manifesto sobre a busca por um amor tranquilo e genuíno, simbolizado pela figura do "mocinho do mar". O videoclipe, gravado em cenários como a praia e um boteco, já pode ser conferido no
<strong>
 YouTube.
</strong>
<a href="/cultura/musica/viviane-batidao-lancara-feat-com-matheus-fernandes-sera-lindo-1.842405" title="Viviane Batidão lançará feat com Matheus Fernandes: 'Será lindo'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842419:1722029082/WhatsApp-Image-2024-07-26-at-18-24-23.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=27b9a52" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.842419:1722029082/WhatsApp-Image-2024-07-26-at-18-24-23.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d5f320d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/viviane-batidao-lancara-feat-com-matheus-fernandes-sera-lindo-1.842405" title="Viviane Batidão lançará feat com Matheus Fernandes: 'Será lindo'">
 <span class="title">
  <b>
   Viviane Batidão lançará feat com Matheus Fernandes: 'Será lindo'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A parceria será o primeiro lançamento da fase musical da artista, que assinou contrato com a mesma agência que cuida da carreira do cantor Matheus Fernandes
 </span>
</a>
<a href="/cultura/diogo-tecladista-lanca-protecao-um-album-de-estreia-repleto-de-diversidade-musical-1.786710" title="Diogo Tecladista lança 'Proteção', álbum de estreia repleto de diversidade musical">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.786715:1709327734/Diogo-tecladista.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=fd4fecf" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.786715:1709327734/Diogo-tecladista.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8b7c862" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/diogo-tecladista-lanca-protecao-um-album-de-estreia-repleto-de-diversidade-musical-1.786710" title="Diogo Tecladista lança 'Proteção', álbum de estreia repleto de diversidade musical">
 <span class="title">
  <b>
   Diogo Tecladista lança 'Proteção', álbum de estreia repleto de diversidade musical
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com jornada inspiradora, Diogo, que tem deficiência visual, transformou a paixão pela música em profissão há mais de 30 anos
 </span>
</a>
<a href="/cultura/azuliteral-lanca-fluxa-novo-album-que-fala-sobre-mulheres-paraenses-e-das-aguas-do-rio-guama-1.785544" title="Azuliteral lança ‘Fluxa’, novo álbum, que fala sobre mulheres paraenses e das águas do Rio Guamá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.785545:1709154936/Azuliteral-artista-paraense.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=99ea886" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.785545:1709154936/Azuliteral-artista-paraense.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e711db7" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/azuliteral-lanca-fluxa-novo-album-que-fala-sobre-mulheres-paraenses-e-das-aguas-do-rio-guama-1.785544" title="Azuliteral lança ‘Fluxa’, novo álbum, que fala sobre mulheres paraenses e das águas do Rio Guamá">
 <span class="title">
  <b>
   Azuliteral lança ‘Fluxa’, novo álbum, que fala sobre mulheres paraenses e das águas do Rio Guamá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O projeto musical foi financiado pela Natura Musical e será lançado no dia 6 de março nas plataformas
 </span>
</a>
A ideia para a música surgiu durante uma viagem à Bahia, onde Marina, solteira e acompanhada de amigas, refletiu sobre o que buscava em um relacionamento. A composição foi lapidada com a ajuda de amigos e, posteriormente, compartilhada com Paul Ralphes, que aprovou a ideia e a levou para o estúdio. A produção do single mistura elementos de pop, R&amp;B e forró, com arranjos acústicos que criam uma atmosfera intimista. O videoclipe, dirigido por Amauri Neto, traz a leveza da canção para imagens sensíveis e poéticas, refletindo a busca por uma conexão verdadeira.
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 0h32</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo Henrique lança 'Eu Não Confio Em Mim', segundo single do projeto 'Sonho Ao Vivo'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/hugo-henrique-lanca-eu-nao-confio-em-mim-segundo-single-do-projeto-sonho-ao-vivo-1.893024</link>
      <description><![CDATA[O novo single explora a vulnerabilidade emocional em um relacionamento
<strong>
 Hugo Henrique
</strong>
apresentou ao público, na última sexta-feira (29/11), seu mais
<strong>
 novo single, “Eu Não Confio Em Mim”
</strong>
. A faixa faz parte do
<strong>
 projeto “Sonho Ao Vivo”,
</strong>
cuja primeira parte foi gravada em agosto na Casa Hum, em Aparecida de Goiânia. O lançamento sucede “Dia 1”, parceria com
<strong>
 Murilo Huff,
</strong>
que alcançou o TOP 200 do Spotify e inspirou diversas versões nas redes sociais.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/hugo-henrique-anuncia-novo-dvd-com-murilo-huff-e-marilia-tavares-1.855610" title="Hugo Henrique anuncia novo DVD com Murilo Huff e Marília Tavares">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855611:1724885235/Hugo-Henrique.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0c9872b" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.855611:1724885235/Hugo-Henrique.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=abfd5ef" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/hugo-henrique-anuncia-novo-dvd-com-murilo-huff-e-marilia-tavares-1.855610" title="Hugo Henrique anuncia novo DVD com Murilo Huff e Marília Tavares">
 <span class="title">
  <b>
   Hugo Henrique anuncia novo DVD com Murilo Huff e Marília Tavares
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O novo trabalho do cantor sertanejo contará com cinco faixas com participações especiais
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/aeronave-de-murilo-huff-cai-em-vala-no-aeroporto-de-goiania-1.772819" title="Aeronave de Murilo Huff cai em vala no aeroporto de Goiânia">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Um jatinho, de uma das empresas de Murillo Huff, caiu dentro de uma vala no Aeroporto Santa Genoveva, em Goiânia" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772821:1706551049/Murillo-Huff.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=78b4c54" data-title="Um jatinho, de uma das empresas de Murillo Huff, caiu dentro de uma vala no Aeroporto Santa Genoveva, em Goiânia"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772821:1706551049/Murillo-Huff.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4a4dd5f" title="Um jatinho, de uma das empresas de Murillo Huff, caiu dentro de uma vala no Aeroporto Santa Genoveva, em Goiânia"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/aeronave-de-murilo-huff-cai-em-vala-no-aeroporto-de-goiania-1.772819" title="Aeronave de Murilo Huff cai em vala no aeroporto de Goiânia">
 <span class="title">
  <b>
   Aeronave de Murilo Huff cai em vala no aeroporto de Goiânia
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Assessoria do cantor confirmou o incidente ocorreu durante uma manutenção de rotina e que não houve feridos ou prejuízo à aeronave
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/festival-do-abacaxi-em-barcarena-tera-murilo-huff-nattan-simone-mendes-1.879509" title="Festival do Abacaxi terá Simone Mendes, Murilo Huff e Nattan; confira os detalhes">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Murilo Huff se apresenta hoje no Festival do Abacaxi." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879514:1729868148/MURILO-HUFF.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9f373ca" data-title="Murilo Huff se apresenta hoje no Festival do Abacaxi."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.879514:1729868148/MURILO-HUFF.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d5413ce" title="Murilo Huff se apresenta hoje no Festival do Abacaxi."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/musica/festival-do-abacaxi-em-barcarena-tera-murilo-huff-nattan-simone-mendes-1.879509" title="Festival do Abacaxi terá Simone Mendes, Murilo Huff e Nattan; confira os detalhes">
 <span class="title">
  <b>
   Festival do Abacaxi terá Simone Mendes, Murilo Huff e Nattan; confira os detalhes
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A 42º Edição da festa, que acontece em Barcarena, terá uma programação intensa de shows gratuitos
 </span>
</a>
O novo single, composto por Hugo Henrique em colaboração com Normani e Felipe Viana, explora a vulnerabilidade emocional em um relacionamento. A letra reflete o receio de se envolver profundamente devido às próprias fraquezas, com versos que revelam a luta interna do protagonista: “É que eu não confio em mim te amando… Não me leve a mal, se eu ficar estranho.”Hugo Henrique compartilha a inspiração por trás da faixa: “Essa música fala sobre aquele medo que a gente tem de machucar quem está ao nosso lado, por conhecer nossas próprias limitações. É uma letra muito sincera, que reflete momentos que muita gente já viveu.” Ele também destaca a conexão pessoal com a composição: “Escrever essa música foi como colocar para fora sentimentos que, muitas vezes, a gente tenta esconder. Espero que as pessoas se identifiquem com essa verdade.”O projeto “Sonho Ao Vivo” tem como proposta destacar diferentes fases da carreira de Hugo Henrique, trazendo composições que conectam com o público por suas temáticas pessoais e autênticas. A primeira parte, que já contou com o sucesso de “Dia 1”, promete manter o ritmo com “Eu Não Confio Em Mim”, apostando em uma sonoridade que mistura romantismo com um toque de melancolia.
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 0h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo libera R$ 1,7 bilhão bloqueados do Orçamento</title>
      <link>https://www.oliberal.com/economia/governo-libera-r-1-7-bilhao-bloqueados-do-orcamento-1.893017</link>
      <description><![CDATA[Volume de recursos congelados cai R$ 19,3 bi para R$ 17,6 bilhões
A r
<strong>
 eestimativa de receitas
</strong>
e o adiamento de repasse de
<strong>
 recursos
</strong>
da
<strong>
 Lei Aldir Blanc
</strong>
fizeram o
<strong>
 governo liberar R$ 1,7 bilhão
</strong>
do
<strong>
 Orçamento bloqueados
</strong>
na semana passada. O Ministério do Planejamento e Orçamento editou uma nova versão do Relatório de Avaliação de Receitas e Despesas nesta sexta-feira (29) à noite.Com a liberação, o volume de recursos congelados no Orçamento deste ano caiu de R$ 19,3 bilhões para R$ 17,6 bilhões. O bloqueio foi reduzido porque o Planejamento oficializou o adiamento de R$ 1,71 bilhão da Lei Aldir Blanc. Alegando baixa execução dos projetos culturais pelos estados e municípios, o governo editou, no último dia 22, uma medida provisória que condiciona as transferências de recursos ao andamento dos projetos financiados pela lei.Chamado de “extemporâneo” pelo Ministério do Planejamento, o novo relatório também diminuiu a previsão de déficit primário de R$ 65,303 bilhões para R$ 64,426 bilhões. A redução ocorreu porque a Procuradoria-Geral Federal informou que cerca de R$ 2,7 bilhões da versão do Desenrola para agências reguladoras devem entrar no caixa do governo ainda este ano. No relatório publicado na semana passada, a estimativa para essas receitas estava zerada.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/lula-reve-repasses-para-cultura-e-corta-r-1-3-bilhao-em-2024-1.890716" title="Lula revê repasses para cultura e corta R$ 1,3 bilhão em 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O texto tem vigência imediata e foi assinado por Lula e pela ministra Margareth Menezes (Cultura)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890717:1732451233/Lula.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cb90a8c" data-title="O texto tem vigência imediata e foi assinado por Lula e pela ministra Margareth Menezes (Cultura)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.890717:1732451233/Lula.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=18389cb" title="O texto tem vigência imediata e foi assinado por Lula e pela ministra Margareth Menezes (Cultura)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/lula-reve-repasses-para-cultura-e-corta-r-1-3-bilhao-em-2024-1.890716" title="Lula revê repasses para cultura e corta R$ 1,3 bilhão em 2024">
 <span class="title">
  <b>
   Lula revê repasses para cultura e corta R$ 1,3 bilhão em 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O diagnóstico do Executivo é que os R$ 3 bilhões já repassados aos estados e municípios em 2023 por meio dessa lei tiveram baixa execução. Por isso, não faria sentido transferir mais R$ 3 bilhões neste ano, como previsto no Orçamento
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-envia-orcamento-de-2025-com-previsao-de-deficit-zero-e-salario-minimo-de-r-1-509-1.856471" title="Governo envia Orçamento de 2025 com previsão de déficit zero e salário mínimo de R$ 1.509">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.225790:1579125304/Salario-minimo.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=36fb657" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.225790:1579125304/Salario-minimo.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9babaa0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/governo-envia-orcamento-de-2025-com-previsao-de-deficit-zero-e-salario-minimo-de-r-1-509-1.856471" title="Governo envia Orçamento de 2025 com previsão de déficit zero e salário mínimo de R$ 1.509">
 <span class="title">
  <b>
   Governo envia Orçamento de 2025 com previsão de déficit zero e salário mínimo de R$ 1.509
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A proposta foi incluída no Projeto de Lei Orçamentária Anual (PLOA) de 2025, que prevê déficit zero nas contas públicas
 </span>
</a>
Ao considerar apenas as despesas sujeitas ao teto do arcabouço fiscal, a previsão de déficit primário caiu de R$ 28,737 bilhões para R$ 27,747 bilhões. Como a projeção está dentro da margem de tolerância do marco fiscal, que permite déficit de até R$ 28,756 bilhões (0,25% do Produto Interno Bruto), não houve a necessidade de contingenciamento.O déficit primário representa a diferença entre as receitas e os gastos do governo sem os juros da dívida pública. Entre os gastos fora do teto do arcabouço fiscal, estão os créditos extraordinários para a reconstrução do Rio Grande do Sul, o combate a incêndios florestais e o pagamento de precatórios em atraso.Tanto o contingenciamento como o bloqueio representam cortes temporários de gastos. O novo arcabouço fiscal, no entanto, estabeleceu motivações diferentes. O bloqueio ocorre quando os gastos do governo crescem mais que o limite de 70% do crescimento da receita acima da inflação. O contingenciamento ocorre quando há falta de receitas que comprometem o cumprimento da meta de resultado primário (resultado das contas do governo sem os juros da dívida pública).Também na noite desta sexta-feira, o Ministério do Planejamento publicou o detalhamento do bloqueio dos R$ 17,6 bilhões por ministério. Em valores absolutos, as pastas mais atingidas são os Ministérios da Saúde (R$ 4,39 bilhões), Educação (R$ 3,04 bilhões) e Cidades (R$ 2,47 bilhões). Em seguida, vêm os Ministérios dos Transportes (R$ 1,94 bilhão) e do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (R$ 1,04 bilhão).Pela legislação, o governo precisa editar o decreto presidencial com o detalhamento do bloqueio de gastos até dez dias após a publicação do Relatório Bimestral de Avaliação de Receitas e Despesas. Nesse caso, o prazo levou em consideração a publicação do relatório original, na sexta-feira da semana passada, mas os números vieram atualizados com a redução do bloqueio em R$ 1,7 bilhão.
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 0h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jorge Aragão passará por cirurgia: "Daqui a pouco estou de volta"</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/jorge-aragao-passara-por-cirurgia-daqui-a-pouco-estou-de-volta-1.893016</link>
      <description><![CDATA[Sambista disse que os médicos indicaram o procedimento para retirada da vesícula
Depois de cancelar a agenda deste fim de semana, Jorge Aragão, 75 anos, foi às suas redes sociais explicar o que aconteceu com a sua saúde. "Anteontem, eu senti umas pontadas no estômago e tive enjoo também. Claro, que eu tenho que estar sempre me cuidando. Vim ao médico e é a minha vesícula que, há quase três anos, está querendo fazer graça comigo", disse no vídeo gravado dentro do quarto hospitalar.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/problema-de-saude-faz-jorge-aragao-cancelar-agenda-de-shows-1.892571" title="Problema de saúde faz Jorge Aragão cancelar agenda de shows">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892573:1732881532/s4168hg.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8049578" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892573:1732881532/s4168hg.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=90f690d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/problema-de-saude-faz-jorge-aragao-cancelar-agenda-de-shows-1.892571" title="Problema de saúde faz Jorge Aragão cancelar agenda de shows">
 <span class="title">
  <b>
   Problema de saúde faz Jorge Aragão cancelar agenda de shows
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O cantor precisou cancelar as apresentações para fazer exames médicos no hospital São Lucas Copacabana
 </span>
</a>
O sambista disse que os médicos acharam melhor retirar a vesícula, e a cirurgia deve ser feita na próxima segunda-feira, 2. "Daqui a pouco estou de volta", disse. Jorge Aragão adiantou que alguns de seus shows terão que ser reagendados e que a sua equipe está cuidando disso. O show em comemoração ao Dia Nacional do Samba, marcado para o próximo domingo, 1, já foi cancelado.
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DC9vhs7vxxr/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DC9vhs7vxxr/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DC9vhs7vxxr/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DC9vhs7vxxr/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
O cantor e compositor anunciou, em outubro do ano passado, a remissão completa de um linfoma Não-Hodgkin, um tipo de câncer no sistema linfático, que afeta o sistema imunológico.
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 0h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Moro se encontra com Zelensky em Kiev e critica posição de Lula sobre guerra na Ucrânia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/moro-se-encontra-com-zelensky-em-kiev-e-critica-posicao-de-lula-sobre-guerra-na-ucrania-1.893010</link>
      <description><![CDATA[O presidente ucraniano atualizou a situação no front de batalha e destacou a importância de alianças internacionais para fortalecer a resistência de seu país
O senador
<a href="https://www.oliberal.com/?q=S%C3%A9rgio+Moro" target="_blank">
 Sérgio Moro
</a>
(União-PR) se encontrou nesta sexta-feira, 29, com o presidente ucraniano
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Zelenski" target="_blank">
 Volodmir Zelenski
</a>
em Kiev. Além do ex-juiz, a comitiva brasileira contava com a senadora
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Damares+Alves" target="_blank">
 Damares Alves
</a>
(Republicanos-DF) e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Magno+Malta" target="_blank">
 Magno Malta
</a>
(PL-ES), além do deputado
<strong>
 Paulo Bilynskyj
</strong>
(PL-SP)."Viemos, a delegação brasileira, à Ucrânia dizer, com clareza solar, que a população brasileira apoia a sua causa e que é contra a guerra de agressão promovida pela Rússia. A Ucrânia, hoje, luta por sua soberania e pelo mundo livre. A posição de Lula não nos representa", escreveu o parlamentar.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/combate-a-corrupcao-esvaziado-diz-moro-apos-anulacao-das-condenacoes-de-dirceu-1.881244" title="'Combate à corrupção esvaziado', diz Moro após anulação das condenações de Dirceu">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.264677:1639738049/Sergio-Moro.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c6b4109" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.264677:1639738049/Sergio-Moro.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b01dc93" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/combate-a-corrupcao-esvaziado-diz-moro-apos-anulacao-das-condenacoes-de-dirceu-1.881244" title="'Combate à corrupção esvaziado', diz Moro após anulação das condenações de Dirceu">
 <span class="title">
  <b>
   'Combate à corrupção esvaziado', diz Moro após anulação das condenações de Dirceu
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O petista também já teve uma pena imposta pela Lava Jato revertida pelo Supremo em maio deste ano
 </span>
</a>
<a href="/para/paraense-morto-em-combate-na-ucrania-vendeu-moto-para-se-alistar-na-guerra-diz-amigo-1.892791" title="Paraense morto em combate na Ucrânia vendeu moto para se alistar na guerra, diz amigo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892712:1732898399/WhatsApp-Image-2024-11-29-at-13-34-02.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6793fae" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.892712:1732898399/WhatsApp-Image-2024-11-29-at-13-34-02.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=148e7fd" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/paraense-morto-em-combate-na-ucrania-vendeu-moto-para-se-alistar-na-guerra-diz-amigo-1.892791" title="Paraense morto em combate na Ucrânia vendeu moto para se alistar na guerra, diz amigo">
 <span class="title">
  <b>
   Paraense morto em combate na Ucrânia vendeu moto para se alistar na guerra, diz amigo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ele também conta que Tiago guardou o dinheiro e contou para a família depois de ter comprado tudo para ir
 </span>
</a>
<a href="/mundo/papa-francisco-critica-prepotencia-do-invasor-na-ucrania-e-na-palestina-1.891051" title="Papa Francisco critica 'prepotência do invasor' na Ucrânia e na 'Palestina'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Francisco declarou que qualquer um que construa um muro para impedir a entrada de migrantes "não é cristão"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861390:1726268652/Papa-Francisco.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=efa461f" data-title='Francisco declarou que qualquer um que construa um muro para impedir a entrada de migrantes "não é cristão"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861390:1726268652/Papa-Francisco.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=37be6cf" title='Francisco declarou que qualquer um que construa um muro para impedir a entrada de migrantes "não é cristão"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/papa-francisco-critica-prepotencia-do-invasor-na-ucrania-e-na-palestina-1.891051" title="Papa Francisco critica 'prepotência do invasor' na Ucrânia e na 'Palestina'">
 <span class="title">
  <b>
   Papa Francisco critica 'prepotência do invasor' na Ucrânia e na 'Palestina'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Santa Sé reconhece desde 2013 o Estado da Palestina, com o qual mantém relações diplomáticas
 </span>
</a>
Malta disse que "pediu desculpas" ao presidente ucraniano pelas "declarações desrespeitosas" de seu homônimo brasileiro, "deixando claro que a maioria de nós não compactua com tais atitudes. Aproveitei também para destacar que o momento delicado que vivemos no Brasil com sinais preocupantes de autoritarismo"Zelensky, por sua vez, agradeceu a visita e o apoio demonstrado pela delegação brasileira. O presidente ucraniano atualizou os parlamentares sobre a situação no front de batalha e destacou a importância de alianças internacionais para fortalecer a resistência de seu país, além de mencionar o papel crucial de gestos diplomáticos no fortalecimento da causa ucraniana.Como antecipou a Coluna do Estadão, o grupo foi convidado pelo embaixador ucraniano no Brasil, Andrii Melnyk, para participar da Conferência Parlamentar "Ucrânia e os Países da América Latina e do Caribe: Cooperação para o Futuro". O evento ocorre em Kiev, de 29 de novembro a 1º de dezembro. No convite oficial, o embaixador ucraniano diz que a presença é "mais do que um gesto de solidariedade; é um símbolo de apoio ao povo ucraniano".
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 0h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-namorada fala sobre a intimidade de Fiuk: 'Não é o Kid Bengala'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/ex-namorada-fala-sobre-a-intimidade-de-fiuk-nao-e-o-kid-bengala-1.893012</link>
      <description><![CDATA[Os dois tiveram um relacionamento que durou dois anos
<a href="https://www.instagram.com/maiialozano/" target="_blank">
 Maia Lozano
</a>
,
<strong>
 ex-namorada de
</strong>
<a href="https://www.instagram.com/fiuk/" target="_blank">
 Fiuk
</a>
, filho de
<a href="https://www.instagram.com/fabiojroficial/" target="_blank">
 Fábio Jr.
</a>
, fez revelações sobre a
<strong>
 intimidade
</strong>
do cantor. Em entrevista, ela deu detalhes sobre a genitália
<strong>
</strong>
do artista, chegando a compará-lo com o famoso ator pornô Kid Bengala. Os dois tiveram um relacionamento que durou dois anos.“Não é um
<strong>
</strong>
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Kid+Bengala" target="_blank">
 Kid Bengala
</a>
, mas é grande. Bem-dotado, rosinha e bem gostoso”, descreveu Maia, que já faturou mais de R$ 500 mil com conteúdo para maiores de 18 anos.Recentemente, Maia também demonstrou interesse em gravar conteúdo com
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Andressa+Urach" target="_blank">
 Andressa Urach
</a>
, elogiando a ex-Miss Bumbum por sua presença midiática: “Gosto de gente que quer ver o parquinho pegando fogo, então eu e ela iríamos dar um match”.Além disso, a influenciadora revelou estar planejando gravações com um sósia de Fiuk, explicando que há muita curiosidade sobre como o cantor se comporta na intimidade.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/ex-bbb-lumena-revela-motivo-de-ficar-com-fiuk-e-resposta-diverte-internautas-video-1.853100" title="Ex-BBB Lumena revela motivo de ficar com Fiuk e resposta diverte internautas; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Lumena surpreende ao revelar motivo inusitado de beijo em Fiuk: "Pegar a Cleo Pires".' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853109:1724332422/lumena-e-fiuk.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=013ff08" data-title='Lumena surpreende ao revelar motivo inusitado de beijo em Fiuk: "Pegar a Cleo Pires".'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853109:1724332422/lumena-e-fiuk.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4cbb4e3" title='Lumena surpreende ao revelar motivo inusitado de beijo em Fiuk: "Pegar a Cleo Pires".'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ex-bbb-lumena-revela-motivo-de-ficar-com-fiuk-e-resposta-diverte-internautas-video-1.853100" title="Ex-BBB Lumena revela motivo de ficar com Fiuk e resposta diverte internautas; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-BBB Lumena revela motivo de ficar com Fiuk e resposta diverte internautas; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em um trecho de podcast que viralizou, a psicóloga afirmou que seu envolvimento com o filho de Fábio Jr. fazia parte de um "objetivo maior"
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/entenda-o-motivo-do-distanciamento-entre-fiuk-e-fabio-jr-1.849195" title="Entenda o motivo do distanciamento entre Fiuk e Fábio Jr.">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849198:1723403115/IMG-0966.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=967ddd2" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.849198:1723403115/IMG-0966.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=48060f9" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/entenda-o-motivo-do-distanciamento-entre-fiuk-e-fabio-jr-1.849195" title="Entenda o motivo do distanciamento entre Fiuk e Fábio Jr.">
 <span class="title">
  <b>
   Entenda o motivo do distanciamento entre Fiuk e Fábio Jr.
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fiuk lamenta ausência do pai em declaração no Dia dos Pais: 'Sua falta me faz falta todos os dias'
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/video-fiuk-e-lumena-dao-beijao-em-festa-de-carlinhos-maia-e-surpreendem-a-web-1.848314" title="VÍDEO: Fiuk e Lumena dão beijão em festa de Carlinhos Maia e surpreendem a web">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Fiuk e Lumena surpreendem web ao se beijarem em festa do Carlinhos Maia." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848322:1723215307/fiuk-lumena.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=909ac9c" data-title="Fiuk e Lumena surpreendem web ao se beijarem em festa do Carlinhos Maia."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.848322:1723215307/fiuk-lumena.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d724426" title="Fiuk e Lumena surpreendem web ao se beijarem em festa do Carlinhos Maia."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/video-fiuk-e-lumena-dao-beijao-em-festa-de-carlinhos-maia-e-surpreendem-a-web-1.848314" title="VÍDEO: Fiuk e Lumena dão beijão em festa de Carlinhos Maia e surpreendem a web">
 <span class="title">
  <b>
   VÍDEO: Fiuk e Lumena dão beijão em festa de Carlinhos Maia e surpreendem a web
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os dois, que participaram da mesma edição do Big Brother Brasil 21, foram flagrados trocando um beijo caloroso durante a festa no rancho do influenciador Carlinhos Maia
 </span>
</a>
“Achei muitos candidatos bons, mas o que eu mais quero é que a 'peça principal' se pareça com o Fiuk. Estou avaliando fotos, por enquanto. Os assinantes querem muito ver como é o Fiuk na hora H”, afirmou em conversa com o colunista André Moura.Maia também comentou sobre a falta de diálogo com o ex-namorado após o término, especialmente em relação à sua nova carreira: “As pessoas são muito curiosas, querem saber se o Fiuk viu o conteúdo, se assinou ou se me criticou. Mas a verdade é que ele não tocou nesse assunto. Vida que segue, até porque não temos mais nada”, concluiu.
]]></description>
      <pubDate>30.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 30/11: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-30-11-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.892771</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar neste sábado (30/11) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
Veja o horóscopo deste sábado, 30/11, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
As fofocas são tóxicas e consumidas como se fossem preciosas, mas representam inconsciência. Ignore-as para evitar sua influência negativa.A zona de conforto é importante, mas não pode ser uma prisão. Para conquistar algo significativo, é necessário ultrapassá-la.A solidão é um reflexo da individualidade excessiva da humanidade, mas o verdadeiro propósito está na construção de relacionamentos significativos.Nem toda oportunidade é válida. Algumas podem parecer encantadoras, mas, na verdade, fazem você desperdiçar um tempo precioso.Mesmo que tudo pareça um caos, o importante é manter a esperança e a confiança de que você retomará o controle da situação.Reorganize os objetos ao seu redor para tornar o ambiente mais dinâmico. Isso ajudará a melhorar sua energia e restaurar o ânimo.Amarre as pontas soltas do presente que surgiram de detalhes negligenciados no passado. Comece a prestar mais atenção às pequenas coisas.Para alcançar grandes resultados materiais, é necessário correr riscos, mesmo em momentos em que sua alma busca segurança.Para ser único e autêntico, siga seus próprios instintos. Ouça conselhos, mas tome iniciativas baseadas no que você realmente deseja.As demoras podem ser benéficas. Evite forçar o ritmo das coisas e aproveite o tempo disponível para planejar melhor suas ações.A qualidade dos relacionamentos é mais importante que a quantidade. Este é o momento ideal para avaliar a verdadeira essência das amizades.O que pode ser imaginado também pode ser realizado. A impossibilidade é apenas um ponto de vista que você pode escolher superar.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Vanessa Pinheiro, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>30.11.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Homem é flagrado furtando celular dentro de prédio da Polícia Civil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-flagrado-furtando-celular-dentro-de-predio-da-policia-civil-1.893004</link>
      <description><![CDATA[Imagens de câmera de segurança mostram o momento exato em que o suspeito deixa o local, tranquilamente, levando o aparelho
Imagens de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=c%C3%A2mera+de+seguran%C3%A7a" target="_blank">
 <strong>
  câmera de segurança
 </strong>
</a>
flagraram um
<a href="https://www.oliberal.com/?q=furto+de+celular" target="_blank">
 <strong>
  homem furtando um celular
 </strong>
</a>
em um prédio da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Polícia+Civil" target="_blank">
  Polícia Civil
 </a>
 de Recife (PE)
</strong>
. A filmagem mostra o momento exato em que o
<strong>
 suspeito
</strong>
deixa o local, tranquilamente, após retirar o
<strong>
 aparelho
</strong>
que estava na tomada carregando a bateria. O
<strong>
 furto
</strong>
aconteceu na tarde da última quinta-feira (28/11).
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1862681242220585126?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/video-guarda-municipal-e-detida-suspeita-de-furtar-celular-em-restaurante-no-rj-1.889302" title="Vídeo: Guarda municipal é detida suspeita de furtar celular em restaurante no RJ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Momento do suposto furto do celular." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889303:1732107893/CELULAR-FURTO.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=98a8ee0" data-title="Momento do suposto furto do celular."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.889303:1732107893/CELULAR-FURTO.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7b96276" title="Momento do suposto furto do celular."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/video-guarda-municipal-e-detida-suspeita-de-furtar-celular-em-restaurante-no-rj-1.889302" title="Vídeo: Guarda municipal é detida suspeita de furtar celular em restaurante no RJ">
 <span class="title">
  <b>
   Vídeo: Guarda municipal é detida suspeita de furtar celular em restaurante no RJ
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O caso ocorreu na Zona Norte, dentro de um estabelecimento que funciona no Shopping Jardim Guadalupe
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mae-obriga-filha-a-escrever-repetidamente-nunca-mais-vou-roubar-apos-descobrir-furto-de-celular-1.877739" title="Mãe obriga filha a escrever repetidamente 'nunca mais vou roubar' após descobrir furto de celular">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877780:1729524585/nunca-mais-vou-roubar.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5b2d9f9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.877780:1729524585/nunca-mais-vou-roubar.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=70aa862" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mae-obriga-filha-a-escrever-repetidamente-nunca-mais-vou-roubar-apos-descobrir-furto-de-celular-1.877739" title="Mãe obriga filha a escrever repetidamente 'nunca mais vou roubar' após descobrir furto de celular">
 <span class="title">
  <b>
   Mãe obriga filha a escrever repetidamente 'nunca mais vou roubar' após descobrir furto de celular
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A situação ocorreu após a mãe descobrir que a filha adolescente havia escondido um celular furtado por um colega de classe
 </span>
</a>
<a href="/policia/no-para-policia-recupera-2-803-celulares-de-furto-e-roubo-no-primeiro-semestre-de-2024-1.847491" title="No Pará, Polícia recupera 2.803 celulares de furto e roubo no primeiro semestre de 2024">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Pessoa segurando o celular para ilustrar a recuperação do aparelho." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847493:1723050130/up-ag-58536-87131d45-e563-1a67-6ab7-841753ce5201.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=13562e8" data-title="Pessoa segurando o celular para ilustrar a recuperação do aparelho."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847493:1723050130/up-ag-58536-87131d45-e563-1a67-6ab7-841753ce5201.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=91c9838" title="Pessoa segurando o celular para ilustrar a recuperação do aparelho."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/no-para-policia-recupera-2-803-celulares-de-furto-e-roubo-no-primeiro-semestre-de-2024-1.847491" title="No Pará, Polícia recupera 2.803 celulares de furto e roubo no primeiro semestre de 2024">
 <span class="title">
  <b>
   No Pará, Polícia recupera 2.803 celulares de furto e roubo no primeiro semestre de 2024
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os aparelhos estão, gradativamente, sendo devolvidos aos respectivos donos que realizaram o boletim de ocorrência
 </span>
</a>
As imagens foram registradas às 12h07, quando o suspeito, vestido com uma camisa branca, se abaixa para puxar o celular da tomada. Em seguida, ele sai da sala levando o aparelho e o carregador. Em seguida, ele encontra outro homem do lado de fora.Ainda na quinta, durante a tarde, o autor do furto foi localizado no bairro da Muribeca, em Jaboatão dos Guararapes. Ele será autuado por furto, crime que prevê pena de 2 a 8 anos de detenção. Já o receptador do celular furtado foi detido na Av. Dantas Barreto, no Centro do Recife, e será autuado em flagrante por receptação.
]]></description>
      <pubDate>29.11.24 22h55</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>O Cinema no Dia da Consciência Negra</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/cinenews/o-cinema-no-dia-da-consciencia-negra-1.892998</link>
      <description><![CDATA[
No dia 20 de novembro, foi celebrado no Brasil o
<strong>
 Dia da Consciência Negra
</strong>
, data escolhida em homenagem a
<a href="https://www.oliberal.com/para/pais-festeja-dia-do-zumbi-dos-palmares-1.214058" target="_blank">
 Zumbi dos Palmares
</a>
, um líder antiescravagista essencial. Essa é uma ocasião importante para fomentar debates e reflexões sobre o
<strong>
 racismo
</strong>
no país. Fui convidado pelo
<strong>
 Coletivo Crítico
</strong>
para participar da elaboração de uma lista dos Melhores Filmes Dirigidos por Pessoas Negras de Todos os Tempos, uma ação cultural essencial para o cinema e para aqueles que o admiram como arte.O Coletivo Crítico é um portal de cinema fundado em 2021, composto pelos críticos Eduardo Gouveia, Mari Dertoni, Natália Bocanera e Vinícius Costa, e é dedicado à crítica cinematográfica e aos estudos sobre cinema. Vale a pena conhecer o conteúdo que produzem.  Agradeço o convite para participar desta ação de cultura cinematográfica.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/cinema/programacoes-presenciais-e-virtuais-comemoram-o-mes-da-consciencia-negra-1.460829" title="Programações presenciais e virtuais comemoram o mês da consciência negra">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Cine Diáspora exibe filmes com a temática negra" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.460838:1637148341/Cine-Diaspora.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c6200bb" data-title="Cine Diáspora exibe filmes com a temática negra"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.460838:1637148341/Cine-Diaspora.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=63f1311" title="Cine Diáspora exibe filmes com a temática negra"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/programacoes-presenciais-e-virtuais-comemoram-o-mes-da-consciencia-negra-1.460829" title="Programações presenciais e virtuais comemoram o mês da consciência negra">
 <span class="title">
  <b>
   Programações presenciais e virtuais comemoram o mês da consciência negra
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cine Diáspora exibe filmes na casa das Artes e tem oficinas on-line do 'Cinema Negro como Resistência'
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/confira-a-lista-de-filmes-com-protagonistas-negros-1.461914" title="Confira a lista de filmes com protagonistas negros">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.461945:1637356054/Nina-Simone-e-a-estrela-do-filme-biografico-sobre-sua-vida.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f466122" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.461945:1637356054/Nina-Simone-e-a-estrela-do-filme-biografico-sobre-sua-vida.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6693d9d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/confira-a-lista-de-filmes-com-protagonistas-negros-1.461914" title="Confira a lista de filmes com protagonistas negros">
 <span class="title">
  <b>
   Confira a lista de filmes com protagonistas negros
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre os diversos gêneros cinematográficos, veja as opções
 </span>
</a>
<a href="/cultura/associa%C3%A7%C3%A3o-abre-programa%C3%A7%C3%A3o-do-novembro-negro-1.3811" title="Associação abre programação do “Novembro Negro”">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Mariza Black é uma das artistas que integram a programação do "Novembro Negro"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.3812:1542471410/Mariza-Black.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6dc308d" data-title='Mariza Black é uma das artistas que integram a programação do "Novembro Negro"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.3812:1542471410/Mariza-Black.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9075e03" title='Mariza Black é uma das artistas que integram a programação do "Novembro Negro"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/associa%C3%A7%C3%A3o-abre-programa%C3%A7%C3%A3o-do-novembro-negro-1.3811" title="Associação abre programação do “Novembro Negro”">
 <span class="title">
  <b>
   Associação abre programação do “Novembro Negro”
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento que marca o Dia da Consciência Negra terá exibição de filmes, shows e cursos em Belém
 </span>
</a>
Minha lista dos melhores filmes dirigidos por pessoas negras de todos os tempos, com destaque para os filmes do cineasta americano Spike Lee:1)Faça a Coisa Certa | Spike Lee | Estados Unidos | 1989, 2) Malcolm X | Spike Lee | Estados Unidos | 1992 (foto), 3) Moonlight: Sob A Luz Do Luar | Barry Jenkins | Estados Unidos | 2016, 4) Corra! | Jordan Peele | Estados Unidos | 2017, 4) Infiltrado na Klan | Spike Lee | Estados Unidos | 2018, 5) A 13ª Emenda | Ava Duvernay | Estados Unidos | 2016, 6) Fruitvale Station: A Última Parada | Ryan Coogler | Estados Unidos | 2013, 7) Os Donos da Rua | John Singleton | Estados Unidos | 1991, 8) Selma | Ava DuVernay | Estados Unidos | 2014, 10) Marte Um | Gabriel Martins | Brasil | 2022.
<br/>
OsgaA 18ª edição do Festival Osga Vídeos Universitários, realizada pelo grupo Ser Educacional, aconteceu, dia 29 de novembro, no auditório David Mufarrej, na UNAMA Alcindo Cacela. O evento nacional, que incentiva a produção audiovisual, reuniu finalistas concorrendo a prêmios nas categorias de Melhor Minidocumentário, Curta de Ficção e Videoclipe. Além disso, personalidades paraenses foram homenageadas como "Protagonistas do Cinema na Amazônia".Em 2024, o Osga celebra também o aniversário de 50 anos da Unama, sede do evento. Ao longo de 18 anos, o Festival entregou mais de 150 prêmios como reconhecimento ao empenho dos alunos na criação de obras multimídias e à inserção das mídias digitais no seu currículo profissional. O Festival recebeu personalidades paraenses homenageadas com a “Comenda 50 Anos UNAMA - Protagonistas do Cinema da Amazônia”, uma gratificação justa pela contribuição ao cinema e ao audiovisual no Norte do país. Agradeço a honra de ser um dos homenageados com a “Comenda 50 Anos UNAMA”. Muito Obrigado!A Mostra Sesc de Cinema – MSDC tem a 7ª edição programada no Centro de Cultura e Turismo Sesc Ver-o-Peso. De 28 a 30 de novembro o público conhecerá obras do Panorama Brasil e do Panorama Infanto-juvenil, com filmes de todas as regiões do país, além de oficinas com realizadores locais. Curtas, médias e longas-metragens ficcionais, documentais e animações serão exibidos no evento de premiação que ocorrerá no Sesc Ver-o-Peso. Os demais filmes selecionados serão exibidos nos âmbitos de seus respectivos estados, com exceção da Região Norte, que realizará o Panorama Regional, composto pelas obras selecionadas nos estados participantes da região.O maior festival de cinema universitário da região norte do país vai ocorrer entre os dias 03 e 07 de dezembro, no Sesc Ver-o-Peso, com exibição gratuita. Neste ano, o 8º Toró teve um recorde de inscrições com filmes inscritos de 20 estados do país e de 68 instituições de ensino. Após um processo curatorial realizado pelos discentes do Curso de Cinema e a Audiovisual da UFPA, a Mostra Competitiva será composta 54 curtas, que concorrem nas categorias de Ficção, Documentário e Filme Experimental. No encerramento do Festival, dia 07, serão exibidos, fora de competição, obras produzidas por estudantes do curso de Cinema e Audiovisual da UFPA."A Contadora de Filmes" de Lone Scherfig é um dos melhores lançamentos nos cinemas nesta semana. O filme é uma adaptação da maravilhosa obra literária do poeta e autor chileno Hernán Rivera Letelier. A trama narra a história de María Margarita, uma menina que vive em uma cidade no deserto do Atacama, no Chile, e possui um talento extraordinário para contar histórias de cinema, transformando a vida dela e de sua família com essa habilidade única. O cineasta Walter Salles (Ainda Estou Aqui) colaborou no roteiro e produção do filme. Imperdível!“A Contadora de Filmes” de Lone Scherfig. Com Sara Becker, Bérénice Bejo, Daniel Brühl. Baseado na obra literária de Hernán Rivera Letelier.“Luzes da Cidade” de Charlie Chaplin. Acompanhamento musical ao vivo com Paulo José Campos de Melo (Cineclube SINDMEPA. Sessão às 19h. Entrada gratuita)
]]></description>
      <pubDate>29.11.24 22h31</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
