<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Musa do América do México faz promoção no OnlyFans e anima seguidores</title>
      <link>https://www.oliberal.com/amazonia/musa-do-america-do-mexico-faz-promocao-no-onlyfans-e-anima-seguidores-1.866088</link>
      <description><![CDATA[Aimée Alvarez ficou conhecida em 2018, após seu nome ser ligado a um evento envolvendo jogadores da seleção mexicana pouco antes da Copa do Mundo na Rússia
A modelo Aimée Alvarez, torcedora fanática do América do México, surpreendeu seus seguidores ao anunciar uma promoção em sua conta no OnlyFans no início desta semana. A iniciativa veio logo após a conquista do 14º título do Campeonato Mexicano pelo seu clube de coração, encerrando um jejum de cinco temporadas sem levantar a taça.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/ex-pastora-grava-porno-com-andressa-urach-e-dispara-o-amor-de-deus-desceu-naquele-quarto-1.865884" title="Ex-pastora grava pornô com Andressa Urach e dispara: 'O amor de Deus desceu naquele quarto'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Ex-pastora Ana Akiva grava pornô com Andressa Urach" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865894:1727289486/Ex-pastora-Ana-Akiva-grava-porno-com-Andressa-Urach.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=09ef69a" data-title="Ex-pastora Ana Akiva grava pornô com Andressa Urach"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865894:1727289486/Ex-pastora-Ana-Akiva-grava-porno-com-Andressa-Urach.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8910118" title="Ex-pastora Ana Akiva grava pornô com Andressa Urach"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ex-pastora-grava-porno-com-andressa-urach-e-dispara-o-amor-de-deus-desceu-naquele-quarto-1.865884" title="Ex-pastora grava pornô com Andressa Urach e dispara: 'O amor de Deus desceu naquele quarto'">
 <span class="title">
  <b>
   Ex-pastora grava pornô com Andressa Urach e dispara: 'O amor de Deus desceu naquele quarto'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ana Akiva afirmou que se identifica com Andressa por serem "pessoas de fé que se afastaram da igreja"
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/musa-do-onlyfans-faz-ninfoplastia-e-reconstrucao-do-himen-voltei-a-ser-virgem-1.864488" title="Musa do OnlyFans faz ninfoplastia e reconstrução do hímen: 'Voltei a ser virgem'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864494:1726965933/WhatsApp-Image-2024-09-21-at-21-45-13.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=79e770f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.864494:1726965933/WhatsApp-Image-2024-09-21-at-21-45-13.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3b8956e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/musa-do-onlyfans-faz-ninfoplastia-e-reconstrucao-do-himen-voltei-a-ser-virgem-1.864488" title="Musa do OnlyFans faz ninfoplastia e reconstrução do hímen: 'Voltei a ser virgem'">
 <span class="title">
  <b>
   Musa do OnlyFans faz ninfoplastia e reconstrução do hímen: 'Voltei a ser virgem'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ketlin Groisman passou pelos procedimentos, na última segunda-feira (16)
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/musa-do-onlyfans-que-prometeu-transar-com-600-pessoas-em-2024-da-atualizacao-sobre-o-desafio-1.861451" title="Musa do OnlyFans que prometeu transar com 600 pessoas em 2024 dá atualização sobre o desafio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861452:1726284386/musa-do-onlyfans.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3da37fc" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861452:1726284386/musa-do-onlyfans.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ac69f20" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/amazonia/musa-do-onlyfans-que-prometeu-transar-com-600-pessoas-em-2024-da-atualizacao-sobre-o-desafio-1.861451" title="Musa do OnlyFans que prometeu transar com 600 pessoas em 2024 dá atualização sobre o desafio">
 <span class="title">
  <b>
   Musa do OnlyFans que prometeu transar com 600 pessoas em 2024 dá atualização sobre o desafio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Para facilitar o cumprimento da meta, Annie criou um formulário online, disponível em seus stories no Instagram
 </span>
</a>
Para comemorar a vitória, Aimée ofereceu um desconto de 60% no acesso ao conteúdo exclusivo de sua plataforma. A promoção foi recebida com entusiasmo pelos fãs, que celebraram a novidade com comentários como "Que perfeito", "Excelente notícia", "Alegrou o meu fim de semana", e "Você é apaixonante".Aimée Alvarez ficou conhecida em 2018, após seu nome ser ligado a um evento envolvendo jogadores da seleção mexicana pouco antes da Copa do Mundo na Rússia. Agora, além de ser um dos rostos mais conhecidos entre os torcedores do América, ela comemora a nova fase do clube e o sucesso nas redes.
]]></description>
      <pubDate>26.09.24 0h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Casa recebe sedia cirurgia para correção de malformação com técnica inédita na Região Norte</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/santa-casa-recebe-sedia-cirurgia-para-correcao-de-malformacao-com-tecnica-inedita-na-regiao-norte-1.866090</link>
      <description><![CDATA[Procedimento durou mais de 10 horas e reuniu cinco médicos de centros de referência no países, além da equipe de cirurgia pediátrica da Santa Casa
Duas crianças, um menino e uma menina, foram operados na
<strong>
 Fundação Santa Casa
</strong>
pelo Grupo Cooperativo Brasileiro Multi-institucional para o Tratamento de
<strong>
 Extrofia de Bexiga
</strong>
pela
<strong>
 Técnica de Kelley
</strong>
. Os procedimentos cirúrgicos, considerados bastante complexos, foram realizados no dia 31 de agosto passado. As crianças passam bem e seguem em tratamento na Santa Casa do Pará até a completa recuperação cirúrgica. “Conhecido como Grupo Kelley, esse grupo é formado por profissionais da cirurgia pediátrica e urologia, com expertise na correção das extrofias de bexiga, com cerca de 120 casos operados no Brasil. Fomos o 16º estado a ser visitado e esta é a primeira vez que eles vêm à região Norte”, explica o coordenador de cirurgia pediátrica da Santa Casa, Eduardo Amoras.O procedimento durou mais de 10 horas e reuniu cinco médicos de centros de referência no país e a equipe de cirurgia pediátrica da Santa Casa do Pará. A extrofia de bexiga é uma malformação na qual a parede abdominal da criança não se forma e ela nasce com a bexiga exposta, são necessárias cirurgias para o fechamento da parede e a reconstrução da bexiga, uretra e genitália.O cirurgião pediátrico Jovelino Quintino Leal, do Hospital Infantil Sabará, em São Paulo, e membro do Grupo Kelley, participou dos procedimentos na Santa Casa e, além de garantir que a técnica oferece vantagens aos pacientes, destaca que a Santa Casa está estruturada para cirurgias desse porte.“Nossa expectativa é que com este procedimento a gente consiga oferecer melhores resultados funcionais e estéticos para os pacientes atendidos na Santa Casa. Principalmente os funcionais, na questão da continência urinária. Nós viemos realizar um procedimento complexo, que necessita de uma estrutura hospitalar e de equipe condizente, e aqui verificamos que a Santa Casa está preparada para esse tipo de intervenção”, diz Jovelino.Para o coordenador de cirurgia pediátrica da Santa Casa, Eduardo Amoras, além de garantir o atendimento às duas crianças, a vinda dos especialistas do Grupo Kelley contribui com a qualificação da equipe de cirurgia pediátrica da Santa Casa e com um melhor e mais rápido atendimento dos pacientes.“Com essa conexão, podemos fazer com que o grupo de cirurgiões da Santa Casa se aperfeiçoe e tenha um treinamento que possa concorrer para um melhor atendimento, principalmente dessas patologias mais raras e de alta complexidade. De tal forma que a equipe fique melhor capacitada, podendo resolver essas situações sem a necessidade do paciente sair do hospital ou do estado para fazer esses procedimentos - via Tratamento Fora de Domicílio”, afirma.Juliana Kerlley é mãe de Maria Alice, de 2 anos, uma das crianças que passaram pela cirurgia com a técnica de Kelley. Natural de São Luiz, no Maranhão, ela se declara satisfeita com o resultado da cirurgia e feliz com a recuperação da filha.“Quando a Maria nasceu eu fiquei preocupada, porque não sabia como seria cuidar dela. Mas descobri um grupo de mães de crianças com extrofia e fui aprendendo a cuidar. Quando marcaram a cirurgia e me explicaram como seria, eu não imaginei que fosse ficar tão bom, ficou tudo tão direitinho”, conta a mãe.Juliane Almeida, mãe de Joaquim, de 2 anos, que já havia passado por outras cirurgias na Santa Casa, acredita que em breve a rotina de cuidados com o filho será mais tranquila."O que estava para fora, não está mais e com essa cirurgia eu percebo que melhorou muito. Então tudo vai ficar melhor depois que ele estiver sarado, pois sempre tive que ficar muito alerta, proteger bem, até para ele tomar banho era difícil quando havia a extrofia", conta Juliane.Participaram da cirurgia cinco especialistas do Grupo Kelley que atuam em hospitais considerados centros de excelência no Brasil, como o Hospital Infantil Darcy Vargas, em São Paulo; o Hospital Pequeno Príncipe, em Curitiba; e o Hospital da Universidade Federal Fluminense, no Rio de Janeiro, além da equipe de cirurgia pediátrica da Santa Casa e equipe de suporte - com médicos anestesiologistas, enfermeiros e técnicos de enfermagem.
]]></description>
      <pubDate>26.09.24 0h22</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marituba vive dias de expectativas com andamento de obras em diversas áreas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/marituba-vive-dias-de-expectativas-com-andamento-de-obras-em-diversas-areas-1.866089</link>
      <description><![CDATA[Município, que integra a Região Metropolitana de Belém, é beneficiado com investimentos do Estado em educação, transporte e infraestrutura  
O último dia 22 de setembro marcou os 30 anos da criação do município de Marituba, uma das cidades que integram a Região Metropolitana de Belém (RMB). Desde 2019, os moradores da cidade vêm experimentando diversas mudanças e melhorias promovidas por meio de ações e intervenções do Governo do Pará.Na educação, os destaques ficam por conta da Escola de Ensino Técnico do Pará (EETEPA) Agroindustrial Juscelino Kubitscheck de Oliveira, que foi indicada no ranking geral como a 7ª melhor escola do Pará com nota 5,0 de acordo com os últimos dados do Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Ideb), de 2023. Em paralelo, seguem as obras da unidade de educação infantil do programa "Creches Por Todo o Pará", coordenado pela Secretaria de Estado de Educação (Seduc).Quando estiver pronto, o espaço terá profissionais qualificados, estrutura e ambiente adequados para atender crianças de 0 a 5 anos de idade. Em todo o estado, a iniciativa visa beneficiar cerca de 30 mil famílias, principalmente mães em situação de vulnerabilidade social que precisam voltar ao mercado de trabalho. Mais de R$ 400 milhões estão sendo investidos na construção de 149 creches em todo o Pará.Já no quesito mobilidade, o programa "Asfalto por Todo o Pará" já garantiu 38 quilômetros de vias urbanizadas e de qualidade para os moradores. No mês de março, a população de Marituba recebeu mais de 7 km de pavimentação asfáltica, com trabalhos de drenagem, terraplanagem, sarjeta, meio-fio, calçada e sinalização viária. O investimento estadual foi de mais de R$ 19 milhões. No bairro São José foram beneficiadas as ruas Tapajós, Fernando Bahia e Chaves Rodrigues, além das passagens Curuçá, Santarém e Igarapé Mirim. No bairro Pedreirinha, foram beneficiadas as ruas Pires Franco e 03 Marias e as passagens Brotinho e Abaeté. Já no bairro Dom Aristides, a passagem Tocantins e a rua Souza Araújo foram contempladas. Moradores da comunidade Japão também receberam ruas asfaltadas pelo Governo Estadual. Foram beneficiadas a travessa Nossa Senhora de Nazaré, Passagem São Paulo e a travessa São Miguel. Todas as vias ganharam serviços de drenagem, calçada, pavimentação asfáltica e sinalização viária. Até o fim de 2024, estão previstas entregas do programa em outras vias de Marituba - há pelo menos quatro quilômetros em execução no momento. As obras são realizadas pela Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop)."O Governo do Pará já destinou 42 quilômetros de pavimentação asfáltica para o município de Marituba. Essa é uma ação importante, pois a lama e a poeira não são boas para a saúde e nem para o ir e vir das pessoas. E a chegada do asfalto também visa melhorar a trafegabilidade, o transporte e facilitar a chegada dos órgãos públicos, como o caminhão do lixo, a ambulância e as viaturas policiais. Seguimos trabalhando junto com o governador Helder Barbalho e a vice-governadora Hana Ghassan nas ações do 'Asfalto Por Todo o Pará' na Região Metropolitana de Belém e demais cidades paraenses, levando mais dignidade para a população", afirma o titular da Seop, Ruy Cabral.O município também vai ganhar um complexo cultural poliesportivo, onde hoje é o atual ginásio de esportes. A obra está na fase inicial de execução. O mercado municipal e a praça Menino Deus serão reconstruídos para dar mais espaço de lazer para a população, além da reforma e ampliação da Câmara Municipal de Marituba, que está 90% concluída, por meio da ordem de serviço para reforma assinada em 2023.Pelo "Sua Casa", programa destinado à garantia de auxílio para aquisição de material de construção e para o pagamento dos trabalhadores empregados durante a obra de construção, reconstrução e ampliação dos imóveis ou melhoria ou adaptação de imóvel residencial, já garantiu cerca de 520 benefícios só em 2024. O investimento é superior a R$ 4,4 milhões. A iniciativa estadual auxilia na construção e reconstrução de residências. Cada família recebeu em média R$ 16 mil.Já pela iniciativa Mototaxista Pai D’Égua foram 30 veículos de duas rodas entregues aos trabalhadores por meio de programa estadual que objetiva fortalecer a atividade da categoria profissional no Pará. Os mototaxistas receberam do estado veículos novos e com baixa emissão de poluentes. A entrega das motos, adquiridas por meio da linha de microcrédito do Programa "CredCidadão Mototaxista Pai D’Égua", representa um investimento de R$ 600 mil.Já são dois anos de funcionamento da Usina da Paz de Marituba, no bairro Nova União. Desde sua entrega, o complexo oferece mais de 70 serviços gratuitos nas áreas de cidadania, educação, cultura, lazer e saúde, que já beneficiaram mais de 425 mil pessoas. O espaço conta com uma quadra poliesportiva coberta, um complexo de dojô, piscina, quadra de areia, salas de audiovisual e inclusão digital, além de atendimento médico e odontológico, ambientes para capacitação técnica e profissionalizante, espaço multiuso para feiras, eventos e encontros da comunidade. Também há espaços para cursos livres e de dança, teatro, robótica, artes marciais, musicalização e biblioteca, além de prestação de serviços como consultoria jurídica; emissão de documentos e ações de segurança.Por meio do Núcleo de Gerenciamento de Transporte Metropolitano (NGTM), seguem as obras da estrutura central do viaduto da Alça Viária na BR-316, em Marituba. Equipes trabalham na construção da primeira viga travessa do apoio central do viaduto, um marco importante para a obra, que deve ser entregue até março de 2025.Os viadutos de concreto armado vão atravessar a BR-316, principal corredor de entrada e saída da capital paraense, com seus 60 metros de extensão. O viaduto da Alça Viária vai possibilitar que os motoristas que trafegam na BR-316 no sentido Marituba-Belém possam entrar na Alça Viária e os que estiverem saindo da Alça Viária consigam seguir para Belém sem precisar utilizar o retorno.“O NGTM tem duas grandes obras de mobilidade em andamento em Marituba, estratégicas para melhorar a qualidade de vida da população da Região Metropolitana. A maior delas é o BRT Metropolitano. Um dos dois terminais de passageiros do sistema integrado de transporte fica no km 10 da BR-316. Ônibus chamados alimentadores vão percorrer os bairros do município para levar os moradores até o terminal, de onde vão partir os ônibus expressos até Belém, garantindo viagens mais seguras, confortáveis e rápidas. No local, funcionará uma Estação Cidadania, que oferecerá diversos serviços à população. Também está em construção um viaduto na interseção da BR-316 com a Alça Viária. Um empreendimento que, junto com o BRT Metropolitano, garantirá maior fluidez ao tráfego de entrada e saída da capital paraense”, afirma a diretora-geral do Núcleo, Leila Martins.Em julho deste ano o Governo do Pará assinou concessão histórica para modernizar estradas que ligam Marabá a Marituba. A primeira concessão rodoviária da história do Pará vai modernizar 526 km da malha rodoviária estadual na PA-150 e Complexo Alça Viária. O ato se deu após a realização de um leilão histórico na Bolsa de Valores de São Paulo (B3).Serão feitos investimentos para realizar as melhorias previstas, entre elas, a duplicação de 66 quilômetros de via, a criação de 248,5 quilômetros de novos acostamentos, 29,7 quilômetros de terceiras vias, 25 câmeras de monitoramento, 11 passarelas para pedestres, além dos serviços de manutenção, preservação e conservação.Os trechos concedidos incluem todos os elementos da faixa de domínio, como acessos, alças, edificações, terrenos, pistas centrais, laterais, marginais, acostamentos, obras de arte especiais, duplicações, balanças de pesagem e quaisquer outros elementos dentro dos limites estabelecidos.Já a drenagem do canal Toras, que faz parte do conjunto de obras do BRT Metropolitano, vai beneficiar mais de dois milhões de pessoas na RMB.Em agosto o próprio governador Helder Barbalho vistoriou o avanço das obras da Avenida Liberdade, que está com 20% de execução. A via conectará a Alça Viária à Perimetral, e será uma nova alternativa de acesso à capital paraense, Belém. "As obras da Avenida Liberdade estão dentro do cronograma, com previsão de entrega em novembro de 2025. Será uma nova rota de chegada e saída da RMB, beneficiando Belém, Ananindeua, Marituba e outras regiões, como o sul do Pará, o Porto de Vila do Conde e o Baixo Tocantins", declarou o chefe do Executivo estadual à ocasião.A Avenida Liberdade terá uma extensão de 13,3 quilômetros, com duas faixas de tráfego em cada sentido e acostamentos de 2,5 metros em ambos os lados. O projeto inclui faixas exclusivas para ciclistas, pavimento ecológico na ciclovia e iluminação alimentada por energia solar.A infraestrutura também contará com sistema de vídeo-monitoramento de tráfego, barreiras laterais para impedir o acesso de pedestres e seis obras entre viadutos e pontes. A construção da Avenida Liberdade reafirma o compromisso do Governo do Estado com a modernização e sustentabilidade da infraestrutura de transporte na RMB, refletindo a dedicação à melhoria da qualidade de vida da população.O estudante universitário Dante Soares, de 21 anos, é morador de Marituba e conta que tem boas expectativas para o futuro do município com tantas obras em andamento. "Eu penso que pode melhorar muito já que pode ter ônibus que vá de Marituba direto pra Belém. Isso é um dos maiores problemas para quem é de Marituba, já que a gente vai estudar ou trabalhar em Belém e espera bastante por ônibus específicos, então o aumento da frota vai ser um respiro muito bom", avalia.Marituba é um município localizado na Região Metropolitana de Belém, distante 11 km da capital. Possui uma extensão territorial de 103,279 km². Segundo dados do último censo do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), em 2022, a cidade contabiliza uma população de 111.785 habitantes. Marituba foi fundada em 1994, criada pela Lei Estadual nº 5.857 de 22 de setembro de 1994, sendo desmembrada do Município de Benevides. Marituba nasceu em função da Estrada de Ferro de Bragança (EFB), em virtude da construção das oficinas dos trens às margens da via-férrea foi necessária a construção de uma vila de casas para abrigar os operários da manutenção e demais funcionários desta estrada. A construção da vila foi concluída em 1907, dando origem ao povoado de Marituba. Suas terras pertenciam ao Município de Belém, com a criação do Município de Ananindeua, em 1943, passou a pertencer a esse novo município. Já em 1961, passou a pertencer ao Município de Benevides.O topônimo Marituba tem origem na língua índigena (nhengatu) que significa “lugar abundante de Maris ou Umaris" - Mari ou Umari é uma árvore pertencente à família das Icacináceas -, “Tuba” significa “lugar abundante”.
]]></description>
      <pubDate>26.09.24 0h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do Pará valoriza desempenho de estudantes e entrega Bora Estudar no Marajó</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governo-do-para-valoriza-desempenho-de-estudantes-e-entrega-bora-estudar-no-marajo-1.866087</link>
      <description><![CDATA[Benefício permite que alunos da rede pública estadual de ensino promovam a melhoria da qualidade de vida de suas famílias, por meio da educação
O governo do Pará, por meio da Secretaria de Estado de Educação (Seduc), realizou, na segunda (23) e terça-feira (24), a entrega de cheques do
<strong>
 Programa Bora Estudar
</strong>
nos municípios de
<strong>
 Soure e Salvaterra
</strong>
, na região do Marajó. A iniciativa reconhece a dedicação dos estudantes estaduais que se destacam com notas a partir de 900 na Redação do
<strong>
 Exame Nacional do Ensino Médio (Enem)
</strong>
ou que apresentam o melhor desempenho em sala de aula.Durante as cerimônias, foram entregues um total de 117 cheques, cada um no valor de R$ 10 mil em material de construção, sendo 85 cheques em Soure e 32 em Salvaterra. Além da valorização do desempenho do estudante, a bonificação representa também a oportunidade para as famílias realizarem o sonho de morarem em um lugar mais confortável, e isso é conquistado como um resultado direto da dedicação dos jovens aos estudos. Gabriele Melo é estudante da 3ª série do ensino médio da Escola Estadual Salomão Matos, localizada em Salvaterra. Emocionada, ela se diz muito agradecida pela oportunidade e pelo incentivo recebido através do Programa Bora Estudar. “É gratificante demais estar aqui nesse momento recebendo esta premiação e estou muito feliz. Agradeço aos meus pais pelo incentivo e por nunca terem deixado eu desistir. Gostaria de incentivar todos os estudantes a se dedicarem aos estudos, porque no próximo ano também podem ganhar”, comentou a estudante. Arthur Tavares, dirigente da Diretora Regional de Ensino (DRE) de Cachoeira do Arari, explica que a agenda de entregas do benefício continua nesta semana, com mais 102 cheques para estudantes da região. "Na quinta-feira, dia 26, vamos entregar em Cachoeira do Arari e Santa Cruz do Arari. Tem sido um momento muito bonito, é visível no olhar dos nossos estudantes, na família, a alegria de estarem recebendo essa grande bonificação. Estou muito alegre de estar fazendo parte disso, desse momento tão importante na vida de nossos estudantes, que a gente está vivenciando", disse o dirigente.Trata-se do maior programa de reconhecimento de desempenho escolar para estudantes da rede estadual. Ele oferece aos melhores alunos um incentivo no valor de R$ 10 mil por intermédio do
<strong>
 "Cartão Sua Casa"
</strong>
, que pode ser utilizado na aquisição de materiais de construção para reforma e ampliação de residências, uma parceria entre a Seduc e a Companhia de Estado de Habitação (Cohab). Isso demonstra o compromisso do Governo do Pará em valorizar a educação e incentivar os estudantes a continuarem se esforçando, contribuindo também para a melhoria da qualidade de vida das famílias.
]]></description>
      <pubDate>26.09.24 0h07</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Círio de Nazaré deve receber 89 mil turistas e injetar R$ 189 milhões na economia</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/cirio-de-nazare-deve-receber-89-mil-turistas-e-injetar-r-189-milhoes-na-economia-1.866083</link>
      <description><![CDATA[Patrimônio Cultural Imaterial pelo Iphan e Cultural da Humanidade pela Unesco, festividade deve receber 89 mil turistas nesta edição
Realizado há 232 anos em Belém, o
<strong>
 Círio de Nazaré
</strong>
, reconhecido como Patrimônio Cultural Imaterial pelo Iphan e declarado Patrimônio Cultural da Humanidade pela Unesco, marca a alta estação turística do Pará, por atrair a cada ano um número cada vez maior de visitantes.Em 2024, a estimativa é de que cerca de 89 mil turistas passem pela capital paraense para prestigiar a festividade, o que deve garantir um incremento de cerca de U$ 34,5 milhões de dólares (o equivalente a quase R$ 189 milhões, segundo a cotação atual) na economia paraense. A pesquisa é feita anualmente pela Secretaria de Estado de Turismo (Setur), em parceria com o Dieese Pará. Em relação a 2023, o número previsto de turistas representa um aumento de aproximadamente 10,6% em relação aos 80,5 mil turistas que estiveram em Belém no ano passado. Já em relação ao gasto médio por pessoa, é projetado um crescimento de aproximadamente 12,7% em relação ao volume deixado por turistas no Círio 2023. Em 2023, esse número foi de cerca de U$ 30,6 milhões de dólares.Dos perfis entrevistados para a pesquisa, a maioria (95,4%) tem intenção de retornar a Belém por ocasião do Círio de Nazaré em outras ocasiões. Os entrevistados destacaram como pontos positivos a religiosidade, hospitalidade, a gastronomia única, as belezas naturais e também a cultura pulsante do Estado. De acordo com o titular da Setur, Eduardo Costa, este ano o cenário econômico bem mais positivo e a definição de Belém como sede da
<a href="https://www.oliberal.com/cop-30" target="_blank">
 COP 30
</a>
geram uma grande expectativa para o turismo. “A pesquisa permite conhecer melhor esse turista e mostra que o Pará é um destino incrível, que atrai cada vez mais visitantes para esse grande momento turístico, cultural e religioso que é o Círio de Nazaré. Estes números também nos permitem melhorar as estratégias de políticas públicas voltadas para o setor e ainda direcionar o marketing turístico, na atração de novos visitantes e reforço da imagem junto àqueles que já estiveram aqui e que pretendem voltar”, afirmou. O estudo também analisou o perfil dos turistas que estiveram em Belém por ocasião do Círio de 2023. O público masculino liderou com 53,2% contra 46,8% de mulheres. Em relação à faixa etária, os visitantes entre 35 e 50 anos estiveram em maior número (42,3%), seguidos pelos indivíduos de 51 a 65 anos (22,9%), de 26 a 34 anos (18,7%), com mais de 65 anos (13,2%) e, em último, os da faixa de 18 a 25 anos (2,9%).Dentre as principais atividades profissionais identificadas no perfil do turista do Círio de Nazaré 2023 destacam-se: professores, servidores públicos, empresários, advogados, autônomos, comerciantes, militares, enfermeiros, médicos, engenheiros, estudantes e bancários. Em relação à faixa salarial, turistas que recebem até um salário mínimo foram a minoria (4,4%), os que recebem de 1 a 3 salários (15,1%), de 3 a 5 salários (28,7%), de 5 a 8 salários (26,4%), de 8 a 12 salários (16,1%) e mais de 12 salários (8,0%).O Maranhão disparou como principal estado emissor de turistas para a quadra nazarena em 2023, com 9,1% de visitantes, seguido de São Paulo com 8,8%; Ceará com 6,8%; Rio de Janeiro com 6,3%; Amazonas com 6,0%; Amapá (4,3%); Salvador (3,3%); Recife (2,9%); Minas Gerais (2,4%); Piauí (2,3%) e outros (47,5%).Os principais meios de transporte utilizados pelo turista em visita ao Círio de Nazaré foram: avião (75,6%), ônibus de empresa (14,3%), automóvel particular (4,9%), ônibus de excursão (2,5%), navio (1,3%) e barco (1,2%). Entre os visitantes, 53,3% viajaram com a família, 25,2% viajaram só e 21,5% em grupo.Dentre as principais formas de hospedagem utilizadas, na ponta estão os hotéis, com 39,3% da preferência, seguidos de casa de parentes (33,1%), casas de amigos (19,8%), casa alugada (4,6%), casa própria (2%) e Igreja (0,45%).Segundo a pesquisa, a permanência média dos turistas no Círio 2023 foi de 1 a 5 dias para 55,0% dos entrevistados, de 6 a 10 dias para 34,0%o, de 11 a 20 dias para 8,1% e de 21 a 30 dias para 0,7% dos visitantes.Os pontos turísticos mais visitados foram a Basílica Santuário de Nazaré (29%), Estação das Docas(24%), Ver-o-Peso (23%), Portal da Amazônia (6,9%), Mangal das Garças (6,2%), Museu de Arte Sacra (1,8%), Polo Joalheiro (1,0%) e Museu Emilio Goeldi (1,0%).Entre os destinos de lazer que os visitantes desejam conhecer estão Salinópolis (21,2%), Mosqueiro (12,5%), Ilha do Marajó (10,5%), Santarém/Alter do Chão (6,5%). Já as Ilhas do Combu e de Cotijuba têm respectivamente 5,7% e 1,6% na preferência. Outras localidades têm 40,1%.
]]></description>
      <pubDate>26.09.24 0h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2779: veja o resultado e os números sorteados hoje (26/09)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2779-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-26-09-1.865847</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2779 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2779
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteou hoje (26/09) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 14 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-sena-2778-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-22-09-1.864897" title="Mega Sena 2778: veja o resultado e os números sorteados hoje (24/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:3.12597:1694708445/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Concurso 2632 da Mega Sena tem prêmio de R$ 6 milhões"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2778-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-22-09-1.864897" title="Mega Sena 2778: veja o resultado e os números sorteados hoje (24/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2778: veja o resultado e os números sorteados hoje (24/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2778 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2777-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-21-09-1.863869" title="Mega Sena 2777: veja o resultado e os números sorteados hoje (21/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.56189:1566656886/Loteria-Mega-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d14d14a" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.56189:1566656886/Loteria-Mega-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=53aa4ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2777-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-21-09-1.863869" title="Mega Sena 2777: veja o resultado e os números sorteados hoje (21/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2777: veja o resultado e os números sorteados hoje (21/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2777 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2776-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-19-09-1.862964" title="Mega Sena 2776: veja o resultado e os números sorteados hoje (19/09)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.50327:1547635878/Mega-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=379c9b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.50327:1547635878/Mega-Sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=92bd245" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2776-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-19-09-1.862964" title="Mega Sena 2776: veja o resultado e os números sorteados hoje (19/09)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2776: veja o resultado e os números sorteados hoje (19/09)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2776 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>26.09.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title> Neymar não deve voltar aos gramados em 2024, afirma treinador do Al-Hilal</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/neymar-nao-deve-voltar-aos-gramados-em-2024-afirma-treinador-do-al-hilal-1.866086</link>
      <description><![CDATA[A declaração de Jorge Jesus surpreendeu a CBF que ainda esperava contar com o craque neste ano
O retorno de Neymar aos campos em 2024 foi descartado pelo treinador Jorge Jesus, do Al-Hilal, surpreendendo a Confederação Brasileira de Futebol (CBF), que ainda esperava contar com o craque neste ano. A informação foi divulgada pelo jornalista Diogo Dantas.Na última terça-feira (24), após a vitória do Al-Hilal na segunda rodada da Copa do Rei Saudita, Jorge Jesus, em entrevista coletiva, falou sobre a situação do jogador brasileiro e afastou qualquer previsão de retorno imediato.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/esportes/futebol/neymar-e-gabigol-no-palmeiras-leila-pereira-fala-sobre-possivel-contratacao-para-o-mundial-de-2025-1.865261" title="Neymar e Gabigol no Palmeiras? Leila Pereira fala sobre possível contratação para o Mundial de 2025">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Gabigol e Neymar durante treino da seleção brasileira na Neo Química Arena." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865273:1727182858/NEYMAR-GABIGOL.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=956a2e6" data-title="Gabigol e Neymar durante treino da seleção brasileira na Neo Química Arena."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865273:1727182858/NEYMAR-GABIGOL.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5180ab3" title="Gabigol e Neymar durante treino da seleção brasileira na Neo Química Arena."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/neymar-e-gabigol-no-palmeiras-leila-pereira-fala-sobre-possivel-contratacao-para-o-mundial-de-2025-1.865261" title="Neymar e Gabigol no Palmeiras? Leila Pereira fala sobre possível contratação para o Mundial de 2025">
 <span class="title">
  <b>
   Neymar e Gabigol no Palmeiras? Leila Pereira fala sobre possível contratação para o Mundial de 2025
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em evento de lançamento de sua chapa para reeleição, a dirigente foi questionada sobre a contratação de grandes estrelas para o time
 </span>
</a>
<a href="/esportes/e-catastrofico-neymar-critica-mbappe-a-brasileiros-do-real-madrid-diz-radio-1.862378" title="'É catastrófico': Neymar critica Mbappé a brasileiros do Real Madrid, diz rádio">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Mbappé (1°) e Neymar (3°) estão no pódio dos mais valiosos." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48322:1546973432/Neymar-Valioso.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=48fb799" data-title="Mbappé (1°) e Neymar (3°) estão no pódio dos mais valiosos."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.48322:1546973432/Neymar-Valioso.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4f38053" title="Mbappé (1°) e Neymar (3°) estão no pódio dos mais valiosos."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/e-catastrofico-neymar-critica-mbappe-a-brasileiros-do-real-madrid-diz-radio-1.862378" title="'É catastrófico': Neymar critica Mbappé a brasileiros do Real Madrid, diz rádio">
 <span class="title">
  <b>
   'É catastrófico': Neymar critica Mbappé a brasileiros do Real Madrid, diz rádio
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atacante brasileiro, que jogou ao lado do francês no PSG, teria mando mensagem para colegas do Real Madrid falando como era a relação com Mbappé
 </span>
</a>
<a href="/esportes/neymar-tera-mais-2-meses-de-tratamento-antes-de-voltar-a-jogar-diz-jornal-saudita-1.859365" title="Neymar terá mais 2 meses de tratamento antes de voltar a jogar, diz jornal saudita">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718046:1723245723/Neymar.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c113a13" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.718046:1723245723/Neymar.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a9bd0e4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/neymar-tera-mais-2-meses-de-tratamento-antes-de-voltar-a-jogar-diz-jornal-saudita-1.859365" title="Neymar terá mais 2 meses de tratamento antes de voltar a jogar, diz jornal saudita">
 <span class="title">
  <b>
   Neymar terá mais 2 meses de tratamento antes de voltar a jogar, diz jornal saudita
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Atacante brasileiro está afastado dos gramados desde outubro do ano passado, quando se lesionou em uma partida pela Seleção Brasileira
 </span>
</a>
"Neymar é um jogador importante para o Al-Hilal e para a liga em geral", destacou Jesus, que, apesar dos elogios, foi cauteloso: "Não posso especificar uma data para o seu regresso. Analisaremos a situação em janeiro."A CBF tinha esperança de convocar Neymar para os jogos da Data FIFA de novembro, contra a Venezuela, no dia 14, e o Uruguai, no dia 19. O técnico da Seleção Brasileira, Dorival Júnior, e sua comissão técnica seguem acompanhando a recuperação do atleta, confiantes de que ele ainda possa ser peça-chave na equipe.
]]></description>
      <pubDate>25.09.24 23h50</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Governadora em exercício vistoria obras em andamento em cinco cidades do Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/governadora-em-exercicio-vistoria-obras-em-andamento-em-cinco-cidades-do-para-1.866080</link>
      <description><![CDATA[Hana Ghassan visitou obras Rio Maria, Floresta do Araguaia, Conceição do Araguaia, Santa Maria das Barreiras e Santana do Araguaia
A governadora em exercício do Pará,
<strong>
 Hana Ghassan
</strong>
, esteve nesta quarta-feira (25), na cidade de
<strong>
 Santana do Araguaia
</strong>
e no
<strong>
 distrito de Casa de Tábua
</strong>
, localizado no município de
<strong>
 Santa Maria das Barreiras
</strong>
, no sul do Estado, para visitar as obras do programa "
<strong>
 Creches por Todo o Pará
</strong>
". Com mais de R$ 12 milhões em investimentos, os novos prédios de Educação Infantil terão capacidade para atender até 200 crianças de zero a cinco anos.O projeto das creches é resultado de um convênio do governo do estado com a prefeitura local, e inclui uma infraestrutura moderna e adequada para o aprendizado e o desenvolvimento infantil. As novas estruturas terão dez salas de aula, uma sala multiuso, quatro banheiros infantis, dois banheiros para professores e três banheiros adaptados para pessoas com deficiência (PcD). Além disso, haverá sala de secretaria, de direção, almoxarifado, sala dos professores e de reuniões, assim como lactário, fraldários, depósitos, rouparia, lavanderia, copa dos funcionários e dois vestiários.Na área externa das creches estão sendo construídos um pátio coberto, playground, redário, horta, jardim e estacionamento. Essa estrutura visa proporcionar um ambiente seguro e acolhedor para as crianças.Em seguida, Hana acompanhou o andamento das obras de pavimentação na Avenida JK, no município de Conceição do Araguaia, e na Rua Juvenal Rodrigues, no Distrito de Casa de Tábua, localizado na cidade de Santa Maria das Barreiras.Os serviços, que chegaram a 22% e também incluem parte da Avenida Intendente Norberto de Lima, visam a modernização completa da via, com a substituição do pavimento atual por bloquetes em concreto, além da requalificação dos passeios e estacionamentos com piso intertravado.Executados por meio da Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop), os trabalhos abrangem um trecho de quase dois quilômetros. Entre as melhorias, estão previstas a construção de sarjetas para drenagem, instalação de sinalização vertical e horizontal, pintura de faixas nas vias para garantir segurança e fluidez no trânsito, bem como a implementação de acessibilidade por meio de rampas e pisos táteis.O canteiro central também será reconstruído com o plantio de gramas e mudas, contribuindo para o meio-ambiente, além da estética e funcionalidade do espaço. O investimento estadual é de R$ 7,5 milhões."É muito importante estarmos em todas as regiões acompanhando as obras. Em dois dias estivemos aqui no sul do Pará, passando pelos municípios de Rio Maria, Floresta do Araguaia, Conceição do Araguaia, distrito de Casa de Tábua em Santa Maria das Barreiras e Santana do Araguaia vistoriando obras da 'Caravana do Asfalto' e a construção das nossas creches. É investimento, infraestrutura, geração de emprego e renda para nossa população", declarou a governadora em exercício.
]]></description>
      <pubDate>25.09.24 22h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Irmão de jovem brasileiro morto no Líbano sobrevive a ataque</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/irmao-de-jovem-brasileiro-morto-no-libano-sobrevive-a-ataque-1.866079</link>
      <description><![CDATA[Mohamed Kamal Abdalah, 17 anos, está a caminho do Brasil; o irmão dele e o pai, que não é brasileiro, foram atingidos por bombardeios região do Vale do Beqaa


O irmão do brasileiro que morreu nos bombardeios de Israel ao Líbano, Mohamed Kamal Abdalah, 17 anos, sobreviveu ao ataque aéreo no Vale do Beqaa, a 30 quilômetros da capital Beirute. O episódio matou Ali Kamal Abdallah, 15 anos, e o pai dos jovens, Kamal Hussein Abdallah, que é paraguaio.O site CNN apurou que Mohamed, acompanhada de uma irmã, está a caminho do Brasil para se reunir com a família em Foz do Iguaçu, no Paraná. A previsão é que ele desembarque de volta ao país no fim desta quinta-feira (26).Amigo da família, Adnan El Sayed informou que eles trabalhavam na fábrica de produtos de limpeza. Ali é natural do Paraná e o primeiro brasileiro a morrer na escalada de conflito no Líbano. A morte dele foi confirmada pelo Ministério das Relações Exteriores.A Embaixada do Brasil em Beirute começou a consultar, na terça-feira (24), brasileiros que vivem no Líbano sobre o interesse em receber apoio do governo brasileiro para deixar o país do Oriente Médio.Os brasileiros foram orientados a responder um formulário para que o Brasil possa seguir com o planejamento de eventual operação de resgate.
]]></description>
      <pubDate>25.09.24 22h23</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em Paris, João Guilherme publica fotos românticas com Bruna Marquezine; veja</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/em-paris-joao-guilherme-publica-fotos-romanticas-com-bruna-marquezine-veja-1.866072</link>
      <description><![CDATA[Influenciador compartilhou um álbum no Instagram e disse que encontra calor em boa companhia, apesar do frio na capital francesa
João Guilherme acumulou elogios dos seguidores ao publicar uma declaração para a namorada Bruna Marquezine no feed do Instagram. Em uma série de fotos feitas em Paris, onde o casal está, o influenciador aparece sorridente ao lado da namorada e disse que a capital francesa está fria, mas, apesar disso, encontra calor na boa companhia da atriz.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/bruna-marquezine-curte-rock-in-rio-com-novo-visual-e-agarrada-a-joao-guilherme-1.861724" title="Bruna Marquezine curte Rock in Rio com novo visual e agarrada a João Guilherme">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861726:1726405942/bruna-marquezine-e-jo-o-guilherme.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5db3d55" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.861726:1726405942/bruna-marquezine-e-jo-o-guilherme.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1175242" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/bruna-marquezine-curte-rock-in-rio-com-novo-visual-e-agarrada-a-joao-guilherme-1.861724" title="Bruna Marquezine curte Rock in Rio com novo visual e agarrada a João Guilherme">
 <span class="title">
  <b>
   Bruna Marquezine curte Rock in Rio com novo visual e agarrada a João Guilherme
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz surgiu de cara nova, apostando em uma franja e cabelos alongados, bem diferente do visual da abertura do festival
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/joao-guilherme-e-bruna-marquezine-assumem-namoro-no-dia-do-aniversario-da-atriz-1.846307" title="João Guilherme e Bruna Marquezine assumem namoro no dia do aniversário da atriz">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bruna Marquezine e João Guilherme começaram a se relacionar há mais de um ano." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846309:1722857794/BRUNA-MARQUEZINE-E-JO-O-GUILHERME.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c610b2d" data-title="Bruna Marquezine e João Guilherme começaram a se relacionar há mais de um ano."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846309:1722857794/BRUNA-MARQUEZINE-E-JO-O-GUILHERME.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2a9ce68" title="Bruna Marquezine e João Guilherme começaram a se relacionar há mais de um ano."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/joao-guilherme-e-bruna-marquezine-assumem-namoro-no-dia-do-aniversario-da-atriz-1.846307" title="João Guilherme e Bruna Marquezine assumem namoro no dia do aniversário da atriz">
 <span class="title">
  <b>
   João Guilherme e Bruna Marquezine assumem namoro no dia do aniversário da atriz
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vídeo mostra o casal apaixonado.
 </span>
</a>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DAWGsO7R2ZZ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/DAWGsO7R2ZZ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/DAWGsO7R2ZZ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/DAWGsO7R2ZZ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Em uma das fotos, os dois aparecem em uma selfie em frente ao espelho e o ator quase beija o rosto da atriz. No outro clique, feito por Bruna, João aparece sentado em um carro enquanto segura os pés da namorada.Depois de mais de um ano de rumores, os dois artistas tornaram a relação pública. A artista fez uma postagem para mostrar o evento temático que promoveu e, entre as fotos, estava uma dela beijando João Guilherme.O casal adorado pelos fãs foi flagrado pela última vez no Rock in Rio, no último fim de semana. A atriz surgiu de cara nova, com uma franja e cabelos alongados. Ela e João Guilherme assistiram ao show do Imagine Dragons em frente ao Palco Mundo.
]]></description>
      <pubDate>25.09.24 22h19</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
