<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com botos: O que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-botos-o-que-significa-o-sonho-1.818336</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com boto
Botos são conhecidos por sua presença em lendas e folclores, especialmente na Amazônia, sonhar com essa figura folclórica pode ter diversos significados dependendo do contexto e das emoções presentes no sonho. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com boto:Se você está nadando com botos, isso pode simbolizar um desejo de se conectar com suas emoções profundas e explorar aspectos desconhecidos de si mesmo. Pode também representar um momento de harmonia e conexão com a natureza.Na cultura amazônica, há lendas sobre botos se transformando em humanos. Sonhar com essa transformação pode simbolizar segredos ou aspectos ocultos de sua vida. Pode ser um sinal de que você está descobrindo novas facetas de si mesmo ou de alguém próximo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-golfinhos-o-que-significa-o-sonho-1.818334" title="Sonhar com golfinhos: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818335:1716607730/sonhar-com-golfinhos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5a5d917" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.818335:1716607730/sonhar-com-golfinhos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=402f085" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-golfinhos-o-que-significa-o-sonho-1.818334" title="Sonhar com golfinhos: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com golfinhos: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com golfinhos
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-mato-o-que-significa-o-sonho-1.816991" title="Sonhar com mato: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816993:1716346048/sonhar-com-mato.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4f9d777" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816993:1716346048/sonhar-com-mato.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=860b15a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-mato-o-que-significa-o-sonho-1.816991" title="Sonhar com mato: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com mato: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com mato
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-floresta-o-que-significa-o-sonho-1.766480" title="Sonhar com floresta: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766488:1705017724/sonhar-com-floresta.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=92cd886" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.766488:1705017724/sonhar-com-floresta.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3ba6175" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-floresta-o-que-significa-o-sonho-1.766480" title="Sonhar com floresta: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com floresta: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com floresta
 </span>
</a>
Se no sonho um boto está guiando ou ajudando você, isso pode representar orientação e proteção espiritual. Pode sugerir que você está recebendo ajuda e apoio em sua jornada de vida, talvez de fontes inesperadas.Sonhar com um boto ferido ou doente, pode simbolizar preocupações com sua saúde emocional ou a de alguém próximo. Pode ser um sinal de que você precisa cuidar melhor de suas emoções ou prestar atenção a uma situação que precisa de cura.Se sonhar que está interagindo com botos, isso pode refletir sentimentos de confinamento ou controle sobre suas emoções. Pode ser um sinal de que você está tentando entender ou lidar com seus sentimentos de uma maneira mais estruturada.
]]></description>
      <pubDate>26.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 26/05: veja o horóscopo do dia e a previsão para este domingo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-26-05-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-este-domingo-1.818340</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para este domingo (26/05) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Hoje, você pode sentir uma forte energia para se envolver em atividades físicas ou aventuras ao ar livre. Use essa vitalidade para se exercitar ou explorar novos lugares. Este é um ótimo dia para iniciar projetos pessoais e tomar iniciativas que impulsionem seu crescimento.O dia pode ser ideal para se concentrar em assuntos domésticos e familiares. Aproveite para organizar sua casa ou passar tempo de qualidade com seus entes queridos. Sua busca por conforto e segurança estará em destaque, então busque atividades que tragam tranquilidade.Sua comunicação estará fluindo bem, tornando este um ótimo dia para conversar com amigos e familiares. Se houver algum mal-entendido, hoje é um bom momento para resolvê-lo. Envolva-se em atividades que estimulem sua mente, como ler ou aprender algo novo.Suas emoções estarão à flor da pele, e você pode sentir uma maior necessidade de introspecção. Tire um tempo para cuidar de si mesmo e refletir sobre seus sentimentos. Atividades relaxantes, como meditação ou um banho tranquilo, podem trazer paz e equilíbrio.Seu carisma e energia estarão em alta, o que torna este um excelente dia para socializar e se divertir. Participar de eventos sociais ou passar tempo com amigos pode ser especialmente gratificante. Aproveite para brilhar e ser o centro das atenções.A organização e a produtividade estarão em destaque. Use o dia para colocar suas tarefas em ordem e planejar a semana que está por vir. Sua atenção aos detalhes será uma grande vantagem. Não se esqueça de reservar um tempo para relaxar e recarregar as energias.O equilíbrio e a harmonia serão importantes para você hoje. Busque atividades que tragam prazer e satisfação. Pode ser um bom momento para resolver qualquer tensão nas suas relações e promover a paz. Envolver-se em atividades culturais ou artísticas também pode ser muito recompensador.Sua intensidade e paixão estarão evidentes. Use essa energia para se dedicar a algo que você ama, seja um hobby, um projeto ou uma pessoa especial. Este é um ótimo dia para se aprofundar em suas emoções e entender melhor seus desejos e motivações.O espírito de aventura e o desejo de aprender estarão em alta. Aproveite o dia para explorar novos lugares ou se engajar em atividades que expandam seus horizontes. Viagens, mesmo que curtas, podem trazer muita alegria e novas perspectivas.A responsabilidade e a disciplina serão os temas do dia. Concentre-se em suas obrigações, mas também permita-se algum tempo para descansar. Este é um bom momento para planejar o futuro e estabelecer metas claras para a próxima semana.Sua criatividade e originalidade estarão em destaque. Envolva-se em projetos inovadores ou artísticos que permitam expressar sua individualidade. Este é um ótimo dia para socializar com amigos que compartilham seus interesses e ideias.Sua sensibilidade e intuição estarão aguçadas. Confie nos seus instintos e permita-se sonhar. Atividades artísticas ou espirituais podem trazer grande satisfação e clareza. Tire um tempo para se conectar com sua espiritualidade e cuidar do seu bem-estar emocional.
]]></description>
      <pubDate>26.05.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paysandu segue sem vencer, mas Hélio afirma que vitória vem: 'Vamos trabalhar muito para conseguir'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/paysandu-segue-sem-vencer-mas-helio-afirma-que-vitoria-vem-vamos-trabalhar-muito-para-conseguir-1.818632</link>
      <description><![CDATA[Papão empata mais uma e deixa a zona de rebaixamento
Após o empate em 0 a 0 diante do Guarani-SP, em Campinas, o Paysandu chegou ao seu quinto empate na Série B e segue sem vencer na competição, mas ao menos saiu da zona de rebaixamento, pelo menos momentaneamente enquanto a rodada não termina, ocupando a 16ª colocação com cinco pontos.Na coletiva pós-jogo, o técnico Hélio dos Anjos analisou a partida da equipe e comentou sobre as dificuldades do 1º tempo. “Eu acho que o nosso time sofreu um pouco no primeiro tempo, nós não conseguimos impor o jogo nosso, tivemos problemas com a saída de bola e a marcação/pressão do adversário, que mudou em relação aos últimos jogos. As dificuldades acabaram acontecendo e nós também não tivemos uma base ofensiva para sustentação de jogadas, nossas beiradas não estiveram tão bem no primeiro tempo, a bola começou a bater e voltar”, ressaltou o treinador.A primeira etapa não foi só de dificuldade, teve pontos positivos também, como segurar o adversário. “Nós controlamos bem, principalmente o ímpeto deles no primeiro tempo. Eu tinha observado o jogo deles contra o América, que foi o jogo anterior ao nosso e eu observei que eles tiveram muito forte no primeiro tempo. Eu particularmente acho que as nossas substituições deram uma estabilidade para o time. Eu fiquei feliz com a desenvoltura de alguns jogadores”, destacou Hélio dos Anjos.
<strong>
 A VITÓRIA VEM
</strong>
Apesar do empate, Hélio comentou que o importante é tirar proveito e não lamentar, pois a primeira vitória vai acontecer. “Eu falei para eles que não vamos lamentar e sim tirar coisas positivas desse jogo. Vamos lembrar que é uma competição muito enganchada no início dela, principalmente para equipes do nosso porte, mas falta pouco, vamos trabalhar muito para conseguir a primeira vitória contra uma grande equipe, que está fazendo uma belíssima campanha, que é o América Mineiro”, afirmou.
]]></description>
      <pubDate>26.05.24 0h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é morto a tiros no bairro da Terra Firme, em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/amazonia/homem-e-morto-a-tiros-no-bairro-da-terra-firme-em-belem-1.818630</link>
      <description><![CDATA[O homicídio ocorreu na madrugada deste sábado (25/05)


Um homem foi morto a tiros na noite deste sábado (25), no bairro da Terra Firme, em Belém. Conforme as informações iniciais, a vítima foi alvejada por diversos disparos na Rua Lauro Sodré. O nome da vitíma não foi confirmado até o fechamento dessa matéria, o crime foi confirmado pelo
<strong>
 Centro Integrado de Operações (CIOp)
</strong>
. O homem era
<strong>
 vigilante de uma empresa de segurança particular,
</strong>
teria aproximadamente
<strong>
 40 anos
</strong>
e estava na casa de parentes quando o crime aconteceu, informou o CIOp. Ele teria sido abordado por dois homens em uma moto, que efetuaram os disparos de
<strong>
 arma de fogo
</strong>
e a vítima teria sido confundido com um policial militar.Ainda de acordo com populares e familiares, a vítima já tinha sido ameaçada e por isso teria deixado de visitar os parentes que moram na região. Eles relatam que o vigilante sempre era questionado se era policial.Segundo o Centro Integrado de Operações (CIOp) , a ocorrência foi registrada por populares para verificar a situação
<strong>
 por volta das 21h
</strong>
, logo após o ocorrido.A redação do
<strong>
 Grupo O Liberal
</strong>
solicitou mais detalhes do caso ao batalhão da
<strong>
 Polícia Militar
</strong>
responsável pela região, mas até o fechamento desta matéria não houve resposta.
]]></description>
      <pubDate>25.05.24 23h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dorama na Netflix: conheça 3 produções coreanas sobre viagem no tempo</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/dorama-na-netflix-conheca-3-producoes-coreanas-sobre-viagem-no-tempo-1.818130</link>
      <description><![CDATA[Entre as obras asiáticas, está o K-drama “Redescobrindo o Amor”, de 2017
Os
<a href="https://www.oliberal.com/?q=doramas">
 doramas
</a>
são produções do leste e sudeste da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=%C3%81sia">
 Ásia
</a>
. Essas produções, denominadas conforme o país de origem, podem ser de diversos gêneros - como
<strong>
 romance
</strong>
,
<strong>
 comédia
</strong>
,
<strong>
 terror
</strong>
e
<strong>
 ficção-científica
</strong>
- e abordar os mais variados temas -
<strong>
 família
</strong>
,
<strong>
 amor
</strong>
e
<strong>
 amizade
</strong>
, por exemplo. Confira três doramas disponíveis na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netflix">
 Netflix
</a>
sobre
<strong>
 viagem no tempo
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dorama-intensivao-de-amor-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.817596" title="Dorama 'Intensivão de Amor': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O K-drama "Intensivão de Amor" é um dorama de romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817605:1716485735/K-drama-Intensiv-o-de-Amor-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e661386" data-title='O K-drama "Intensivão de Amor" é um dorama de romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.817605:1716485735/K-drama-Intensiv-o-de-Amor-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f31d63e" title='O K-drama "Intensivão de Amor" é um dorama de romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-intensivao-de-amor-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.817596" title="Dorama 'Intensivão de Amor': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Intensivão de Amor': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Esse dorama, original da Coreia do Sul, conta com Jung Kyung Ho e Jeon Do Yeon no elenco
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-3-k-dramas-para-quem-gostou-de-rainha-das-lagrimas-1.815414" title="Dorama: 3 K-dramas para quem gostou de ‘Rainha das Lágrimas’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='K-drama "Rainha das Lágrimas", dorama de romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815415:1715965484/K-drama-Rainha-das-Lagrimas-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3d8b493" data-title='K-drama "Rainha das Lágrimas", dorama de romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.815415:1715965484/K-drama-Rainha-das-Lagrimas-dorama-de-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ae24614" title='K-drama "Rainha das Lágrimas", dorama de romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-3-k-dramas-para-quem-gostou-de-rainha-das-lagrimas-1.815414" title="Dorama: 3 K-dramas para quem gostou de ‘Rainha das Lágrimas’">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama: 3 K-dramas para quem gostou de ‘Rainha das Lágrimas’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O drama sul-coreano está entre as produções mais assistidas da Netflix Brasil. “Rainha das Lágrimas” é um dorama de romance.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-house-of-ninjas-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-j-drama-1.814809" title="Dorama 'House of Ninjas': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O J-drama "House of Ninjas" é um dorama de ação e aventura' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814812:1715880457/J-drama-House-of-Ninjas-dorama-de-ac-o-e-aventura.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=42c4b03" data-title='O J-drama "House of Ninjas" é um dorama de ação e aventura'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814812:1715880457/J-drama-House-of-Ninjas-dorama-de-ac-o-e-aventura.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=562ec3c" title='O J-drama "House of Ninjas" é um dorama de ação e aventura'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-house-of-ninjas-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-j-drama-1.814809" title="Dorama 'House of Ninjas': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'House of Ninjas': saiba qual a história e onde assistir ao J-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O drama japonês estreou esse ano na Netflix
 </span>
</a>
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Choi Ba-do (Son Ho-jun) e Ma Jin-joo (Jang Na-ra) são casados e pais de um filho pequeno. Cansados da rotina e da vida que levam, eles pensam em desistir do casamento. Entretanto, algo extraordinário acontece: eles voltam no tempo e acordam como jovens universitários de 20 anos.
<strong>
 Classificação:
</strong>
14 anos
<strong>
 Episódios:
</strong>
12
<strong>
 Onde assistir:
</strong>
Netflix, Viki e Kocowa
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Conhecido pelas altas habilidades como engenheiro de computação, Han Tae Sul (Cho Seung-woo) é famoso por sua bela aparência e grande senso de moda. Ele é responsável pela Quantum and Time Company, empresa fundada com o irmão mais velho, morto há 10 anos. Intrigado desde o incidente que tirou a vida do irmão, Han Tae Sul passa a receber novas informações sobre o fato. Agora, em busca pela verdade, ele é perseguido por Shin-Hye Park (Kang Seo Hae), uma guerreira do futuro.
<strong>
 Classificação:
</strong>
16 anos
<strong>
 Episódios:
</strong>
16
<strong>
 Onde assistir:
</strong>
Netflix
<strong>
 Sinopse:
</strong>
Ban Ha-ni (Choi Kang-hee) tem quase 40 anos e está solteira. Ocupando um cargo temporário no trabalho, ela sofre com falta de autoconfiança e vive com medo de ser demitida. De repente, sua versão de 17 anos aparece em sua frente. Bonita, otimista e ávida, Ban Ha-ni embarca na jornada de descobrir como se tornou quem é hoje.
<strong>
 Classificação:
</strong>
12 anos
<strong>
 Episódios:
</strong>
16
<strong>
 Onde assistir:
</strong>
Netflix
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/ator-do-dorama-rainha-das-lagrimas-kwak-dong-yeon-perdeu-8-kg-durante-a-producao-1.814364" title="Ator do dorama ‘Rainha das Lágrimas’, Kwak Dong-Yeon perdeu 8 kg durante a produção">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='No dorama "Rainha das Lágrimas", Kwak Dong-Yeon interpreta Hong Soo-Cheol' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814371:1715794906/Kwak-Dong-Yeon.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6897cc7" data-title='No dorama "Rainha das Lágrimas", Kwak Dong-Yeon interpreta Hong Soo-Cheol'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814371:1715794906/Kwak-Dong-Yeon.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=e6284f0" title='No dorama "Rainha das Lágrimas", Kwak Dong-Yeon interpreta Hong Soo-Cheol'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/ator-do-dorama-rainha-das-lagrimas-kwak-dong-yeon-perdeu-8-kg-durante-a-producao-1.814364" title="Ator do dorama ‘Rainha das Lágrimas’, Kwak Dong-Yeon perdeu 8 kg durante a produção">
 <span class="title">
  <b>
   Ator do dorama ‘Rainha das Lágrimas’, Kwak Dong-Yeon perdeu 8 kg durante a produção
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O artista dá vida a Hong Soo-Cheol, irmão mais novo da protagonista Hae-in (Kim Ji-won)
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-vejo-voce-na-proxima-vida-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.812578" title="Dorama 'Vejo Você na Próxima Vida': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='O K-drama "Vejo Você na Próxima Vida" é um dorama de comédia e romance' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812580:1715361146/K-drama-Vejo-Voce-na-Proxima-Vida-dorama-de-comedia-e-romance.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93b2bcf" data-title='O K-drama "Vejo Você na Próxima Vida" é um dorama de comédia e romance'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812580:1715361146/K-drama-Vejo-Voce-na-Proxima-Vida-dorama-de-comedia-e-romance.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9bd399d" title='O K-drama "Vejo Você na Próxima Vida" é um dorama de comédia e romance'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-vejo-voce-na-proxima-vida-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.812578" title="Dorama 'Vejo Você na Próxima Vida': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama 'Vejo Você na Próxima Vida': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Original da Coreia do Sul, essa produção conta com Hye-Sun Shin, Ahn Bo Hyun e Hae-Sun Bae no elenco
 </span>
</a>
<a href="/cultura/qual-dorama-foi-feito-no-brasil-conheca-a-serie-estrelada-por-idols-de-k-pop-produzida-no-pais-1.812105" title="Qual dorama foi feito no Brasil? Conheça a série estrelada por idols de K-pop produzida no país">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='"Além do Guarda-Roupa" é uma série brasileira inspirada em doramas coreanos' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812113:1715277398/Alem-do-Guarda-Roupa-serie-brasileira-inspirada-em-doramas-coreanos.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4f07a76" data-title='"Além do Guarda-Roupa" é uma série brasileira inspirada em doramas coreanos'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.812113:1715277398/Alem-do-Guarda-Roupa-serie-brasileira-inspirada-em-doramas-coreanos.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=dcf95e8" title='"Além do Guarda-Roupa" é uma série brasileira inspirada em doramas coreanos'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/qual-dorama-foi-feito-no-brasil-conheca-a-serie-estrelada-por-idols-de-k-pop-produzida-no-pais-1.812105" title="Qual dorama foi feito no Brasil? Conheça a série estrelada por idols de K-pop produzida no país">
 <span class="title">
  <b>
   Qual dorama foi feito no Brasil? Conheça a série estrelada por idols de K-pop produzida no país
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Inspirada em doramas coreanos, a produção tem nove episódios e está disponível no streaming Max. O “dorama brasileiro” conta com Ana Botafogo e Pyong Lee no elenco.
 </span>
</a>
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: ba336fff-9e48-4db8-b2fa-c94c907e474f
]]></description>
      <pubDate>25.05.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em Campinas, Paysandu empata com o Guarani e continua a saga sem vitórias na Série B</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/em-campinas-paysandu-empata-com-o-guarani-e-continua-saga-sem-vitorias-na-serie-b-1.818583</link>
      <description><![CDATA[Os bicolores fizeram uma boa partida, mas a bola insistiu em não entrar, decretando o quinto empate na competição
O
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
 Paysandu
</a>
foi até
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/?q=campinas">
 Campinas
</a>
tentar a primeira vitória na
<a href="http://www.oliberal.com/?q=série+b">
 Série B
</a>
. A partida contra o Guarani, no entanto, foi marcada pelo equilíbrio do início ao fim, resultando em um novo empate, desta vez em 0 a 0. O placar tirou o Papão da zona de rebaixamento, agora com cinco pontos, na 16ª posição. O Bugre encostou no bicola e agora é o 17º, com quatro. Na próxima rodada, o Paysandu recebe o América-MG, na Curuzu.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="color: rgb(0, 37, 99); box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
Guarani e Paysandu fizeram um primeiro tempo equilibrado, com boas chances para os dois lados. O primeiro lance de perigo foi criado pelos donos da casa, logo após o apito inicial, a partir da boa jogada de Marlon Douglas e o cruzamento na área bicolor. Luccas Paraizo tentou o domínio da bola, mas acabou abafado pela defesa de Matheus Nogueira.
<a href="https://www.oliberal.com/esportes/lance-a-lance/2024/serie-b/guarani-x-paysandu#device=window&amp;width=1600">
 SAIBA COMO FOI A PARTIDA LANCE A LANCE
</a>
A resposta bicolor veio em seguida, com Juninho. O meia acionou Ruan Ribeiro na grande área e a defesa do Bugre tratou de avançar na hora da finalização. Aos 11, o Guarani avançou novamente pela lateral. João Victor levantou bola na área, Douglas Bacelar desviou e Léo Santos concluiu de cabeça. Matheus Nogueira fez grande defesa, antes do impedimento ser marcado pela arbitragem. O lá e cá da partida continuou por toda a primeira etapa, tornando o jogo equilibrado, embora o Paysandu tenha tido uma ligeira vantagem na posse de bola, tanto que o primeiro quase saiu para os bicolores. Aos 21, Edilson Júnior cruzou na área do adversário, a defesa afastou e Leandro Vilela apareceu no rebote. A bola raspou a trave de Vladimir e saiu em linha de fundo. Dois minutos depois foi a vez de Juninho arriscar de longe, levando novo perigo à defesa do Guarani. Vendo que o Paysandu começava a dominar o campo de ataque, o Guarani resolveu assustar a defesa a partir de um contra-ataque lateral. Reinaldo levou a bola na área e Diogo Mateus cabeceou na pequena área. A bola bateu no chão e passou por cima de Matheus Nogueira.
<strong>
 2º Tempo
</strong>
Na volta do intervalo o Paysandu promoveu uma mudança, tirando Ruan Ribeiro para a entrada de Edinho. O Paysandu, que já atuava bastante pela esquerda do ataque, foi chegando na área do Bugre levando perigo a cada jogada. Aos 16, quase o Papão marca um verdadeiro gol épico no Brinco de Ouro.Após cruzamento de Edinho na primeira trave, a bola sobrou para Leandro Vilela e o camisa 28 largou um chute cinematográfico, que bateu no travessão, desceu e foi para fora da área. Na sequência, a bola voltou à pequena área e Vladimir conseguiu afastar o perigo. Os jogadores do Papão pediram o gol, mas a análise do VAR constatou que a bola desceu e atingiu o lado de fora da linha. Pela esquerda o Paysandu pressionava enquanto a defesa do Guarani se fechava, nem sempre com eficácia. Em três minutos, o Paysandu conseguiu quatro escanteios, todos levando perigo ao goleiro Vladimir. Embora o técnico Hélio dos Anjos mantivesse a linha alta, o Guarani pouco feria a defesa, com nítida dificuldades para trocar uma sequência completa de passes. Melhor para o Papão, que dominou o meio-campo e passou a ditar o ritmo da partida a partir dos 20 minutos. O Guarani só foi assustar a defesa bicolor aos 29, em um chute de fora da área de Reinaldo, após o contra-ataque encabeçado por Anderson Leite. O chute, no entanto, saiu fraco e ficou fácil para Matheus Nogueira segurar. A partir dos 30 Hélio fez as últimas três mudanças na esperança de fazer o seu. A partir dos 40 os dois times tiraram o pé do acelerador e o jogo baixou o ritmo, mesmo com todas as mudanças permitidas dos dois lados, decretando o empate sem gols em Campinas.
<strong>
 Data:
</strong>
25/05/2024
<br/>
<strong>
 Hora:
</strong>
21h
<br/>
<strong>
 Local:
</strong>
estádio Brinco de Ouro
<br/>
<strong>
 Árbitro:
</strong>
Yuri Elino Ferreira da Cruz (RJ)
<br/>
<strong>
 Assistentes:
</strong>
Thiago Rosa de Oliveira (RJ) e Wallace Muller Barros Santos (RJ)
<br/>
<strong>
 Quarto Árbitro:
</strong>
Thiago Luis Scarascati (SP)
<strong>
 Cartões Amarelos:
</strong>
Reinaldo, Diogo Matheus (Guarani) Y. Quintana, Leandro Vilela, Ruan Ribeiro, Kevyn (Paysandu)
<strong>
 Guarani:
</strong>
Vladimir; Léo Santos, Luccas Paraizo (Renyer), Marlon (Anderson Leite), Diogo Mateus; Camacho (Kayque), Jefferson, Matheus Bueno; João Victor (Rafael Freitas), Reinaldo (Gustavo França) e Douglas Bacelar.
<br/>
<strong>
 Técnico:
</strong>
Júnior Rocha.
<strong>
 Paysandu:
</strong>
Matheus Nogueira; Edílson Júnior (Léo Pereira), Y. Quintana, Lucas Maia, Kevyn; João Vieira, Leandro Vilela (Wesley Fraga), Juninho (Netinho); Eslí García (Bryan Borges), Nicolas e Ruan Ribeiro (Edinho).
<br/>
<strong>
 Técnico:
</strong>
Hélio dos Anjos
]]></description>
      <pubDate>25.05.24 22h57</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atriz é 'expulsa' do tapete vermelho de Cannes após exibir vestido com rosto de Jesus; veja</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/atriz-e-expulsa-do-tapete-vermelho-de-cannes-apos-exibir-vestido-com-rosto-de-jesus-veja-1.818615</link>
      <description><![CDATA[ A atriz dominicana Massiel Taveras teve um desentendimento com a segurança do evento, a mesma que havia protagonizado um incidente com Kelly Rowland.
Pela segunda vez nesta semana, o clima ficou bastante tenso no tapete vermelho do
<strong>
 Festival de Cinema de Cannes 2024
</strong>
. A atriz dominicana
<strong>
 Massiel Taveras
</strong>
teve um desentendimento com a segurança do evento, a mesma que havia protagonizado um incidente com
<strong>
 Kelly Rowland.
</strong>
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/cultura/cinema/cannes-2024-meryl-streep-recebe-homenagem-durante-cerimonia-de-abertura-do-festival-1.814417" title="Cannes 2024: Meryl Streep recebe homenagem durante cerimônia de abertura do festival">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Meryl Streep, atriz norte-americana" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814427:1715803223/Meryl-Streep-atriz-norte-americana.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=05ed4a8" data-title="Meryl Streep, atriz norte-americana"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814427:1715803223/Meryl-Streep-atriz-norte-americana.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=8dc76cd" title="Meryl Streep, atriz norte-americana"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/cannes-2024-meryl-streep-recebe-homenagem-durante-cerimonia-de-abertura-do-festival-1.814417" title="Cannes 2024: Meryl Streep recebe homenagem durante cerimônia de abertura do festival">
 <span class="title">
  <b>
   Cannes 2024: Meryl Streep recebe homenagem durante cerimônia de abertura do festival
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz norte-americana recebeu Palma de Ouro Honorária e foi chamada de “tesouro internacional” por Juliette Binoche, atriz francesa
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/cannes-2024-veja-a-sinopse-dos-filmes-brasileiros-exibidos-no-festival-neste-ano-1.814012" title="Cannes 2024: veja sinopse dos filmes brasileiros exibidos no festival neste ano">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Festival de Cannes 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814013:1715716096/Festival-de-Cannes-2024.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e59880b" data-title="Festival de Cannes 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.814013:1715716096/Festival-de-Cannes-2024.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=be360f1" title="Festival de Cannes 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/cannes-2024-veja-a-sinopse-dos-filmes-brasileiros-exibidos-no-festival-neste-ano-1.814012" title="Cannes 2024: veja sinopse dos filmes brasileiros exibidos no festival neste ano">
 <span class="title">
  <b>
   Cannes 2024: veja sinopse dos filmes brasileiros exibidos no festival neste ano
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre as seis produções brasileiras, duas são apresentadas em mostras competitivas do 77º Festival de Cannes
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/messi-cachorro-de-anatomia-de-uma-queda-nao-deve-comparecer-ao-oscar-1.789533" title="Messi, cachorro de ‘Anatomia de Uma Queda’, não deve comparecer ao Oscar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Messi, astro canino de "Anatomia de Uma Queda", caiu na graça do público' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.789537:1709924406/Messi-astro-canino-de-Anatomia-de-Uma-Queda.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1ec66d1" data-title='Messi, astro canino de "Anatomia de Uma Queda", caiu na graça do público'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.789537:1709924406/Messi-astro-canino-de-Anatomia-de-Uma-Queda.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0ef6f60" title='Messi, astro canino de "Anatomia de Uma Queda", caiu na graça do público'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/cinema/messi-cachorro-de-anatomia-de-uma-queda-nao-deve-comparecer-ao-oscar-1.789533" title="Messi, cachorro de ‘Anatomia de Uma Queda’, não deve comparecer ao Oscar">
 <span class="title">
  <b>
   Messi, cachorro de ‘Anatomia de Uma Queda’, não deve comparecer ao Oscar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O cão recebeu o prêmio não-oficial Palma Canina no Festival de Cannes por sua “atuação” como Snoop
 </span>
</a>
No vídeo que viralizou, Massiel Taveras tenta posar na escadaria do evento, exibindo a cauda de seu vestido, que trazia o rosto de Cristo estampado. A segurança insistia que a atriz continuasse subindo e ignorava as tentativas de Massiel de mandar beijos para os fotógrafos e o público presente.Além disso, outros dois seguranças repetidamente recolhiam a cauda do vestido, impedindo que todos vissem bem a estampa religiosa. Já no final da subida, Taveras perdeu a paciência com a profissional durante uma discussão e chegou a empurrá-la.
<strong>
 Assista o momento:
</strong>
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1794481835583438921?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>]]></description>
      <pubDate>25.05.24 22h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Usina da Paz abre os portões com atividades de lazer para a comunidade neste domingo (26/05)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/usina-da-paz-abre-os-portoes-com-atividades-de-lazer-para-a-comunidade-neste-domingo-26-05-1.818582</link>
      <description><![CDATA[A primeira edição do “Clube Usina” vai acontecer na UsiPaz Jurunas/Condor
<strong>
 Neste domingo (26)
</strong>
, acontece a primeira edição do
<strong>
 “Clube Usina”
</strong>
, uma programação especial que vai oferecer uma série de atividades de lazer para a comunidade. A ação ocorrerá das 8h às 12h, na Usina da Paz Jurunas/Condor, em Belém.
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/belem/usinas-da-paz-recebem-doacoes-para-vitimas-de-enchentes-no-rio-grande-do-sul-1.811506" title="Usinas da Paz recebem doações para vítimas de enchentes no Rio Grande do Sul">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O Governo do Pará vai disponibilizar as estruturas das Usinas da Paz como pontos de arrecadação de doações para as vítimas das enchentes no Estado do Rio Grande do Sul" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811507:1715163750/USINAS-DA-PAZ.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5070cc6" data-title="O Governo do Pará vai disponibilizar as estruturas das Usinas da Paz como pontos de arrecadação de doações para as vítimas das enchentes no Estado do Rio Grande do Sul"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811507:1715163750/USINAS-DA-PAZ.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7764da4" title="O Governo do Pará vai disponibilizar as estruturas das Usinas da Paz como pontos de arrecadação de doações para as vítimas das enchentes no Estado do Rio Grande do Sul"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/usinas-da-paz-recebem-doacoes-para-vitimas-de-enchentes-no-rio-grande-do-sul-1.811506" title="Usinas da Paz recebem doações para vítimas de enchentes no Rio Grande do Sul">
 <span class="title">
  <b>
   Usinas da Paz recebem doações para vítimas de enchentes no Rio Grande do Sul
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As doações vão ser recebidas nesta quarta-feira (8), a partir de 8 horas, em todas as UsiPaz localizadas na Região Metropolitana de Belém
 </span>
</a>
<a href="/brasil/empresa-abre-processo-seletivo-para-vagas-de-emprego-a-mulheres-do-para-1.816719" title="Empresa abre processo seletivo para vagas de emprego a mulheres do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="São 61 vagas para dez cargos, com ensino fundamental e médio como requisitos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.669653:1681760531/carteira-de-trabalho.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=90cd82d" data-title="São 61 vagas para dez cargos, com ensino fundamental e médio como requisitos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.669653:1681760531/carteira-de-trabalho.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b9f5551" title="São 61 vagas para dez cargos, com ensino fundamental e médio como requisitos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/empresa-abre-processo-seletivo-para-vagas-de-emprego-a-mulheres-do-para-1.816719" title="Empresa abre processo seletivo para vagas de emprego a mulheres do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Empresa abre processo seletivo para vagas de emprego a mulheres do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Projeto Solar de Portas Abertas irá recrutar mulheres com apoio da Usina da Paz
 </span>
</a>
O objetivo do evento é aproximar a Usina da Paz da comunidade, transformando o complexo em uma opção de lazer para que as famílias possam aproveitar o domingo. Durante a manhã, serão realizadas atividades como treinos funcionais, exibição de filmes, rapel, atividades inclusivas e recreativas para crianças, oficinas de adestramento de cães e shows musicais.Todos os espaços da Usina da Paz Jurunas/Condor estarão disponíveis para uso da comunidade, incluindo o Parque Pet (ParCão), áreas esportivas e a piscina.A expectativa é que essa ação ocorra mensalmente, sempre no último final de semana, em cada uma das Usinas da Paz em operação. O cronograma será divulgado em breve nas redes sociais das Usinas da Paz.
]]></description>
      <pubDate>25.05.24 21h08</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Contra o Guarani, Hélio dos Anjos alcança marca de 100 jogos à frente do Paysandu</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/contra-o-guarani-helio-dos-anjos-alcanca-marca-de-100-jogos-a-frente-do-paysandu-1.818569</link>
      <description><![CDATA[Desde a sua primeira passagem no clube alviceleste, o treinador conquistou dois títulos estaduais, salvou a equipe de um rebaixamento e garantiu um acesso á Série B
A partida entre Guarani e
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
 Paysandu
</a>
marca um número respeitável na carreira do técnico
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Hélio+dos+Anjos">
 Hélio dos Anjos
</a>
. Desde a sua primeira passagem pelo clube, em 2002, o treinador já comandou a equipe bicolor em 100 oportunidades. Neste período, o Papão conquistou dois títulos estaduais e um acesso à
<a href="http://www.oliberal.com/?q=série+b">
 Série B
</a>
, caindo nas graças da torcida como um dos treinadores mais importantes deste século.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background-image: initial; background-position: 0px 0px; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: bold; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
O mineiro Hélio César Pinto dos Anjos tem uma longa trajetória no futebol, começando a carreira de treinador em 1986. Sua chegada ao Papão, no entanto, só aconteceu em 2002, quando o time estava na Série A, comandado então por Givanildo Oliveira. Na Série A daquele ano, deixou o time na 20ª colocação e, quando se preparava para disputar a Libertadores do ano seguinte, teve um desentendimento com a diretoria do clube e acabou indo para o Sport Recife. O retorno ao Papão aconteceu em 2019, comandando uma boa campanha na Série C, que, por muito pouco não alcançou o acesso, "atrapalhado" pela derrota para o Náutico, onde o árbitro Leandro Pedro Vuaden marcou um pênalti irregular em favor do Timbu. Na mesma temporada perdeu o título da
<a href="http://www.oliberal.com/?q=Copa+Verde">
 Copa Verde
</a>
para o Cuiabá, mas tirou a forra no ano seguinte, quando conquistou o
<a href="http://www.oliberal.com/?q=campeonato+paraense">
 Parazão
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-mantem-time-titular-do-paysandu-para-a-partida-contra-o-guarani-1.818568" title="Hélio dos Anjos mantém time titular do Paysandu para a partida contra o Guarani">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809718:1714688712/Esli-Garcia.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f75bff6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.809718:1714688712/Esli-Garcia.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=04c7615" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-mantem-time-titular-do-paysandu-para-a-partida-contra-o-guarani-1.818568" title="Hélio dos Anjos mantém time titular do Paysandu para a partida contra o Guarani">
 <span class="title">
  <b>
   Hélio dos Anjos mantém time titular do Paysandu para a partida contra o Guarani
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O treinador do bicola repetiu a formação usada na última partida da Série B, contra o Amazonas
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-lamenta-empate-do-paysandu-com-o-amazonas-na-serie-b-e-diz-temos-que-ter-frieza-1.816002" title="Hélio dos Anjos lamenta empate do Paysandu com o Amazonas na Série B e diz: 'temos que ter frieza'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Técnico Hélio dos Anjos ainda não conseguiu fazer o Paysandu vencer nesta Série B" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816006:1716149943/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93ecaba" data-title="Técnico Hélio dos Anjos ainda não conseguiu fazer o Paysandu vencer nesta Série B"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.816006:1716149943/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=de30dcc" title="Técnico Hélio dos Anjos ainda não conseguiu fazer o Paysandu vencer nesta Série B"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-lamenta-empate-do-paysandu-com-o-amazonas-na-serie-b-e-diz-temos-que-ter-frieza-1.816002" title="Hélio dos Anjos lamenta empate do Paysandu com o Amazonas na Série B e diz: 'temos que ter frieza'">
 <span class="title">
  <b>
   Hélio dos Anjos lamenta empate do Paysandu com o Amazonas na Série B e diz: 'temos que ter frieza'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Técnico do Paysandu afirmou que falta contundência ao time e lamentou mais um empate na Série B
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-avalia-trabalho-no-paysandu-na-serie-b-temos-capacidade-de-reverter-1.813391" title="Hélio dos Anjos avalia trabalho no Paysandu na Série B: 'Temos capacidade de reverter'">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Treinador do Paysandu em jogo contra o Mirassol na 4º rodada da Série B" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813395:1715607678/Helio-dos-Anjos.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b0c2611" data-title="Treinador do Paysandu em jogo contra o Mirassol na 4º rodada da Série B"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.813395:1715607678/Helio-dos-Anjos.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ba19264" title="Treinador do Paysandu em jogo contra o Mirassol na 4º rodada da Série B"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/helio-dos-anjos-avalia-trabalho-no-paysandu-na-serie-b-temos-capacidade-de-reverter-1.813391" title="Hélio dos Anjos avalia trabalho no Paysandu na Série B: 'Temos capacidade de reverter'">
 <span class="title">
  <b>
   Hélio dos Anjos avalia trabalho no Paysandu na Série B: 'Temos capacidade de reverter'
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Treinador destacou que acredita no elenco para vencer e se recuperar no campeonato
 </span>
</a>
A terceira e atual passagem pelo bicolor iniciou em 2003, assumindo o lugar do técnico Marquinhos Santos. Com ele no comando, o
<a href="http://www.oliberal.com/esportes/paysandu">
 Paysandu
</a>
engrenou na Série C e terminou a temporada com o retorno do time à Segunda Divisão. Foi mantido no cargo em 2024 e deu ao clube o 50ª título estadual, bem como segue na iminência de ganhar sua primeira Copa Verde, depois de comandar a vitória por 6 a 0 sobre o Vila Nova. Conhecido pela franqueza como lida com as questões administrativas do clube, Hélio dos Anjos é um treinador de muitas e duras palavras, mas o temperamento também contribuiu para o bom relacionamento com a atual diretoria do clube, que o manteve no cargo, mesmo com o início irregular na Série B deste ano.
]]></description>
      <pubDate>25.05.24 20h48</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Israel ignora decisão de tribunal da ONU e segue atacando Gaza</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/israel-ignora-decisao-de-tribunal-da-onu-e-segue-atacando-gaza-1.818577</link>
      <description><![CDATA[Forças israelenses mataram mais de 30 pessoas em novos ataques na Faixa de Gaza.
Forças israelenses mataram mais de 30 pessoas em novos ataques na Faixa de Gaza, informaram médicos palestinos no Cairo neste sábado (25), um dia após juízes do principal tribunal das Nações Unidas ordenarem a
<strong>
 suspensão da ofensiva israelense na cidade de Rafah
</strong>
, no sul.Apesar da continuação da ofensiva de Israel contra o grupo militante palestino Hamas, as negociações mediadas entre as duas partes deverão ser retomadas na próxima semana, conforme informou um funcionário familiarizado com a questão.
<strong>
 VEJA MAIS:
</strong>
<a href="/mundo/onu-aprova-primeira-resolucao-exigindo-cessar-fogo-entre-israel-e-hamas-1.795740" title="ONU aprova primeira resolução exigindo cessar-fogo entre Israel e Hamas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.747069:1699810930/Faixa-de-Gaza.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f538820" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.747069:1699810930/Faixa-de-Gaza.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=24bf3ed" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/onu-aprova-primeira-resolucao-exigindo-cessar-fogo-entre-israel-e-hamas-1.795740" title="ONU aprova primeira resolução exigindo cessar-fogo entre Israel e Hamas">
 <span class="title">
  <b>
   ONU aprova primeira resolução exigindo cessar-fogo entre Israel e Hamas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os Estados Unidos se abstiveram na votação, enquanto os outros 14 membros restantes do colegiado votaram a favor
 </span>
</a>
<a href="/mundo/eua-suspende-envio-de-bombas-a-israel-1.811522" title="EUA suspende envio de bombas a Israel">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Os militares israelenses disparam projéteis contra a Faixa de Gaza em 28 de outubro de 2023. Desde o ataque do Hamas a Israel em 7 de outubro, o ministério da saúde no enclave palestino disse que mais de 7.300 palestinos foram mortos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.742793:1698513288/Guerra-em-Israel.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=11aa4d7" data-title="Os militares israelenses disparam projéteis contra a Faixa de Gaza em 28 de outubro de 2023. Desde o ataque do Hamas a Israel em 7 de outubro, o ministério da saúde no enclave palestino disse que mais de 7.300 palestinos foram mortos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.742793:1698513288/Guerra-em-Israel.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4bb4bc9" title="Os militares israelenses disparam projéteis contra a Faixa de Gaza em 28 de outubro de 2023. Desde o ataque do Hamas a Israel em 7 de outubro, o ministério da saúde no enclave palestino disse que mais de 7.300 palestinos foram mortos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/eua-suspende-envio-de-bombas-a-israel-1.811522" title="EUA suspende envio de bombas a Israel">
 <span class="title">
  <b>
   EUA suspende envio de bombas a Israel
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O envio de 1.800 bombas de 907 quilos e 1.700 bombas de 226 quilos foram suspensos pelo governo norte-americano
 </span>
</a>
<a href="/politica/israel-hamas-desenrolar-da-guerra-preocupa-paraenses-em-israel-e-centro-islamico-do-para-1.803539" title="Israel x Hamas: desenrolar da guerra preocupa paraenses em Israel e Centro Islâmico do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.803283:1713182532/ataque-do-ir-a-israel.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1a89550" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.803283:1713182532/ataque-do-ir-a-israel.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9920dc2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/israel-hamas-desenrolar-da-guerra-preocupa-paraenses-em-israel-e-centro-islamico-do-para-1.803539" title="Israel x Hamas: desenrolar da guerra preocupa paraenses em Israel e Centro Islâmico do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Israel x Hamas: desenrolar da guerra preocupa paraenses em Israel e Centro Islâmico do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Conflito armado na Faixa de Gaza já dura seis meses
 </span>
</a>
A decisão de retomar as negociações foi tomada após o chefe da agência de inteligência israelense Mossad se reunir com o diretor da CIA (Agência Central de Inteligência dos Estados Unidos) e com o primeiro-ministro do Catar, segundo a fonte, que pediu anonimato devido à sensibilidade do assunto.“No final da reunião, foi decidido que as negociações serão reabertas na próxima semana, com base em novas propostas lideradas pelos mediadores - Egito e Catar - com participação ativa dos Estados Unidos”, afirmou a fonte. O Hamas não comentou sobre o andamento das negociações.Após mais de sete meses de guerra em Gaza, os mediadores têm encontrado dificuldades para garantir avanços nas negociações. Enquanto Israel busca a libertação dos reféns detidos pelo Hamas, o grupo exige a libertação dos prisioneiros palestinos detidos por Israel e o fim da guerra.
<strong>
 Ataques
</strong>
<br/>
Os combates continuaram em Gaza, apesar da mediação e da ordem dos juízes do principal tribunal das Nações Unidas, na sexta-feira, para que Israel suspendesse imediatamente seu ataque militar a Rafah, onde o país alega estar tentando erradicar combatentes do Hamas.O Tribunal Internacional de Justiça, ou Tribunal Mundial, não possui meios para impor sua decisão de emergência no caso movido pela África do Sul, que acusa Israel de genocídio.No entanto, o caso sinaliza claramente o isolamento global de Israel, especialmente desde o início da ofensiva contra Rafah este mês, apesar dos apelos de seu principal aliado, os Estados Unidos.Mais de 35 mil palestinos morreram na ofensiva israelense em Gaza, de acordo com o Ministério da Saúde de Gaza. Israel iniciou os ataques após militantes liderados pelo Hamas atacarem comunidades no sul de Israel em 7 de outubro, matando cerca de 1.200 pessoas e fazendo mais de 250 reféns, segundo registros israelenses.
]]></description>
      <pubDate>25.05.24 20h43</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
