<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar com agulha: o que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-agulha-o-que-significa-o-sonho-1.772955</link>
      <description><![CDATA[Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com agulha
Sonhar com agulhas pode ter diferentes significados, dependendo do contexto do sonho e das emoções envolvidas. Veja alguns exemplos de sonhos com agulhas em diversas situações e suas possíveis interpretações: De maneira geral, esse sonho sugere que todo o esforço dedicado em sua vida, seja no âmbito pessoal ou profissional, em breve será recompensado. Apesar dos sacrifícios, você colherá os frutos do seu trabalho, que serão significativos. Por outro lado, também pode ter uma conotação mais negativa, indicando preocupações em algum aspecto da vida, geralmente relacionadas a conflitos.Se em seu sonho, você não teve problemas para passar a linha pela agulha, é um sinal positivo que indica que seus objetivos e sonhos serão atingidos sem dificuldades. Caso você teve um pouco de dificuldade, é um sinal de que você está no caminho certo para atingir seus objetivos. No entanto, se você tentou e não conseguiu de forma alguma passar a linha pela agulha, isso pode significar um sinal de esperança: mesmo que fracassar seja frustrante, é preciso continuar trabalhando em busca de seus sonhos.VEJA MAIS
<a href="/astral/sonhar-com-fazenda-o-que-significa-o-sonho-1.772948" title="Sonhar com fazenda: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772953:1706573237/sonhar-com-fazenda.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5a7fe4f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772953:1706573237/sonhar-com-fazenda.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=52fb51d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-fazenda-o-que-significa-o-sonho-1.772948" title="Sonhar com fazenda: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com fazenda: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com fazenda
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-camarao-o-que-significa-o-sonho-1.772283" title="Sonhar com camarão: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772294:1706381929/sonhar-com-camar-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3210860" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.772294:1706381929/sonhar-com-camar-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=59ed23e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-camarao-o-que-significa-o-sonho-1.772283" title="Sonhar com camarão: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com camarão: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhar com camarão
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-unicornio-o-que-significa-o-sonho-1.769802" title="Sonhar com unicórnio: o que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.769807:1705883417/sonhar-com-unicornio.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8412f5d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.769807:1705883417/sonhar-com-unicornio.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=390c8e6" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-unicornio-o-que-significa-o-sonho-1.769802" title="Sonhar com unicórnio: o que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com unicórnio: o que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhar com unicórnio
 </span>
</a>
Embora possa ser desagradável, esse sonho serve como um alerta importante para que você preste mais atenção e cuide melhor da sua saúde. Pode indicar um sinal de possível doença no futuro próximo. Recomenda-se tomar medidas para fortalecer a imunidade, como melhorar a alimentação, garantir um sono adequado e, se possível, praticar atividades físicas, além de evitar situações estressantes.Se o sonho envolve agulhas no seu corpo, pode ser um alerta de que se sente sobrecarregado(a) em algum aspecto da vida, sem saber como lidar com a situação ou recusar mais responsabilidades. Esse sonho pode indicar sua natureza prestativa e a disposição constante para ajudar os outros.
]]></description>
      <pubDate>23.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Signo 23/08: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta sexta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-23-08-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-sexta-1.853501</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta sexta (23/08) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Você estará em busca de novidades e desafios, canalizando sua energia em uma nova atividade física ou projeto. É o momento de aprender algo novo e enfrentar medos ou expectativas. Experimente.Este é um período para reconsiderar os caminhos que você tem seguido e fazer ajustes positivos em sua vida. Mesmo que os sinais não sejam evidentes, eles estarão ao seu redor. Fique atento.Embora seu hábito de questionar constantemente favoreça suas decisões, agora é essencial confiar nos planos estabelecidos em parceria para agir com objetividade. Siga o fluxo para avançar.Ter clareza sobre seus próprios desejos será crucial para fazer escolhas seguras e autônomas. Caso contrário, você poderá ser facilmente influenciado por outras opiniões. Escreva sua própria história.A saúde e a alegria são o foco do momento, e você terá muitos motivos para se concentrar em seu bem-estar. Dedique tempo aos seus projetos e permita que sua luz brilhe ainda mais forte.Será importante incluir momentos de pausa e descontração em sua rotina, pois suas responsabilidades estarão exigindo mais de você do que o habitual. Equilibre-se internamente para lidar com as demandas extras.Preservar sua individualidade nas relações será essencial para que você se sinta completo dentro delas. Lembre-se de que a forma como você se ama ensina os outros a amá-lo. Preserve-se.A confiança em suas habilidades será fundamental para realizar projetos de maneira autêntica e eficaz. Reconheça seus talentos para alcançar os resultados que deseja. Faça acontecer.Sua disposição aumentará ao longo do dia, e você terá a coragem necessária para seguir sua intuição. Fique atento às demandas do seu corpo e emoções, pois o prazer será seu guia.Manter-se alinhado com seus planos e no controle dos acontecimentos pode ser desafiador. Talvez seja melhor mudar o foco e cuidar de si mesmo antes de tomar decisões importantes. Poupe-se.Você estará ocupado com questões cotidianas e pode precisar ajustar seus planos para o dia. Encare os imprevistos com leveza e aproveite o que realmente importa em cada experiência. Mantenha-se atento.Você pode se sentir mais disperso do que o habitual, o que pode gerar ansiedade. Procure se concentrar no presente e observe o que desvia sua atenção ao longo do dia. Respeite seu ritmo.
]]></description>
      <pubDate>23.08.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ex de Bia Miranda ironiza após término com DJ Buarque: “O chifrudo é o último a saber”</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/ex-de-bia-miranda-ironiza-apos-termino-com-dj-buarque-o-chifrudo-e-o-ultimo-a-saber-1.853500</link>
      <description><![CDATA[Gabriel Roza aproveitou para alfinetar o pai do filho de sua ex após saber do fim da relação do casal
<strong>
 Gabriel Roza
</strong>
usou as redes sociais para fazer uma postagem em tom de deboche sobre a separação entre
<strong>
 Bia Miranda
</strong>
e
<strong>
 DJ Buarque
</strong>
. O vice-campeão do reality show "A Grande Conquista", exibido pela Record TV, celebrou o término do relacionamento da ex-namorada e aproveitou para alfinetar o músico. "O chifrudo é o último a saber", afirmou em uma postagem no Instagram."É, galera, é isso que eu digo para vocês: pimenta no olho dos outros é refresco. Quando aconteceu comigo, tiveram pessoas que riram, riram como gazelas amarradas. Agora que aconteceu com eles, eu já avisei que ia acontecer", destacou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/nasce-kaleb-filho-de-bia-miranda-e-primeiro-bisneto-de-gretchen-1.822553" title="Nasce Kaleb, filho de Bia Miranda e primeiro bisneto de Gretchen">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822554:1717623749/Kaleb-filho-de-bia-miranda-nasceu.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=88ff5b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.822554:1717623749/Kaleb-filho-de-bia-miranda-nasceu.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=848ef96" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/nasce-kaleb-filho-de-bia-miranda-e-primeiro-bisneto-de-gretchen-1.822553" title="Nasce Kaleb, filho de Bia Miranda e primeiro bisneto de Gretchen">
 <span class="title">
  <b>
   Nasce Kaleb, filho de Bia Miranda e primeiro bisneto de Gretchen
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A notícia foi compartilhada no Instagram do pai do bebê, o DJ Rafael Buarque, com quem a influenciadora está há pouco mais de um ano
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/bia-miranda-anuncia-termino-e-acusa-ex-de-roubo-e-agressao-comecou-a-me-maltratar-me-xingar-1.662346" title="Bia Miranda anuncia término e acusa ex de roubo e agressão: ‘Começou a me maltratar, me xingar’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bia e Diego Gabriel Roza estavam juntos há mais de três anos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662347:1679982224/gabriel-bia.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=525f89e" data-title="Bia e Diego Gabriel Roza estavam juntos há mais de três anos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.662347:1679982224/gabriel-bia.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b556016" title="Bia e Diego Gabriel Roza estavam juntos há mais de três anos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/bia-miranda-anuncia-termino-e-acusa-ex-de-roubo-e-agressao-comecou-a-me-maltratar-me-xingar-1.662346" title="Bia Miranda anuncia término e acusa ex de roubo e agressão: ‘Começou a me maltratar, me xingar’">
 <span class="title">
  <b>
   Bia Miranda anuncia término e acusa ex de roubo e agressão: ‘Começou a me maltratar, me xingar’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Nos comentários da publicação, Gabriel rebateu a neta de Gretchen e negou as acusações; confira
 </span>
</a>
<a href="/cultura/filha-de-simioni-declara-jenny-sobre-bia-miranda-video-1.744874" title="‘Filha de Simioni’, declara Jenny sobre Bia Miranda; vídeo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O polêmico caso entre Jenny Gontijo e Bia Miranda, mãe e filha separadas por uma edição de “A Fazenda”." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.744878:1699133276/Jenny-Gontijo-e-Bia-Miranda.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5379330" data-title="O polêmico caso entre Jenny Gontijo e Bia Miranda, mãe e filha separadas por uma edição de “A Fazenda”."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.744878:1699133276/Jenny-Gontijo-e-Bia-Miranda.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=cfa140a" title="O polêmico caso entre Jenny Gontijo e Bia Miranda, mãe e filha separadas por uma edição de “A Fazenda”."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/filha-de-simioni-declara-jenny-sobre-bia-miranda-video-1.744874" title="‘Filha de Simioni’, declara Jenny sobre Bia Miranda; vídeo">
 <span class="title">
  <b>
   ‘Filha de Simioni’, declara Jenny sobre Bia Miranda; vídeo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O polêmico caso entre Jenny Gontijo e Bia Miranda, mãe e filha separadas por uma edição de “A Fazenda”
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/atual-namorado-de-bia-miranda-e-irmao-de-ex-da-neta-de-gretchen-vou-dar-em-cima-1.629278" title="Atual namorado de Bia Miranda é irmão de ex da neta de Gretchen: ‘Vou dar em cima’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bia e Gabriel namoram desde o ano passado. Ele apoiou a jovem durante todo o período em que ela esteve no reality" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.629280:1672297617/bia-miranda-gabriel.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=04990ed" data-title="Bia e Gabriel namoram desde o ano passado. Ele apoiou a jovem durante todo o período em que ela esteve no reality"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.629280:1672297617/bia-miranda-gabriel.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f5e6ef5" title="Bia e Gabriel namoram desde o ano passado. Ele apoiou a jovem durante todo o período em que ela esteve no reality"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/atual-namorado-de-bia-miranda-e-irmao-de-ex-da-neta-de-gretchen-vou-dar-em-cima-1.629278" title="Atual namorado de Bia Miranda é irmão de ex da neta de Gretchen: ‘Vou dar em cima’">
 <span class="title">
  <b>
   Atual namorado de Bia Miranda é irmão de ex da neta de Gretchen: ‘Vou dar em cima’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em entrevista ao podcast Link, a semifinalista de "A Fazenda" deu detalhes sobre o início do namoro com Gabriel Roza
 </span>
</a>
Roza continuou: "Pessoal, ali não tem como escapar, só eu sei o que passei. Agora tá lá o chororô e eu aqui, só olhando e rindo. Eu avisei, o mundo não gira, o mundo capota. Eu avisei que ia acontecer, aconteceu comigo. O chifrudo é o último a saber."Gabriel também se referiu ao flagra de Bia com um homem em um restaurante, poucos dias após o término do relacionamento, que ela alegou ser apenas um amigo. "Só Deus sabe fazer isso, o mundo gira. Há um tempo eu estava chorando e alguém estava rindo, hoje eu estou rindo e ele chorando", observou.Por fim, Gabriel Roza alertou seus seguidores sobre o caráter de Bia Miranda, alegando que ela não é quem aparenta ser nas redes sociais. "A mulher já estava com outro, nem se passaram dois dias, meu patrão. Ai meu Deus, acordem para a vida que vocês estão vendo quem é a pessoa [risos]", concluiu.
]]></description>
      <pubDate>23.08.24 1h15</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Com direito a golaço, São Paulo derrota Nacional sem esforço e avança na Libertadores</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/com-direito-a-golaco-sao-paulo-derrota-nacional-sem-esforco-e-avanca-na-libertadores-1.853496</link>
      <description><![CDATA[A vitória tricolor coloca o time em rota de colisão com o Botafogo, que venceu o Palmeiras
O São Paulo avançou às quartas de final da Libertadores, ao bater o Nacional por 2 a 0, nesta quinta-feira, no MorumBis. Em partida também marcada por confusão entre torcedores uruguaios e a Polícia Militar e desmaio de zagueiro do adversário, o time finalmente desencantou após o jogo de ida zerado. Agora a equipe vai enfrentar o Botafogo, que eliminou o Palmeiras.
<br/>
<br/>
A dificuldade em finalizar se fez presente no começo do jogo, assim como foi em Montevidéu, na semana passada. Um golaço de Bobadilla, com assistência de Calleri, porém, abriu o caminho e deu confiança para o time paulista garantir a classificação, com direito a um segundo gol, anotado pelo camisa 9.
<br/>
<br/>
O São Paulo volta a campo contra o Vitória, pelo Brasileirão, no domingo, às 18h30, no MorumBis. Na competição nacional, o time é o sexto colocado, com 38 pontos. No meio da próxima semana, a equipe já tem o primeiro jogo das quartas de final da Copa do Brasil, contra o Atlético-MG, também em casa.
<br/>
<br/>
O Nacional não começou com aparência de que apenas se defenderia em busca dos pênaltis. Pelo contrário, quando viram espaços nas costas do lateral Wellington, os uruguaios foram presentes no campo ofensivo, no começo da partida.
<br/>
<br/>
Já o São Paulo frustrou a expectativa de que o time viraria a chave em relação ao apresentado do Uruguai. A equipe tinha dificuldades para criar e demorou quase 20 minutos até conseguir uma finalização. As ações mal sucedidas serviam, ao menos, para retrair o adversário.
<br/>
<br/>
Foram Arboleda e Alan Franco os que tiveram as melhores atuações no MorumBis, mesmo quando o jogo era mais concentrado no campo do Nacional. Os contra-ataques uruguaios passaram a ser inofensivos, diante das grandes exibições dos zagueiros são-paulinos.
<br/>
<br/>
O marasmo de troca de passes sem aproveitamento do São Paulo foi quebrado por Bobadilla, aos 30 minutos. Com pouco espaço, o volante tabelou com Calleri e bateu da entrada da área para abrir o placar. Foi a confiança para que o time se soltasse e conseguisse melhores chegadas no final do primeiro tempo.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/futebol/flamengo-perde-na-bolivia-mas-leva-no-agregado-e-garante-classificacao-as-quartas-da-libertadores-1.853493" title="Flamengo perde na Bolívia, mas leva no agregado e garante classificação às quartas da Libertadores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853495:1724380326/Bolivar-x-Flamengo.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=39142b7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853495:1724380326/Bolivar-x-Flamengo.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=fb5e89d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/flamengo-perde-na-bolivia-mas-leva-no-agregado-e-garante-classificacao-as-quartas-da-libertadores-1.853493" title="Flamengo perde na Bolívia, mas leva no agregado e garante classificação às quartas da Libertadores">
 <span class="title">
  <b>
   Flamengo perde na Bolívia, mas leva no agregado e garante classificação às quartas da Libertadores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A vitória do Bolívar não foi suficiente para garantir a permanência na competição, que fica com o Rubro-Negro carioca
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/em-partida-da-libertadores-zagueiro-do-nacional-uru-cai-desacordado-em-campo-e-assusta-jogadores-1.853483" title="Em partida da Libertadores, zagueiro do Nacional (URU) cai desacordado em campo e assusta jogadores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853484:1724377536/Jogador-desmaiado.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b5ee883" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853484:1724377536/Jogador-desmaiado.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=aed2555" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/futebol/em-partida-da-libertadores-zagueiro-do-nacional-uru-cai-desacordado-em-campo-e-assusta-jogadores-1.853483" title="Em partida da Libertadores, zagueiro do Nacional (URU) cai desacordado em campo e assusta jogadores">
 <span class="title">
  <b>
   Em partida da Libertadores, zagueiro do Nacional (URU) cai desacordado em campo e assusta jogadores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Juan Izquierdo passou mal durante a partida contra o São Paulo e desmaiou durante o jogo, sendo atendido imediatamente
 </span>
</a>
<br/>
<br/>
A tônica foi mantida na segunda etapa. O São Paulo não tomou conhecimento das mudanças do técnico Martín Lasarte. Logo no primeiro minuto, Wellington Rato cruzou na cabeça de Calleri, que ampliou.
<br/>
<br>
 A decisão para o substituto de Ferreirinha, tão misteriosa durante a semana, pareceu simples ao ver como o camisa 27 entrou bem no setor ofensivo são-paulino. Ele aumentou o número de assistências para seis nesta temporada, igualando Lucas, líder do elenco na estatística.
 <br>
  <br>
   Com o resultado mais confortável, o São Paulo diminuiu o ritmo. O Nacional, contudo, não demonstrou reação imediata. Aos 20 minutos do segundo tempo, Pereyra finalizou na trave de Rafael. Os uruguaios chegaram mais, mas com muita dificuldade em concluir de modo efetivo.
   <br/>
   <br/>
   Entretanto, gradualmente, os visitantes se mostraram como uma ameaça mais real. Herazo recebeu dentro da área e teve espaço para girar e bater, por cima do gol são-paulino. Depois, Nico López cobrou falta e obrigou boa defesa de Rafael.
   <br/>
   <br/>
   Era hora de mais mexidas de Zubeldía, que tinha apenas trocado Rato por Rodrigo Nestor. O técnico arriscou em não refrescar mais cedo o time que estava em campo.
   <br/>
   <br/>
   O momento do Nacional foi interrompido pela necessidade de atendimento a Izquierdo. O zagueiro precisou deixar o campo de ambulância após desmaiar. Sem clima algum a partir de então, os 15 minutos de acréscimo se mostraram apenas protocolares.
   <br/>
   <br/>
   <strong>
    FICHA TÉCNICA
   </strong>
   <br/>
   <br/>
   <strong>
    LOCAL
   </strong>
   - MorumBis, em São Paulo (SP)
   <br/>
   <strong>
    ÁRBITRO
   </strong>
   - Jhon Ospina (COL).
   <br/>
   <strong>
    PÚBLICO
   </strong>
   - 60.032 torcedores.
   <br/>
   <strong>
    RENDA
   </strong>
   - R$ 5.790.757,50.
  </br>
 </br>
</br>
<a href="/esportes/palmeiras-luta-ate-o-final-mas-empata-com-o-botafogo-e-esta-fora-da-copa-libertadores-1.853049" title="Palmeiras luta até o final, mas empata com o Botafogo e está fora da Copa Libertadores">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853057:1724326763/Botafogo-vence-palmeiras.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=26cadc7" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853057:1724326763/Botafogo-vence-palmeiras.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c7fb232" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/palmeiras-luta-ate-o-final-mas-empata-com-o-botafogo-e-esta-fora-da-copa-libertadores-1.853049" title="Palmeiras luta até o final, mas empata com o Botafogo e está fora da Copa Libertadores">
 <span class="title">
  <b>
   Palmeiras luta até o final, mas empata com o Botafogo e está fora da Copa Libertadores
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Fogão levou vantagem no agregado por ter vencido o jogo de ida no Rio de Janeiro
 </span>
</a>
<strong>
 GOLS
</strong>
- Bobadilla, aos 30 minutos do primeiro tempo e Calleri a 1 minuto do segundo tempo.
<br/>
<strong>
 CARTÃO AMARELO
</strong>
- Luiz Gustavo e Marcos Antônio (São Paulo) e Gabriel Báez e Lozano (Nacional).
<br/>
<br/>
<strong>
 SÃO PAULO
</strong>
- Rafael; Rafinha, Arboleda, Alan Franco e Wellington; Luiz Gustavo e Bobadilla; Lucas Moura (Marcos Antônio), Luciano (André Silva) e Wellington Rato (Rodrigo Nestor); Calleri.
<strong>
 Técnico:
</strong>
Luis Zubeldía.
<br/>
<br/>
<strong>
 NACIONAL
</strong>
- Mejía; Lozano, Coates (Izquierdo) (Emiliano Velázquez), Polenta e Gabriel Báez; Oliva, Sanabria (Nicolás Rodríguez) e Alexis Castro (Mauricio Pereyra); Galeano, Bentancourt (Herazo) e Zabala (Nico López).
<strong>
 Técnico:
</strong>
Martín Lasarte.
]]></description>
      <pubDate>22.08.24 23h54</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flamengo perde na Bolívia, mas leva no agregado e garante classificação às quartas da Libertadores</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/flamengo-perde-na-bolivia-mas-leva-no-agregado-e-garante-classificacao-as-quartas-da-libertadores-1.853493</link>
      <description><![CDATA[A vitória do Bolívar não foi suficiente para garantir a permanência na competição, que fica com o Rubro-Negro carioca 
O Flamengo garantiu vaga nas quartas de final da Libertadores. Na noite desta quinta-feira (22), jogando no estádio Hernando Siles, a mais de 3.600 metros de altitude, o time carioca perdeu para o Bolívar por 1 a 0, mas avançou para a próxima fase devido à vantagem obtida no jogo de ida.Agora, o Flamengo enfrentará o Peñarol, do Uruguai, nas quartas de final.
<strong>
 O jogo
</strong>
O Bolívar foi quem criou as principais oportunidades da partida. Aproveitando a altitude, o time da casa investiu em jogadas pelos lados e cruzamentos na área, mas a defesa do Flamengo conseguiu conter os ataques. A primeira boa chance foi de Vaca, que chutou fraco após jogada de Bruno Sávio, e Rossi fez uma defesa tranquila.Apesar da pressão, o Flamengo teve uma chance clara aos 16 minutos. Gerson ficou livre, mas hesitou ao finalizar e foi desarmado. Pouco depois, Carlinhos chutou por cima do gol após receber em boa posição. Enquanto o Bolívar continuava tentando com Oviedo, Sávio e Vaca, o placar não se alterou até o intervalo, com o jogo terminando 0 a 0 no primeiro tempo.
<strong>
 2º Tempo
</strong>
Logo no início da segunda etapa, Ayrton Lucas teve uma chance cara a cara com Lampe, mas chutou para fora. Em seguida, o Bolívar cresceu no jogo. Bruno Sávio acertou o travessão e, pouco depois, marcou o gol que colocou o time boliviano na frente.O Bolívar precisava de mais um gol para empatar o placar agregado e aumentou a pressão, encurralando o Flamengo no campo defensivo. Mesmo com a pressão, a equipe boliviana não conseguiu criar uma chance clara para o segundo gol. Aos 45 minutos, Bruno Henrique foi derrubado por Anderson, que foi expulso por impedir uma jogada clara de gol.
<strong>
 Próxima fase
</strong>
Com a classificação assegurada, o Flamengo enfrentará o Peñarol nas quartas de final. O time uruguaio avançou ao eliminar o The Strongest com um placar agregado de 4 a 1.
<strong>
 Próximo jogo
</strong>
O Flamengo volta a campo no domingo (20), às 20h (horário de Brasília), contra o Red Bull Bragantino, no Maracanã, pela 24ª rodada do Campeonato Brasileiro.
]]></description>
      <pubDate>22.08.24 23h34</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fundação Romulo Maiorana e Grupo Liberal são reconhecidos como patrimônio imaterial de Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/fundacao-romulo-maiorana-e-grupo-liberal-sao-reconhecidos-como-patrimonio-imaterial-de-belem-1.853479</link>
      <description><![CDATA[O projeto de lei que reconhece a Fundação Rômulo Maiorana e os veículos de comunicação do Grupo Liberal (TV, Rádio e Jornal O Liberal) foi concedido em reconhecimento à significativa contribuição do grupo para o fortalecimento da cultura no município
A Câmara Municipal de Belém aprovou, na última quarta-feira (21/8), por unanimidade, o projeto de lei que reconhece a Fundação Rômulo Maiorana e os veículos de comunicação do Grupo Liberal (TV, Rádio e Jornal O Liberal) como patrimônio cultural de natureza imaterial de Belém. O título foi concedido em reconhecimento à significativa contribuição do grupo para o fortalecimento da cultura no município, destacando seu papel no fomento às artes visuais e na formação cultural da cidade.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/aniversario/jornal-o-liberal-completa-77-anos-com-novos-produtos-e-conteudos-1.747886" title="Jornal O LIBERAL completa 77 anos com novos produtos e conteúdos">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A partir de agora, além do acesso ao jornal O Liberal, nas versões impressa e digital, o usuário também terá uma área exclusiva, com conteúdos especiais e serviços exclusivos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.747949:1700012170/redac-o.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f1a23e6" data-title="A partir de agora, além do acesso ao jornal O Liberal, nas versões impressa e digital, o usuário também terá uma área exclusiva, com conteúdos especiais e serviços exclusivos"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.747949:1700012170/redac-o.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d5d1a02" title="A partir de agora, além do acesso ao jornal O Liberal, nas versões impressa e digital, o usuário também terá uma área exclusiva, com conteúdos especiais e serviços exclusivos"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/aniversario/jornal-o-liberal-completa-77-anos-com-novos-produtos-e-conteudos-1.747886" title="Jornal O LIBERAL completa 77 anos com novos produtos e conteúdos">
 <span class="title">
  <b>
   Jornal O LIBERAL completa 77 anos com novos produtos e conteúdos
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Entre as novidades estão o Portal do Assinante e a nova rádio Liberal+ (FM 98.9)
 </span>
</a>
<a href="/economia/dono-do-lider-recebe-honraria-da-cmb-no-dia-do-representante-comercial-1.739813" title="Fundador do Grupo Líder recebe honraria da CMB no Dia do Representante Comercial">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.739815:1697730714/031912a3-2502-401d-8ab2-b9fd9641d420.jfif?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b505489" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.739815:1697730714/031912a3-2502-401d-8ab2-b9fd9641d420.jfif?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7981219" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/dono-do-lider-recebe-honraria-da-cmb-no-dia-do-representante-comercial-1.739813" title="Fundador do Grupo Líder recebe honraria da CMB no Dia do Representante Comercial">
 <span class="title">
  <b>
   Fundador do Grupo Líder recebe honraria da CMB no Dia do Representante Comercial
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Durante o evento, 77 representantes comerciais foram reconhecidos por sua contribuição à economia paraense
 </span>
</a>
<a href="/politica/camara-municipal-de-belem-lembra-77-anos-do-jornal-o-liberal-1.750229" title="Câmara Municipal de Belém lembra 77 anos do jornal O Liberal">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.750236:1700679773/divulgacac-o.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=55850a6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.750236:1700679773/divulgacac-o.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=74f8fbf" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/camara-municipal-de-belem-lembra-77-anos-do-jornal-o-liberal-1.750229" title="Câmara Municipal de Belém lembra 77 anos do jornal O Liberal">
 <span class="title">
  <b>
   Câmara Municipal de Belém lembra 77 anos do jornal O Liberal
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vereadores aprovaram votos de aplauso ao Grupo Liberal e sessão especial pelo aniversário do jornal
 </span>
</a>
O Grupo Liberal, fundado em 1966 pelo jornalista e empresário Romulo Maiorana, teve início com a aquisição do jornal O Liberal das mãos de Magalhães Barata. Atualmente, o grupo é o maior conglomerado de comunicação do Pará, o nono maior do Brasil e o quarto maior afiliado à Rede Globo.O projeto de lei que reconhece toda essa trajetória segue agora para sanção do prefeito do município para que se torne oficialmente uma lei, consolidando a importância e notoriedade do Grupo Liberal.
]]></description>
      <pubDate>22.08.24 23h28</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nasa diz que decisão sobre retorno de tripulação da Starliner será tomada no sábado</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/nasa-diz-que-decisao-sobre-retorno-de-tripulacao-da-starliner-sera-tomada-no-sabado-1.853490</link>
      <description><![CDATA[Caso a Agência Espacial decida que é seguro para os astronautas, a cápsula os trará de volta possivelmente no próximo mês
A Nasa afirmou nesta quinta-feira (22/8) que espera anunciar no sábado (24) sua decisão sobre se dois astronautas que viajaram até a Estação Espacial Internacional na problemática espaçonave Starliner, da Boeing, precisarão de um veículo da SpaceX para voltar à Terra."A decisão da Nasa sobre se a Starliner deve retornar para a Terra com os astronautas a bordo não deve ser tomada antes de sábado, 24 de agosto, na conclusão da revisão pela agência", afirmou a Nasa em comunicado.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/astronautas-estao-presos-no-espaco-e-so-devem-retornar-a-terra-em-2025-1.847872" title="Astronautas estão presos no espaço e só devem retornar à Terra em 2025">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Suni Williams e Butch Wilmore são tripulantes da nave Starliner, da Boeing" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830337:1719432684/Suni-Williams-e-Butch-Wilmore.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a8f79db" data-title="Suni Williams e Butch Wilmore são tripulantes da nave Starliner, da Boeing"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.830337:1719432684/Suni-Williams-e-Butch-Wilmore.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=264ae3b" title="Suni Williams e Butch Wilmore são tripulantes da nave Starliner, da Boeing"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/astronautas-estao-presos-no-espaco-e-so-devem-retornar-a-terra-em-2025-1.847872" title="Astronautas estão presos no espaço e só devem retornar à Terra em 2025">
 <span class="title">
  <b>
   Astronautas estão presos no espaço e só devem retornar à Terra em 2025
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Suni Williams e Butch Wilmore estão a bordo da cápsula Starliner da Boeing, que deveria ter voltado em 12 de junho.
 </span>
</a>
<a class="p-smartembed" data-onecms-id="policy:1.847540" data-onecms-type="article" href="#notAvailable">
 [[(standard.Article) Problemas com a Starliner da Boeing atrasam próxima missão de astronautas da Nasa]]
</a>
A Starliner lançou seus dois primeiros astronautas em junho, em um teste crucial antes de receber aprovação da Nasa para voos de rotina. Mas o que deveria ser uma missão de oito dias acoplada à Estação Espacial Internacional arrastou-se por meses após a cápsula apresentar vazamentos e problemas em alguns dos seus propulsores.O administrador da Nasa, Bill Nelson, vai participar do processo de revisão da agência, informou o comunicado. A Boeing tenta há meses aplacar os temores da Nasa com os problemas na espaçonave, usando novos dados que, segundo a empresa, validam a segurança da nave para os astronautas.A Nasa analisa os dados e os confronta com seu baixo apetite para correr riscos. Trata-se de uma das quatro missões da Starliner a sofrer com problemas desde 2019.A agência preparou um plano de contingência para deixar dois assentos reservados em uma missão da Crew Dragon, da SpaceX, para que a tripulação da Starliner pudesse utilizá-los. A dupla é formada pelos veteranos astronautas Butch Wilmore e Suni Williams.Se a Nasa escolher usar o plano da SpaceX, os astronautas não retornarão para casa até o fim da missão da espaçonave, em fevereiro de 2025, e a Starliner então tentaria voltar vazia para a Terra.Mas caso a Nasa decida que é seguro para os astronautas, a cápsula os trará de volta muito antes, possivelmente no próximo mês, para liberar a doca de acoplamento da Estação Espacial Internacional para a missão da SpaceX.A decisão da agência implica em um momento estressante para a Boeing, que teve problemas para desenvolver a Starliner e compete com a Crew Dragon, rival mais experiente da empresa SpaceX. Documentos mostram que a Boeing teve 1,6 bilhão de dólares em prejuízos com o programa Starliner.
]]></description>
      <pubDate>22.08.24 23h19</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Guilherme dos Anjos fala em 'falta de consistência' na derrota do Paysandu para o Avaí</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/paysandu/guilherme-dos-anjos-fala-em-falta-de-consistencia-na-derrota-do-paysandu-para-o-avai-1.853480</link>
      <description><![CDATA[O substituto de Hélio dos Anjos fez uma avaliação curta e objetiva sobre o momento bicolor na Série B
A derrota para o Avaí ampliou o jejum de vitórias na Série B do Campeonato Brasileiro. Já são seis partidas em que o time treinado por Hélio dos Anjos, que esta noite deu lugar ao filho e auxiliar, Guilherme dos Anjos, não comemora a conquista de três pontos. Depois de mais um insucesso, o comandante conversou com a imprensa e destacou alguns pontos da partida que, segundo ele, fizeram com que o time caísse de produção, sobretudo com mais uma baixa nos primeiros 20 minutos. Desta vez foi Borasi que deixou a partida aos 12, sendo substituído por Esli Garcia.
<a href="https://chat.whatsapp.com/JMkFddLyoXrJrzLk7PzJc7" style="box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; background: 0px 0px; color: rgb(0, 37, 99); text-decoration-line: none; outline: 0px; font-weight: 700; font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 18px;">
 WhatsApp: saiba tudo sobre o Paysandu
</a>
A principal crítica, no entanto, foi em cima da baixa produtividade. "O grande aspecto a salientar na partida de hoje, é que fomos irreconhecíveis. Não conseguimos fazer nada. A gente assume essa responsabilidade. Hoje foi um dia em que estivemos totalmente fora das condições de jogo que naturalmente a gente impõe", admite o auxiliar, que terá os retornos de Lucas Maia e João Vieira para o jogo da próxima segunda-feira (26), contra o Mirassol.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<br/>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-perde-para-o-avai-e-completa-seis-jogos-sem-vitorias-na-serie-b-1.853472" title="Paysandu perde para o Avaí e completa seis jogos sem vitórias na Série B">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853473:1724374880/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=93ecaba" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.853473:1724374880/Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=de30dcc" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/paysandu-perde-para-o-avai-e-completa-seis-jogos-sem-vitorias-na-serie-b-1.853472" title="Paysandu perde para o Avaí e completa seis jogos sem vitórias na Série B">
 <span class="title">
  <b>
   Paysandu perde para o Avaí e completa seis jogos sem vitórias na Série B
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Cheio de desfalques, Paysandu foi derrotado pelo Avaí na Ressacada e segue o jejum de vitórias
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/torcida-do-paysandu-invade-perfil-do-sao-jose-rs-e-pede-para-que-equipe-derrote-o-remo-na-serie-c-1.852848" title="Torcida do Paysandu invade perfil do São José-RS e pede para que equipe derrote o Remo na Série C">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Série B do Campeonato Brasileiro 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834655:1720442069/Torcida-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=9e7ec91" data-title="Série B do Campeonato Brasileiro 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.834655:1720442069/Torcida-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=26f53ea" title="Série B do Campeonato Brasileiro 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/remo/torcida-do-paysandu-invade-perfil-do-sao-jose-rs-e-pede-para-que-equipe-derrote-o-remo-na-serie-c-1.852848" title="Torcida do Paysandu invade perfil do São José-RS e pede para que equipe derrote o Remo na Série C">
 <span class="title">
  <b>
   Torcida do Paysandu invade perfil do São José-RS e pede para que equipe derrote o Remo na Série C
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Remo precisa vencer o São José-RS para se classificar para o quadrangular da Série C e torcedores do Paysandu incentivam a equipe gaúcha
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-lote-promocional-paysandu-inicia-venda-de-ingressos-para-partida-contra-o-mirassol-na-serie-b-1.852714" title="Com lote promocional, Paysandu inicia venda de ingressos para partida contra o Mirassol na Série B">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="No empate em 0 a 0 contra o Belo, Papão conseguiu ter lucro com a presença da Fiel" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.184581:1634242261/Torcida-do-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=385777a" data-title="No empate em 0 a 0 contra o Belo, Papão conseguiu ter lucro com a presença da Fiel"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.184581:1634242261/Torcida-do-Paysandu.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a3bfa9d" title="No empate em 0 a 0 contra o Belo, Papão conseguiu ter lucro com a presença da Fiel"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/esportes/paysandu/com-lote-promocional-paysandu-inicia-venda-de-ingressos-para-partida-contra-o-mirassol-na-serie-b-1.852714" title="Com lote promocional, Paysandu inicia venda de ingressos para partida contra o Mirassol na Série B">
 <span class="title">
  <b>
   Com lote promocional, Paysandu inicia venda de ingressos para partida contra o Mirassol na Série B
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Papão retorna à Curuzu após dois jogos fora de casa e longe da torcida
 </span>
</a>
Sobre a falta de vitórias, Guilherme deixou claro que o panorama não é exclusivo do Paysandu, criticando a falta de consistência no elenco. "O grande motivo dessa sequência sem vitórias é a falta de consistência. A consistência coletiva do jogo. Dentro do campeonato, senão me engano, 17 equipes já passaram por isso, de ter vários jogos sem resultados interessantes. A falta de consistência é um fator primordial num atleta de alto rendimento. A gente vem oscilando e isso é péssimo. Os clubes que mais pontuam são aqueles que menos oscilam. Temos que trabalhar para virar a chave, ser um time ofensivo, agressivo e sem limitação física".Em campo, Guilherme viu um Paysandu apático e, por fim, deixou um recado para o elenco. "Não conseguimos criar uma situação, não tivemos coragem para quebrar as linhas do adversário, mas também foi mérito deles, que souberam aproveitar uma falha na nossa defesa. Falta cobrança e reflexão. Cobrança da nossa parte e reflexão da parte dos atletas. Se a gente não refletir uma mudança de personalidade, não vamos a lugar nenhum. Precisamos voltar a ter essa personalidade. Agora, um grande atleta também tem que atuar em circunstâncias negativas", encerrou.
]]></description>
      <pubDate>22.08.24 23h16</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Incêndio deixa sete mortos em hotel na Coreia do Sul</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/incendio-deixa-sete-mortos-em-hotel-na-coreia-do-sul-1.853487</link>
      <description><![CDATA[As autoridades ainda não sabem o que provocou as chamas, que começaram no quarto andar do prédio
Um incêndio em um hotel na cidade de Bucheon, na Coreia do Sul, situada cerca de 25 quilômetros a oeste da capital Seul, provocou a morte de sete pessoas e deixou 12 feridos, três deles em estado grave, informou o Ministério do Interior nesta sexta-feira (24/8, noite de quinta em Brasília).O fogo começou na noite de quinta-feira em um quarto no oitavo andar do hotel, por motivos ainda não esclarecidos, e os bombeiros só conseguiram controlá-lo depois de três horas, disse a mesma fonte.As chamas não se propagaram maciçamente pelo edifício de nove andares, que contava com 27 hóspedes, mas a fumaça fez com que muitos deles tivessem que ser atendidos, indicou a agência local de notícias Yonhap.
]]></description>
      <pubDate>22.08.24 23h03</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vulcão entra em erupção na Islândia pela 6ª vez desde dezembro</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/vulcao-entra-em-erupcao-na-islandia-pela-6-vez-desde-dezembro-1.853482</link>
      <description><![CDATA[A região estava livre de erupções há aproximadamente oito séculos, até março de 2021, quando a atividade vulcânica ressurgiu
Um vulcão entrou em erupção nesta quinta-feira (22/8) na península de Reykjanes, no sudoeste da Islândia, lançando lava quente para o ar. Este é o sexto episódio deste tipo registrado desde dezembro na região, informaram as autoridades."Uma erupção começou em Sundhnúksgígar", assinalou a agência meteorológica da Islândia (IMO), em comunicado. A erupção começou por volta das 18h26 (horário de Brasília) após uma série de movimentos sísmicos, acrescentou a IMO.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/mundo/vulcao-etna-entra-em-erupcao-e-deixa-pistas-cobertas-com-cinzas-na-italia-aeroporto-foi-fechado-1.846126" title="Vulcão Etna entra em erupção e deixa pistas cobertas com cinzas na Itália; aeroporto foi fechado">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846137:1722784121/vulc-o-etna.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=a3df80c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846137:1722784121/vulc-o-etna.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ace7080" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/vulcao-etna-entra-em-erupcao-e-deixa-pistas-cobertas-com-cinzas-na-italia-aeroporto-foi-fechado-1.846126" title="Vulcão Etna entra em erupção e deixa pistas cobertas com cinzas na Itália; aeroporto foi fechado">
 <span class="title">
  <b>
   Vulcão Etna entra em erupção e deixa pistas cobertas com cinzas na Itália; aeroporto foi fechado
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vulcão mais ativo da Europa, o Etna lançou nos ares uma cortina de fumaça que mudou a paisagem italiana
 </span>
</a>
<a href="/mundo/vulc%C3%A3o-ativo-faz-chover-r-32-mil-em-ouro-todos-os-dias-veja-onde-fica-1.810392" title=" Vulcão ativo faz 'chover' R$ 32 mil em ouro todos os dias; veja onde fica">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Reprodução:" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810395:1714832292/WhatsApp-Image-2024-05-04-at-11-13-45.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b48da11" data-title="Reprodução:"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810395:1714832292/WhatsApp-Image-2024-05-04-at-11-13-45.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=64cb37e" title="Reprodução:"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/vulc%C3%A3o-ativo-faz-chover-r-32-mil-em-ouro-todos-os-dias-veja-onde-fica-1.810392" title=" Vulcão ativo faz 'chover' R$ 32 mil em ouro todos os dias; veja onde fica">
 <span class="title">
  <b>
   Vulcão ativo faz 'chover' R$ 32 mil em ouro todos os dias; veja onde fica
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O Monte Érebo libera cerca de 80 gramas de ouro cristalizado todos os dias
 </span>
</a>
Um vídeo transmitido ao vivo do local da erupção mostra a lava de cor alaranjada emergindo de uma longa fissura e iluminando a coluna de fumaça que se eleva para o céu. A IMO explicou que ainda não foi possível calcular o tamanho da fissura.Esta é a sexta erupção nesta região desde dezembro. A última ocorreu há dois meses e durou mais de três semanas.Meios de comunicação islandeses informaram que o vilarejo de pescadores de Grindavík, que fica próximo do vulcão, foi evacuado, assim como ocorreu nas erupções anteriores. Essas fontes, no entanto, não detalharam quantas pessoas foram afetadas.A península de Reykjanes estava livre de erupções há aproximadamente oito séculos, até março de 2021, quando a atividade vulcânica ressurgiu. Desde então, estes fenômenos têm sido recorrentes e levaram os vulcanologistas a alertarem para uma nova era de atividade sísmica na península.A Islândia conta com 33 vulcões ativos, o maior número na Europa. Esta ilha próxima do Polo Norte fica na dorsal mesoatlântica, uma fenda no fundo do oceano que separa as placas tectônicas euroasiática e norte-americana.
]]></description>
      <pubDate>22.08.24 22h54</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
