<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Cosanpa investe em novas tecnologias para aprimorar tratamento de água</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/cosanpa-investe-em-novas-tecnologias-para-aprimorar-tratamento-de-agua-1.871436</link>
      <description><![CDATA[Instalação de sistemas automatizados atende parâmetros nacionais do serviço de abastecimento à população
A
<strong>
 Companhia de Saneamento do Pará (Cosanpa)
</strong>
está implantando novos equipamentos para
<strong>
 ampliar o potencial de tratamento da água
</strong>
distribuída aos usuários, a partir de fontes subterrâneas de captação. Os novos dispositivos vão funcionar de forma automatizada para aprimorar os parâmetros de cloro e ferro na água, conforme as diretrizes nacionais no campo de saneamento no país.Estão programadas as instalações de 120 novos equipamentos em sistemas de abastecimento que atendem mais de um milhão de consumidores da Companhia na Região Metropolitana de Belém, e em mais 41 municípios.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/programa-que-oferta-desconto-na-conta-de-agua-realiza-novos-cadastros-em-belem-e-no-interior-do-para-1.846433" title="Programa que oferta desconto na conta de água realiza novos cadastros em Belém e no interior do Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A solicitação para inserção no Água Pará pode ser feita por meio das Caravanas ou nas Lojas de Atendimento da Cosanpa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846435:1722871340/agua-para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ec19c63" data-title="A solicitação para inserção no Água Pará pode ser feita por meio das Caravanas ou nas Lojas de Atendimento da Cosanpa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.846435:1722871340/agua-para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6a2aa12" title="A solicitação para inserção no Água Pará pode ser feita por meio das Caravanas ou nas Lojas de Atendimento da Cosanpa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/programa-que-oferta-desconto-na-conta-de-agua-realiza-novos-cadastros-em-belem-e-no-interior-do-para-1.846433" title="Programa que oferta desconto na conta de água realiza novos cadastros em Belém e no interior do Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Programa que oferta desconto na conta de água realiza novos cadastros em Belém e no interior do Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com mais de 6 mil cadastros realizados neste ano, o programa “Água Pará” garante aos beneficiários o pagamento de uma parte da conta de água
 </span>
</a>
<a href="/para/cosanpa-abre-consulta-publica-sobre-projeto-de-saneamento-para-a-grande-belem-1.787782" title="​Cosanpa abre consulta pública sobre projeto de saneamento para a Grande Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.787784:1709601929/Cosanpa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b7a0b19" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.787784:1709601929/Cosanpa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6d3cc53" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/cosanpa-abre-consulta-publica-sobre-projeto-de-saneamento-para-a-grande-belem-1.787782" title="​Cosanpa abre consulta pública sobre projeto de saneamento para a Grande Belém">
 <span class="title">
  <b>
   ​Cosanpa abre consulta pública sobre projeto de saneamento para a Grande Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A meta é beneficiar mais de um milhão de pessoas
 </span>
</a>
Além de garantir o atendimento à legislação, a instalação dos equipamentos torna a operação mais segura e eficiente. “Estes novos sistemas asseguram a aplicação contínua das soluções necessárias para atender os parâmetros de qualidade relacionados à cloração e teor de ferro, minimizando os riscos operacionais e conferindo maior sustentabilidade ao processo de tratamento de água”, explicou a gerente de Produção da Cosanpa, Letícia Santos.O presidente da Cosanpa, José Fernando Gomes Júnior, ressalta que a modernização dos processos de operação e tratamento da água integra os planos de fortalecimento dos serviços ofertados pela Companhia. “A captação e distribuição de água subterrânea é uma realidade em praticamente todos os 52 municípios atendidos pela Cosanpa. Então, esse tipo de investimento é fundamental para levarmos mais qualidade à população, a partir de um serviço automatizado que otimiza a mão-de-obra operacional”,
]]></description>
      <pubDate>08.10.24 1h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ações sustentáveis de unidades de saúde do governo estadual são reconhecidas nacionalmente</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/acoes-sustentaveis-de-unidades-de-saude-do-governo-estadual-sao-reconhecidas-nacionalmente-1.871431</link>
      <description><![CDATA[Iniciativas de preservação ambiental no Sistema Único de Saúde (SUS) são premiadas e refletem o compromisso do Governo do Pará com a saúde e o meio ambiente
Os hospitais públicos do Governo do Pará foram agraciados com uma Menção Honrosa do
<strong>
 Prêmio “Amigo do Meio Ambiente 2024”
</strong>
, concedido pela Secretaria de Estado de Saúde de São Paulo. Essa condecoração não apenas reconhece as melhores iniciativas em sustentabilidade, mas também visa estimular os profissionais e dirigentes das unidades de saúde do Sistema Único de Saúde (SUS) a desenvolverem uma cultura contínua de preservação ambiental, adotando soluções efetivas e ecologicamente sustentáveis.As unidades de saúde são administradas pelo Instituto Nacional de Desenvolvimento Social e Humano (INDSH), em parceria com a Secretaria de Estado de Saúde Pública (Sespa). Entre os hospitais reconhecidos, destacam-se em Belém o
<strong>
 Hospital Jean Bitar (HJB)
</strong>
e o
<strong>
 Centro Integrado de Inclusão e Reabilitação (CIIR)
</strong>
; além do
<strong>
 Hospital Regional Público do Marajó (HRPM)
</strong>
, em Breves;
<strong>
 Hospital Regional Público dos Caetés (HRPC)
</strong>
, em Capanema; e
<strong>
 Hospital Geral de Tailândia (HGT)
</strong>
. A certificação será emitida a partir de 10 de novembro deste ano.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/bombeiros-militares-sao-promovidos-e-destacam-importancia-de-investimentos-do-governo-na-corporacao-1.871433" title="Bombeiros militares são promovidos e destacam importância de investimentos do governo na corporação">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871434:1728359027/Agenda-vice-Corpo-de-Bombeiros-Bruno-Cruz-Ag-Para-15.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=da019f5" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871434:1728359027/Agenda-vice-Corpo-de-Bombeiros-Bruno-Cruz-Ag-Para-15.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9755624" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/bombeiros-militares-sao-promovidos-e-destacam-importancia-de-investimentos-do-governo-na-corporacao-1.871433" title="Bombeiros militares são promovidos e destacam importância de investimentos do governo na corporação">
 <span class="title">
  <b>
   Bombeiros militares são promovidos e destacam importância de investimentos do governo na corporação
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Com investimentos que superam R$ 28 milhões, Governo do Pará reforça estrutura do Corpo de Bombeiros e promove 47 militares
 </span>
</a>
<a href="/para/setembro-e-marcado-por-entregas-estaduais-em-seguranca-educacao-saude-e-infraestrutura-1.871429" title="Setembro é marcado por entregas estaduais em segurança, educação, saúde e infraestrutura">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871432:1728358805/Pedro-Guerreiro-Ag-Para-17-08-03.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c5766fa" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871432:1728358805/Pedro-Guerreiro-Ag-Para-17-08-03.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4d839b4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/setembro-e-marcado-por-entregas-estaduais-em-seguranca-educacao-saude-e-infraestrutura-1.871429" title="Setembro é marcado por entregas estaduais em segurança, educação, saúde e infraestrutura">
 <span class="title">
  <b>
   Setembro é marcado por entregas estaduais em segurança, educação, saúde e infraestrutura
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A entrega da nova base fluvial da segurança pública em Óbidos, além de escolas em Ananindeua e Castanhal e hospitais em Aveiro e São Domingos do Capim foram destaques deste mês
 </span>
</a>
Dentre essas unidades, o CIIR não apenas recebeu a menção honrosa, mas também foi convidado a apresentar seus projetos sustentáveis mais relevantes, na modalidade de pôster, durante a 17ª edição do
<strong>
 Seminário Hospitais Saudáveis – SHS 2024
</strong>
, que ocorrerá nos dias 29 e 30 de outubro, no Hotel Mercury, em Barra da Tijuca – Rio de Janeiro. O tema do seminário é “Resiliência e Adaptação Climática no Sistema de Saúde Brasileiro: um caminho para equidade e justiça social”. O Hospital Regional do Marajó também terá seus projetos de sustentabilidade publicados no site do projeto Hospitais Saudáveis – SHS 2024.Esse encontro anual reúne profissionais da Rede Global Hospitais Verdes e é um evento gratuito, aberto à participação de todos, especialmente pesquisadores e profissionais de saúde.As unidades de saúde já mantêm uma sólida cultura de preservação ambiental, implementando educação voltada para práticas hospitalares mais conscientes e sustentáveis. As iniciativas incluem projetos, programas e ações conduzidos pela Comissão de Sustentabilidade de cada unidade.
<strong>
 CIIR:
</strong>
A gestão do Centro de Reabilitação desenvolve diversos projetos sustentáveis ao longo do ano, como o desafio de reciclagem de resíduos, aumentando sua taxa e eficiência; o projeto meliponário, que inclui a introdução de abelhas sem ferrão e um minhocário em ambiente lúdico; e o Inventário de Gases de Efeito Estufa, utilizando a metodologia GHG Protocol para boas práticas de redução de emissões. Além disso, a iniciativa Eco CIIR se encarrega da coleta e destinação correta de resíduos, em parceria com a E + Reciclagem e a Equatorial Energia. O projeto “Canteiro com a Comunidade” visa promover a educação ambiental e a integração social por meio do plantio de mudas em pneus personalizados em bairros da periferia de Belém.Essas ações beneficiam colaboradores, usuários e acompanhantes. Josiane da Silva, de 45 anos, e sua filha Valentina Clarice, de 6 anos, que estavam em atendimento no CIIR, aprovaram o reconhecimento. “Sempre participo das ações de sustentabilidade. Acho muito importante o desenvolvimento dos projetos que garantem um futuro melhor para nossos filhos. Preservar o planeta é garantir um oxigênio mais limpo para respirar. O CIIR trabalha essa consciência em meio aos seus serviços de saúde", afirmou.A diretora-executiva Rejane Xavier parabenizou a equipe multiprofissional por mais um reconhecimento nacional na área da sustentabilidade: “Ter o trabalho reconhecido é sempre uma emoção que gera o sentimento de que estamos no caminho certo para a defesa do meio ambiente em respeito à vida. Parabéns a todos os envolvidos!”.
<strong>
 HJB:
</strong>
Esta unidade hospitalar desenvolve ações sustentáveis desde 2016, com destaque para o projeto “15 Minutos da Sustentabilidade”, que promove palestras sobre educação ambiental; a criação de uma horta hidropônica; um jardim vertical e um espaço sensorial; o descarte correto e reaproveitamento de resíduos; a substituição de copos descartáveis por copos reutilizáveis; e a doação de materiais recicláveis para uma cooperativa em Belém, beneficiando mais de 50 famílias com o Projeto Reciclação. Além disso, o hospital implementa um Inventário de Gases de Efeito Estufa com a metodologia GHG Protocol e boas práticas para a redução de emissões, além de buscar metas de diminuição do consumo de água.O diretor-executivo do HJB, Giovani Merenda, celebra mais uma certificação sustentável: “Isso reflete o sério trabalho realizado pela equipe multiprofissional, que, além de oferecer assistência de excelência, também se preocupa com a preservação do meio ambiente por meio de ações que contribuem para o bem-estar do planeta. Parabéns a todos!”.
<strong>
 HRPC:
</strong>
O Hospital Regional Público dos Caetés também desenvolve vários projetos sustentáveis, como o Inventário de Gases de Efeito Estufa, utilizando a metodologia GHG Protocol para reduzir emissões; passeios terapêuticos com usuários; palestras em escolas municipais sobre a importância da sustentabilidade; e a manutenção de uma horta terapêutica, além de plantios de mudas de árvores regionais em ações internas e externas.O diretor-executivo Juliano Botero destaca a importância da certificação “Amigo do Meio Ambiente”: “Esse reconhecimento reforça nosso compromisso com a sustentabilidade e a implementação de práticas responsáveis em nossa rotina. A preservação do meio ambiente é uma prioridade que se alinha ao nosso papel de promover saúde e bem-estar à população. Este prêmio é fruto do trabalho dedicado de toda a nossa equipe e nos incentiva a continuar buscando inovações sustentáveis dentro da unidade”.
<strong>
 HRPM:
</strong>
A Comissão de Sustentabilidade do Hospital Regional do Marajó conduz vários projetos, incluindo o Inventário de Gases de Efeito Estufa, utilizando a metodologia GHG Protocol; uma horta hospitalar de 180 m² que produz 80% dos legumes consumidos no hospital; e o projeto de "Osmose Reversa" no setor de hemodiálise, que visa reaproveitar 100% da água descartada, representando aproximadamente 59.410 litros mensais.Outras iniciativas incluem projetos de paisagismo em hortas comunitárias, escolares e residenciais; pontos de coleta de pilhas, baterias e medicamentos; além de visitas comunitárias na horta do HRPM e interações com crianças internadas nas enfermarias.Cledes Silva, diretor-executivo do HRPM, expressou sua satisfação pelo reconhecimento das ações sustentáveis realizadas na unidade, culminando na certificação com menção honrosa no Prêmio Amigo do Meio Ambiente 2024: “Esse reconhecimento destaca a atuação constante da nossa Comissão de Sustentabilidade, com ações pontuais de compostagem e reciclagem, além de campanhas de redução de resíduos e gases de efeito estufa. Ações que promovem um ambiente e um hospital mais saudáveis”.
<strong>
 HGT:
</strong>
O Hospital Geral de Tailândia se destaca na promoção de boas práticas ambientais, envolvendo usuários, acompanhantes e colaboradores nas ações sustentáveis, como o Inventário de Gases de Efeito Estufa e o incentivo ao uso de bicicletas pelos colaboradores para reduzir emissões poluentes. O HGT ainda mantém uma horta hospitalar, onde os pacientes participam do cuidado com as plantas, o que beneficia sua saúde mental e emocional, entre outras ações sustentáveis."Essa conquista reafirma nosso compromisso com a sustentabilidade e a responsabilidade socioambiental. Seguiremos com esse propósito, garantindo que nosso impacto seja positivo tanto para a comunidade quanto para o planeta", afirmou Eduardo Pereira, diretor Executivo do HGT.
<strong>
 HMUE:
</strong>
A unidade também foi contemplada com a certificação “Amigo do Meio Ambiente”, destacando os benefícios das ações sustentáveis tanto para o meio ambiente quanto para a saúde dos pacientes e a eficiência dos serviços.Redução do Impacto Ambiental: Hospitais são grandes consumidores de recursos e geradores de resíduos. No Metropolitano, a gestão eficiente de resíduos, água e a adoção de métodos de cultivo sustentáveis na horta minimizam o impacto ambiental.Estudos mostram que ambientes verdes e sustentáveis têm um impacto positivo na recuperação dos pacientes. A presença de áreas verdes oferece aos pacientes um espaço para relaxar e se conectar com a natureza, reduzindo o estresse e melhorando o bem-estar geral.Incorporar a sustentabilidade no ambiente hospitalar serve como uma plataforma para educar pacientes, funcionários e a comunidade sobre a importância da preservação ambiental. Atividades de educação ambiental inspiram mudanças positivas no comportamento individual e coletivo.
]]></description>
      <pubDate>08.10.24 0h51</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bombeiros militares são promovidos e destacam importância de investimentos do governo na corporação</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/bombeiros-militares-sao-promovidos-e-destacam-importancia-de-investimentos-do-governo-na-corporacao-1.871433</link>
      <description><![CDATA[Com investimentos que superam R$ 28 milhões, Governo do Pará reforça estrutura do Corpo de Bombeiros e promove 47 militares
Em continuidade à política de valorização do servidor público, implementada pelo Governo do Pará, o Corpo de Bombeiros Militar (CBM-PA) realizou, na tarde desta segunda-feira (7), a cerimônia de promoção de 47 militares - sendo 46 oficiais e uma praça de 3º a 2º sargento. O governador Helder Barbalho participou da solenidade, realizada no quartel do Comando Geral do Corpo de Bombeiros, em Belém, no bairro de Val-de-Cans. O acesso a novas patentes impacta positivamente na contraprestação de serviços ofertada à população paraense. O governo estadual tem anunciado investimentos na corporação e ampliação do efetivo - estima-se que já foram mais de R$ 28 milhões destinados ao fortalecimento do CBM-PA. Durante o evento, o chefe do Executivo paraense reafirmou o compromisso com a carreira dos militares, e reconheceu o serviço prestado pela instituição. "A valorização da carreira, o respeito aos prazos de promoção estimula, incentiva para que os nossos militares estejam cada vez mais motivados a servir, proteger, cuidar da população. Estamos fazendo o maior concurso da história do Corpo de Bombeiros do Pará, ampliando o nosso efetivo, realizando a entrega de quartéis, batalhões, ampliando a presença de bombeiros no interior do estado, entregando novas viaturas para reforçar a estratégia de atendimento, para salvar vidas, para combater incêndios, para apoiar nos momentos de resgate, nos momentos de desastres naturais, além, claro, também do combate a incêndios e queimadas na região amazônica. O governo do Pará segue apoiando e incentivando cada vez mais a força desta instituição que protege o povo paraense", discursou Helder.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-novo-grupamento-do-corpo-de-bombeiros-em-novo-progresso-1.865224" title="Governo do Pará entrega novo Grupamento do Corpo de Bombeiros em Novo Progresso">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865226:1727150448/Governo-do-Para-entrega-novo-Grupamento-do-Corpo-de-Bombeiros-em-Novo-Progresso.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=28eda87" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.865226:1727150448/Governo-do-Para-entrega-novo-Grupamento-do-Corpo-de-Bombeiros-em-Novo-Progresso.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=bab3a62" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-para-entrega-novo-grupamento-do-corpo-de-bombeiros-em-novo-progresso-1.865224" title="Governo do Pará entrega novo Grupamento do Corpo de Bombeiros em Novo Progresso">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará entrega novo Grupamento do Corpo de Bombeiros em Novo Progresso
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Novo equipamento é mais uma ação do Governo do Estado no fortalecimento a segurança e o atendimento de emergência na região do Tapajós
 </span>
</a>
<a href="/para/bombeiros-sao-promovidos-e-policia-militar-recebe-novo-predio-nesta-quarta-26-1.673470" title="​Bombeiros são promovidos e Polícia Militar recebe novo prédio nesta quarta (26)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt=". Segundo o Governo do Estado, essa foi a maior promoção da história da corporação." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.673471:1682551810/Marco-Santos-1.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=67d6158" data-title=". Segundo o Governo do Estado, essa foi a maior promoção da história da corporação."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.673471:1682551810/Marco-Santos-1.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d8f1772" title=". Segundo o Governo do Estado, essa foi a maior promoção da história da corporação."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/bombeiros-sao-promovidos-e-policia-militar-recebe-novo-predio-nesta-quarta-26-1.673470" title="​Bombeiros são promovidos e Polícia Militar recebe novo prédio nesta quarta (26)">
 <span class="title">
  <b>
   ​Bombeiros são promovidos e Polícia Militar recebe novo prédio nesta quarta (26)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Em cerimônias realizadas nesta quarta-feira (26), o governador Helder Barbalho destacou a importância da valorização dos militares das duas instituições
 </span>
</a>
<a href="/politica/governo-do-para-anuncia-melhorias-para-policia-militar-e-corpo-de-bombeiros-1.524808" title="Governo do Pará anuncia melhorias para Polícia Militar e Corpo de Bombeiros">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.524811:1650408828/bombeiros-ascom-cbm-para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=cd66184" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.524811:1650408828/bombeiros-ascom-cbm-para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=550c220" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/governo-do-para-anuncia-melhorias-para-policia-militar-e-corpo-de-bombeiros-1.524808" title="Governo do Pará anuncia melhorias para Polícia Militar e Corpo de Bombeiros">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará anuncia melhorias para Polícia Militar e Corpo de Bombeiros
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Vale-alimentação tem aumento de quase 28%
 </span>
</a>
O comandante geral do CBM-PA, Cel. QOBM Jayme de Aviz Benjó, detalha que, desses 46 oficiais, dez foram alçados ao posto de coronel, o último da hierarquia, sendo duas delas mulheres. "Só neste governo foram dez mulheres promovidas ao último posto, que é o topo da carreira. A promoção da praça é também extremamente positiva, porque demonstra que todos os praças têm o seu fluxo, a sua ascensão funcional regular após a aprovação e encaminhamento por parte do governo à Assembleia Legislativa da lei que fixa o nosso efetivo", reforçou. "Então hoje é um motivo de grande festa, de alegria para as famílias, para os militares, que os torna ainda mais motivados, valorizando para que eles possam servir à sociedade com serviço bombeiro militar e de proteção e Defesa Civil", apontou.Benjó reconhece que, desde 2019, o Governo do Pará vem realizando uma série de investimentos extremamente significativos para a rotina da corporação. "Importante destacar que, o concurso público realizado para ingresso de 1.943 novos bombeiros militares, sendo 1.823 praças e 120 oficiais, é o maior concurso público dos corpos de bombeiros do Brasil. São quase dois mil agentes a mais, o que dobra a nossa tropa, hoje tendo em torno de 2,3 mil integrantes", detalha.A autoridade informa ainda que no início de novembro deve receber uma frota de 14 caminhões de combate à incêndio com o que há de mais moderno na tecnologia bombeiro militar, os chamamos auto bomba tanque, com equipamentos dos mais modernos. Benjó enalteceu ainda a recente inauguração de dois quartéis, um em São Félix do Xingu e Novo Progresso, respectivamente localizados no sul e sudeste paraense. "Uma iniciativa que fortalece a presença do corpo de bombeiros nas regiões onde nós temos indicadores de grandes focos de incêndio. Então é um investimento na corporação, nesses 141 anos, sem precedentes. Estamos crescendo enquanto instituição, na infraestrutura física, em equipamentos e na valorização dos homens e mulheres que constituem a nossa tropa", celebra.Integrante do quadro combatente, a bombeiro militar Ana Paula Amador está há 24 anos na corporação e acaba de chegar ao posto de coronel. Ela fez questão de lembrar que nem todos os colegas conseguem chegar a essa promoção, o que torna o momento ainda mais especial."É um sentimento de gratidão muito grande ao comandante, ao subcomandante e outros bombeiros também. E todos que me ajudaram a estar aqui, à minha família, eu me sinto muito feliz, muito grata. A gente fica sem palavras de pensar que esses anos todos de trabalho surtiram efeito, e que hoje a gente pode receber toda a recompensa de ter dado todo esse tempo de suor e trabalho para essa corporação", avalia a oficial, lembrando que já passou por diversos incêndios e até mesmo por situações de quase morte em uma ocorrência de fogo com desabamento. "Por isso que hoje estou muito feliz, nossa, muito feliz mesmo. A minha família está aqui presenciando essa conquista, não só minha, mas dos outros colegas também, e estamos aqui para trabalhar, estamos aqui ainda para levantar o nome dessa corporação, que é maravilhosa", emocionou-se Ana Paula.Com 16 anos de CBM-PA, a agora coronel Liliane Oliveira, membro do quadro de saúde, também não escondeu o sentimento de emoção pela promoção. "Eu estou muito feliz, muito grata a Deus, à corporação, minha família, que me acompanhou todos esses anos, que entendeu a ausência por estar trabalhando, porque eu estava aqui cuidando da saúde dos nossos bombeiros, para garantir que eles estivessem nas ruas. A gente sempre vai galgando e cada degrau tem sua importância, tem a sua responsabilidade, e a gente vai agregando história com cada bombeiro que a gente atende, com cada história de ter salvado tantas vidas. É muito gratificante cuidar desses bombeiros que salvam vidas de várias pessoas", encerrou.
]]></description>
      <pubDate>08.10.24 0h45</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Setembro é marcado por entregas estaduais em segurança, educação, saúde e infraestrutura</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/setembro-e-marcado-por-entregas-estaduais-em-seguranca-educacao-saude-e-infraestrutura-1.871429</link>
      <description><![CDATA[A entrega da nova base fluvial da segurança pública em Óbidos, além de escolas em Ananindeua e Castanhal e hospitais em Aveiro e São Domingos do Capim foram destaques deste mês
O mês de setembro de 2024 foi marcado por importantes entregas estaduais nas áreas de Segurança, Educação, Saúde, infraestrutura, regularização fundiária e fomento à agropecuária, no Pará. A nova Base Fluvial 'Candiru', em Óbidos, no Baixo Amazonas, é um dos investimentos estratégicos do Governo do Estado para o fortalecimento na malha fluvial.“A nova base contempla a principal rota, por exemplo, do contrabando e do tráfico de drogas no Estado e na Amazônia. Todo corredor de droga do rio Amazonas uma hora ou outra passa por este ponto, onde toda embarcação pode ser parada e fiscalizada. Após as entregas de bases integradas no Marajó e em Óbidos, futuramente, outras bases serão entregues na região de Abaetetuba e Barcarena, fechando uma estratégia fluvial com mais de 84 embarcações”, ressalta Ualame Machado, titular da Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social do Pará (Segup).Na área da segurança, foram entregues a 19ª Seccional Urbana de Polícia Civil do município de Itaituba reconstruída, o novo 33º Grupamento do Corpo de Bombeiros em Novo Progresso; além da aquisição de novas viaturas e a formatura de 300 bombeiros no Curso de Vistorias Técnicas.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/para/governo-do-estado-prepara-entrega-da-primeira-usina-da-paz-do-municipio-de-maraba-1.869689" title="Governo do Estado prepara entrega da primeira Usina da Paz do município de Marabá">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.869693:1728090238/usina-da-paz-maraba.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=74b9b69" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.869693:1728090238/usina-da-paz-maraba.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=216c647" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/governo-do-estado-prepara-entrega-da-primeira-usina-da-paz-do-municipio-de-maraba-1.869689" title="Governo do Estado prepara entrega da primeira Usina da Paz do município de Marabá">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Estado prepara entrega da primeira Usina da Paz do município de Marabá
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As obras de construção da décima Usina a ser entregue pelo Governo do Estado no Pará estão praticamente concluídas
 </span>
</a>
<a href="/para/para-reduz-a-criminalidade-e-tem-melhor-mes-do-ano-na-linha-historica-desde-2010-1.868691" title="Pará reduz a criminalidade e tem melhor mês do ano na linha histórica desde 2010">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868692:1727926058/Rodrigo-Pinheiro-Ag-Para.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c5a8789" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868692:1727926058/Rodrigo-Pinheiro-Ag-Para.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c67e86d" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/para-reduz-a-criminalidade-e-tem-melhor-mes-do-ano-na-linha-historica-desde-2010-1.868691" title="Pará reduz a criminalidade e tem melhor mês do ano na linha histórica desde 2010">
 <span class="title">
  <b>
   Pará reduz a criminalidade e tem melhor mês do ano na linha histórica desde 2010
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Estado apresenta queda de 54,5% nos últimos seis anos, e registra também, o melhor mês do ano superando todos os meses de setembro desde 2010
 </span>
</a>
<a href="/para/em-ananindeua-estado-entrega-escola-e-alcanca-marca-de-152-unidades-no-para-1.868666" title="Em Ananindeua, Estado entrega escola e alcança marca de 152 unidades no Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868669:1727918720/Governador-entrega-da-escola-estadual-Anto-nio-Teixeira-Gueiros-Marco-Santos-Ag-Para-44.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=f588fec" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.868669:1727918720/Governador-entrega-da-escola-estadual-Anto-nio-Teixeira-Gueiros-Marco-Santos-Ag-Para-44.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7962664" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/em-ananindeua-estado-entrega-escola-e-alcanca-marca-de-152-unidades-no-para-1.868666" title="Em Ananindeua, Estado entrega escola e alcança marca de 152 unidades no Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Em Ananindeua, Estado entrega escola e alcança marca de 152 unidades no Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Escolas entregues pela atual gestão do Executivo paraense, desde 2019, contam com infraestruturas modernas, novos ambientes e mobiliário
 </span>
</a>
<strong>
 EDUCAÇÃO
</strong>
Mais três escolas foram entregues no mês de setembro pelo Governo do Estado, beneficiando mais de 1,3 mil estudantes da rede pública: Escola Estadual de Ensino Médio Lameira Bittencourt, no município de Castanhal, Escola Estadual de Ensino Fundamental Elaine Ismaelino de Freitas e Escola Estadual Joaquim Viana, em Ananindeua. Já no município de Oriximiná, o Estado entregou mais uma unidade do Programa "Creches por Todo Pará", iniciativa inédita que atende, em cada unidade, 200 crianças de 0 a 5 anos. “Setembro foi um mês de muita felicidade para a educação paraense. Depois dos resultados extraordinários no Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Ideb) em agosto, seguimos avançando anunciando o calendário de pagamento do programa ‘Escola que Transforma’, uma bonificação inédita para professores no Estado pelo desempenho no ano de 2023 e no Ideb. Valorizar nossos servidores é fundamental para continuarmos avançando, assim como reconhecer nossos estudantes que continuam recebendo os cheques do programa Bora Estudar. Em setembro alcançamos a marca de 16,5 mil estudantes beneficiados”, celebra Rossieli Soares, titular da Secretaria de Educação do Estado do Pará (Seduc). Estudantes de mais de 20 municípios receberam cheques do ‘Bora Estudar’ e os servidores da rede estadual de ensino receberão, a partir de outubro, até 3,5 salários, por meio do programa "Escola que Transforma”.
<strong>
 SAÚDE
</strong>
Reforçando a saúde pública paraense, o Estado entregou dois novos hospitais municipais em setembro. Com investimentos estaduais, o Hospital Municipal em São Domingos do Capim e o Hospital Municipal de Aveiro representem um importante avanço na infraestrutura de saúde da região. Na capital, novas obras de infraestrutura e modernização do Hospital Ophir Loyola (HOL) foram entregues. Outra iniciativa na área, realizada por meio da Fundação ParáPaz e da Secretaria de Articulação da Cidadania (Seac), foi a entrega de mais de 2,2 mil óculos de grau em Ananindeua.
<strong>
 INFRAESTRUTURA
</strong>
As orlas de São Miguel do Pracuúba, no município de Muaná; de São Caetano de Odivelas e de Irituia, entregues em setembro, reforçam mobilidade urbana, o turismo e a economia das cidades paraenses. Outros destaques foram à entrega do primeiro Terminal Hidroviário de Aveiro e das novas obras de asfalto no Distrito de Alter do Chão, em Santarém.
<strong>
 AGROPECUÁRIA
</strong>
O Pará celebra um novo tempo na pecuária no país, com a primeira identificação individual bovina, realizada no município de Xinguara. O processo, popularmente conhecido como "brincagem", é fundamental para o monitoramento do rebanho e uma importante ação de prevenção contra doenças que podem afetar o status sanitário do estado. Outro investimento foi a entrega da nova Unidade Local de Sanidade Agropecuária (ULSA) da Agência de Defesa Agropecuária do Estado do Pará (Adepará) no município de Juruti, no Baixo Amazonas.
<strong>
 REGULARIZAÇÃO
</strong>
A maior entrega de títulos de regularização urbana do Brasil foi realizada no dia 14 de setembro no município de Ananindeua, na Região Metropolitana de Belém. Ao todo, 3.749 famílias moradoras das áreas do Guanabara, Jaderlândia II, e do PAAR, foram contempladas. Em Abaetetuba, mais 120 títulos de terras para produtores rurais.
<strong>
 AVANÇO
</strong>
Ainda em setembro, o Banco do Estado do Pará alcançou a marca histórica de presença em todos os municípios do Pará, com a entrega da primeira agência do Banpará no município de Aveiro, no sudoeste do estado.
]]></description>
      <pubDate>08.10.24 0h40</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>X, de Elon Musk, tenta escapar de multa na Austrália em caso de pornografia infantil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/x-de-elon-musk-tenta-escapar-de-multa-na-australia-em-caso-de-pornografia-infantil-1.871427</link>
      <description><![CDATA[Rede social tenta se eximir da multa alegando que Twitter “não existe mais”
A rede social X, antiga Twitter e atualmente de propriedade de Elon Musk, enfrenta graves sanções na Austrália por não responder a um inquérito sobre medidas de combate à disseminação de conteúdos de pornografia infantil na plataforma. A Comissão de Segurança Eletrônica da Austrália (eSafety) aplicou uma multa de 610,5 mil dólares australianos (cerca de R$ 2,2 milhões) à empresa por sua recusa em colaborar.O inquérito, iniciado em fevereiro de 2023, buscava esclarecer as ações da rede social para lidar com a suposta proliferação de material de abuso infantil. Desde que Musk assumiu o controle do antigo Twitter em 2022, a plataforma tem sido acusada de afrouxar suas políticas de moderação de conteúdo, o que teria facilitado a disseminação de conteúdo ilegal.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/politica/x-realiza-deposito-em-conta-errada-e-moraes-manda-app-regularizar-pagamento-1.869513" title="X realiza depósito em conta errada, e Moraes manda empresa regularizar pagamento">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='A foto mostra o perfil do Ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes, no "X"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801133:1725216399/ELON-MUSK-GERAL.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0de6bfb" data-title='A foto mostra o perfil do Ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes, no "X"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.801133:1725216399/ELON-MUSK-GERAL.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1d9424e" title='A foto mostra o perfil do Ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes, no "X"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/x-realiza-deposito-em-conta-errada-e-moraes-manda-app-regularizar-pagamento-1.869513" title="X realiza depósito em conta errada, e Moraes manda empresa regularizar pagamento">
 <span class="title">
  <b>
   X realiza depósito em conta errada, e Moraes manda empresa regularizar pagamento
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ministro já havia pedido uma comprovação do pagamento nesta sexta-feira (4/10)
 </span>
</a>
<a href="/politica/moraes-pede-comprovacao-de-pagamento-das-multas-para-o-x-1.869463" title="Moraes pede comprovação de pagamento das multas para o X">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.649882:1723636021/Alexandre-de-Moraes.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=77becad" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.649882:1723636021/Alexandre-de-Moraes.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b9e1c5e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/moraes-pede-comprovacao-de-pagamento-das-multas-para-o-x-1.869463" title="Moraes pede comprovação de pagamento das multas para o X">
 <span class="title">
  <b>
   Moraes pede comprovação de pagamento das multas para o X
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ministro recebeu, por meio de advogados da rede de Elon Musk, a informação de que a multa de R$ 28,6 milhões foi paga
 </span>
</a>
<a href="/politica/x-diz-ao-stf-que-pagou-multas-e-pede-liberacao-da-rede-social-no-brasil-1.869435" title="X diz ao STF que pagou multas e pede liberação da rede social no Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Elon Musk (à esquerda) e Alexandre de Moraes (à direita) têm novo capítulo no embate quanto ao "X".' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856994:1726753704/Musk-e-Moraes.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6289de5" data-title='Elon Musk (à esquerda) e Alexandre de Moraes (à direita) têm novo capítulo no embate quanto ao "X".'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.856994:1726753704/Musk-e-Moraes.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=271e3d0" title='Elon Musk (à esquerda) e Alexandre de Moraes (à direita) têm novo capítulo no embate quanto ao "X".'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/x-diz-ao-stf-que-pagou-multas-e-pede-liberacao-da-rede-social-no-brasil-1.869435" title="X diz ao STF que pagou multas e pede liberação da rede social no Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   X diz ao STF que pagou multas e pede liberação da rede social no Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Agora cabe ao ministro Alexandre de Moraes analisar se empresa cumpriu todas as medidas para voltar a operar no Brasil
 </span>
</a>
Em sua defesa, os advogados da X alegaram que, após a fusão do Twitter com a X Corp. e a mudança de nome em abril de 2023, a antiga entidade deixou de existir, isentando-os da obrigação de responder ao inquérito. No entanto, o argumento foi rejeitado pela Justiça australiana.O juiz Michael Wheelahan determinou que a X Corp. deve pagar a multa e cumprir as exigências da eSafety. Ele destacou que a mudança de nome e estrutura corporativa não exime a empresa de suas responsabilidades regulatórias, especialmente em questões de segurança infantil.
]]></description>
      <pubDate>08.10.24 0h32</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mega Sena 2784: veja o resultado e os números sorteados hoje (08/10)</title>
      <link>https://www.oliberal.com/loterias/mega-sena-2784-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-08-10-1.871198</link>
      <description><![CDATA[O concurso 2784 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
O
<strong>
 concurso
</strong>
<strong>
 2784
</strong>
da
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=mega+sena">
  Mega Sena
 </a>
</strong>
sorteia hoje (08/10) o prêmio de mais de
<strong>
 R$ 3,5 milhões
</strong>
entre os vencedores. O sorteio é feito a partir das 20h (horário de Brasília) e transmitido ao vivo pelo canal do
<a href="https://www.youtube.com/user/canalcaixa/videos">
 YouTube
</a>
da
<strong>
 Caixa Econômica Federal
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/loterias/mega-sena-2783-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-04-10-1.869318" title="Mega Sena 2783: veja o resultado e os números sorteados hoje (04/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Bilhete da mega-sena" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Bilhete da mega-sena"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.471369:1713625441/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Bilhete da mega-sena"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2783-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-04-10-1.869318" title="Mega Sena 2783: veja o resultado e os números sorteados hoje (04/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2783: veja o resultado e os números sorteados hoje (04/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2783 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2782-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-03-10-1.868415" title="Mega Sena 2782: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.170954:1573906482/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.170954:1573906482/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2782-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-03-10-1.868415" title="Mega Sena 2782: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2782: veja o resultado e os números sorteados hoje (03/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2782 da Mega Sena é transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2781-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-01-10-1.867623" title="Mega Sena 2781: veja o resultado e os números sorteados hoje (01/10)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8588244" data-title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.223119:1684954732/Mega-sena.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=39f6ea0" title="Resultados são divulgados em tempo real no Youtube da Caixa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/loterias/mega-sena-2781-veja-o-resultado-e-os-numeros-sorteados-hoje-01-10-1.867623" title="Mega Sena 2781: veja o resultado e os números sorteados hoje (01/10)">
 <span class="title">
  <b>
   Mega Sena 2781: veja o resultado e os números sorteados hoje (01/10)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O concurso 2781 da Mega Sena foi transmitido ao vivo a partir das 20h pelo YouTube da Caixa Econômica. Veja os números sorteados
 </span>
</a>
Até às 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, vá a uma casa lotérica, ou acesse o Internet Banking da Caixa, ou o site Loterias Online. Em seguida, escolha seis números entre 1 e 60 e aguarde até o horário que as bolas serão sorteadas. É possível jogar mais números, o que consequentemente aumenta as chances e também o valor da aposta. Nas apostas regulares, a quantia mais alta foi a do concurso 2525, sorteada no dia 1 de outubro de 2022. Dois sortudos, um em Caxias do Sul (RS) e o outro em Fernandópolis (SP) conquistaram o prêmio de R$ 317.853.788,54 no sorteio.Os apostadores podem acessar o canal do YouTube da Caixa para assistir ao sorteio ao vivo. Toda quinta-feira e sábado o banco sorteia os seis números e oferece valores milionários aos jogadores dessa modalidade da loteria.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 8eadaac9-7309-4291-9f2c-e7872936c9b8
]]></description>
      <pubDate>08.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 08/10: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-08-10-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.871182</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar nesta terça-feira (08/10) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes


Veja, abaixo, o horóscopo do dia de hoje, 08/10, terça-feira, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu signo, a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Confiança não é apenas acreditar cegamente no que os outros dizem, mas também não se tratar de desconfiar de tudo. Às vezes, as pessoas são sinceras e transparentes.As questões práticas não podem ser ignoradas. O entusiasmo é maravilhoso, mas agora é hora de dar prioridade ao que realmente importa e manter o foco no lado prático da vida.Uma atitude positiva abre muitas portas. Lembre-se de que seu destino depende mais de como você reage às circunstâncias do que das próprias circunstâncias.Nutrindo boas sensações, mesmo que a realidade não esteja favorável, você pode desfrutar do que é real. Essas emoções não são meras fantasias e merecem ser valorizadas.Discrepâncias entre o que é dito e o que você pensa são normais. O importante é saber onde você deposita sua confiança, pois isso depende de você.Embora tenha muitas opções à sua frente, dedique um tempo para tomar decisões. Isso evitará que você se disperse e não consiga se concentrar em um único caminho.No final, tudo será muito mais simples do que parece. A ansiedade pode criar uma sensação de desespero; trate-a com desdém e não dê poder a ela.Tomar decisões nem sempre é fácil, especialmente quando surgem sentimentos contraditórios. Nesses momentos, evite agir por impulso e permita-se sentir a indecisão por um tempo.Receber estímulos das pessoas para agir é interessante, mas lembre-se de que a intenção delas pode ser ambígua. Avalie se elas realmente querem seu bem.Compartilhar seu caminho com outros traz benefícios, mas também riscos. As vantagens vêm da força coletiva, enquanto as desvantagens se originam da imprevisibilidade das pessoas.Quando as pessoas estão entusiasmadas, tudo parece fácil. Mas lembre-se: o entusiasmo é apenas o primeiro passo em um longo caminho para realizar seus objetivos.A dúvida sobre se vale a pena perseguir seus sonhos só existe porque você ainda não tentou. Às vezes, é melhor arriscar e falhar do que ficar parado sem fazer nada.
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Mirelly Pires, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>08.10.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Círio 2024: Profissionais da comunicação participam de missa especial na Basílica de Nazaré</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/cirio-2024-profissionais-da-comunicacao-participam-de-missa-especial-na-basilica-de-nazare-1.871419</link>
      <description><![CDATA[Presidida pelo padre Francisco Assis de Oliveira, reitor da Basílica, a missa teve um momento de reflexão sobre o papel essencial dos comunicadores na cobertura do Círio de Nossa Senhora de Nazaré
Profissionais da comunicação participaram na noite desta segunda-feira (7), na Basílica Santuário de Nazaré, da Missa dos Comunicadores, um momento dedicado àqueles que irão trabalhar na cobertura do Círio de Nossa Senhora de Nazaré 2024, cuja abertura oficial será realizada nesta terça-feira (8). A celebração faz parte da programação oficial do evento religioso, que reúne milhares de devotos em Belém.Presidida pelo padre Francisco Assis de Oliveira, reitor da Basílica, a missa teve um momento de reflexão sobre o papel essencial dos comunicadores. Em sua homilia, o sacerdote ressaltou a importância desses profissionais em levar tanto a informação quanto a fé às pessoas, utilizando diferentes meios, como a TV, o rádio, a internet e o jornal impresso. “A comunicação é um instrumento poderoso para fortalecer a espiritualidade e manter viva a tradição do Círio”, destacou. Ao final da cerimônia, o padre Gelcimar Santos, vigário da Paróquia Nossa Senhora do Amparo, concedeu as bênçãos aos comunicadores.Além dos profissionais da imprensa, a missa também marcou o envio de casais do Encontro de Casais com Cristo (ECC), que atuarão na coleta de doações em cinco romarias. As contribuições buscam apoiar as ações de evangelização realizadas pela Igreja.O jornalista Matheus Freire participou da Missa dos Comunicadores e destacou a importância desse momento para poder executar seu trabalho ao longo das romarias e demais eventos que fazem parte da programação do Círio.“Receber as bênçãos antes de iniciar o meu trabalho na cobertura jornalística do Círio é essencial. Esse momento me ajuda a me conectar com Nossa Senhora e renovar minha fé, o que é fundamental para enfrentar a maratona que é trabalhar nesse evento tão grandioso. Além disso, faz parte da minha preparação espiritual e emocional, pois não se trata apenas de um trabalho jornalístico, mas de transmitir a devoção e a fé de um povo”, declarou.
]]></description>
      <pubDate>07.10.24 23h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em Belém, especialista em direito público avalia situação de municípios com eleição sob julgamento</title>
      <link>https://www.oliberal.com/eleicoes/em-belem-especialista-em-direito-publico-avalia-situacao-de-municipios-com-eleicao-sob-julgamento-1.871417</link>
      <description><![CDATA['Persistindo, no TSE, a decisão de primeiro grau que indeferiu a eleição, a Justiça Eleitoral vai marcar novas eleições', diz Robério Abdon d’Oliveira
<strong>
 Em Belém,
</strong>
o advogado especialista em Direito Público,
<strong>
 Robério Abdon d’Oliveira,
</strong>
conversou com exclusividade com
<strong>
 o
 <u>
  Grupo Liberal
 </u>
</strong>
, na noite desta segunda-feira (7/10), sobre a situação dos municípios paraenses de Óbidos, no oeste estadual, e Cachoeira do Arari, no Marajó, que têm a eleição sub judice, ou seja, o resultado do pleito não foi reconhecido pela Justiça Eleitoral."
<strong>
 Quando a Justiça Eleitoral indefere o registro de candidatura
</strong>
, quem teve o registro indeferido pode seguir lutando pelo direito que acha que tem. Contudo, se o candidato tiver dado causa à anulação da eleição, ele não poderá participar da renovação do pleito”, enfatizou o advogado, que tem 32 anos de larga experiência no campo do direito público.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/eleicoes/eleicao-para-prefeito-esta-sub-judice-em-obidos-e-cachoeira-do-arari-1.871336" title="Eleições para prefeituras em dois municípios do Pará estão sub judice; veja onde">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Por decisão do TRE, candidatos de Óbidos e Cachoeira do Arari estão com eleição sob julgamento e aguardam decisão do TSE" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871344:1728338955/TRE-Para.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=75ceb08" data-title="Por decisão do TRE, candidatos de Óbidos e Cachoeira do Arari estão com eleição sob julgamento e aguardam decisão do TSE"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871344:1728338955/TRE-Para.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=1bece61" title="Por decisão do TRE, candidatos de Óbidos e Cachoeira do Arari estão com eleição sob julgamento e aguardam decisão do TSE"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/eleicao-para-prefeito-esta-sub-judice-em-obidos-e-cachoeira-do-arari-1.871336" title="Eleições para prefeituras em dois municípios do Pará estão sub judice; veja onde">
 <span class="title">
  <b>
   Eleições para prefeituras em dois municípios do Pará estão sub judice; veja onde
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Os dois candidatos têm o mesmo nome, Jaime Barbosa, e tiveram registro cassado pelo TRE Pará, por pendências anteriores com prestação de contas
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/sem-condicoes-favoraveis-edmilson-e-eguchi-perderam-espaco-no-cenario-eleitoral-diz-especialista-1.871259" title="Sem condições favoráveis, Edmilson e Eguchi perderam espaço no cenário eleitoral, diz especialista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Edmilson e o delegado Eguchi" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.326565:1605473865/Edmilson-e-o-delegado-Eguchi.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8c8ac3d" data-title="Edmilson e o delegado Eguchi"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.326565:1605473865/Edmilson-e-o-delegado-Eguchi.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=a7b2850" title="Edmilson e o delegado Eguchi"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/sem-condicoes-favoraveis-edmilson-e-eguchi-perderam-espaco-no-cenario-eleitoral-diz-especialista-1.871259" title="Sem condições favoráveis, Edmilson e Eguchi perderam espaço no cenário eleitoral, diz especialista">
 <span class="title">
  <b>
   Sem condições favoráveis, Edmilson e Eguchi perderam espaço no cenário eleitoral, diz especialista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Candidatos que protagonizaram a eleição anterior não conseguiram um bom desempenho este ano
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/quem-e-silvane-ferraz-vereadora-mais-votada-de-belem-1.871106" title="Quem é Silvane Ferraz, vereadora mais votada de Belém?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Silvane Ferraz é a vereadora mais votada de Belém" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871231:1728322151/Silvane-Ferraz.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91db966" data-title="Silvane Ferraz é a vereadora mais votada de Belém"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871231:1728322151/Silvane-Ferraz.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d96a629" title="Silvane Ferraz é a vereadora mais votada de Belém"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/eleicoes/quem-e-silvane-ferraz-vereadora-mais-votada-de-belem-1.871106" title="Quem é Silvane Ferraz, vereadora mais votada de Belém?">
 <span class="title">
  <b>
   Quem é Silvane Ferraz, vereadora mais votada de Belém?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Seus projetos focam em melhorar o serviço de saúde no município
 </span>
</a>
Jaime Barbosa, do MDB de Óbidos, no oeste paraense, e seu homônimo, Jaime Barbosa, também do MDB, mas em Cachoeira do Arari, na Ilha do Marajó, tiveram o registro cassado e estão inelegíveis por 8 anos, por rejeição de contas junto a órgãos competentes, junto ao
<strong>
 Tribunal de Contas da União (TCU) e ao Tribunal de Contas do Estado
</strong>
(
<strong>
 TCE
</strong>
), em exercícios políticos anteriores. No entanto, os dois recorreram ao Tribunal Superior Eleitoral (TSE), se candidataram e foram eleitos no último domingo (6/10)."Então provavelmente esses dois casos que temos aqui no Pará, os candidatos que deram causa à anulação
<strong>
 não vão poder participar da renovação do pleito
</strong>
”, afirmou Robério d’Oliveira. E, persistindo, no TSE, a decisão de primeiro grau que indeferiu a eleição, a Justiça Eleitoral vai marcar novas eleições naquele município”.As novas eleições, no entanto, não têm prazo para ocorrerem. “Não sabemos sobre quando será a eleição nos dois municípios no Pará, isso vai depender do tempo que levará o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) para se manifestar sobre o tema. Bom, se até dezembro, o TSE não tiver julgado os recursos dos candidatos, assumirá a prefeitura o presidente da Câmara Municipal”, afirmou o advogado.O presidente da Câmara Municipal tanto em Óbidos quanto em Cachoeira do Arari é quem ficará no cargo até a renovação da eleição, com a escolha de um novo prefeito. “Na renovação da eleição, o presidente da câmara passa o bastão para o prefeito eleito”, destacou Robério.
]]></description>
      <pubDate>07.10.24 23h37</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jogador do Remo e outros dois jovens são assassinados em Marituba, na Grande Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/jogador-do-remo-e-assassinado-na-grande-belem-1.871411</link>
      <description><![CDATA[Segundo as primeiras informações repassadas pela polícia, Ricardinho pode ter sido morto por engano em uma perseguição de quatro criminosos a um indivíduo que pertencia a uma facção rival
O atacante Ricardo Paiva, o Ricardinho, de 22 anos, cria das categorias de base do Clube do Remo, foi morto junto com mais dois jovens, na noite desta segunda-feira (7/10), em Marituba, município da Região Metropolitana de Belém. O crime ainda está coberto de mistério. As duas primeiras vítimas, Ricardinho e seu amigo, Flávio de Jesus Souza, de 20 anos, foram assassinadas na passagem Curuçá, enquanto a terceira vítima, Davison Braga, morreu com um tiro na cabeça a cerca de 500 metros depois, já na rua João Paulo II.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/policia/jogador-de-futebol-e-morto-a-tiros-em-ananindeua-1.737634" title="Jogador de futebol é morto a tiros em Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Corpo no local do crime" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737635:1697132008/WhatsApp-Image-2023-10-12-at-14-35-32.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=b61dd5b" data-title="Corpo no local do crime"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.737635:1697132008/WhatsApp-Image-2023-10-12-at-14-35-32.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=95808fe" title="Corpo no local do crime"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/policia/jogador-de-futebol-e-morto-a-tiros-em-ananindeua-1.737634" title="Jogador de futebol é morto a tiros em Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Jogador de futebol é morto a tiros em Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O crime aconteceu na frente de uma escola localizada na Travessa SN Três, esquina com a WE 26, na Cidade Nova 4, em Ananindeua
 </span>
</a>
<a href="/brasil/jogador-morre-apos-atirar-acidentalmente-na-propria-cabeca-1.866148" title="Jogador morre após atirar acidentalmente na própria cabeça">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866156:1727358640/Murilo-Costa-Felix-Oliveira-espirito-santo-jogador-que-levou-tiro-na-cabeca.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7365bbe" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.866156:1727358640/Murilo-Costa-Felix-Oliveira-espirito-santo-jogador-que-levou-tiro-na-cabeca.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=7398fb4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/jogador-morre-apos-atirar-acidentalmente-na-propria-cabeca-1.866148" title="Jogador morre após atirar acidentalmente na própria cabeça">
 <span class="title">
  <b>
   Jogador morre após atirar acidentalmente na própria cabeça
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O jovem era jogador da equipe sub-15 e o incidente ocorreu em uma residência, em Cariacica, Vitória.
 </span>
</a>
A principal suspeita dos moradores é de que Ricardinho e o amigo Flávio tenham morrido por engano. Os dois, que eram bastante queridos pela vizinhança, estavam tomando um refrigerante sentados numa calçada após uma partida de futebol disputada numa arena local, quando um veículo preto passou e um dos ocupantes fez vários disparos, atingindo os dois amigos mortalmente.“Eles estavam aí rindo, foi muito rápido. O carro passou e deu muito tiro, parecia metralhadora, foram várias rajadas. Eles não eram envolvidos em nada errado, a gente acha que o carro estava perseguindo o outro rapaz e acabou atingindo os dois amigos”, disse um vizinho que presenciou a execução e que por motivo de segurança não quis se identificar à reportagem do Amazônia, que esteve no local apurando a notícia.  Após atingir Ricardinho e Flávio, que morreram lado a lado na calçada, o veículo seguiu em busca de Davison, que estava próximo a um mercadinho local. Próximo ao estabelecimento da rua João Paulo II, a vítima foi identificada e alcançada pelos criminosos.Dois dos ocupantes desceram do veículo, abordaram Davison e atiraram pelo menos três vezes em sua cabeça. A vítima morreu na hora. Os assassinos, que estavam encapuzados, entraram no carro e fugiram em alta velocidade. Ninguém foi identificado ou preso até o momento.A informação da morte do atleta Rircardinho foi confirmada pelo diretor da base do Remo à redação integrada de O Liberal. Ricardinho tinha vínculo com o Clube do Remo e estava tratando de uma cirurgia no joelho no Núcleo Azulino de Saúde e Performance (NASP). Cria da base do clube azulino, ele jogou na equipe profissional em 2022 e também atuou pelo Santa Rosa, onde conquistou o acesso à elite do futebol paraense, em 2023. Na atual temporada foi emprestado ao Rio Branco-SP e retornou ao Remo. Davison Braga deixa três filhos.Nas redes sociais, o clube azulino lamentou a perda do atleta. "É com muita dor que todos no Clube do Remo lamentam profundamente a perda trágica do atleta Ricardinho, de 22 anos. Ricardinho era cria da base do Remo e estreou como profissional em janeiro de 2023. Sua partida deixa um vazio nos corações de todos que o conheceram e admiraram seu talento no campo. Que Deus conforte o coração da sua família e amigos neste momento", publicou em seu perfil no Instagram.
<span class="p-smartembed" style="display: inline-block;">
 <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Davison Braga foi executado com tiros na cabeça, na rua João Paulo II, a 600 metros do local onde Ricardinho e o amigo Flávio foram mortos" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871425:1728361065/Jogador-do-Remo-e-assassinado-em-Marituba-na-Grande-Belem.jpeg?f=3x2&amp;q=1.0&amp;w=700&amp;$p$f$q$w=d1213b0" data-title="Davison Braga foi executado com tiros na cabeça, na rua João Paulo II, a 600 metros do local onde Ricardinho e o amigo Flávio foram mortos"/>
 <noscript>
  <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.871425:1728361065/Jogador-do-Remo-e-assassinado-em-Marituba-na-Grande-Belem.jpeg?f=3x2&amp;q=1.0&amp;w=200&amp;$p$f$q$w=7d8ce95" title="Davison Braga foi executado com tiros na cabeça, na rua João Paulo II, a 600 metros do local onde Ricardinho e o amigo Flávio foram mortos"/>
 </noscript>
</span>
]]></description>
      <pubDate>07.10.24 23h14</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
