<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Sonhar que está fazendo compras: O que significa o sonho?</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-que-esta-fazendo-compras-o-que-significa-o-sonho-1.798163</link>
      <description><![CDATA[ Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar que está fazendo compras
O mundo dos sonhos é realmente fantástico e cheio de significados. Sonhar que está fazendo compras pode parecer algo completamente banal, mas pode não ser. Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar que está fazendo compras: Sonhar que está fazendo compras no supermercado é um ato comum em nosso dia a dia, e indica fartura. Sentimos prazer em adquirir algo para nós ou para outros, experimentando uma sensação de satisfação.Sonhar que está comprando muita comida é um alerta interessante. Isso sugere que você pode estar sentindo uma carência emocional ou uma falta de controle em sua vida.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-espelho-o-que-significa-o-sonho-1.796023" title="Sonhar com espelho: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796024:1711424054/sonhar-com-espelho.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=3febab6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796024:1711424054/sonhar-com-espelho.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d9f8b8b" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-espelho-o-que-significa-o-sonho-1.796023" title="Sonhar com espelho: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com espelho: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com espelho
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-janela-o-que-significa-o-sonho-1.796026" title="Sonhar com janela: O que significa o sonho?">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796037:1711425003/sonhar-com-janela.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=96344ad" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796037:1711425003/sonhar-com-janela.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=0030023" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-janela-o-que-significa-o-sonho-1.796026" title="Sonhar com janela: O que significa o sonho?">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com janela: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas possíveis interpretações sobre sonhar com janela
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-ponte-o-que-significa-o-sonho-1.795307" title="Sonhar com ponte: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.795309:1711234475/sonhar-com-ponte.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d329e8f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.795309:1711234475/sonhar-com-ponte.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=4dead09" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-ponte-o-que-significa-o-sonho-1.795307" title="Sonhar com ponte: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com ponte: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns significados sobre sonhar com ponte
 </span>
</a>
Sonhar que está comprando produtos de limpeza revela um significado intrigante. Pode indicar que você está se sentindo culpado por algo que fez ou planeja fazer, sugerindo a necessidade de limpar sua consciência.Sonhar que está comprando presentes é uma experiência agradável, repleta de alegria e felicidade. Reflete sua generosidade e empenho em ser justa e gentil com as pessoas ao seu redor.Sonhar que está fazendo compras e não tem dinheiro para pagar é uma situação angustiante. Isso pode indicar ansiedade ou preocupação com questões financeiras ou outros aspectos de sua vida. É importante buscar equilíbrio e soluções sem desespero.
]]></description>
      <pubDate>01.04.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanna é Líder pela terceira vez e Beatriz, Alane e Pitel estão no paredão do BBB 24</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/giovanna-e-lider-pela-terceira-vez-e-beatriz-alane-e-pitel-estao-no-paredao-do-bbb-24-1.798422</link>
      <description><![CDATA[Com a dinâmica do ‘modo turbo’, eliminação, Prova do Líder e novo Paredão ocorreram neste domingo (31)
O 16º Paredão foi todo formado neste domingo (31), no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=bbb+24" target="_blank">
 BBB 24
</a>
. Após eliminação de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=fernanda+bbb+24" target="_blank">
 Fernanda
</a>
, uma nova Prova do Líder foi realizada.
<a href="https://www.oliberal.com/?q=giovanna+bbb+24" target="_blank">
 Giovanna
</a>
ganhou a liderança pela terceira vez e já teve a missão de dar sequência a formação de mais uma berlinda.A mineira indicou
<a href="https://www.oliberal.com/?q=beatriz+bbb" target="_blank">
 Beatriz
</a>
, que se uniu a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=alane+bbb" target="_blank">
 Alane
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=pitel+bbb" target="_blank">
 Pitel
</a>
para fechar o trio desta formação de Paredão.A berlinda começou a ser formada com a Prova do Líder, que além de designar um participante para ficar imune e mandar uma pessoa para o Paredão, tinha consequência para o trio que teve o pior tempo: Paredão, imunidade e segue o jogo.Isabelle ficou imune, Beatriz segue no jogo e Alane foi emparedada. A paraense está na sua 6º berlinda.Pitel entrou para o Paredão por ser a pessoa mais votada pela casa. Ela recebeu 5 votos e Matteus recebeu 3.A eliminação será na próxima terça-feira (02).
<strong>
 COMO FOI A PROVA DO LÍDER?
</strong>
A primeira etapa da disputa foi realizada em trio: 1. Buda, Giovanna e Pitel; 2. MC Bin Laden, Davi e Matteus; e 3. Beatriz, Alane e Isabelle.O primeiro trio concluiu a Prova do Líder em 39 segundos, o segundo em 44 e o terceiro em 45 segundos.Na segunda fase da dinâmica, que era de sorte, Pitel, Giovanna e Buda precisavam achar o card premiado. Giovanna foi a sortuda e se tornou Líder pela terceira vez no reality.A mineira colocou no VIP, MC Bin Laden e Pitel.
]]></description>
      <pubDate>01.04.24 0h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fernanda deixa o BBB 24 no primeiro Paredão do 'modo turbo'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/fernanda-deixa-o-bbb-24-no-primeiro-paredao-do-modo-turbo-1.798412</link>
      <description><![CDATA[15ª berlinda foi só de mulheres. Niteroiense disputava com Beatriz e Giovanna
O paredão triplo com dois “Gnomos” e uma “Fada” eliminou
<a href="https://www.oliberal.com/?q=FERNANDA+BBB" target="_blank">
 Fernanda
</a>
do programa neste domingo (31), com 57,09%. Ela disputou a permanência no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=BBB+24" target="_blank">
 BBB 24
</a>
contra
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Beatriz+BBB+24" target="_blank">
 Beatriz
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=GIOVANNA+BBB+24" target="_blank">
 Giovanna
</a>
, a primeira teve 5,06% e a segunda 37,85%.Curiosamente, a 15ª eliminada saiu no Paredão em que a sua parceria de jogo liderava.
<a href="https://www.oliberal.com/?q=PITEL+BBB+24" target="_blank">
 Pitel
</a>
ganhou a prova do Líder na última quinta-feira (28). Essa foi a primeira liderança do “modo turbo” desta reta final.Beatriz foi para a berlinda pelo voto da Líder, Fernanda caiu por ser a primeira pessoa mais votada pela casa e Giovanna foi indicada pela paraense Alane Dias, a segunda sister mais votada neste Paredão.No discurso do apresentador Tadeu Schmidt, ele relembrou a trajetória da participante e alguns dos pontos altos vividos durante a temporada. Além disso, ele fez referências a nomes de filmes clássicos, um dos assuntos que marcou a participação da confeiteira durante a temporada.
]]></description>
      <pubDate>31.03.24 23h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dorama 'Alquimia das Almas': saiba qual a história e onde assistir ao K-drama</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/dorama-alquimia-das-almas-saiba-qual-a-historia-e-onde-assistir-ao-k-drama-1.797135</link>
      <description><![CDATA[Essa produção é marcada por fantasia e romance
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=dorama">
 dorama
</a>
<strong>
 “Alquimia das Almas”
</strong>
, de 2022, é original da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Coreia+do+Sul">
 Coreia do Sul
</a>
. Este
<a href="https://www.oliberal.com/?q=K-drama">
 K-drama
</a>
de fantasia e romance, disponível na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netflix">
 Netflix
</a>
, foi criado por
<strong>
 Park Joon-hwa
</strong>
,
<strong>
 Hong Jung-eun
</strong>
e
<strong>
 Hong Mi-ran
</strong>
e é estrelado por
<strong>
 Lee Jae-wook
</strong>
,
<strong>
 Go Youn-jung
</strong>
e
<strong>
 Hwang Min-hyun
</strong>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/dorama-e-filme-ou-serie-saiba-mais-sobre-essa-producao-asiatica-1.797128" title="Dorama é filme ou série? Saiba mais sobre essa produção asiática">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Dorama "Alice in Borderland"' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.797131:1711648417/Dorama-Alice-in-Borderland.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=5e0e1fd" data-title='Dorama "Alice in Borderland"'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.797131:1711648417/Dorama-Alice-in-Borderland.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=097aef2" title='Dorama "Alice in Borderland"'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/dorama-e-filme-ou-serie-saiba-mais-sobre-essa-producao-asiatica-1.797128" title="Dorama é filme ou série? Saiba mais sobre essa produção asiática">
 <span class="title">
  <b>
   Dorama é filme ou série? Saiba mais sobre essa produção asiática
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Dependendo do local de origem, pode se chamar K-drama, J-drama ou C-drama, por exemplo
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-5-idols-de-k-pop-que-ja-estrelaram-doramas-1.796681" title="Conheça 5 idols de K-pop que já estrelaram doramas">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="V (BTS) e Joy (Girl's Generation)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796684:1711565398/V-BTS-e-Joy-Girl-s-Generation.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1f03b66" data-title="V (BTS) e Joy (Girl's Generation)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.796684:1711565398/V-BTS-e-Joy-Girl-s-Generation.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=320c10b" title="V (BTS) e Joy (Girl's Generation)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-5-idols-de-k-pop-que-ja-estrelaram-doramas-1.796681" title="Conheça 5 idols de K-pop que já estrelaram doramas">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça 5 idols de K-pop que já estrelaram doramas
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  V, do BTS, e YoonA, do Girl’s Generation, são alguns dos artistas musicais que se destacam na atuação
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-hyun-bin-e-son-ye-jin-o-casal-que-saiu-do-dorama-para-a-vida-real-1.794435" title="Conheça Hyun Bin e Son Ye-jin, o casal que foi do dorama para a vida real">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt='Son Ye-jin e Hyun Bin atuaram juntos no k-drama "Pousando no Amor" (2019) e no filme "The Negotiation" (2018)' data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794438:1711043439/Son-Ye-jin-e-Hyun-Bin.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=d44b657" data-title='Son Ye-jin e Hyun Bin atuaram juntos no k-drama "Pousando no Amor" (2019) e no filme "The Negotiation" (2018)'/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.794438:1711043439/Son-Ye-jin-e-Hyun-Bin.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=6a2dbfa" title='Son Ye-jin e Hyun Bin atuaram juntos no k-drama "Pousando no Amor" (2019) e no filme "The Negotiation" (2018)'/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/conheca-hyun-bin-e-son-ye-jin-o-casal-que-saiu-do-dorama-para-a-vida-real-1.794435" title="Conheça Hyun Bin e Son Ye-jin, o casal que foi do dorama para a vida real">
 <span class="title">
  <b>
   Conheça Hyun Bin e Son Ye-jin, o casal que foi do dorama para a vida real
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Astros sul-coreanos de “Pousando no Amor” estão casados há dois anos e têm um filho
 </span>
</a>
Daeho é um mundo fictício e fantástico. Jang Uk (Lee Jae-wook) é o herdeiro de uma família nobre e detentor da fama de maior encrenqueiro do reino. O destino o direciona a Deok Yi (Jung So-min), uma poderosa guerreira presa no corpo fisicamente fraco. Deok Yi passa a trabalhar para Jang Uk e, em segredo, o ensina a lutar. Por outro lado, Seo Yool (Hwang Min-hyun) tem incríveis habilidades em artes marciais e é considerado perfeito.
<p>
 <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/71wzQWAX5RI" title="YouTube video player" width="560">
 </iframe>
</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/71wzQWAX5RI" title="YouTube video player" width="560">
</iframe>
O elenco de "Alquimia das Almas" é formado por Lee Jae-wook, Go Youn-jung, Hwang Min-hyun e Jun So-min."Alquimia das Almas" tem duas temporadas com 30 episódios no total. Cada um tem cerca de 70 minutos de duração.O K-drama “Alquimia das Almas” está disponível na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Netflix">
 Netflix
</a>
.
<em>
 (*Lívia Ximenes, estagiária sob supervisão da coordenadora de Oliberal.com, Heloá Canali)
</em>
notionvc: 3a9ba04e-9027-419f-b7ed-506d26343ed4
]]></description>
      <pubDate>31.03.24 23h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher pula em rio congelado para salvar pet e morre abraçada com ele</title>
      <link>https://www.oliberal.com/mundo/mulher-pula-em-rio-congelado-para-salvar-pet-e-morre-abracada-com-ele-1.798410</link>
      <description><![CDATA[Vítima estava desaparecida há mais  três meses, após sair em busca do cachorro.
Equipes de resgate encontraram o corpo de
<strong>
 mulher congelado
</strong>
em um rio do Alasca, nos
<strong>
 Estados Unidos
</strong>
. Amanda Richmond Rogers estava desaparecida há mais de três meses após entrar em um lago congelado para salvar um
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+cachorro" target="_blank">
 cachorro
</a>
. O cadáver estava abraçado ao corpo do animal.O portal Alaska News Source informou que a mulher desapareceu em 23 de dezembro no Rio Eagle, na cidade de Anchorage. Ela teria entrado no rio após um dos cachorros da família cair nas águas parcialmente congeladas.Antes de desaparecer, a vítima chegou a ser vista pelo marido nadando sob uma camada de
<strong>
 gelo
</strong>
para tentar salvar o cachorro que havia
<strong>
 caído no rio
</strong>
. Ela conta que também tentou
<strong>
 resgatar o animal
</strong>
, mas não conseguiu.O corpo da mulher foi localizado no último domingo (24).A vítima tinha 45 anos e era mães de quatro filhos, ela atuou como enfermeira em um pronto-socorro e em um hospital pediátrico. A família afirmou à rede de televisão KTUU que “ela morreu como uma heroína”.
]]></description>
      <pubDate>31.03.24 22h10</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Márcia Sensitiva revela convite para o BBB e prevê futuro de Davi: 'Insistiram muito para eu ir'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/bbb/marcia-sensitiva-revela-convite-para-o-bbb-e-preve-futuro-de-davi-insistiram-muito-para-eu-ir-1.798408</link>
      <description><![CDATA[Em entrevista ao Pod Delas, a clarividente fez algumas revelações sobre o reality.
A clarividente e médium
<a href="https://www.oliberal.com/?q=M%C3%A1rcia+Sensitiva+" target="_blank">
 Márcia Sensitiva
</a>
fez algumas revelações sobre o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=BBB+24" target="_blank">
 BBB 24
</a>
, durante a sua participação no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=pod+delas" target="_blank">
 Pod Delas
</a>
, apresentado por
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Boo+Unzueta" target="_blank">
 Boo Unzueta
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Tata+Estaniecki" target="_blank">
 Tata Estaniecki
</a>
. Ela contou que que foi convidada para participar da edição deste ano: “Insistiram muito para eu ir. Imagina?”.Márcia ainda aproveitou a passagem pelo podcast para falar sobre o futuro de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=davi+bbb+24" target="_blank">
 Davi Brito
</a>
, um dos favoritos a ganhar o reality show da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=tv+globo" target="_blank">
 Globo
</a>
deste ano. Segundo a clarividente, o futuro dele será bom, independente dele ganhar o programa.“Ele é filho de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Nossa+Senhora+Aparecida" target="_blank">
 Nossa Senhora Aparecida
</a>
, vai ficar rico. Vai ser
<strong>
 médico
</strong>
, porque o santo dele é São Lázaro, que é o santo da saúde. Portanto, vai ser aquele médico. Tem tudo para ganhar, está em um ano excelente. A não ser que ele seja expulso. Mas quem escuta e assiste sabe que ele é íntegro”, avaliou Márcia.A médium ainda disse que Davi é “vítima da sociedade” e que coloca as opiniões dele nas conversas. “Humilham ele, ele vai e fala ‘o que foi?’. O menino não tem geladeira, não tem fogão. E merece ganhar… Olha que eu sou chata… Pela integridade do cara.”
]]></description>
      <pubDate>31.03.24 21h46</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Morínigo reconhece que Remo não jogou bem e fala sobre estratégia para o Re-Pa: 'Recuperar'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/remo/morinigo-reconhece-que-remo-nao-jogou-bem-e-fala-sobre-estrategia-para-o-re-pa-recuperar-1.798403</link>
      <description><![CDATA[Pouco tempo entre os clássicos será um desafio.
Classificado para a final do Parazão após vencer a Tuna Luso em dois jogos e também para a semifinal da Copa Verde depois eliminar o Amazonas-AM, o Remo terá pela frente quatro clássicos contra o Paysandu, seu maior rival, nas próximas semanas. Na coletiva pós-jogo, o técnico Gustavo Morínigo comentou sobre a dificuldade que a equipe azulina teve na partida contra a equipe cruzmaltina apesar da classificação, a estratégia e o pouco tempo de preparação para o Re-Pa.
<strong>
 VENCEU, MAS NÃO JOGOU BEM
</strong>
Neste segundo jogo contra a Tuna, o Leão passou sufoco apesar da vitória. Ciente do desempenho abaixo do esperado, o treinador paraguaio afirmou que o Remo não jogou, mas soube se defender. “Quero olhar novamente o jogo. Para resumir, não foi um bom jogo. Fomos superados em muitas situações, muitas delas por não ter a posse de bola. Hoje deixamos de jogar, de fazer muitas coisas. Pensando bem, nosso meio de campo, eram dois meias jogando como primeiro volante, não conseguimos ter intensidade na marcação e no físico, pela sequência que tivemos. Ganhamos um jogo que não jogamos bem, mas defendemos bem”, ressaltou o técnico remista.
<strong>
 RECUPERAR É A ESTRATÉGIA
</strong>
Com um curto intervalo entre os jogos devido ao calendário apertado, Gustavo Morínigo não terá tempo para treinar os atletas. “Não tem estratégia porque estamos com plantel limitado. Não temos muito o que fazer a não ser recuperar e colocar na cabeça deles que um clássico é sempre diferente. Hoje decidimos trocar metade do time em relação ao jogo anterior por conta também de questão física e recuperação. A única estratégia que temos é recuperar”, afirmou.O treinador do Remo ainda ressaltou que sabe a importância do clássico e que desculpas não servem. “Sabemos que quando entramos no campo, as desculpas não servem. Um clássico tem intensidade diferente, a torcida vive diferente, a cidade fica diferente e nós temos que estar à altura desses compromissos que para o clube são muito importantes”, completou.
<strong>
 PRÓXIMO JOGO
</strong>
O primeiro dos quatro clássicos contra o Paysandu será pela Copa Verde nesta quarta-feira (3), às 20h, no Mangueirão. A partida terá transmissão lance a lance em Oliberal.com e na Rádio Liberal +.
]]></description>
      <pubDate>31.03.24 21h30</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é assassinado a tiros em bar neste domingo (31) no Pará</title>
      <link>https://www.oliberal.com/policia/homem-e-assassinado-a-tiros-em-bar-neste-domingo-31-no-para-1.798405</link>
      <description><![CDATA[Polícia investiga o crime na zona rural de município do sudeste paraense
De acordo com a polícia civil, os vizinhos ouviram os tiros e acionaram os agentes da segurança pública. Mas, quando a primeira viatura chegou ao local do crime, ainda nas primeiras horas de domingo (31), encontrou somente o corpo de Pedro Tiago Gomes Pereira. O corpo tinha marcas de tiros de arma de fogo e estava em um bar na Vila KM 21, na BR-230, zona rural de Marabá, região do sudeste paraense.A polícia encontrou dificuldades para levantar informações junto aos moradores das proximidades em pleno domingo de Páscoa. Até o fechamento desta edição não estava esclarecido o motivo do homicídio contra o jovem, nem identificado o autor ou autores do assassinato.A Delegacia de Marabá deve investigar o assassinato de Pedro Pereira. A família esteve no local, e encontrou o corpo de Pedro na varanda do bar. Os agentes de segurança informaram aos familiares que já encontraram o homem morto, e com algumas marcas de disparos no corpo. A perícia criminal deve fornecer mais informações sobre a dinâmica do crime. (Com informações do Portal Correio de Carajás).
]]></description>
      <pubDate>31.03.24 21h25</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: MC Porquinha é revelada no 'The Masked Singer' ao cantar 'Voando pro Pará'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/televisao/mc-porquinha-e-revelada-no-the-masked-singer-ao-cantar-voando-pro-para-1.798402</link>
      <description><![CDATA[ Luiza Possi deixou o programa neste domingo (31).
A cantora carioca
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Luiza+Possi" target="_blank">
 Luiza Possi
</a>
, de 39 anos, foi revelada como MC Porquinha, neste domingo (31), na 4.ª temporada do programa “
<a href="https://www.oliberal.com/?q=The+Masked+Singer+Brasil" target="_blank">
 The Masked Singer Brasil
</a>
”. A artista cantou uma versão da música “
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Voando+pro+Par%C3%A1" target="_blank">
 Voando pro Pará
</a>
”, de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Joelma" target="_blank">
 Joelma
</a>
. Veja:
<blockquote class="twitter-tweet">
 <a href="https://twitter.com/i/status/1774516111066701840?ref_src=twsrc%5Etfw">
 </a>
</blockquote>
<script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
</script>
“Foi muito bom cantar coisas que eu nunca imaginei que fosse cantar. Era importante para mim, também, me identificar com o público novamente. Fazer isso de novo, sem nenhuma identificação com a minha mãe, meu pai,
<strong>
 minha própria carreira
</strong>
. Saber que eu podia cativar aquelas pessoas pela primeira vez, de novo", disse a cantora.Com apresentação de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Ivete+Sangalo" target="_blank">
 Ivete Sangalo
</a>
e reportagem de Kenya Sade, o programa traz como jurados
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Jos%C3%A9+Loreto" target="_blank">
 José Loreto
</a>
,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Sabrina+Sato" target="_blank">
 Sabrina Sato
</a>
,
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Paulo+Vieira" target="_blank">
 Paulo Vieira
</a>
e
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Ta%C3%ADs+Ara%C3%BAjo" target="_blank">
 Taís Araújo
</a>
.
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+Claudia+Raia+" target="_blank">
 Claudia Raia
</a>
participou como jurado convidado e Cristiane Tornoli e Lázaro Ramos apareceram como personagens digitais.
]]></description>
      <pubDate>31.03.24 21h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Greg de “Todo Mundo Odeia o Chris” faz homenagem aos fãs brasileiros</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/celebridades/greg-de-todo-mundo-odeia-o-chris-faz-homenagem-aos-fas-brasileiros-1.798400</link>
      <description><![CDATA[Publicação tem mais de 105 mil curtidas e milhares de comentários. 
Se
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Tyler+James+Williams" target="_blank">
 Tyler James Williams
</a>
, que viveu a Chris em
<a href="https://www.oliberal.com/?q=+%22Todo+Mundo+Odeia+o+Chris%22" target="_blank">
 "Todo Mundo Odeia o Chris"
</a>
, volta e meia reclama da enxurrada de comentários de brasileiros no seu perfil no Instagram.
<strong>
 Vincent Martella
</strong>
, que deu vida ao
<strong>
 Greg
</strong>
, não reclama dos fãs do Brasil.Neste domingo (31), o ator levou os brasileiros à loucura ao aparecer com uma blusa citando a sua popularidade no país:  "Eu sou famoso no Brasil”. A frase estampada em sua camiseta, atraiu milhares de curtidas e comentários. “Oi Brasil”, escreveu Martella na legenda da publicação, que já tem mais de 105 mil curtidas. Confira:
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C5MIvSwPhUL/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);">
 <div style="padding:16px;">
  <a href="https://www.instagram.com/p/C5MIvSwPhUL/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank">
   <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
    <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;">
    </div>
    <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 19% 0;">
   </div>
   <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;">
    <svg height="50px" version="1.1" viewbox="0 0 60 60" width="50px" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink">
     <g fill="none" fill-rule="evenodd" stroke="none" stroke-width="1">
      <g fill="#000000" transform="translate(-511.000000, -20.000000)">
       <g>
        <path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631">
        </path>
       </g>
      </g>
     </g>
    </svg>
   </div>
   <div style="padding-top: 8px;">
    <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550;line-height:18px;">
     Ver essa post no Instagram
    </div>
   </div>
   <div style="padding: 12.5% 0;">
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
    <div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;">
     </div>
     <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: 8px;">
     <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)">
     </div>
    </div>
    <div style="margin-left: auto;">
     <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);">
     </div>
     <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);">
     </div>
     <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);">
     </div>
    </div>
   </div>
   <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;">
    </div>
    <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;">
    </div>
   </div>
  </a>
  <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">
   <a href="https://www.instagram.com/p/C5MIvSwPhUL/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
    Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
   </a>
  </p>
 </div>
</blockquote>
<script async="" src="//www.instagram.com/embed.js">
</script>
<a href="https://www.instagram.com/p/C5MIvSwPhUL/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">
 Uma publicação compartilhada por oliberal.com (@oliberal)
</a>
Claro, que muitos brasileiros foram na postagem e escreveram frases com referência ao seriado.“Cara, o Brasil está tão na sua”, disse um fã parafraseando uma das falas de Greg para o protagonista Chris. “Comprou a camiseta com o Perigo?”, questionou outro, citando o camelô da produção. “Agora ensine a Tyler James Williams como nos tratar”, provocou outro.O ator de 31 anos e fez parte da produção entre 2005 e 2009, que está disponível no
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Globoplay" target="_blank">
 Globoplay
</a>
. Na primeira temporada, ele tinha 12 anos, mas até hoje é lembrado no Brasil.
<br/>
Em "Todo Mundo Odeia Chris", Vincent Martella interpreta Greg, único amigo de Chris na escola e, por isso, sofre nas mãos de Caruso, bad boy racista. Nerd, é obcecado por notas altas e apaixonado por super-heróis.O ator também trabalhou em séries como "The Mentalist", "The Walking Dead" e "Phineas and Ferb", em que empresta sua voz a Phineas.
]]></description>
      <pubDate>31.03.24 21h02</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
