<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Usinas da Paz se destacam na etapa nacional da Expo Favela Innovation Brasil</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/usinas-da-paz-se-destacam-na-etapa-nacional-da-expo-favela-innovation-brasil-1.895427</link>
      <description><![CDATA[Em estande montado pelo Governo do Pará, o público conhece as ações de cidadania, educação, cultura e empreendedorismo realizadas gratuitamente nas UsiPaz
As
<a href=".com/?q=Usinas+da+Paz+" target="_blank">
 Usinas da Paz
</a>
são destaque, pelo segundo ano consecutivo, na
<strong>
 Expo Favela Innovation Brasil
</strong>
. A programação da feira nacional de negócios com exposição de empreendimentos criados e desenvolvidos nas periferias brasileiras foi aberta nesta sexta-feira (6), na cidade de São Paulo (SP), reunindo 500 expositores de todo o País.Durante o evento, um estande montado pelo Governo do Pará apresenta ao público o trabalho realizado em cada Usina e os resultados obtidos nas comunidades. Os complexos de cidadania do governo estadual se consolidaram como grandes centros de referência no fomento ao empreendedorismo.Desde 2021, as UsiPaz vêm promovendo transformação social a partir da oferta de cursos gratuitos de educação e capacitação profissional, e garantindo oportunidades em outras áreas, como esporte e cultura.Para a secretária-adjunta de Articulação da Cidadania, Alessandra Amaral, é muito importante que o Brasil possa conhecer o trabalho eficiente realizado nas Usinas. “Ficamos muito felizes de estarmos participando dessa programação, e com a sensação de que estamos no caminho certo. Aqui estamos mostrando para o País o que o Pará tem promovido em políticas públicas e desenvolvimento para as comunidades, além dos programas e serviços disponibilizados nas Usinas da Paz”, informou a gestora.A coordenadora da Usina da Paz Cabanagem, em Belém, Ivanilda Vieira, que participa da programação, ressaltou que “as Usinas da Paz são grandes centros localizados nas periferias paraenses que têm buscado aprimorar o que as comunidades têm de melhor a oferecer, dando oportunidades e qualificação a todos”.Oportunidade - A programação nacional também conta com a participação de dez empreendedores paraenses, que vivenciam a experiência de apresentar suas iniciativas ao público e possíveis investidores. Os representantes do Pará foram selecionados a partir da etapa local, a Expo Favela Innovation Pará, realizada no último mês de novembro, em Belém, com parceria do governo do Estado.O artista plástico Gabriel Cardoso, que encontrou na arte uma forma de empreender e escrever uma nova história de vida, destacou que a participação no evento é uma enorme oportunidade. “No ano passado eu perdi minha casa e quase fui morar na rua. Foi quando decidi investir no meu trabalho e mudar de vida. Hoje, estou aqui, pela primeira vez em São Paulo, em um evento tão grande”, contou o artista, que apresentou o projeto “Afrofuturismo Amazônico”, cujo objetivo é levar capacitação e empreendedorismo por meio da arte para jovens de áreas periféricas.Quem também representa o Pará na Feira é a empreendedora Raimunda do Socorro, moradora do município de Castanhal (Região Metropolitana de Belém), com sua produção de licores feitos com frutas e outros materiais típicos da culinária paraense. Ela, que já trabalhou como doméstica, encontrou no empreendedorismo uma forma de mudar sua trajetória profissional e gerar mais renda para a família. “Através da minha participação na Expo Favela pude aumentar a visibilidade do meu negócio e gerar mais renda. Estou muito feliz com essa oportunidade”, disse Raimunda.O evento conta com ampla programação, incluindo palestras, workshops, exposições, rodadas de negócios, pitches, mentorias, debates, cursos, shows, exibição de filmes, desfiles e outras iniciativas.
]]></description>
      <pubDate>07.12.24 0h38</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Asfalto garante a moradores de Outeiro um Natal sem lama e poeira</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/asfalto-garante-a-moradores-de-outeiro-um-natal-sem-lama-e-poeira-1.895424</link>
      <description><![CDATA[Por meio dos programas 'Asfalto por todo Pará' e 'Asfalto COP 30', o governo do Estado muda a realidade de moradores e comerciantes no distrito de Belém
O autônomo Antônio Vilhena se mudou de um bairro em Belém para o Distrito de Outeiro há sete anos. Apesar de gostar de viver na ilha, sentia falta de caminhar por uma rua asfaltada. Morador da Travessa Guarujá, onde não havia pavimentação, ele conta como era a rotina de conviver com poeira e lama, principalmente em períodos chuvosos.“Quem tem carro ou moto nessa rua praticamente precisava deixar o veículo em casa quando chovia, porque não dava pra enfrentar o lamaçal. Quando a gente saia, atolava. Era terrível”, relembrou o autônomo.Mas para a comodidade de Antônio e demais moradores, a urbanização chegou a Outeiro por meio do Programa “Asfalto Por Todo o Pará”, executado pelo governo do Estado, concretizando obras e serviços que melhoram a vida da população em todo o Estado.“Eu acho uma maravilha ver o asfalto chegar! Foram anos e anos de abandono. Só a gente que mora nessa rua sabe quão difícil foi. Mas graças a Deus o governo olhou com carinho pra gente, e nos beneficiou com essa obra. Só de pensar que a gente vai passar o Natal sem pisar na lama, é uma bênção!”, reiterou Antônio Vilhena.A vice-governadora Hana Ghassan acompanha o andamento dos trabalhos executados pela equipe da Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop). "Estamos aqui na Travessa Guarujá, em Outeiro, vistoriando obras de asfalto por todo o Pará. A população vai receber uma rua completa, com terraplenagem, drenagem, novas calçadas, sarjetas, meio-fio e sinalização", informou Hana Ghassan.O novo cenário é um alívio para o morador Salomão Saraiva, que passou quase quatro décadas convivendo com lama e poeira. Ele disse que quase não acreditou quando as máquinas chegaram à frente da sua residência. “É uma alegria, porque eu moro aqui há 38 anos e finalmente estou tendo o privilégio de curtir um asfalto na minha rua. Antes, se chovia aqui alagava tudo. Agora, vai ser outro mundo”, garantiu o aposentado.A importância da obra de pavimentação também foi destacada pelos comerciantes da área. Segundo Ewellyn Cristiny, que trabalha em uma lanchonete, antes das obras seus clientes precisavam conviver com buracos na pista e nuvens de poeira toda vez que um veículo passava.“A falta do asfalto incomodava bastante. Você vê a movimentação que essa rua tem. Toda hora estava vindo poeira. Às vezes, as pessoas que vinham aqui na lanchonete comiam com poeira. A vinda desse asfalto ajuda bastante, porque se passava uma moto rápido era poeira direto”, disse Ewellyn.O asfalto também beneficia quem trabalha com transporte, como o mototaxista Luiz Carlos. “Vai ser muito melhor. Antes, essa rua era ruim. Eu já caí com a moto em buraco aqui, já fiquei atolado. A rua asfaltada é melhor pro trabalhador, pro passageiro e pra toda população”, acrescentou.Além dos investimentos recebidos por meio do Programa “Asfalto por Todo o Pará”, Outeiro também é beneficiada pelo Programa “Asfalto COP 30”, que garante a pavimentação de 6,5 quilômetros de vias no distrito, dos quais 2 km já foram executados. A obras de asfaltamento vão contemplar 32 bairros e distritos da capital paraense.O "Asfalto COP 30" é executado por meio de convênio firmando pelo Governo do Pará e Governo Federal, via Itaipu Binacional. O Programa prevê 126 quilômetros de vias pavimentadas em Belém, que envolvem um investimento superior a R$ 166 milhões.
]]></description>
      <pubDate>07.12.24 0h26</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pará apreende mais de 12 toneladas de drogas em 2024 e incrementa combate às organizações criminosas</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/para-apreende-mais-de-12-toneladas-de-drogas-em-2024-e-incrementa-combate-as-organizacoes-criminosas-1.895422</link>
      <description><![CDATA[Área da Segurança Pública coordenou 60 ações integradas no enfrentamento ao crime organizado
Um conjunto de ações estratégicas voltadas ao combate do tráfico de drogas no Pará resultou em mais de 12 toneladas de entorpecentes apreendidos pelas forças de segurança no ano de 2024. Os dados divulgados pela Secretaria de Segurança Pública e Defesa Social (Segup), por meio da Secretaria de Inteligência e Análise Criminal (Siac), apontam um aumento de 41,37% no número de apreensões, em relação ao ano de 2023 (9 toneladas), considerando os 11 meses deste ano.O secretário de Segurança Pública e Defesa Social, Ualame Machado, destaca o trabaÁrea da Segurança Pública coordenou 60 ações integradas no enfrentamento ao crime organizado
<br/>
Asfalto garante a moradores de Outeiro um Natal sem lama e poeira
<br/>
Por meio dos programas 'Asfalto por todo Pará' e 'Asfalto COP 30', o governo do Estado, em parceria com a União, muda a realidade de moradores e comerciantes no distrito de BelémO autônomo Antônio Vilhena se mudou de um bairro em Belém para o Distrito de Outeiro há sete anos. Apesar de gostar de viver na ilha, sentia falta de caminhar por uma rua asfaltada. Morador da Travessa Guarujá, onde não havia pavimentação, ele conta como era a rotina de conviver com poeira e lama, principalmente em períodos chuvosos.“Quem tem carro ou moto nessa rua praticamente precisava deixar o veículo em casa quando chovia, porque não dava pra enfrentar o lamaçal. Quando a gente saia, atolava. Era terrível”, relembrou o autônomo.Mas para a comodidade de Antônio e demais moradores, a urbanização chegou a Outeiro por meio do Programa “Asfalto Por Todo o Pará”, executado pelo governo do Estado, concretizando obras e serviços que melhoram a vida da população em todo o Estado.“Eu acho uma maravilha ver o asfalto chegar! Foram anos e anos de abandono. Só a gente que mora nessa rua sabe quão difícil foi. Mas graças a Deus o governo olhou com carinho pra gente, e nos beneficiou com essa obra. Só de pensar que a gente vai passar o Natal sem pisar na lama, é uma bênção!”,  reiterou Antônio Vilhena.Vistoria - A vice-governadora Hana Ghassan acompanha o andamento dos trabalhos executados pela equipe da Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop). "Estamos aqui na Travessa Guarujá, em Outeiro, vistoriando obras de asfalto por todo o Pará. A população vai receber uma rua completa, com terraplenagem, drenagem, novas calçadas, sarjetas, meio-fio e sinalização", informou Hana Ghassan.O novo cenário é um alívio para o morador Salomão Saraiva, que passou quase quatro décadas convivendo com lama e poeira. Ele disse que quase não acreditou quando as máquinas chegaram à frente da sua residência. “É uma alegria, porque eu moro aqui há 38 anos e finalmente estou tendo o privilégio de curtir um asfalto na minha rua. Antes, se chovia aqui alagava tudo. Agora, vai ser outro mundo”, garantiu o aposentado.Comércio - A importância da obra de pavimentação também foi destacada pelos comerciantes da área. Segundo Ewellyn Cristiny, que trabalha em uma lanchonete, antes das obras seus clientes precisavam conviver com buracos na pista e nuvens de poeira toda vez que um veículo passava.“A falta do asfalto incomodava bastante. Você vê a movimentação que essa rua tem. Toda hora estava vindo poeira. Às vezes, as pessoas que vinham aqui na lanchonete comiam com poeira. A vinda desse asfalto ajuda bastante, porque se passava uma moto rápido era poeira direto”, disse Ewellyn.O asfalto também beneficia quem trabalha com transporte, como o mototaxista Luiz Carlos. “Vai ser muito melhor. Antes, essa rua era ruim. Eu já caí com a moto em buraco aqui, já fiquei atolado. A rua asfaltada é melhor pro trabalhador, pro passageiro e pra toda população”, acrescentou.COP 30 - Além dos investimentos recebidos por meio do Programa “Asfalto por Todo o Pará”, Outeiro também é beneficiada pelo Programa “Asfalto COP 30”, que garante a pavimentação de 6,5 quilômetros de vias no distrito, dos quais 2 km já foram executados. A obras de asfaltamento vão contemplar 32 bairros e distritos da capital paraense.O "Asfalto COP 30" é executado por meio de convênio firmando pelo Governo do Pará e Governo Federal, via Itaipu Binacional. O Programa prevê 126 quilômetros de vias pavimentadas em Belém, que envolvem um investimento superior a R$ 166 milhões.
]]></description>
      <pubDate>07.12.24 0h17</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UsiPaz Terra Firme completa dois anos de atividades</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/usipaz-terra-firme-completa-dois-anos-de-atividades-1.895412</link>
      <description><![CDATA[Unidade registra mais de um milhão de atendimentos aos moradores e é ponto de referência de serviços para a cidadania e transformação social
A
<strong>
 Usina da Paz Terra Firme
</strong>
, em Belém, completa dois anos de fundação nesta sexta-feira (6). Oitavo complexo de cidadania entregue pelo Governo do Estado no Pará, a unidade já garantiu mais de um milhão de atendimentos à população e se consolidou como um ponto de referência na promoção da inclusão, educação, cidadania e transformação social para os moradores do bairro.Com mais de 70 serviços gratuitos disponibilizados à comunidade, a UsiPaz Terra Firme se tornou um espaço de oportunidades e tem mudado para melhor a vida da população, com a oferta de cursos profissionalizantes, aulas de reforço escolar, atividades culturais e esportivas, além de atendimentos de saúde, cidadania e assistência social.O complexo dispõe de uma estrutura moderna e funcional, com espaços equipados e preparados para garantir atendimentos de excelência, como salas para atendimentos médicos e odontológicos, espaços para a emissão de documentos, quadra poliesportiva, bibliotecas, piscina, entre outros.
<strong>
 VEJAS MAIS
</strong>
<a href="/para/usinas-da-paz-inscrevem-para-praticas-esportivas-1.847541" title="Saiba como praticar esportes nas Usinas da Paz; inscrições estão abertas para várias modalidades">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Atividades físicas acessíveis ajudam no combate ao sedentarismo." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847553:1723056589/usipaz-seac-adan-costa.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=1afc74b" data-title="Atividades físicas acessíveis ajudam no combate ao sedentarismo."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.847553:1723056589/usipaz-seac-adan-costa.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9f13961" title="Atividades físicas acessíveis ajudam no combate ao sedentarismo."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/para/usinas-da-paz-inscrevem-para-praticas-esportivas-1.847541" title="Saiba como praticar esportes nas Usinas da Paz; inscrições estão abertas para várias modalidades">
 <span class="title">
  <b>
   Saiba como praticar esportes nas Usinas da Paz; inscrições estão abertas para várias modalidades
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Mais de 70 serviços estão disponíveis gratuitamente nas UsiPaz da Grande Belém, também em Parauapebas e Canaã dos Carajás, no sudeste do estado
 </span>
</a>
<a href="/belem/usinas-da-paz-abrem-inscricoes-para-cursos-na-area-da-educacao-veja-como-participar-1.844708" title="Usinas da Paz abrem inscrições para cursos na área da Educação; veja como participar">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Usinas da Paz abrem inscrições para cursos na área da Educação" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844709:1722520053/up-ag-58390-5c366415-d7e4-ab49-20e0-221a38d630a9.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=ae59dee" data-title="Usinas da Paz abrem inscrições para cursos na área da Educação"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.844709:1722520053/up-ag-58390-5c366415-d7e4-ab49-20e0-221a38d630a9.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=5fa8059" title="Usinas da Paz abrem inscrições para cursos na área da Educação"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/usinas-da-paz-abrem-inscricoes-para-cursos-na-area-da-educacao-veja-como-participar-1.844708" title="Usinas da Paz abrem inscrições para cursos na área da Educação; veja como participar">
 <span class="title">
  <b>
   Usinas da Paz abrem inscrições para cursos na área da Educação; veja como participar
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Português, Matemática, Redação, Inglês e Informática terão turmas para crianças, jovens e adultos
 </span>
</a>
Para os moradores do bairro, a Usina representa uma verdadeira transformação, como afirma a dona de casa Elane Tavares. “Antes o nosso bairro era conhecido por crimes, mas a Usina da Paz mostrou que aqui existem pessoas de bem, de família. Hoje minha filha faz balé e meu filho natação, coisas que eu não poderia pagar. Então, minha palavra para a Usina é gratidão, pelas oportunidades e pela dedicação de todos com os nossos filhos. Que Deus possa abençoar cada colaborador da Usina da Paz” disse a moradora do bairro da Terra Firme.Gersa Silva, também moradora do bairro da Terra Firme, ainda lembra de como era a realidade antes da chegada da UsiPaz. “Antes, aqui era bem ruim, porque a gente não tinha este espaço. Hoje podemos fazer tudo aqui na Usina, como ter atendimento médico e nossos filhos e netos também podem fazer atividades físicas. Nosso bairro está melhorando. É muito bom o espaço da Usina e ela tem contribuído muito com a população da Terra Firme”, declarou.Para a secretária de Estado de Articulação da Cidadania, Elieth de Fátima Braga, o aniversário da Usina da Paz Terra Firme é um momento para celebrar e seguir avançando com o projeto no bairro. “O trabalho realizado na Usina é um marco para a Terra Firme. Nosso objetivo é seguir fortalecendo a comunidade por meio das oportunidades que aqui são dadas. A Usina é um local de transformação e é muito gratificante ver como ela tem impactado a vida de tantas famílias de uma forma tão positiva” afirmou a titular da Seac.No contexto da segurança pública, a UsiPaz Terra Firme também tem contribuído para a redução dos índices de criminalidade. Dados da Secretaria de Estado de Segurança Pública e Defesa Social (Segup), apontam que, em 2024, os casos de roubos registrados no bairro sofreram uma redução de 22,5%. Celebração - Nesta sexta-feira (6), uma programação especial será realizada para celebrar o aniversário de 2 anos da Usina da Paz. Ao longo da manhã serão oferecidas atividades esportivas e de lazer na piscina. Já a partir de 18h, serão realizados desfiles, apresentações culturais e os tradicionais parabéns à Usina da Paz. Acompanhe a programação completa no Instagram oficial @Usinasdapaz.A UsiPaz Terra Firme fica localizada na Passagem Belo Horizonte, entre Avenida Perimetral e a Passagem do Arame, ao lado do terreno da Eletronorte.
]]></description>
      <pubDate>07.12.24 0h05</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horóscopo do dia de hoje, 07/12: veja a previsão para todos os signos</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/horoscopo-do-dia-de-hoje-07-12-veja-a-previsao-para-todos-os-signos-1.893716</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar neste sábado (07/12) para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes

Veja o horóscopo deste sábado, 07/12, para os signos de
<strong>
 Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes.
</strong>
Confira, abaixo, qual seu
<strong>
 <a href="http://www.oliberal.com/astral">
  signo
 </a>
</strong>
e a previsão e reflexões que os astros vão trazer para o seu dia.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7222216" data-title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.886039:1731349699/planeta-venus.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=d80f793" title="Veja o que acontece na entrada de Vênus em Capricórnio"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/portal-11-11-e-transito-em-capricornio-mudam-as-financas-e-relacionamentos-veja-o-que-acontece-1.886038" title="Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece">
 <span class="title">
  <b>
   Portal 11/11 e trânsito em Capricórnio, mudam as finanças e relacionamentos; veja o que acontece
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Passagem de Vênus em Capricórnio vai movimentar as diferentes áreas da vida
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
As amizades estão em transformação. Algumas pessoas do passado ficarão para trás, enquanto novas conexões, ainda desconhecidas, surgirão e se tornarão parte importante de sua vida.Mesmo nos momentos mais hostis da história, sempre existem oportunidades para evoluir. O medo generalizado cega as pessoas, mas você pode enxergar além disso.De repente, você percebe que estava enxergando tudo de maneira equivocada. Reconheça o erro sem demora e aproveite a chance de refazer suas certezas com mais clareza.Às vezes, o medo visceral invade sua vida e tenta dominar seus pensamentos. Há verdades por trás do medo, mas ele não é quem define seu destino. Enfrente-o com coragem.O fato de algumas pessoas parecerem ter mais poder sobre a realidade é algo temporário. Isso não significa seu declínio, nem um futuro sombrio. Continue no seu caminho.O que você percebeu não pode ser ignorado. Os tesouros que sua alma enxergou podem não estar acessíveis agora, mas são reais. Siga em frente com confiança e movimento.As decisões que você precisa tomar podem não ser agradáveis, mas são necessárias. A necessidade guia o destino. Faça o que precisa ser feito agora e reflita depois.Tudo que antes parecia garantido deve ser revisado. As mudanças estão acontecendo rapidamente, exigindo flexibilidade. Adapte-se para não ficar preso ao passado.Prefira agir com dinamismo. Discuta suas ideias e esteja ciente das decisões que toma internamente. Evite declarar tudo agora, pois ainda haverá espaço para negociações.As possibilidades são grandes, mas nada está pronto para ser realizado. Tudo requer paciência e dedicação. Foque em amadurecer suas ideias e prepare-se para o futuro.Reflita com sinceridade sobre seu papel nos acontecimentos. Mesmo que prefira não pensar sobre isso, a realidade e as pessoas têm percepções sobre você. Esteja consciente disso.O medo que faz você imaginar cenários catastróficos carrega a força necessária para superar essas crenças. Use essa energia para se lançar na aventura da vida. Afinal, para que mais você nasceu?
<em>
 (*Gabriel Bentes, estagiário de Jornalismo, sob supervisão de Mirelly Pires, editora web de
 <a href="http://www.oliberal.com/?q=oliberal.com" target="_blank">
  oliberal.com
 </a>
 )
</em>]]></description>
      <pubDate>07.12.24 0h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estudantes estaduais em Breves criam filtro com caroço de açaí</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/estudantes-estaduais-em-breves-criam-filtro-com-caroco-de-acai-1.895403</link>
      <description><![CDATA[Além de transformar água da chuva em água potável, o projeto integra outras atividades sustentáveis envolvendo a comunidade escolar 
Com olhar inovador e pensamento sustentável, estudantes da Escola Estadual de Tempo Integral Professor Gerson Peres, no município de Breves, Região de Integração do Marajó, confeccionaram um
<strong>
 filtro de carvão ativado feito a partir do caroço de açaí
</strong>
, para coletar água da chuva e transformá-la em água potável. O projeto sustentável para água limpa é um dos selecionados para a
<strong>
 1ª Conferência Internacional Infantojuvenil sobre Educação e Mudanças do Clima (CYC)
</strong>
, que será organizada pela Secretaria de Estado de Educação do Pará (Seduc), entre os dias 17 e 21 de março de 2025, em Belém."O projeto procura levar uma solução sustentável para água limpa na comunidade brevense através da confecção de um filtro de carvão ativado feito a partir do caroço de açaí, encontrado em abundância por toda a cidade. Fomos selecionados para a CYC e a escola vive um momento de felicidade e aprendizado intensos, além de um significativo aumento do número de alunos interessados em desenvolver soluções sustentáveis com uso das ciências para atender as demandas da comunidade", afirmou o professor orientador da iniciativa, Edson Ferreira.A estudante da 2ª série do Ensino Médio e integrante do projeto, Cláudia Praia, conta o que tem aprendido a partir da iniciativa. "O projeto do filtro de carvão ativado traz consigo benefícios sociais, ambientais e econômicos, já que utiliza o caroço do fruto que é fonte de renda do povo marajoara, ou seja, utiliza o caroço de açaí para a criação do carvão ativado, que vai funcionar no filtro. Tenho aprendido exponencialmente sobre componentes curriculares com esse projeto e o tema é de suma importância para as comunidades marajoaras, que muitas vezes não têm água potável para o próprio consumo e este projeto procura contribuir ambientalmente para a nossa região e para o mundo.Para o estudante da 2ª série do Ensino Médio, Alisson Gabriel Cardoso, que faz parte do projeto e também é um dos selecionados para ser embaixador da 1ª Conferência Internacional Infantojuvenil sobre Educação e Mudanças do Clima (CYC), "o tema é essencial para um futuro sustentável, rico em biodiversidade e é de suma importância que todas as pessoas saibam o valor da sustentabilidade para que assim possamos pensar em um mundo melhor", disse.Ainda segundo Alisson, estar dentro do projeto e poder representar a comunidade escolar em um evento internacional é uma grande responsabilidade. "Tenho ampliado muito meu conhecimento nos componentes curriculares de Química, Física, Geografia, Educação Ambiental, e também tenho buscado saber mais sobre a importância da preservação do meio ambiente. O projeto do filtro de caroço de açaí inclui muitas coisas, desde a reutilização do caroço de açaí, a purificação da água, a questão científica, que é a química e a física, dentre outros aspectos. Para mim, é uma grande responsabilidade, pretendo contribuir bastante com o projeto e também aumentar o meu conhecimento sobre o meio ambiente, e mostrar a capacidade desse projeto para o mundo, além de compartilhar os ensinamentos e experiências vividas na Conferência Internacional Infantojuvenil", destacou o estudante embaixador.Além da coleta de água da chuva para transformação em água limpa, o projeto integra outras ações sustentáveis como a produção de sabão ecológico, mosquiteiras em garrafas pet e a horta ecológica. "As ações têm impactos positivos no processo de ensino, aprendizagem das Ciências da Natureza e suas Tecnologias (CNT) e educação ambiental, além de despertar o pensamento científico e investigativo dos alunos em levar soluções para as demandas sociais como a falta de água, desperdício de sementes de açaí e despejo de garrafas pets na natureza", ressaltou o professor Edson.A 1ª Conferência Internacional Infantojuvenil sobre educação e mudança do clima é uma iniciativa inovadora do Governo do Pará, executada pela Secretaria de Estado de Educação (Seduc), que visa fortalecer o engajamento dos jovens nas questões ambientais e garantir sua participação ativa na Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP 30), marcada para novembro de 2025 na capital paraense.O evento está alicerçado em um dos objetivos da Política Pública de Educação para o Meio Ambiente, Sustentabilidade e Clima do Pará, que garante a formação de cidadãos conscientes e comprometidos com a preservação do meio ambiente. Ao proporcionar um intercâmbio de experiências entre estudantes amazônidas e jovens de diferentes regiões, a CYC busca estimular a criação de projetos que contribuam para a proteção do planeta. O evento representa um marco histórico, que enfatiza a importância da educação ambiental e reafirma o Pará como protagonista nas discussões globais sobre mudanças climáticas.
<strong>
 Serviço:
</strong>
Para mais informações sobre a 1ª Conferência Internacional Infantojuvenil sobre Educação e Mudança do Clima (CYC) acesse o site cyc.seduc.pa.gov.br
]]></description>
      <pubDate>06.12.24 23h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Supremo tem maioria para validar trabalho intermitente</title>
      <link>https://www.oliberal.com/politica/supremo-tem-maioria-para-validar-trabalho-intermitente-1.895400</link>
      <description><![CDATA[Faltam os votos de quatro ministros para conclusão do julgamento
O Supremo Tribunal Federal (STF) formou nesta sexta-feira (6) maioria de votos para confirmar a
<strong>
 constitucionalidade do contrato de trabalho intermitente
</strong>
, inserido na Consolidação das Leis do Trabalho (CLT) pela reforma trabalhista de 2017.Pelo placar de 6 votos a 2, os ministros mantiveram as mudanças na legislação trabalhista para inserir o modelo de contratação.O caso voltou a ser julgado no plenário virtual da Corte após ser interrompido em setembro deste ano por um pedido de vista do ministro Cristiano Zanin, que votou nesta sexta-feira pela constitucionalidade da tese.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/renda-do-contrato-intermitente-foi-menor-que-salario-minimo-em-2023-1.893965" title="Renda do contrato intermitente foi menor que salário mínimo em 2023">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Apenas 14% da população empregada no Pará contribui com a entidade representativa" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.1377:1541707233/Trabalhador.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8015a98" data-title="Apenas 14% da população empregada no Pará contribui com a entidade representativa"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.1377:1541707233/Trabalhador.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ccf5045" title="Apenas 14% da população empregada no Pará contribui com a entidade representativa"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/renda-do-contrato-intermitente-foi-menor-que-salario-minimo-em-2023-1.893965" title="Renda do contrato intermitente foi menor que salário mínimo em 2023">
 <span class="title">
  <b>
   Renda do contrato intermitente foi menor que salário mínimo em 2023
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Remuneração média mensal dos intermitentes foi de R$ 762
 </span>
</a>
<a href="/emprego/formato-intermitente-de-contratacao-e-opcao-para-driblar-desemprego-1.673957" title="Formato intermitente de contratação é opção para driblar desemprego">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Feira de Empregabilidade acontecerá na próxima quarta-feira (27)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.673961:1732578172/Emprego.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=91ce702" data-title="Feira de Empregabilidade acontecerá na próxima quarta-feira (27)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.673961:1732578172/Emprego.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=82a90c0" title="Feira de Empregabilidade acontecerá na próxima quarta-feira (27)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/emprego/formato-intermitente-de-contratacao-e-opcao-para-driblar-desemprego-1.673957" title="Formato intermitente de contratação é opção para driblar desemprego">
 <span class="title">
  <b>
   Formato intermitente de contratação é opção para driblar desemprego
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  No Pará, 906 pessoas, entre homens e mulheres, já foram contratadas na modalidade, que garante os direitos do regime CLT
 </span>
</a>
<a href="/economia/entenda-como-funciona-o-trabalho-intermitente-modalidade-que-cresce-no-brasil-1.504442" title="Entenda como funciona o trabalho intermitente, modalidade que cresce no Brasil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Advogada afirma que apesar das vantagens, linhas do contrato devem ser observadas de perto" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.504444:1646323692/MG-9807.JPG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=52b5f3d" data-title="Advogada afirma que apesar das vantagens, linhas do contrato devem ser observadas de perto"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.504444:1646323692/MG-9807.JPG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c824cf1" title="Advogada afirma que apesar das vantagens, linhas do contrato devem ser observadas de perto"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/entenda-como-funciona-o-trabalho-intermitente-modalidade-que-cresce-no-brasil-1.504442" title="Entenda como funciona o trabalho intermitente, modalidade que cresce no Brasil">
 <span class="title">
  <b>
   Entenda como funciona o trabalho intermitente, modalidade que cresce no Brasil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Contratos esporádicos possibilitam que empregados prestes serviços para mais de uma empresa ao mesmo tempo
 </span>
</a>
Além de Zanin, os ministros Nunes Marques, Alexandre de Moraes, André Mendonça, Luiz Fux e Gilmar Mendes se manifestaram a favor da legalidade das alterações na CLT. O relator Edson Fachin e a ministra Rosa Weber, que se manifestou antes da aposentadoria, consideraram o trabalho intermitente inconstitucional.Faltam ainda os votos de quatro ministros. A votação virtual prossegue até o dia 13 de dezembro. As ações no STF que contestam o trabalho intermitente foram protocoladas por sindicatos que atuam na defesa de frentistas, operadores de telemarketing e trabalhadores da indústria. Para as entidades, o modelo favorece a precarização da relação de emprego e o pagamento de remunerações abaixo do salário mínimo, além de impedir a organização coletiva dos trabalhadores.Conforme definido na reforma trabalhista, o trabalhador intermitente recebe por horas ou dias trabalhados, e tem férias, FGTS e décimo terceiro salário de forma proporcional ao período trabalhado. No contrato, é definido o valor da hora de trabalho, que não pode ser inferior ao salário mínimo por hora ou à remuneração dos demais empregados que exerçam a mesma função.O empregado deve ser convocado com, no mínimo, três dias corridos de antecedência. No período de inatividade, pode prestar serviços a outras empresas.
]]></description>
      <pubDate>06.12.24 22h33</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério das Mulheres lança guia sobre prevenção a feminicídios</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/ministerio-das-mulheres-lanca-guia-sobre-prevencao-a-feminicidios-1.895389</link>
      <description><![CDATA[Pasta busca mais diálogo com homens para erradicar violência de gênero
O
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Minist%C3%A9rio+das+Mulheres" target="_blank">
 <strong>
  Ministério das Mulheres
 </strong>
</a>
está divulgando uma
<strong>
 cartilha
</strong>
do
<strong>
 Pacto Nacional de Prevenção aos Feminicídios
</strong>
, produzida em parceria com a
<strong>
 ONU Mulheres
</strong>
, com o objetivo de prevenir todas as formas de violência de gênero, discriminação e misoginia contra meninas e mulheres, por meio da implementação de ações governamentais em diferentes setores.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/brasil/mulher-morre-em-acidente-de-carro-e-marido-e-suspeito-de-premeditar-a-batida-1.895194" title="Mulher morre em acidente de carro e marido é suspeito de premeditar a batida">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Maria Cláudia Santos Freitas e Aldo Fabiano Angelotti reataram o relacionamento no começo de 2024" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895195:1733509461/Maria-Claudia-Santos-Freitas-e-Aldo-Fabiano-Angelotti.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=02e2723" data-title="Maria Cláudia Santos Freitas e Aldo Fabiano Angelotti reataram o relacionamento no começo de 2024"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.895195:1733509461/Maria-Claudia-Santos-Freitas-e-Aldo-Fabiano-Angelotti.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=45dc13b" title="Maria Cláudia Santos Freitas e Aldo Fabiano Angelotti reataram o relacionamento no começo de 2024"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/mulher-morre-em-acidente-de-carro-e-marido-e-suspeito-de-premeditar-a-batida-1.895194" title="Mulher morre em acidente de carro e marido é suspeito de premeditar a batida">
 <span class="title">
  <b>
   Mulher morre em acidente de carro e marido é suspeito de premeditar a batida
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O suposto acidente ocorreu no dia 30 de agosto, em Uberlândia, Minas Gerais. A vítima, Maria Cláudia Santos Freitas, esposa de Aldo Fabiano Angelotti, sofreu ameaça de morte do companheiro em 2023
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-e-preso-apos-matar-ex-mulher-a-tiros-na-regiao-da-rua-25-de-marco-sp-1.891285" title="Homem é preso após matar ex-mulher a tiros na região da rua 25 de Março (SP)">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Local é uma das principais ruas de comércio popular da capital paulista" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891287:1732585586/registro-de-camera-de-seguranca.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=049bb91" data-title="Local é uma das principais ruas de comércio popular da capital paulista"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891287:1732585586/registro-de-camera-de-seguranca.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=184f57f" title="Local é uma das principais ruas de comércio popular da capital paulista"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/brasil/homem-e-preso-apos-matar-ex-mulher-a-tiros-na-regiao-da-rua-25-de-marco-sp-1.891285" title="Homem é preso após matar ex-mulher a tiros na região da rua 25 de Março (SP)">
 <span class="title">
  <b>
   Homem é preso após matar ex-mulher a tiros na região da rua 25 de Março (SP)
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Crime ocorreu em frente a uma loja de produtos de beleza fundada pela vítima
 </span>
</a>
<a href="/mundo/onu-140-mulheres-sao-vitimas-de-feminicidio-por-dia-no-mundo-1.891167" title="ONU: 140 mulheres são vítimas de feminicídio por dia no mundo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891169:1732564208/violencia-domestica.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=55b94cb" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.891169:1732564208/violencia-domestica.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=019e88a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/mundo/onu-140-mulheres-sao-vitimas-de-feminicidio-por-dia-no-mundo-1.891167" title="ONU: 140 mulheres são vítimas de feminicídio por dia no mundo">
 <span class="title">
  <b>
   ONU: 140 mulheres são vítimas de feminicídio por dia no mundo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Continente africano registra maiores taxas desse tipo de crime
 </span>
</a>
Dividido em quatro partes, o guia mostra o cenário da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=viol%C3%AAncia+contra+as+mulheres+no+Brasil" target="_blank">
 <strong>
  violência contra as mulheres no Brasil
 </strong>
</a>
, relatando o histórico das políticas de enfrentamento ao problema e traz explicações sobre estereótipos de gênero, empoderamento e características da violência baseada em gênero.A cartilha também identifica e explica quais os tipos mais frequentes de violência contra mulheres, quais são as características primárias e secundárias das agressões baseadas em gênero e quais as diferenças entre os tipos de feminicídio.O guia pode ser baixado no site do Ministério das Mulheres.Nesta sexta-feira (6), é celebrado o
<strong>
 Dia Nacional de Mobilização dos Homens pelo Fim da Violência contra as Mulhere
</strong>
s. Instituída no país pela Lei n.º 11.489/2007, a data é conhecida como Campanha do Laço Braço e faz parte da jornada dos 21 Dias de Ativismo pelo Fim da Violência contra a Mulher, e destaca que o engajamento dos homens é um passo fundamental rumo à erradicação da violência de gênero. O
<strong>
 Ministério das Mulheres
</strong>
tem buscado mais diálogo com os homens por meio da mobilização nacional permanente pelo Feminicídio Zero, que busca conscientizar e engajar os diversos setores da sociedade brasileira no compromisso de por fim a todas as formas de violência contra as mulheres. Entre os principais parceiros da ação estão os clubes de futebol, visto que os registros de ameaça contra mulheres aumentaram 23,7% nos dias em que um dos times da cidade joga, segundo pesquisa realizada pelo Fórum Brasileiro de Segurança Pública. Em novembro deste ano, o Ministério das Mulheres e a
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Confedera%C3%A7%C3%A3o+Brasileira+de+Futebol" target="_blank">
 <strong>
  Confederação Brasileira de Futebol
 </strong>
</a>
(CBF) assinaram a Carta-Compromisso pelo Feminicídio Zero formalizando a adesão da entidade à mobilização nacional, e o Acordo de Cooperação Técnica para a implementação do Protocolo Não é Não em arenas esportivas.
]]></description>
      <pubDate>06.12.24 22h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Recomendações de filmes imperdíveis nos cinemas e no streaming</title>
      <link>https://www.oliberal.com/colunas/cinenews/recomendacoes-de-filmes-imperdiveis-nos-cinemas-e-no-streaming-1.895390</link>
      <description><![CDATA[
A programação dos cinemas proporciona muitos lançamentos até o final do ano. Este é um período em que diversas distribuidoras têm grandes expectativas de bilheteria, com vários filmes sendo lançados em um grande número de salas. Felizmente, o cinema independente e autoral mantém seu espaço garantido nos cinemas alternativos. Nos canais de streaming, há excelentes opções para sessões de cinema em casa, com títulos de diversos gêneros. Confira algumas indicações para o seu programa de cinema:A Mostra Internacional de Cinema de São Paulo é um dos principais eventos de cinema do país desde sua criação em 1977. Felizmente, alguns filmes da 48ª Mostra realizada em 2024 chegarão nas salas de cinemas de algumas cidades incluindo Belém. A programação iniciou dia 5 com exibições até dia 11 de dezembro no Cine Líbero Luxardo. A seleção inclui filmes brasileiros e internacionais premiados como “Tudo que Imaginamos Como Luz” de Payal Kapadia (vencedor do Grande Prêmio do Júri no Festival de Cannes), e filmes elogiados pela crítica especializada como “Não Sou Eu” de Leos Carax e “Levados Pelas Marés” de Jia Zhangke. Destaque para exibições especiais com o filme brasileiro “Retrato de um Certo Oriente” de Marcelo Gomes, filmado em Belém, baseado no romance de Milton Hatoum.A animação “O Senhor dos Anéis – A Guerra dos Rohirrim” de Kenji Kamiyama mostra histórias que aconteceram há 183 anos da trilogia mais famosa de J. R. R. Tolkien filmada por Peter Jackson no início dos anos 2000. O filme conta o destino da Casa de Helm Hammerhand, o lendário rei de Rohan. O elenco de vozes da animação conta com a participação dos atores Brian Cox, Miranda Otto e Lorraine Ashbourne. Em exibição no circuito comercial de cinemas."Ainda Estou Aqui", de Walter Salles, segue em cartaz com grande sucesso de público. Protagonizado por Fernanda Torres e Selton Mello, o filme já ultrapassou a marca de dois milhões de espectadores no Brasil. Este belíssimo longa confirma o talento de Walter Salles ao retratar, com sensibilidade, um drama político, histórico e, sobretudo, humano, centrado em uma família brasileira nos anos 1970. Um dos momentos mais sublimes da obra — e da história do cinema brasileiro — é a participação de Fernanda Montenegro no desfecho do filme. "Ainda Estou Aqui" é, sem dúvida, um dos melhores filmes exibidos em Belém em 2024! O filme está em exibição nas salas de cinema comerciais."Beatles ´64", produzido por Martin Scorsese e dirigido por David Tedeschi, retrata a chegada dos Beatles à América e o impacto cultural da banda nos Estados Unidos. O documentário apresenta imagens inéditas, capturando momentos especiais de John Lennon, Paul McCartney, George Harrison e Ringo Starr no auge da beatlemania, que, de certa forma, ainda permanece viva entre os fãs. Os Beatles desembarcaram em Nova York em 7 de fevereiro de 1964, sendo recebidos por milhares de fãs no aeroporto. Sua histórica apresentação no The Ed Sullivan Show, um dos programas de maior audiência da época, alcançou mais de 70 milhões de telespectadores. O filme inclui cenas raras, capturadas pelos documentaristas Albert e David Maysles, restauradas em 4K. As performances ao vivo do primeiro show americano dos Beatles, realizado em Washington, e suas aparições no Ed Sullivan Show foram desmixadas pela WingNut Films (de Peter Jackson) e remixadas por Giles Martin. Imperdível! Assista “Beatles ´64” no canal de streaming Disney +."Alien Romulus", dirigido por Fede Álvarez, é mais uma produção da franquia "Alien", iniciada por Ridley Scott em 1979. A história se passa entre os eventos do primeiro filme e "Aliens: O Resgate" (1986). Na trama, um grupo de jovens colonizadores espaciais explora uma estação espacial abandonada e se depara com formas de vida alienígena que os forçam a lutar pela sobrevivência. "Alien Romulus" apresenta uma boa narrativa e mantém a qualidade dos melhores filmes da franquia, misturando drama, suspense, terror e ficção científica. O elenco inclui Cailee Spaeny (Priscila: A Rainha do Deserto/Guerra Civil), David Jonsson, Archie Renaux e Isabela Merced. Produção de Ridley Scott. O filme está disponível no canal de streaming Disney+.
<strong>
 48ª Mostra Internacional de Cinema de São Paulo (Cine Líbero Luxardo)
</strong>
“Conrack” de Martin Ritt. Com Jon Voight, Paul Winfield. Nos anos 1960, um professor vai lecionar em uma escola pobre para negros na Carolina do Sul. Ao chegar lá, descobre que os alunos são negligenciados pela instituição e, ao tentar mudar a situação, entra em conflito com a direção da escola (Cineclube SINDMEPA. Terça-feira, dia 10/12, às 19h. Entrada gratuita.
]]></description>
      <pubDate>06.12.24 22h11</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nova diretoria do Círio 2025-2026 é empossada em Belém</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cirio/nova-diretoria-e-empossada-para-organizar-cirio-2025-em-belem-1.895387</link>
      <description><![CDATA[O novo coordenador da Diretoria da Festa de Nazaré (DFN), Antônio Sousa, tomou oficialmente posse em uma cerimônia que reuniu diversos membros da Arquidiocese de Belém
A noite de quarta-feira (4/12) foi marcada pela cerimônia de posse da nova diretoria responsável pela organização do
<a href="https://www.oliberal.com/?q=C%C3%ADrio+de+Nazar%C3%A9" target="_blank">
 Círio de Nazaré
</a>
para o biênio 2025/2026. O evento foi realizado na Casa de Plácido, no Centro Social de Nazaré, após uma missa celebrada na
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Bas%C3%ADlica+Santu%C3%A1rio+de+Nazar%C3%A9" target="_blank">
 Basílica Santuário de Nazaré
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/cirio-fluvial-de-caraparu-veja-como-sera-a-homenagem-para-nossa-senhora-conceicao-neste-domingo-1.894786" title="Círio Fluvial de Caraparu: veja como será a homenagem para Nossa Senhora Conceição neste domingo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O tema do Círio Fluvial de Caraparu deste ano é “Com Maria, adorando e servindo”" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894788:1733418578/CIRIO-FLUVIAL.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=492a389" data-title="O tema do Círio Fluvial de Caraparu deste ano é “Com Maria, adorando e servindo”"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.894788:1733418578/CIRIO-FLUVIAL.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=9caa11e" title="O tema do Círio Fluvial de Caraparu deste ano é “Com Maria, adorando e servindo”"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/cirio-fluvial-de-caraparu-veja-como-sera-a-homenagem-para-nossa-senhora-conceicao-neste-domingo-1.894786" title="Círio Fluvial de Caraparu: veja como será a homenagem para Nossa Senhora Conceição neste domingo">
 <span class="title">
  <b>
   Círio Fluvial de Caraparu: veja como será a homenagem para Nossa Senhora Conceição neste domingo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O tema da festividade deste ano é “Com Maria, adorando e servindo”; procissão pelas águas ocorre no município de Santa Izabel do Pará, na região metropolitana de Belém
 </span>
</a>
O
<strong>
 novo coordenador da Diretoria da Festa de Nazaré (DFN), Antônio Sousa
</strong>
, tomou posse oficialmente em uma cerimônia que reuniu membros da Arquidiocese de Belém, representantes da DFN e autoridades locais, incluindo o
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Dom+Alberto+Taveira" target="_blank">
 Arcebispo de Belém, Dom Alberto Taveira
</a>
, quem nomeou Antônio no dia 22 de novembro. O novo diretor agora assume a missão de liderar a equipe responsável pela organização do Círio de Nazaré, na sua 233ª edição.Durante a cerimônia, foram anunciados os membros que comporão a equipe, com mudanças nas oito diretorias executivas que integram a DFN. As diretorias contemplam setores essenciais para o sucesso da festa, incluindo evangelização, procissões, decoração, administrativo-financeira, arraial e arrecadação, eventos, marketing e engenharia e patrimônio.Em seu discurso, Antônio Sousa destacou o desafio e a importância da nova etapa. “Recebo esta missão com muita responsabilidade e com o compromisso de dar continuidade ao trabalho desenvolvido pelos meus predecessores. O Círio em 2025 será especial, especialmente em um ano de grande visibilidade, com a realização da COP em nossa cidade. Vamos compartilhar nossa fé e devoção com visitantes de todas as partes do mundo”, afirmou.Antônio e sua esposa, Rosa Sousa, integram a DFN há duas décadas e têm experiência em diferentes diretorias, como decoração, eventos e procissões. Os dois dedicaram boa parte de suas vidas ao Círio, participando da organização de até 14 procissões durante as festividades.A DFN foi criada em 1910 e, desde então, tem desempenhado um papel fundamental na organização do Círio de Nazaré, a maior manifestação religiosa do Estado e uma das maiores do Brasil. Atualmente, a Diretoria é composta por até 35 membros, com cinco beneméritos e outros trinta com mandato temporário, exercendo tarefas voluntárias para garantir o sucesso do evento.O diretor presidente da DFN é o Pe. Francisco Assis Maria de Oliveira, que mantém a tradição de liderança por meio do cargo. Desde sua criação, a estrutura da DFN evoluiu, com a introdução do cargo de coordenador em 1973. Agora, sob o comando de Antônio Sousa, a diretoria buscará elaborar a agenda oficial e o plano de trabalho para o próximo Círio, que ocorrerá em 2025.Em seu encerramento, Antônio reforçou o caráter de acolhimento da festividade. “Nossa intenção é oferecer uma experiência de devoção, fé e cultura para todos que vierem a Belém. O Círio é muito mais que uma celebração religiosa; é também uma oportunidade para compartilhar tradições e hospitalidade”, concluiu.
]]></description>
      <pubDate>06.12.24 22h04</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
