<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>O Liberal</title>
    <link>https://www.oliberal.com</link>
    <description>O Liberal é um jornal brasileiro que circula em Belém e maior parte do Pará desde o ano de 1946. Ao ser adquirido por Romulo Maiorana em 1966, passou a integrar o Grupo Liberal, que atualmente é um dos maiores grupos de comunicação do Brasil.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <item>
      <title>Signo 21/06: veja o horóscopo do dia e a previsão para esta sexta</title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/signo-21-06-veja-o-horoscopo-do-dia-e-a-previsao-para-esta-sexta-1.828156</link>
      <description><![CDATA[Veja o que esperar para os signos de Áries, Touro, Gêmeos, Câncer, Leão, Virgem, Libra, Escorpião, Sagitário, Capricórnio, Aquário e Peixes
O
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=hor%C3%B3scopo+do+dia" target="_blank">
  horóscopo do dia
 </a>
</strong>
para esta sexta (21/06) mostra as previsões para o seu
<a href="https://www.oliberal.com/?q=signo" target="_blank">
 signo
</a>
. Confira as novidades que os
<strong>
 astros
</strong>
vão trazer para o seu
<strong>
 dia
</strong>
:
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c2ef6b1" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.555527:1656538489/Reproduc-o-WeMystic.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=86e35ac" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/pedras-e-cristais-saiba-quais-sao-as-mais-indicadas-para-as-dificuldades-de-cada-signo-1.555523" title="Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Pedras e cristais: Saiba quais são as mais indicadas para as dificuldades de cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A terapeuta holística Simone Kobayashi fez uma lista com diversas pedras que combinam melhor com as dificuldades de cada signo
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e55ad5f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.576832:1660929604/traic-o.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=685a8f2" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/como-evitar-a-traicao-confira-dicas-para-cada-signo-1.576816" title="Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo">
 <span class="title">
  <b>
   Como evitar a traição? Confira dicas para cada signo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Apesar de muito se falar em poliamor e relacionamento aberto, um dos grandes vilões para quem aposta na monogamia é a traição
 </span>
</a>
Áries, a energia de hoje favorecerá a resolução de pendências e o avanço em projetos importantes. No trabalho, seu dinamismo será notado, mas tome cuidado para não agir de forma impulsiva. No amor, evite discussões desnecessárias e busque o diálogo sincero com seu parceiro.Touro, o dia será propício para cuidar das finanças e planejar investimentos futuros. No trabalho, a estabilidade e a perseverança serão suas maiores aliadas. No campo amoroso, demonstre seu carinho com gestos práticos e evite atitudes possessivas.Gêmeos, sua criatividade estará em alta, facilitando a comunicação e a troca de ideias. No trabalho, aproveite para apresentar suas sugestões e projetos inovadores. No amor, a leveza e a espontaneidade fortalecerão os laços afetivos. Planeje uma surpresa agradável para seu parceiro.Câncer, o dia será ideal para focar nas relações familiares e resolver qualquer desentendimento. No trabalho, a colaboração e a empatia serão essenciais para o sucesso das tarefas em equipe. No amor, mostre seu lado mais carinhoso e compreensivo.Leão, sua autoconfiança estará em alta, permitindo que você assuma a liderança em projetos importantes. No trabalho, seu entusiasmo será contagiante, mas evite ser autoritário. No amor, demonstre generosidade e atenção ao seu parceiro, fortalecendo a relação.Virgem, a organização e a atenção aos detalhes serão fundamentais para um dia produtivo. No trabalho, revise seus projetos com cuidado e evite erros. No amor, seja claro sobre suas expectativas e ouça o que seu parceiro tem a dizer, promovendo um diálogo honesto e construtivo.Libra, sua habilidade de mediar conflitos será importante hoje. No trabalho, busque equilibrar diferentes opiniões e encontrar soluções justas. No amor, a harmonia será alcançada através da compreensão mútua e da dedicação ao relacionamento. Planeje um momento especial com quem você ama.Escorpião, a intensidade emocional pode marcar o seu dia. Use essa energia para transformar aspectos de sua vida que precisam de mudança. No trabalho, evite confrontos e busque soluções pacíficas. No amor, a transparência e a confiança serão essenciais para um relacionamento saudável.Sagitário, sua curiosidade e desejo por novos conhecimentos estarão em alta. Considere iniciar um curso ou explorar novos hobbies. No trabalho, sua criatividade será bem-vinda e pode trazer novas oportunidades. No amor, a espontaneidade e a aventura fortalecerão o vínculo com seu parceiro.Capricórnio, a disciplina e o foco trarão bons resultados no trabalho. Mantenha-se fiel às suas metas e evite distrações. No campo familiar, ofereça apoio aos seus entes queridos. No amor, pequenos gestos de carinho farão toda a diferença e fortalecerão a relação.Aquário, sua originalidade será destacada. No trabalho, apresente suas ideias inovadoras e não tenha medo de ser diferente. No campo social, conecte-se com pessoas que compartilham seus interesses e valores. No amor, a comunicação aberta fortalecerá o relacionamento e trará mais harmonia. Peixes, o dia será favorável para a introspecção e o autocuidado. Reserve um tempo para refletir sobre suas metas e bem-estar emocional. No trabalho, a empatia com colegas criará um ambiente mais harmonioso e produtivo. No amor, seja sensível às necessidades do seu parceiro e demonstre seu apoio incondicional.
]]></description>
      <pubDate>21.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonhar com manga: o que significa o sonho? </title>
      <link>https://www.oliberal.com/astral/sonhar-com-manga-o-que-significa-o-sonho-1.828160</link>
      <description><![CDATA[Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com manga 
Sonhar com manga pode ter diferentes interpretações, dependendo do contexto do sonho e das emoções envolvidas. Veja alguns possíveis significados associados a sonhos com manga:Sonhar em comer manga pode simbolizar prazer sensorial, satisfação ou indulgência na vida. Pode refletir o desejo por prazeres simples e satisfatórios.Se você sonha em colher mangas maduras de uma árvore, pode indicar prosperidade, abundância e boas oportunidades que estão surgindo em sua vida.Ver mangas verdes em um sonho pode sugerir que algo ainda não está completamente desenvolvido ou que você está antecipando algo que ainda vai amadurecer.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/astral/sonhar-com-carneiro-o-que-significa-o-sonho-1.827740" title="Sonhar com carneiro: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827742:1718854012/sonhar-com-carneiro.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=deb1bf9" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827742:1718854012/sonhar-com-carneiro.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2970fe0" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-carneiro-o-que-significa-o-sonho-1.827740" title="Sonhar com carneiro: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com carneiro: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com carneiro
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-bau-o-que-significa-o-sonho-1.827347" title="Sonhar com baú: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827351:1718765418/sonhar-com-bau.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=352769f" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.827351:1718765418/sonhar-com-bau.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=341d5ef" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-bau-o-que-significa-o-sonho-1.827347" title="Sonhar com baú: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com baú: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja alguns possíveis significados sobre sonhar com baú
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-formiga-o-que-significa-o-sonho-1.826811" title="Sonhar com formiga: O que significa o sonho? ">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826815:1718681080/sonhar-com-formigas.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=bdd1da3" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826815:1718681080/sonhar-com-formigas.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c192b38" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/astral/sonhar-com-formiga-o-que-significa-o-sonho-1.826811" title="Sonhar com formiga: O que significa o sonho? ">
 <span class="title">
  <b>
   Sonhar com formiga: O que significa o sonho?
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Veja algumas interpretações sobre sonhos envolvendo formigas
 </span>
</a>
Sonhar com mangas estragadas pode ser um aviso para evitar situações ou relacionamentos que já não são saudáveis ou frutíferos.Sonhar em compartilhar mangas com outras pessoas pode simbolizar generosidade, comunicação e conexão emocional com os outros.Sonhar com mangas maduras e suculentas pode representar plenitude, maturidade pessoal e a colheita de esforços ou ideias que finalmente se realizam.Ver mangas caindo de uma árvore pode sugerir que algo está escapando de seu alcance ou que você está perdendo uma oportunidade.
]]></description>
      <pubDate>21.06.24 3h00</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estrutura central do viaduto da Alça Viária é erguida na BR-316, em Marituba</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/estrutura-central-do-viaduto-da-alca-viaria-e-erguida-na-br-316-em-marituba-1.828154</link>
      <description><![CDATA[Equipes trabalham na construção da primeira viga travessa do apoio central do viaduto, um marco importante para a obra, que deve ser entregue até março de 2025​
A estrutura central do
<strong>
 viaduto da
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=Al%C3%A7a+Vi%C3%A1ria" target="_blank">
  Alça Viária
 </a>
</strong>
foi erguida nesta quinta-feira, 20, pelas equipes do
<strong>
 Núcleo de Gerenciamento de Transporte Metropolitano (
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=NGTM" target="_blank">
  NGTM
 </a>
 )
</strong>
, responsável pela construção da primeira viga travessa do apoio central do viaduto. Um importante marco na obra, o serviço vai beneficiar com mais mobilidade a população da
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Regi%C3%A3o+Metropolitana+de+Bel%C3%A9m" target="_blank">
 <strong>
  Região Metropolitana de Belém
 </strong>
</a>
.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/belem/obras-da-nova-doca-alteram-transito-no-bairro-do-reduto-em-belem-veja-o-que-mudou-1.828145" title="​Obras da Nova Doca alteram trânsito no bairro do Reduto, em Belém; veja o que mudou">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O trecho afetado fica entre a rua Municipalidade e a avenida Marechal Hermes." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828146:1718933251/nova-doca.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c71eb11" data-title="O trecho afetado fica entre a rua Municipalidade e a avenida Marechal Hermes."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828146:1718933251/nova-doca.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ad20e75" title="O trecho afetado fica entre a rua Municipalidade e a avenida Marechal Hermes."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/obras-da-nova-doca-alteram-transito-no-bairro-do-reduto-em-belem-veja-o-que-mudou-1.828145" title="​Obras da Nova Doca alteram trânsito no bairro do Reduto, em Belém; veja o que mudou">
 <span class="title">
  <b>
   ​Obras da Nova Doca alteram trânsito no bairro do Reduto, em Belém; veja o que mudou
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As obras, realizadas pelo Governo do Estado, incluem a retirada da mureta de proteção do canal e das pedras da pista de passeio
 </span>
</a>
<a href="/politica/renilce-nicodemos-mdb-pa-reune-com-ministro-renan-filho-e-garante-obras-para-o-para-1.828064" title="Renilce Nicodemos (MDB/PA) reúne com ministro Renan Filho e garante obras para o Pará">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Em Brasília (DF), a deputada federal Renilce Nicodemos (MDB/PA) e o ministro dos transportes Renan Filho, nesta quarta-feira (20.06)" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828066:1718919214/Foto-Comunicac-o-deputada-federal-Renilce-Nicodemos.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e808f30" data-title="Em Brasília (DF), a deputada federal Renilce Nicodemos (MDB/PA) e o ministro dos transportes Renan Filho, nesta quarta-feira (20.06)"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.828066:1718919214/Foto-Comunicac-o-deputada-federal-Renilce-Nicodemos.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=11f540d" title="Em Brasília (DF), a deputada federal Renilce Nicodemos (MDB/PA) e o ministro dos transportes Renan Filho, nesta quarta-feira (20.06)"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/politica/renilce-nicodemos-mdb-pa-reune-com-ministro-renan-filho-e-garante-obras-para-o-para-1.828064" title="Renilce Nicodemos (MDB/PA) reúne com ministro Renan Filho e garante obras para o Pará">
 <span class="title">
  <b>
   Renilce Nicodemos (MDB/PA) reúne com ministro Renan Filho e garante obras para o Pará
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ministro dos Transportes autorizou as obras dos elevados na entrada de Mosqueiro e nos trevos de Santa Izabel/Vigia e Santa Maria/Salinas
 </span>
</a>
<a href="/belem/avenida-liberdade-comeca-a-ser-construida-na-regiao-metropolitana-de-belem-1.825936" title="Avenida Liberdade começa a ser construída na Região Metropolitana de Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825965:1718471942/avenidaconstrucao.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=4d000f6" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.825965:1718471942/avenidaconstrucao.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3559d32" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/avenida-liberdade-comeca-a-ser-construida-na-regiao-metropolitana-de-belem-1.825936" title="Avenida Liberdade começa a ser construída na Região Metropolitana de Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Avenida Liberdade começa a ser construída na Região Metropolitana de Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Ordem de serviço para início das obras foi assinada neste sábado (15/06) pelo governador Helder Barbalho
 </span>
</a>
“Hoje acontece a
<strong>
 inserção do concreto na primeira viga
</strong>
travessa do apoio central do viaduto da Alça Viária. Com isso,
<strong>
 a estrutura já está de pé
</strong>
. Também estamos com seis vigas concretadas, de um conjunto de 12, que serão içadas e colocadas acima dessas vigas travessas feitas hoje. Além disso, dos
<strong>
 9 pilares de sustentação do viaduto
</strong>
, seis já estão prontos”, detalha a diretora-geral do NGTM, Leila Martins.A engenheira
<strong>
 Emanuelle Gaia
</strong>
, fiscal do NGTM na construção do viaduto da
<strong>
 Alça Viária
</strong>
, explica que o serviço de “concretagem” da viga leva aproximadamente 100 metros cúbicos de concreto e será realizado em duas etapas. “Essa viga travessa faz parte da
<strong>
 mesoestrutura
</strong>
e é
<strong>
 responsável pelo apoio das vigas longarinas do tabuleiro
</strong>
, que compõem a superestrutura. No total, serão duas etapas de concretagem para essa travessa, sendo esta primeira correspondente a 80% do volume e a segunda etapa a 20% do total de concreto que a estrutura receberá”, afirma a engenheira.O NGTM é responsável pela construção de dois viadutos na BR-316, sendo um no cruzamento com a Alça Viária e outro no cruzamento da Avenida Independência, que também segue em ritmo acelerado com as fundações. A obra dos viadutos se soma ao já entregue viaduto da Ananin e, juntos com o BRT Metropolitano, vão levar mais infraestrutura, acessibilidade e segurança à população.Os viadutos de concreto armado vão atravessar a BR-316, principal corredor de entrada e saída da capital paraense, com seus 60 metros de extensão. O viaduto da Alça Viária vai possibilitar que os motoristas que trafegam na BR-316 no sentido Marituba-Belém possam entrar na Alça Viária e os que estiverem saindo da Alça Viária consigam seguir para Belém sem precisar utilizar o retorno.
]]></description>
      <pubDate>20.06.24 23h29</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Mulheres de Icoaraci​ recebem ação do programa 'Por Todas Elas'</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/mulheres-de-icoaraci-recebem-acao-do-programa-por-todas-elas-1.828151</link>
      <description><![CDATA[O programa garante atendimentos gratuitos na área da saúde, cidadania e lazer
A manhã desta quinta-feira (20/6) foi de atendimentos e benefícios entregue às mulheres de
<a href="https://www.oliberal.com/?q=Icoaraci" target="_blank">
 Icoaraci,
</a>
Distrito de Belém, durante a ação social do programa "Por Todas Elas", do Governo do Estado. Desenvolvido por meio da Secretaria de Estado das Mulheres (Semu) e da Secretaria de Articulação da Cidadania (Seac), o programa garante atendimentos gratuitos nas áreas de saúde, cidadania e lazer.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/ananindeua/governo-do-para-leva-servicos-de-saude-e-cidadania-para-ananindeua-1.826008" title="Governo do Pará leva serviços de saúde e cidadania para Ananindeua">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="A população teve acesso a vários serviços, como emissão de documentos; atendimento de saúde com clínico geral, ginecologista e pediatra; exame preventivo do câncer de colo do útero (PCCU) e PSA livre e total; consulta oftalmológica e outras" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826009:1718482801/Ac-o-de-cidadania.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=7a7d562" data-title="A população teve acesso a vários serviços, como emissão de documentos; atendimento de saúde com clínico geral, ginecologista e pediatra; exame preventivo do câncer de colo do útero (PCCU) e PSA livre e total; consulta oftalmológica e outras"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.826009:1718482801/Ac-o-de-cidadania.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=b94a079" title="A população teve acesso a vários serviços, como emissão de documentos; atendimento de saúde com clínico geral, ginecologista e pediatra; exame preventivo do câncer de colo do útero (PCCU) e PSA livre e total; consulta oftalmológica e outras"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/ananindeua/governo-do-para-leva-servicos-de-saude-e-cidadania-para-ananindeua-1.826008" title="Governo do Pará leva serviços de saúde e cidadania para Ananindeua">
 <span class="title">
  <b>
   Governo do Pará leva serviços de saúde e cidadania para Ananindeua
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Consultas com especialistas, vacinação, emissão de documentos e acesso a óculos de grau foram oferecidos gratuitamente por órgãos do Estado
 </span>
</a>
<a href="/belem/moradores-de-ilhas-de-belem-comecam-a-receber-atendimento-da-unidade-basica-de-saude-fluvial-1.824168" title="Moradores de ilhas de Belém começam a receber atendimento da Unidade Básica de Saúde Fluvial">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Serviços foram oferecidos primeiro na Ilha de Jutuba." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824172:1718061359/ribeirinho-belem-servico-saude-prefeitura-belem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=616bd1c" data-title="Serviços foram oferecidos primeiro na Ilha de Jutuba."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.824172:1718061359/ribeirinho-belem-servico-saude-prefeitura-belem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=3d832de" title="Serviços foram oferecidos primeiro na Ilha de Jutuba."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/moradores-de-ilhas-de-belem-comecam-a-receber-atendimento-da-unidade-basica-de-saude-fluvial-1.824168" title="Moradores de ilhas de Belém começam a receber atendimento da Unidade Básica de Saúde Fluvial">
 <span class="title">
  <b>
   Moradores de ilhas de Belém começam a receber atendimento da Unidade Básica de Saúde Fluvial
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A primeira viagem de atendimento teve como destino a Ilha de Jutuba
 </span>
</a>
"Mais do que garantir atendimentos de saúde e cidadania, o 'Por Todas Elas' fala sobre o protagonismo das mulheres no empreendedorismo. Precisamos que as nossas mulheres tenham autonomia financeira, por isso queremos fortalecer essa corrente, p. Para que a mulher possa entender que ela é capaz", explicou a vice-governadora do Pará, Hana Ghassan.Na área da saúde, o 'Por Todas Elas' ofertou uma série de serviços, como: atendimento clínico geral, odontológico, ginecológico, pediátrico, oftalmológico, enfermagem, vacinação, testes rápidos e escolha da armação para produção de óculos de grau.Além de consultar com o clínico geral, Odileia Santos, de 61 anos, garantiu o encaminhamento para exames de mamografia e PCCU. "Esses serviços ajudam muito, porque muitas pessoas não têm acesso a eles nos postos de saúde e muito menos têm condições de pagar . É uma benção essa ação chegar aqui, meu atendimento foi ótimo", disse.Já a autônoma Antonia Nascimento, de 47 anos, aproveitou a oportunidade para consultar com o médico oftalmologista. Ela também levou a filha e fez a escolha da armação para a produção dos novos óculos de grau. "Nunca usei óculos, mas agora vou precisar. Fiz o exame e já escolhi a armação, agora é só esperar. Eu acho a iniciativa importante, pois ajuda quem não tem condições de comprar um produto desses que pode chegar a quase mil reais", contou.O programa também garantiu emissão de documentos, design de sobrancelhas, corte de cabelo, orientações jurídicas, palestras e ações educativas. Ao todo, mais de 30 serviços gratuitos são oferecidos à população, além de palestras e rodas de conversa.Para a secretária de articulação da cidadania, Elieth de Fátima Braga, o programa Por Todas Elas consiste em "um trabalho integrado de diversas secretarias, que atende especificamente o público feminino, trabalhando o empoderamento, a força da mulher e essa nova perspectiva dentro do contexto político".Ainda na localidade, o 'Por Todas Elas' fez a entrega de benefícios, como: kit enxoval (composto por banheira, caixa organizadora, fraldas de tecido, toalha, touca, luvas, roupas e carrinho de bebê), máquinas de costura, redes e cestas de alimentos.Grávida de 5 meses, Dilaine Pereira, de 22 anos, foi uma das beneficiadas com a ent​rega do kit enxoval. Para ela, o benefício vai ajudar na saúde e bem-estar da filha. "Esse kit vai ajudar a minha família, principalmente a minha filha que vai nascer. Aqui tem banheira, carrinho e fraldas. No momento estamos com poucas condições financeiras, então sou muito grata ao Governo do Estado por esse benefício", disse.A ação já passou pelos municípios de Belém, Breves, Capanema, Castanhal, Paragominas, Cametá, Tucuruí e São Caetano de Odivelas, somando mais de 34 mil famílias atendidas.
]]></description>
      <pubDate>20.06.24 23h02</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Em Dom Eliseu, governo entrega escola, nova creche e​ oferta auxílio habitacional</title>
      <link>https://www.oliberal.com/para/em-dom-eliseu-governo-entrega-escola-reconstruida-garante-nova-creche-e-oferta-auxilio-habitacion-1.828149</link>
      <description><![CDATA[Escola estadual conta com 12 salas e outros espaços reconstruídos, assinatura de convênio garante o município no programa Creches Por Todo o Pará. Já o cheque do programa Sua Casa, garante auxílio para reforma residencial 

Proporcionar uma Educação de qualidade e entregar uma estrutura adequada para os estudantes e professores é uma ​prioridade para o Governo do Pará que, para reforçar este compromisso, entregou nesta quinta-feira (20), a Escola Estadual de Ensino Médio Luiz Gualberto Pimentel, um espaço totalmente novo e aberto à comunidade escolar de Dom Eliseu, na Região de Integração do Rio Capim.A obra vai beneficiar mais de 1.450 estudantes dos turnos da manhã, tarde e noite. Foram reconstruídas 12 salas de aula, sala do Atendimento Educacional Especializado (AEE), biblioteca, quadra poliesportiva, laboratórios de informática e multidisciplinar, diretoria, secretaria, coordenação, sala dos professores, arquivo, banheiros e vestiários femininos e masculinos, cozinha, depósito, urbanização completa da unidade, obras de acessibilidade, anfiteatro, castelo d’água e cisterna."Que alegria poder estar aqui mais uma vez, junto com vocês. Obrigado pelo carinho. Estou muito feliz em poder estar em Dom Eliseu prestando conta, mostrando o que nós fizemos. Porém, mais do que olhar para trás, o que queremos é poder olhar para a frente. E poder estar aqui hoje, inaugurando essa escola que retorna para a comunidade, é muito bom. Quero homenagear a todos os alunos da escola Luiz Roberto Pimentel", destacou o governador Helder Barbalho, durante a cerimônia de entrega.Em seu pronunciamento, Helder lembrou que a escola, construída no governo de seu pai, o senador Jader Barbalho, e entregue em 1992, desde então nunca havia recebido uma reforma."Esta escola nunca recebeu uma obra, e hoje eu volto aqui para entregá-la totalmente reconstruída para a comunidade escolar. São mais de 20 salas, todas climatizadas, laboratório de informática, laboratório multifuncional, salas todas no padrão de qualidade para que os alunos possam efetivamente ter um melhor ambiente, para que os professores possam lecionar com qualidade, quadra coberta, portanto tudo aquilo que se faz necessário para uma boa escola, uma escola padrão classe A", afirmou o governador.Ainda conforme o governador, há mais obras sendo realizadas para melhorar a educação na região."Aqui estamos já na fase adiantada em mais de 50% da obra de uma nova escola de ensino médio aqui no bairro do Planalto, para atender a juventude, a juventude que está chegando no 1⁰, 2⁰ E 3⁰ ano do Ensino Médio para preparar para o vestibular, para preparar para o Enem. Vai ter uma escola novinha, uma escola para mais oferta de ensino. Também queremos anunciar que vamos reformar a Escola Antônio Jesus de Oliveira. Nos próximos dias já assino um convênio, um novo ginásio, também para a comunidade que merece essa atenção", ressaltou.Para o prefeito de Dom Eliseu, Silon Gama, que foi aluno da escola, esta reforma foi um sonho realizado. "Estudei nessa escola. É um sonho, mais garantia de trabalho digno aos profissionais e conforto aos alunos que terão um bom local para estudar. E tem mais investimentos em educação, com a futura creche em tempo integral, no bairro Tropical, que vai atender as crianças. E ainda virão muitas outras obras que serão entregues em parceria com o Governo. Isso representa o compromisso com o povo de Dom Eliseu".Estudante da 2ª série do Ensino Médio, Sandra Nislene, acredita que a reforma da escola veio para melhorar ainda mais o desempenho dos estudantes. "É um grande marco para nós estudantes e é muito bom ver essa mudança, fazer parte dessa mudança que está acontecendo, porque várias pessoas não tiveram a oportunidade de ver o Gualberto reformado. Antigamente a escola estava muito bagunçada, o banheiro, a cozinha, as salas, não tinha uma boa ventilação e nós passávamos muito calor, mas agora, com essa reforma, vamos ter um conforto e isso estimula muito os estudantes, porque quando você tem uma escola melhor, uma escola que te dá boa estrutura, isso te incentiva a estudar mais", comentou.Já o estudante Everaldo Filho, também da 2ª série do Ensino Médio, comenta que ver a escola totalmente reconstruída é muito satisfatório. "Voltar à escola e notar que houve uma diferença significativa na infraestrutura é muito bom. A situação no começo era bastante precária aqui, a ventilação na sala era pouquíssima, ou seja, a nossa concentração na aula era pouca, porque o clima ajuda a gente a conseguir se concentrar mais nas explicações e estar mais motivado. Eu vejo uma diferença significativa porque tudo foi mudado, as mesas, o quadro, a iluminação, forro, a quadra foi modificada, ou seja, ocorreu uma melhoria muito grande. A escola estava precisando e o nosso governador teve esse olhar de melhoria para a gente", disse.Para a professora de Educação Ambiental e coordenadora da área de humanas da escola, Ivoneide Araújo, agora estudantes e professores terão maior aproveitamento e melhores resultados de ensino-aprendizagem."A gente passou um tempo sem ter uma reforma dessa magnitude, dessa estrutura aqui, mas é um prédio que a gente se sente bem. Como eu trabalho com a educação ambiental, essa parte de jardinagem é muito importante. Plantamos essas árvores dentro e em volta da escola, fizemos campanha com os meninos, então melhorou muito a questão de trazer o verde para dentro da unidade. Com um ambiente adequado, eu acredito que a gente vai ter uma atenção maior do aluno. Com a sala de informática funcionando, com o laboratório multidisciplinar, com a biblioteca, eu acho que vamos resgatar essa vontade do aluno querer ler, ter aulas práticas de biologia, química e física vai ser muito bacana", ponderou a docente.Ainda nesta quinta-feira, 20, o governador, Helder Barbalho, garantiu a construção de mais uma creche pelo Programa "Creches Por Todo o Pará", coordenado pela Secretaria de Estado de Educação (Seduc). A assinatura do convênio com a Prefeitura de Dom Eliseu vai proporcionar atendimento para cerca de 200 crianças de 0 a 5 anos."No dia em que a gente inaugura e devolve essa escola, poder anunciar que já iniciamos a construção de uma creche nova para crianças de 0 a 5 anos pelo programa Creches Por Todo Pará é algo que nos dá muita alegria. A creche é boa para o filho, mas ela é boa para o pai e para a mãe, que podem ir trabalhar na roça, que podem buscar o ganha-pão e deixar o filho numa escola de qualidade, com proteção sobre os cuidados de um professor e de uma professora", ponderou o governador.Programa educacional inédito, o "Creches Por Todo o Pará" visa beneficiar cerca de 30 mil famílias, principalmente mães em situação de vulnerabilidade social que precisam voltar ao mercado de trabalho. Mais de R$ 400 milhões estão sendo investidos na construção de 149 creches em todo o Estado. As unidades contam com 10 salas de aula, berçário, lactário e toda a estrutura necessária para a educação infantil, como área recreativa coberta, brinquedoteca, sala multiuso, auditório e biblioteca. Nos municípios com maior índice populacional serão erguidas duas estruturas.O Estado também beneficiou 375 famílias com o auxílio habitacional Sua Casa. Coordenado pela Companhia de Habitação do Pará (Cohab), o programa garante auxílio para aquisição de material de construção e pagamento da mão de obra, no valor de até R$ 21 mil, para famílias em situação de vulnerabilidade social. A entrega faz parte da agenda de trabalho do governador do Estado, Helder Barbalho na região.O Sua Casa é destinado  à construção, reforma, ampliação, melhoria ou adaptação de unidade habitacional, e foi criado pela atual gestão, por meio de decreto  8.967 de 30 de Dezembro de 2019. O objetivo do programa é proporcionar a melhoria da qualidade de vida da população do Estado do Pará.A Companhia de Habitação do Estado do Pará - COHAB/PA coordena a seleção dos beneficiários, acompanha a obra e a execução das despesas do Programa.
]]></description>
      <pubDate>20.06.24 22h53</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>​Obras da Nova Doca alteram trânsito no bairro do Reduto, em Belém; veja o que mudou</title>
      <link>https://www.oliberal.com/belem/obras-da-nova-doca-alteram-transito-no-bairro-do-reduto-em-belem-veja-o-que-mudou-1.828145</link>
      <description><![CDATA[As obras, realizadas pelo Governo do Estado, incluem a retirada da mureta de proteção do canal e das pedras da pista de passeio
As obras de construção da “
<strong>
 Nova Doca
</strong>
” no bairro do Reduto, em Belém, provocaram a interdição parcial da avenida Visconde de Souza Franco. O trecho afetado fica entre a rua Municipalidade e a avenida Marechal Hermes.As obras, executadas pelo Governo do Estado, incluem a retirada da mureta de proteção do canal e das pedras da pista de passeio. Segundo a
<strong>
 Superintendência Executiva de Mobilidade Urbana de Belém (Semob)
</strong>
, as pistas centrais ao lado do canal estão completamente bloqueadas em ambos os sentidos da avenida. No entanto, as pistas laterais, situadas ao lado da calçada, permanecem liberadas par​a circulação de veículos nos dois sentidos.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/economia/nova-doca-parque-da-cidade-e-mais-veja13-obras-e-servicos-que-belem-vai-receber-ate-a-cop-30-1.820708" title="Nova Doca, Parque da Cidade e mais: Veja 13 obras e serviços que Belém vai receber até a COP 30">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.820714:1717185393/agencia-para.PNG?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=736da6c" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.820714:1717185393/agencia-para.PNG?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=f64227a" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/economia/nova-doca-parque-da-cidade-e-mais-veja13-obras-e-servicos-que-belem-vai-receber-ate-a-cop-30-1.820708" title="Nova Doca, Parque da Cidade e mais: Veja 13 obras e serviços que Belém vai receber até a COP 30">
 <span class="title">
  <b>
   Nova Doca, Parque da Cidade e mais: Veja 13 obras e serviços que Belém vai receber até a COP 30
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Evento da Organização das Nações Unidas (ONU) deve reunir dezenas de milhares de pessoas na cidade e obras ficarão como legado da COP
 </span>
</a>
<a href="/belem/governo-investe-na-reconstrucao-da-doca-de-souza-franco-em-belem-1.810424" title="Nova Doca: Governo investe na reconstrução da Visconde de Souza Franco, em Belém">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Com a reforma, os canais devem dar lugar a um parque linear construído através de uma parceria com o Governo Federal e Itaipu Binacional, que será assinada na segunda-feira." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810425:1714845230/doca-belem.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=6a249e2" data-title="Com a reforma, os canais devem dar lugar a um parque linear construído através de uma parceria com o Governo Federal e Itaipu Binacional, que será assinada na segunda-feira."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.810425:1714845230/doca-belem.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=15f7323" title="Com a reforma, os canais devem dar lugar a um parque linear construído através de uma parceria com o Governo Federal e Itaipu Binacional, que será assinada na segunda-feira."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/governo-investe-na-reconstrucao-da-doca-de-souza-franco-em-belem-1.810424" title="Nova Doca: Governo investe na reconstrução da Visconde de Souza Franco, em Belém">
 <span class="title">
  <b>
   Nova Doca: Governo investe na reconstrução da Visconde de Souza Franco, em Belém
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  Construção de parque linear deve mudar a paisagem da avenida Visconde de Souza Franco
 </span>
</a>
<a href="/belem/estado-autoriza-reconstrucao-da-doca-de-souza-franco-1.811483" title="Estado autoriza reconstrução da Doca de Souza Franco">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="O projeto abrange uma extensão de 1,2 quilômetro de canal, onde serão realizados serviços de drenagem, paisagismo, urbanização e construção de passarelas, além da substituição de seis comportas para controle de água do mar, visando evitar inundações." data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811489:1715134186/nova-doca.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c71eb11" data-title="O projeto abrange uma extensão de 1,2 quilômetro de canal, onde serão realizados serviços de drenagem, paisagismo, urbanização e construção de passarelas, além da substituição de seis comportas para controle de água do mar, visando evitar inundações."/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.811489:1715134186/nova-doca.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=ad20e75" title="O projeto abrange uma extensão de 1,2 quilômetro de canal, onde serão realizados serviços de drenagem, paisagismo, urbanização e construção de passarelas, além da substituição de seis comportas para controle de água do mar, visando evitar inundações."/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/belem/estado-autoriza-reconstrucao-da-doca-de-souza-franco-1.811483" title="Estado autoriza reconstrução da Doca de Souza Franco">
 <span class="title">
  <b>
   Estado autoriza reconstrução da Doca de Souza Franco
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As obras fazem parte de uma iniciativa do Governo do Pará em preparar a capital para sediar a COP 30, agendada para novembro de 2025
 </span>
</a>
A rua Municipalidade e a avenida Marechal Hermes não sofreram interdições, mantendo o fluxo normal de trânsito. Para minimizar os impactos, a Semob ajustou os semáforos da região, buscando melhorar a fluidez do tráfego.A sinalização adequada do trecho em obras, incluindo a colocação de cavaletes e cones, é de responsabilidade da empresa executora da obra, segundo a Semob. A superintendência pede paciência e atenção redobrada aos motoristas que trafegam pela área afetada e recomenda o uso de rotas alternativas sempre que possível.
]]></description>
      <pubDate>20.06.24 22h27</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Latino cancela show em evento de São João e alega “questões políticas”</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/latino-cancela-show-em-evento-de-sao-joao-e-alega-questoes-politicas-1.828142</link>
      <description><![CDATA[O cantor seria a atração surpresa do evento e se apresentaria no domingo (23/6)
Na última quarta-feira (19/6), o
<strong>
 <a href="https://www.oliberal.com/?q=cantor+Latino" target="_blank">
  cantor Latino
 </a>
</strong>
foi anunciado como atração surpresa para o
<strong>
 São João de Caruaru
</strong>
, com show previsto para o próximo domingo (23/6). No entanto, menos de 24 horas após o anúncio o cantor cancelou a apresentação, alegando "questões políticas".Inicialmente, Latino se apresentaria no palco principal, o Pátio de Eventos Luiz Gonzaga, mas a apresentação foi transferida para o Polo Azulão, um palco secundário. A mudança levou o artista a desistir do show, e ele desabafou nas redes sociais, alegando desrespeito por parte da organização do evento."Eu não tenho nada contra o palco secundário, faria de boa, mas por questão de respeito, não vou conseguir estar lá. Eu acho que a gente tá vivendo uma polarização desenfreada, e as pessoas estão confundindo e colocando a nossa arte no meio dessa confusão toda. No dia que vocês acharem que eu estou preparado para estar no palco principal, eu estou à disposição", declarou o cantor.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/mansao-de-latino-corre-risco-de-leilao-devido-a-divida-milionaria-segundo-colunista-1.712155" title="  Mansão de Latino corre risco de leilão devido a dívida milionária, segundo colunista">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.277161:1592311119/Latino.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=0b3b95d" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.277161:1592311119/Latino.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c0d3a6e" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/mansao-de-latino-corre-risco-de-leilao-devido-a-divida-milionaria-segundo-colunista-1.712155" title="  Mansão de Latino corre risco de leilão devido a dívida milionária, segundo colunista">
 <span class="title">
  <b>
   Mansão de Latino corre risco de leilão devido a dívida milionária, segundo colunista
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O cantor alega não ter recursos suficientes para quitar a dívida pendente.
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/justica-determina-penhora-de-imovel-do-cantor-latino-para-pagamento-de-divida-de-r-530-mil-1.645592" title="Justiça determina penhora de imóvel do cantor Latino para pagamento de dívida de R$530 mil">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.363618:1615404158/latino.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8c04441" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.363618:1615404158/latino.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=83968ff" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/justica-determina-penhora-de-imovel-do-cantor-latino-para-pagamento-de-divida-de-r-530-mil-1.645592" title="Justiça determina penhora de imóvel do cantor Latino para pagamento de dívida de R$530 mil">
 <span class="title">
  <b>
   Justiça determina penhora de imóvel do cantor Latino para pagamento de dívida de R$530 mil
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O valor da dívida no início do processo era de R$109 mil; o cantor alega ter sido impedido de usar as áreas comuns do prédio
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ex-de-latino-detona-cantor-apos-provocacoes-traidor-mentiroso-e-mau-carater-1.563699" title="Ex de Latino detona cantor após provocações: ‘Traidor, mentiroso e mau-caráter’">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Rayanne começou a namorar com Latino em 2011. Em 2013, ficaram noivos e, em 2014, casaram-se. Eles se separaram um ano depois, em 2015" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.563700:1658208593/img-595743-latino-e-rayanne-morais20140331071396263049-widexl.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=efb0ad5" data-title="Rayanne começou a namorar com Latino em 2011. Em 2013, ficaram noivos e, em 2014, casaram-se. Eles se separaram um ano depois, em 2015"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.563700:1658208593/img-595743-latino-e-rayanne-morais20140331071396263049-widexl.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=15076a7" title="Rayanne começou a namorar com Latino em 2011. Em 2013, ficaram noivos e, em 2014, casaram-se. Eles se separaram um ano depois, em 2015"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ex-de-latino-detona-cantor-apos-provocacoes-traidor-mentiroso-e-mau-carater-1.563699" title="Ex de Latino detona cantor após provocações: ‘Traidor, mentiroso e mau-caráter’">
 <span class="title">
  <b>
   Ex de Latino detona cantor após provocações: ‘Traidor, mentiroso e mau-caráter’
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A atriz Rayanne Morais rebateu um comentário feito pelo ex-marido
 </span>
</a>
A Prefeitura de Caruaru lamentou a desistência de Latino por meio de uma nota oficial. “A Prefeitura de Caruaru, por meio da Fundação de Cultura, lamenta a desistência do cantor Latino de se apresentar no São João de Caruaru. O cantor faria um show no Polo Azulão no domingo (23/6)”.A nota também reforçou que o evento será mantido: “Lembramos que o Maior e Melhor São João do Mundo segue normalmente, com uma programação multicultural em diversos polos, trazendo mais renda e gerando mais empregos para o nosso município, além de ressaltar a valorização da nossa cultura”,
]]></description>
      <pubDate>20.06.24 22h12</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Com gol nos acréscimos, Flamengo vence Bahia e termina rodada na liderança da Série A</title>
      <link>https://www.oliberal.com/esportes/futebol/com-gol-nos-acrescimos-flamengo-vence-bahia-e-termina-rodada-na-lideranca-da-serie-a-1.828143</link>
      <description><![CDATA[David Luiz fez o gol da vitória Rubro-Negra aos 49 minutos do segundo tempo
O Flamengo venceu o Bahia por 2 a 1 na noite desta quinta-feira (20), no Maracanã, pela 10ª rodada da Série A do Brasileirão. Gerson abriu o placar para o Mengão aos 24 minutos da primeira etapa. Onze minutos depois, Everaldo empatou para o Tricolor, mas não impediu a vitória do time da casa. Nos acréscimos do segundo tempo, aos 49 minutos, David Luiz marcou de cabeça e deu não apenas a vitória ao time Rubro-Negro, mas também a liderança da competição. Agora, com 21 pontos, o Flamengo está na ponta da tabela da Série A. Atrás do Mengão está o Botafogo, com 20 pontos, e o Palmeiras, que pode alcançar a mesma pontuação caso vença o Bragantino-SP, no Allianz Parque. O Flamengo teve um bom início da partida, mas não demorou até que o Bahia tivesse as melhores chances. Quando o time baiano passou a controlar a bola, Gerson abriu o placar, com assistência de Pedro. Pouco mais de dez minutos depois, a equipe comandada por Rogério Ceni deixou tudo igual com um golaço de Everaldo.No segundo tempo, o Flamengo voltou diferente e passou a agredir mais o adversário. Parando em uma boa atuação da defesa do Bahia, a equipe da casa martelou até o final até conseguir a vitória com gol de David Luiz, de cabeça, aos 49 do segundo tempo. Na próxima rodada, o Flamengo terá um difícil desafio pela frente. No domingo (23), a equipe encara o Fluminense, novamente no Maracanã, às 16h, pela 11ª rodada. O adversário é o lanterna da competição, mas o Rubro-Negro carioca tem encontrado certa dificuldade nos clássicos nas últimas partidas.
]]></description>
      <pubDate>20.06.24 22h06</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ex de Lucas Souza surge aos prantos e relata ameaças de morte</title>
      <link>https://www.oliberal.com/cultura/ex-de-lucas-souza-surge-aos-prantos-e-relata-ameacas-de-morte-1.828113</link>
      <description><![CDATA[O stylist  afirmou que está com medo de sair na rua depois de expor o relacionamento com o ex de Jojo Todynho
Nesta quinta-feira (20/6), Laéllyo Mesquita usou as redes sociais para desabafar sobre o relacionamento que teve com Lucas Souza. Visivelmente abalado e chorando muito, o estilista revelou estar recebendo ameaças de morte e sentindo medo de sair na rua após expor detalhes do namoro. “Tô recebendo muitas mensagens de ódio”, disse em uma live no Instagram.Laéllyo afirmou que já reuniu todas as evidências necessárias para formalizar uma queixa. Já protocolei tudo, tirei prints [de conversas], [guardei] fotos, tudo para entregar. Ainda não fiz a denúncia, mas estou com tudo pronto para fazer uma queixa. Já entreguei [o caso] aos meus advogados”, relatou.Quando questionado nos comentários se Lucas Souza, ex de Jojo Todynho, já o havia ameaçado diretamente após o término, o stylist negou. "Diretamente, nunca. Mas recebo muitas mensagens de ódio e ameaças. Descobriram o número do meu telefone, não sei como", destacou.
<strong>
 VEJA MAIS
</strong>
<a href="/cultura/celebridades/ex-de-jojo-todynho-e-hospitalizado-apos-ter-video-intimo-divulgado-nas-redes-sociais-1.823569" title="Ex de Jojo Todynho é hospitalizado após ter vídeo íntimo divulgado nas redes sociais">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="Em abril deste ano Lucas revelou ser bi e pansexual" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823572:1717885682/Lucas-Souza.jpg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=e52da71" data-title="Em abril deste ano Lucas revelou ser bi e pansexual"/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.823572:1717885682/Lucas-Souza.jpg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=c3a2256" title="Em abril deste ano Lucas revelou ser bi e pansexual"/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/ex-de-jojo-todynho-e-hospitalizado-apos-ter-video-intimo-divulgado-nas-redes-sociais-1.823569" title="Ex de Jojo Todynho é hospitalizado após ter vídeo íntimo divulgado nas redes sociais">
 <span class="title">
  <b>
   Ex de Jojo Todynho é hospitalizado após ter vídeo íntimo divulgado nas redes sociais
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  As imagens mostram Lucas Souza em clima de romance com Laéllyo Miranda
 </span>
</a>
<a href="/cultura/lucas-souza-ex-de-jojo-todynho-assume-ser-bissexual-1.808068" title="Lucas Souza, ex de Jojo Todynho, assume ser bi e pansexual; veja carta na íntegra">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808084:1714257342/lucas-souza-se-declara-bissexual.jpeg?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=8204200" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.808084:1714257342/lucas-souza-se-declara-bissexual.jpeg?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=50a72d4" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/lucas-souza-ex-de-jojo-todynho-assume-ser-bissexual-1.808068" title="Lucas Souza, ex de Jojo Todynho, assume ser bi e pansexual; veja carta na íntegra">
 <span class="title">
  <b>
   Lucas Souza, ex de Jojo Todynho, assume ser bi e pansexual; veja carta na íntegra
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  O ex-participante do reality “A Fazenda”, também falou sobre seu processo de autoaceitação
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/liziane-gutierrez-diz-que-lucas-souza-ex-de-jojo-todynho-era-sustentado-por-diretor-da-globo-1.750101" title="Liziane Gutierrez diz que Lucas Souza, ex de Jojo Todynho, era sustentado por diretor da Globo">
 <span class="p-smartembed pull-right" style="display: inline-block;">
  <img alt="image" class="delayed-image-load" data-alt="" data-src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.750118:1700666838/LUCAS-SOUZA-E-LIZIANE-GUTIERREZ.png?f=1x1&amp;w=100&amp;$p$f$w=c68d165" data-title=""/>
  <noscript>
   <img alt="image" src="https://www.oliberal.com/image/contentid/policy:1.750118:1700666838/LUCAS-SOUZA-E-LIZIANE-GUTIERREZ.png?f=1x1&amp;w=200&amp;$p$f$w=2b0fc76" title=""/>
  </noscript>
 </span>
</a>
<a href="/cultura/celebridades/liziane-gutierrez-diz-que-lucas-souza-ex-de-jojo-todynho-era-sustentado-por-diretor-da-globo-1.750101" title="Liziane Gutierrez diz que Lucas Souza, ex de Jojo Todynho, era sustentado por diretor da Globo">
 <span class="title">
  <b>
   Liziane Gutierrez diz que Lucas Souza, ex de Jojo Todynho, era sustentado por diretor da Globo
  </b>
 </span>
 <br/>
 <span class="lead">
  A ex-participante de A Fazenda disse ainda que Lucas também recebia dinheiro da influenciadora Luanne Jardim
 </span>
</a>
Laéllyo também disse que tentou conversar com Lucas Souza para resolver os problemas. “Procurei o Lucas, sua irmã e a assessora, em vão. Desbloqueei ele, mandei mensagem, mas ninguém me respondeu. Nenhum deles”, concluiu.Recentemente, a coluna de Fábia Oliveira no portal Metrópoles revelou detalhes de uma briga entre Lucas Souza e Laéllyo Mesquita. O conflito, que terminou com um soco no rosto, teria ocorrido em março de 2023 durante a gravação do DVD de Mari Fernandez, em São Paulo.
]]></description>
      <pubDate>20.06.24 21h56</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeitura de SP isola usuários da Cracolândia com grades</title>
      <link>https://www.oliberal.com/brasil/prefeitura-de-sp-isola-usuarios-da-cracolandia-com-grades-1.828123</link>
      <description><![CDATA[As grades foram colocadas na Rua dos Protestantes e dividem uma parte da pista
A Prefeitura de São Paulo instalou cercas de ferro que isolam os usuários de drogas na região da Cracolândia, no centro da capital. As grades foram colocadas na Rua dos Protestantes e dividem uma parte da pista entre uma área que pode servir à passagem de veículos e outra para o “fluxo”.De acordo com a gestão Ricardo Nunes (MDB), o espaço foi criado para “dar melhores condições de atendimento, sobretudo às pessoas mais vulneráveis dentro do fluxo”.A Secretaria Executiva de Projetos Estratégicos enviou nota ao site Metrópoles, em que informa que o objetivo é favorecer o trabalho dos agentes de saúde e assistência social, e garantir maior segurança para os profissionais e facilitar o trânsito de veículos das equipes.“A Prefeitura reitera que a instalação desse espaço serve para avançar cada vez mais no trabalho de sensibilização dos usuários de álcool e outras drogas, em situação de vulnerabilidade, para o tratamento e aceite das ofertas de acolhimento”, completa o texto.O governo de São Paulo afirmou que não tem relação com a instalação das grades e que atua na região com medidas “alinhadas com a prefeitura”. A gestão Tarcísio de Freitas (Republicanos) disse que ampliou o efetivo de segurança na região, “além de utilizar estratégias de inteligência e tecnologia para combater o tráfico de drogas nas cenas abertas de uso de entorpecentes”.No dia 13 deste mês, a Polícia Civil deflagrou uma megaoperação na região da Cracolândia com o objetivo de desmantelar hotéis e pensões usados pelo Primeiro Comando da Capital (PCC) para operar o tráfico de drogas local.Investigações do Departamento de Investigações sobre Narcóticos (Denarc) mostram que a Cracolândia se mantém, apesar de um longo histórico de investidas policiais e de outros órgãos do poder público, em decorrência dessa “rede hoteleira”, chamada de hospedarias pela polícia, que são usadas como depósito de drogas da facção.Do total de 140 mandados de busca e apreensão expedidos pelo Tribunal de Justiça de São Paulo (TJSP), a pedido da Polícia Civil, 90 miravam os hotéis e pensões que ficam no entorno do fluxo de usuários de drogas. As cargas de entorpecentes, segundo a investigação, são escondidas de forma fragmentada em quartos de difícil localização e, em alguns casos, clandestinos.Parte dos hotéis e pensões pertence a membros do PCC ou está registrada em nome de laranjas, para dificultar ainda mais a identificação dos criminosos. Segundo a polícia, proprietários de hospedarias não ligados diretamente à facção, porém, também acabam fazendo parceria com o tráfico, permitindo que drogas sejam guardadas em quartos de seus estabelecimentos, sendo pagos pelo serviço “terceirizado”.
]]></description>
      <pubDate>20.06.24 21h49</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
